{
    "video_id": "KtOX_QE9ARs",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/KtOX_QE9ARs/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCbgKYNJPLL4aA__Xi9O1gpE2S80g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=KtOX_QE9ARs",
    "video_title": "Econom\u00eda mexicana es fuerte; reforma al Poder Judicial no afectar\u00e1. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 11820,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1317.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1347.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1377.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1407.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1437.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1467.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1497.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1543.75,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1549.6,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "am",
            "start": 1558.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1560.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1573.66,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1582.58,
            "duration": 9.259
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 1604.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 1605.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo Bueno",
            "start": 1610.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pues hoy tenemos",
            "start": 1613.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "bastante informaci\u00f3n",
            "start": 1615.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "en general nos va a alcanzar para",
            "start": 1618.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "informarles",
            "start": 1622.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "eh es",
            "start": 1624.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles es el D\u00eda de la secci\u00f3n de",
            "start": 1626.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras pero",
            "start": 1630.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay un informe de",
            "start": 1632.679,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "conit breve y un informe tambi\u00e9n",
            "start": 1636.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de",
            "start": 1641.559,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "bienestar sobre el apoyo a los adultos",
            "start": 1644.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mayores son los tres",
            "start": 1651.44,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "temas y los que se acumulen los que",
            "start": 1655.039,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "resulten bueno",
            "start": 1659.32,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "eh vamos contigo",
            "start": 1661.279,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "empezamos Buenos d\u00edas a todas y a todos",
            "start": 1667.559,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy vamos a informar",
            "start": 1670.799,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "sobre el pago de las pensiones y",
            "start": 1674.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "programas de bien estar Este es el",
            "start": 1677.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "\u00faltimo pago del gobierno del presidente",
            "start": 1680.279,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador el siguiente ser\u00e1 en",
            "start": 1682.559,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "noviembre ya a cargo de la presidenta",
            "start": 1685.399,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "electa la doctora Claudia shena y por",
            "start": 1687.919,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "eso el d\u00eda de hoy estamos aqu\u00ed para",
            "start": 1690.84,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "hacer un cierre final de los programas",
            "start": 1692.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que coordina la secretar\u00eda de bienestar",
            "start": 1695.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "adelante en el caso de los adultos",
            "start": 1698.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "mayores ser\u00e1n 12.2 millones de ellos que",
            "start": 1701.24,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "recibir\u00e1n su pensi\u00f3n 6000 pes que se",
            "start": 1705.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "entregan de manera bimestral en este a\u00f1o",
            "start": 1708.76,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "se invertir\u00e1n",
            "start": 1711.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "465,000 millones de pesos adelante en el",
            "start": 1713.519,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "caso de las personas con discapacidad",
            "start": 1717.799,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "1,484 eh de ellos y ellas Ya reciben su",
            "start": 1722.12,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n de 3100 pesos bimestrales",
            "start": 1726.279,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1729.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "26703 ni\u00f1os y ni\u00f1as reciben sus terapias",
            "start": 1730.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "de manera gratuita con una inversi\u00f3n en",
            "start": 1733.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o de 27 1860 millones de pesos",
            "start": 1736.799,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "adelante el programa de madres",
            "start": 1741.32,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "trabajadoras apoya a",
            "start": 1743.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "269,000 ni\u00f1as y ni\u00f1os y en este a\u00f1o",
            "start": 1746.399,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estamos invirtiendo",
            "start": 1749.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "3,067 millones de pesos adelante en el",
            "start": 1752.159,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "caso del programa sembrando vida",
            "start": 1757.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "433,000 Sembradores y sembradoras",
            "start": 1760.279,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "recibir\u00e1n el pago de su jornal de",
            "start": 1763.2,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "6250 pesos con una inversi\u00f3n en este a\u00f1o",
            "start": 1767.039,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1770.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "2983 millones de pesos adelante en",
            "start": 1771.799,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "resumen 14.4 millones de personas",
            "start": 1775.6,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n recibiendo en este mes de",
            "start": 1779.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "septiembre su programa de bienestar su",
            "start": 1782.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n de bienestar con una inversi\u00f3n",
            "start": 1785.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "anual en este a\u00f1o de",
            "start": 1788.159,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "5349 millones de pesos adelante Cu\u00e1les",
            "start": 1791.84,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "son las fechas iniciamos el d\u00eda 2 de",
            "start": 1796.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "septiembre el pasado lunes y hasta el",
            "start": 1799.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "d\u00eda 21 se estar\u00e1n dispersando estos",
            "start": 1801.559,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "programas adelante Aqu\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 1804.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "calendario de pago como ustedes",
            "start": 1807.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "recuerdan este calendario se realiza a",
            "start": 1808.96,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la del de la letra de el",
            "start": 1812.44,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "apellido de cada una de las personas que",
            "start": 1816.399,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "nos permite dispersar estos recursos de",
            "start": 1819.519,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "manera ordenada el d\u00eda 9 de septiembre",
            "start": 1822.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "el lunes se entrega har\u00e1 el apoyo de",
            "start": 1826.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "sembrando vida adelante y aqu\u00ed trajimos",
            "start": 1829.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "unas fotograf\u00edas nos da mucho gusto eh",
            "start": 1832.159,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n porque el banco del",
            "start": 1835.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "bienestar ya est\u00e1 consolidado eh",
            "start": 1837.519,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "superando por mucho a los dem\u00e1s bancos",
            "start": 1840.08,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "que comerciales superando los las 3000",
            "start": 1843.399,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "sucursales en donde los adultos mayores",
            "start": 1848.159,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "las personas con",
            "start": 1850.84,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "discapacidad las y Los Sembradores de",
            "start": 1852.039,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "los programas reciben su pensi\u00f3n de",
            "start": 1854.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "manera directa",
            "start": 1857.159,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "sin intermediarios a trav\u00e9s de su",
            "start": 1858.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "tarjeta del banco del bienestar y aqu\u00ed",
            "start": 1860.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "observamos como las personas est\u00e1n ya",
            "start": 1863.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "recibiendo sus apoyos",
            "start": 1866.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y se atiende a trav\u00e9s de un comit\u00e9 de",
            "start": 1869.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "quienes coordinamos los programas en",
            "start": 1874.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "cada banco hay un comit\u00e9 que atiende a",
            "start": 1876.08,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "los adultos mayores para auxiliarlos en",
            "start": 1879.039,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "el cajero para auxiliarlos y atenderlos",
            "start": 1881.519,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "decirles que pues estamos muy Ade cdos",
            "start": 1885.12,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "por esta responsabilidad pero sobre todo",
            "start": 1888.399,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "porque hemos sido part\u00edcipes juntos eh",
            "start": 1891.039,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "de la transformaci\u00f3n del pa\u00eds Este es el",
            "start": 1894.44,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "\u00faltimo pago como as\u00ed lo he expresado del",
            "start": 1897.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gobierno del presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 1900.519,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "continuar\u00e1n los programas de bienestar",
            "start": 1903.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "se ha cumplido",
            "start": 1905.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el la principal funci\u00f3n y sue\u00f1o del",
            "start": 1907.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "movimiento de transformaci\u00f3n que por el",
            "start": 1911.08,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "bien de todos primero los pobres se ha",
            "start": 1913.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "reducido la pobreza Los programas se han",
            "start": 1915.919,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "multiplicado no no solo en su n\u00famero de",
            "start": 1919.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "beneficiarios sino en el monto que",
            "start": 1921.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "reciben las personas se han convertido",
            "start": 1923.96,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "en un derecho constitucional As\u00ed que eh",
            "start": 1927.639,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente su misi\u00f3n est\u00e1 cumplida",
            "start": 1931.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en esta tarea y nos da mucho gusto que",
            "start": 1934.639,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "lo podamos haber hecho entre todas y",
            "start": 1937.559,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "todos Buenos d\u00edas Gracias",
            "start": 1939.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos",
            "start": 1952.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas y a todas licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 1955.08,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de",
            "start": 1958.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico aprovecho esta ocasi\u00f3n para",
            "start": 1960.919,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "agradecerle de coraz\u00f3n la confianza que",
            "start": 1963.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "me ha brindado durante Casi 6 a\u00f1os al",
            "start": 1967.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "servicio de nuestro pueblo desde la",
            "start": 1969.639,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n general del Consejo Nacional",
            "start": 1972.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de humanidades ciencias y tecnolog\u00edas el",
            "start": 1974.279,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "conit del pueblo de M\u00e9xico durante este",
            "start": 1978.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "primer gobierno de la cuarta",
            "start": 1981.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n M\u00e9xico ha experimentado",
            "start": 1983.6,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "cambios hist\u00f3ricos en el \u00e1mbito de la",
            "start": 1986.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica p\u00fablica en humanidades ciencias",
            "start": 1988.519,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "y tecnolog\u00edas hemos rescatado Una",
            "start": 1990.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n afectada por la corrupci\u00f3n y",
            "start": 1993.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los errores del pasado d\u00e1ndole ahora un",
            "start": 1995.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter democr\u00e1tico austero eficiente y",
            "start": 1999.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "eficaz as\u00ed el conas ha recuperado el",
            "start": 2002.12,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu nacionalista y revolucionario",
            "start": 2005.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "del General L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del",
            "start": 2008.799,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "r\u00edo quien en",
            "start": 2012.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "1935 propuso la creaci\u00f3n del Consejo",
            "start": 2015.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Nacional de la educaci\u00f3n superior y la",
            "start": 2018.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n cient\u00edfica En beneficio de",
            "start": 2020.72,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "la clase trabajadora hoy a diferencia",
            "start": 2024.12,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "del periodo neoliberal el conit es una",
            "start": 2027.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n cabalmente p\u00fablica centrada",
            "start": 2030.32,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "en el inter\u00e9s general fortaleciendo",
            "start": 2033.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "nuestra soberan\u00eda y Endo a las",
            "start": 2035.919,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "necesidades de la sociedad han quedado",
            "start": 2038.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s los tiempos en los que el consejo",
            "start": 2041.039,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "proteg\u00eda privilegios y beneficiaba a",
            "start": 2044.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "intereses privados ahora hemos",
            "start": 2046.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "articulado mecanismos que hacen del",
            "start": 2049.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "conocimiento un bien p\u00fablico aportando",
            "start": 2052.399,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "en la vanguardia cient\u00edfica y",
            "start": 2054.679,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gica soberana resolviendo",
            "start": 2056.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "problemas nacionales sin recurrir a",
            "start": 2059.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "modelos externos obsoletos las",
            "start": 2062.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00edas que hemos desarrollado fruto",
            "start": 2065.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del talento nacional son innovadoras y",
            "start": 2067.44,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "enfocadas en el bienestar colectivo no",
            "start": 2070.599,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en el lucro por el bien de todos primero",
            "start": 2073.399,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los pobres la pol\u00edtica p\u00fablica del",
            "start": 2076.919,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "gobierno encabezado por usted en",
            "start": 2079.879,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "humanidades ciencias y tecnolog\u00edas ha",
            "start": 2081.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "convertido a M\u00e9xico en una potencia en",
            "start": 2084.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "\u00e1reas estrat\u00e9gicas para nuestra",
            "start": 2086.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda con un enfoque acad\u00e9mico",
            "start": 2088.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "riguroso \u00e9tico y comprometido con la",
            "start": 2091.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "justicia social la pandemia de covid-1",
            "start": 2094.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "demostr\u00f3 que no puede haber soberan\u00eda",
            "start": 2098.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nacional sin soberan\u00eda human\u00edstica",
            "start": 2100.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica el esfuerzo de",
            "start": 2103.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nuestras comunidades acad\u00e9micas ha",
            "start": 2106.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "fortalecido la capacidad del Estado para",
            "start": 2108.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "enfrentar desaf\u00edos en salud medio",
            "start": 2111.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "ambiente agricultura energ\u00eda y seguridad",
            "start": 2114.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "con el respaldo del marco jur\u00eddico",
            "start": 2118.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "impulsado tambi\u00e9n por usted se\u00f1or",
            "start": 2120.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "presidente la primera Ley General de",
            "start": 2122.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "humanidades ciencias tecnolog\u00edas e",
            "start": 2126.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Innovaci\u00f3n que garantiza el derecho",
            "start": 2128.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "humano a la ciencia Como fundamento de",
            "start": 2131.16,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "los dem\u00e1s derechos voy a permitirme Si",
            "start": 2134.4,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "usted me lo permite voy a",
            "start": 2138.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "detallar aqu\u00ed por ejemplo se muestra",
            "start": 2145.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Pues los antecedentes de esta etapa",
            "start": 2149.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "neoliberal sobre todo lo que ocurri\u00f3",
            "start": 2152.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "desde el mandato del presidente Fox",
            "start": 2155.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "luego Calder\u00f3n Pe\u00f1a Nieto en que fueron",
            "start": 2158.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "aumentando el n\u00famero de fideicomisos a",
            "start": 2161.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "llegar a 91 que son los que manejaba con",
            "start": 2163.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "asit Y a partir de estos fideicomisos de",
            "start": 2166.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "manera opaca dispendiosa con reglas a",
            "start": 2169.4,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "modo Se transfer\u00edan a fondo perdido para",
            "start": 2171.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "subvencionar muchas veces sin ni",
            "start": 2176.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "siquiera estar dirigidos a proyectos",
            "start": 2178.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos mucho menos de desarrollo",
            "start": 2181.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gico a grandes empresas por",
            "start": 2183.52,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "ejemplo clar de Claudio x Gonz\u00e1lez eh",
            "start": 2186.52,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "femsa Tambi\u00e9n este pues muy importante",
            "start": 2191.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "entre todos los grupos que han estado",
            "start": 2194.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "participando no cient\u00edficamente sino",
            "start": 2197.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pol\u00edticamente de la desde la adversidad",
            "start": 2200.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "monsanto en fin Bayer una serie de",
            "start": 2203.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "transnacionales tambi\u00e9n que",
            "start": 2206.52,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "recibieron millones sumando m\u00e1s de",
            "start": 2209.96,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "45643 millones de pesos en estos",
            "start": 2215.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "sexenios insisto a fondo perdido y",
            "start": 2218.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "sumiendo al pa\u00eds en una dependencia",
            "start": 2222.319,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gica que caus\u00f3 que bajara nuestro",
            "start": 2224.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pa\u00eds 16 lugares en el contexto",
            "start": 2228.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "internacional en t\u00e9rminos de innovaci\u00f3n",
            "start": 2231.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "es decir mucho m\u00e1s gasto para el inter\u00e9s",
            "start": 2234.8,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "privado subvenci\u00f3n privada para generar",
            "start": 2238.8,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "muchos muchos menos resultados mayor",
            "start": 2243.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "dependencia tecnol\u00f3g l\u00f3gica esta fue la",
            "start": 2246.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "realidad neoliberal y como ya describ\u00ed",
            "start": 2249.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "con eh el mandato del presidente Andr\u00e9s",
            "start": 2253.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador se rescat\u00f3 al",
            "start": 2256.599,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "conaid para dedicarlo a lo p\u00fablico para",
            "start": 2259.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "beneficiar a estudiantes y a las",
            "start": 2263.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "comunidades de hcti en la siguiente",
            "start": 2265.359,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina muestro C\u00f3mo han aumentado los",
            "start": 2268.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "apoyos a los estudiantes con un aumento",
            "start": 2272.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "concomitante de los presupuestos anuales",
            "start": 2275.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "aportados al queaser human\u00edstico",
            "start": 2279.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico llegando a m\u00e1s",
            "start": 2281.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de 90,000 becas al a\u00f1o que ahora se dan",
            "start": 2284.28,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "de manera directa y con el Sistema",
            "start": 2288.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Nacional de posgrado se ha recuperado la",
            "start": 2290.359,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "gratuidad de los posgrados que se hab\u00edan",
            "start": 2292.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "privatizado a\u00fan al seno de las",
            "start": 2295.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "universidades p\u00fablicas tambi\u00e9n aumentado",
            "start": 2298.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "el apoyo a personas ya con doctorado con",
            "start": 2301.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "becas de posdoctorado con un aumento de",
            "start": 2304.92,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "casi 600 por con lo que ocurr\u00eda durante",
            "start": 2307.76,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "el periodo neoliberal apoyo a",
            "start": 2312.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "investigadoras a investigadores por",
            "start": 2314.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico cada una de estas posiciones son",
            "start": 2316.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "muy importantes porque rescatan talento",
            "start": 2320.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y evitan que nuestros doctores y",
            "start": 2322.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "doctoras se vayan al extranjero por",
            "start": 2325.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "necesidad y dejen nuestro pa\u00eds cuando",
            "start": 2327.56,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ahora est\u00e1n qued\u00e1ndose a dar su talento",
            "start": 2331.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y a producir tecnolog\u00edas e inov aciones",
            "start": 2334.68,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "muy importantes como las que vemos aqu\u00ed",
            "start": 2337.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "desplegadas que ya van mucho m\u00e1s all\u00e1",
            "start": 2340.839,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "que los ventiladores tambi\u00e9n se ha",
            "start": 2343.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "aumentado el apoyo al sni Ahora hay",
            "start": 2346.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "44,000 integrantes esto es un apoyo Un",
            "start": 2350.079,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "aumento del 53.6 por con respecto a",
            "start": 2353.88,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "2018 y Bueno finalmente eh enfatizar que",
            "start": 2359.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "es una gran noticia para M\u00e9xico la",
            "start": 2364.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de la primera paraestatal y Noa",
            "start": 2367.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "bienestar que hemos generado a partir de",
            "start": 2370.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "uno de los centros p\u00fablicos de",
            "start": 2374.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que tambi\u00e9n estaba eh Muy",
            "start": 2376.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "desviado hacia el inter\u00e9s particular y",
            "start": 2379.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ahora brillantemente dirigido por el Dr",
            "start": 2382.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Alejandro tuir\u00e1n que con un gran",
            "start": 2384.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esfuerzo est\u00e1 recuperando esta",
            "start": 2386.64,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "paraestatal con Eh pues mucho \u00e9xito",
            "start": 2389.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "principalmente Quiero enfatizar la",
            "start": 2394.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "unidad de negocios que gracias a esta",
            "start": 2396.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "interacci\u00f3n virtuosa con una peque\u00f1a",
            "start": 2399.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "empresa mexicana did teec nos ha",
            "start": 2401.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "permitido ya generar las capacidades",
            "start": 2404.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "industriales serim meddica de M\u00e9xico en",
            "start": 2407.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "donde se est\u00e1n produciendo estos equipos",
            "start": 2410.24,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "una m\u00e1quina de anestesia 100% mexicana",
            "start": 2413.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "una torre de alto flujo de ox\u00edgeno los",
            "start": 2417.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "concentradores de ox\u00edgeno que son",
            "start": 2420.16,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "altamente demandados con personas con",
            "start": 2422.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "problemas respiratorios un nuevo",
            "start": 2424.4,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "ventilador",
            "start": 2426.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "todo ello eh Este es de traslado eh todo",
            "start": 2427.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ello con tecnolog\u00eda de punta ya con",
            "start": 2431.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "certificaci\u00f3n de cofepris y listos para",
            "start": 2434.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "poderse proveer al sector p\u00fablico A",
            "start": 2437.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "menos del 50% de los precios que tienen",
            "start": 2440.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "estos equipos y con una calidad igual o",
            "start": 2444.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "inclusive un poco mejor en un video",
            "start": 2447.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "vamos a resumir se\u00f1or presidente",
            "start": 2450.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh una s\u00edntesis de los logros y de la",
            "start": 2453.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "profunda y radical transformaci\u00f3n del",
            "start": 2457.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "quehacer human\u00edstico cient\u00edfico",
            "start": 2460.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gico y de la innovaci\u00f3n soberana",
            "start": 2462.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "para el bienestar durante su gobierno",
            "start": 2465.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Muchas gracias adelante la",
            "start": 2468.0,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de las pol\u00edticas",
            "start": 2469.96,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "nacionales en humanidades ciencias",
            "start": 2471.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00edas e innovaci\u00f3n y el nacimiento",
            "start": 2473.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "del Consejo Nacional de humanidades",
            "start": 2476.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ciencias y tecnolog\u00edas con asit con en",
            "start": 2478.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el gobierno encabezado por el presidente",
            "start": 2482.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2484.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "resultado que el apoyo del estado",
            "start": 2487.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "mexicano al sector se traduzca en el",
            "start": 2488.839,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "avance del conocimiento en todos los",
            "start": 2491.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "campos del saber y que los beneficios",
            "start": 2493.319,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "derivados de la investigaci\u00f3n e",
            "start": 2495.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica sean en favor del",
            "start": 2497.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico el pa\u00eds y el inter\u00e9s",
            "start": 2500.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "general el gobierno de la cuarta",
            "start": 2502.839,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n trabaj\u00f3 para rescatar al",
            "start": 2504.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "conit ahora una dependencia de estado",
            "start": 2507.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "transversal que colabora con los",
            "start": 2510.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "distintos sectores agricultura bienestar",
            "start": 2512.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cultura educaci\u00f3n",
            "start": 2515.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores salud y energ\u00eda",
            "start": 2517.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "entre otras muchas de ellas adem\u00e1s",
            "start": 2520.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "participan en su junta de gobierno",
            "start": 2523.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica y colegiada con asit ha",
            "start": 2525.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "recuperado su naturaleza cabalmente",
            "start": 2529.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y enfocada al inter\u00e9s general",
            "start": 2531.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "para lograr por primera vez un mecanismo",
            "start": 2534.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que habilita el conocimiento como bien",
            "start": 2537.44,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y con incidencia en los",
            "start": 2539.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "territorios las comunidades y para",
            "start": 2541.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "atender las principales problem\u00e1ticas",
            "start": 2544.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds siempre En beneficio de primero",
            "start": 2546.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los pobres el fortalecimiento de las",
            "start": 2548.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 2551.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "hcti se constata en el apoyo anual con",
            "start": 2552.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "hasta 90,000 becas con asit el aumento",
            "start": 2555.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico del Sistema Nacional de",
            "start": 2558.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "investigadoras e investigadores el nuevo",
            "start": 2560.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Sistema Nacional de posgrados establece",
            "start": 2563.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "becas asignadas de manera directa y sin",
            "start": 2566.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "intermediarios apoyando tanto programas",
            "start": 2568.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de investigaci\u00f3n como profesionalizantes",
            "start": 2571.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "en temas de incidencia e inter\u00e9s general",
            "start": 2573.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "el apoyo a la ciencia b\u00e1sica y de",
            "start": 2577.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "frontera se garantiza en la primera Ley",
            "start": 2579.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "General en materia de humanidades",
            "start": 2581.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ciencias tecnolog\u00edas e Innovaci\u00f3n un",
            "start": 2583.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "marco jur\u00eddico de Avanzada que",
            "start": 2586.96,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "contribuye al ejercicio del derecho",
            "start": 2588.92,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "humano a la ciencia para todas y todos",
            "start": 2590.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "los mexicanos m\u00e1s de 3800 millones de",
            "start": 2593.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "pesos invertidos en el rescate de la",
            "start": 2596.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ciencia b\u00e1sica y de frontera y el",
            "start": 2598.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de la infraestructura",
            "start": 2600.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica apoyos que se han dado",
            "start": 2602.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "principalmente a instituci\u00f3n educ",
            "start": 2605.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "superior el nuevo conit cuenta adem\u00e1s",
            "start": 2608.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "con un enfoque de vanguardia en la",
            "start": 2611.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y desarrollo tecnol\u00f3gico",
            "start": 2612.72,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "desde los programas nacionales",
            "start": 2615.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicos pronaces que han roto los",
            "start": 2616.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "viejos modelos neoliberales de hacer",
            "start": 2620.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ciencia en forma individual aislada con",
            "start": 2622.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "objetivos alejados del inter\u00e9s p\u00fablico y",
            "start": 2625.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en ocasiones En beneficio de intereses",
            "start": 2628.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "particulares a trav\u00e9s de los pronaces",
            "start": 2631.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "con se ha contribuido a transformar",
            "start": 2633.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "desde diversos territorios en 10 agendas",
            "start": 2637.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "prioritarias agentes t\u00f3xicos y procesos",
            "start": 2640.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "contaminantes agua cultura educaci\u00f3n",
            "start": 2643.16,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "energ\u00eda y Cambio Clim\u00e1tico salud",
            "start": 2646.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "seguridad humana sistemas",
            "start": 2649.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "socioecol\u00f3gicos soberan\u00eda alimentaria y",
            "start": 2652.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vivienda este nuevo modelo de",
            "start": 2655.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n e incidencia articula",
            "start": 2657.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "capacidades infraestructura talento y a",
            "start": 2660.16,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "los sectores p\u00fablico social y privado",
            "start": 2663.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de comunidades campesinas",
            "start": 2667.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y afromexicanas el saneamiento",
            "start": 2669.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "del tiradero a cielo abierto m\u00e1s grande",
            "start": 2673.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds las matas de Minatitl\u00e1n en",
            "start": 2675.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Veracruz la contribuci\u00f3n para reducir la",
            "start": 2678.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tasa de mortalidad en infantes por",
            "start": 2681.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "leucemias agudas las alternativas de",
            "start": 2683.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n del campo mexicano sin",
            "start": 2685.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "agrot\u00f3xicos como el glifosato el",
            "start": 2687.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desarrollo de la vacuna mexicana patria",
            "start": 2691.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "probada de manera exhaustiva en la",
            "start": 2693.839,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n mexicana y logro Nacional de",
            "start": 2695.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "innovaci\u00f3n soberana para el bienestar",
            "start": 2698.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "desarrollada en Alianza estrat\u00e9gica por",
            "start": 2700.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "el con acit y la empresa abimex el",
            "start": 2702.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "impulso de la lengua de se\u00f1as en la",
            "start": 2705.839,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n las contribuciones a los",
            "start": 2707.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nuevos libros de texto gratuitos la",
            "start": 2710.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "asesor\u00eda t\u00e9cnica para la exploraci\u00f3n y",
            "start": 2712.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "uso de litio que contribuye a la",
            "start": 2715.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n energ\u00e9tica la atenci\u00f3n a las",
            "start": 2717.16,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "violencias de g\u00e9nero y a migrantes el",
            "start": 2720.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "logro de comit\u00e9s de ordenamiento",
            "start": 2722.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gico territorial participativo con",
            "start": 2724.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 2 millones de hect\u00e1reas",
            "start": 2727.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "beneficiadas y el primer informe",
            "start": 2729.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gico de la Cuenca del alto Atoyac",
            "start": 2731.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "documento \u00fanico en su tipo que re\u00fane",
            "start": 2734.359,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "resultados de proyectos rigurosos de",
            "start": 2737.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n e incidencia para",
            "start": 2739.119,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "visibilizar la problem\u00e1tica",
            "start": 2741.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "socioambiental De esta zona el informe",
            "start": 2743.319,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "contiene evidencia cient\u00edfica de las",
            "start": 2746.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "altas tasas de incidencia prevalencia y",
            "start": 2749.119,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "mortalidad de enfermedades como leucemia",
            "start": 2752.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "infantil y da\u00f1o en adolescentes causadas",
            "start": 2755.319,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "por la exposici\u00f3n a t\u00f3xicos y procesos",
            "start": 2759.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "contaminantes de las Industrias",
            "start": 2762.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "asentadas en la regi\u00f3n todos ellos son",
            "start": 2764.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "algunos logros de los pronaces pronaces",
            "start": 2767.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "con asit con m\u00e1s de",
            "start": 2770.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "666 proyectos autorizados y una",
            "start": 2772.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n por m\u00e1s de 1700 millones de",
            "start": 2775.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pesos con actividades en las 32",
            "start": 2778.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "entidades federativas y por lo menos en",
            "start": 2781.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "817 municipios es un nuevo paradigma",
            "start": 2784.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "desde una mirada de la \u00e9tica el",
            "start": 2788.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "compromiso y la responsabilidad del",
            "start": 2790.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "quehacer human\u00edstico cient\u00edfico y",
            "start": 2792.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gico en M\u00e9xico que se convierte",
            "start": 2795.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en referente regional nacional e",
            "start": 2797.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "internacional el avance del conocimiento",
            "start": 2801.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "desde M\u00e9xico ha fortalecido nuestra",
            "start": 2803.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda con tecnolog\u00edas mexicanas para",
            "start": 2806.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "el bienestar en materia de salud como",
            "start": 2809.359,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "los ventiladores mec\u00e1nicos ecat 4t y gat",
            "start": 2812.24,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "os de alta calidad y seguridad biom\u00e9dica",
            "start": 2816.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "que se colocan entre los mejores",
            "start": 2820.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ventiladores del mundo Innova bienestar",
            "start": 2822.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "es la primera empresa p\u00fablica de base",
            "start": 2825.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gica que nace de la",
            "start": 2827.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de un centro p\u00fablico y",
            "start": 2829.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que a trav\u00e9s de su unidad de negocios en",
            "start": 2831.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "salud seri m\u00e9dica de M\u00e9xico apertura una",
            "start": 2834.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "nueva industria tecnol\u00f3gica para salvar",
            "start": 2838.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vidas M\u00e9xico tiene la capacidad de",
            "start": 2840.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "producir tecnolog\u00edas para la salud en",
            "start": 2844.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Alianza con el sector privado",
            "start": 2847.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "comprometido ventiladores de traslado",
            "start": 2849.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "m\u00e1quina de anestesia y concentradores de",
            "start": 2851.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ox\u00edgeno entre otras la independencia y",
            "start": 2854.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda tecnol\u00f3gica tambi\u00e9n representa",
            "start": 2857.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que M\u00e9xico cuente con herbicidas",
            "start": 2860.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gicos que son una opci\u00f3n al",
            "start": 2862.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "glifosato con capacidad de producci\u00f3n de",
            "start": 2864.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "5.9 millones de litros al a\u00f1o en",
            "start": 2868.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "sistemas inteligentes y de c\u00f3mputo con",
            "start": 2871.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "asit desarroll\u00f3 rizoma que brinda",
            "start": 2874.319,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "seguridad y soberan\u00eda en la gesti\u00f3n de",
            "start": 2877.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n resuelve necesidades del",
            "start": 2879.559,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sector p\u00fablico en datos y constituye los",
            "start": 2882.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cimientos para una red social p\u00fablica",
            "start": 2885.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "como mandat el presidente adem\u00e1s Gema",
            "start": 2887.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "apeir\u00f3n y los ecosistemas nacionales",
            "start": 2890.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "inform\u00e1ticos son aplicativos al servicio",
            "start": 2894.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de las comunidades hcti y rato red a",
            "start": 2896.72,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "totli red Nacional de c\u00f3mputo cient\u00edfico",
            "start": 2901.28,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "de alto rendimiento que articula",
            "start": 2904.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "infraestructuras de superc\u00f3mputo al",
            "start": 2906.839,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "servicio de la investigaci\u00f3n e",
            "start": 2909.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica para resolver",
            "start": 2911.119,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "retos nacionales logro del conit de la",
            "start": 2914.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n que otros sexenios",
            "start": 2917.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "en m\u00e1s de 20 a\u00f1os no materializaron a 6",
            "start": 2920.04,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de gobierno el conas entrega",
            "start": 2924.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "resultados tangibles de la investigaci\u00f3n",
            "start": 2927.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "con incidencia de la ciencia aplicada y",
            "start": 2929.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "la innovaci\u00f3n soberana Asimismo se",
            "start": 2932.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "garantiza el acceso al conocimiento",
            "start": 2935.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "ahora toda la investigaci\u00f3n que se",
            "start": 2938.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "realiza con dinero p\u00fablico del pueblo",
            "start": 2940.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "mexicano es de acceso abierto el",
            "start": 2942.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "acercamiento a conocimientos hcti y",
            "start": 2945.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "saberes tradicionales se realiza",
            "start": 2948.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "mediante la red Nacional de jardines",
            "start": 2950.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "etnobiol\u00f3gicos Ren del conit que",
            "start": 2953.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "contribuye al resguardo protecci\u00f3n y",
            "start": 2956.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "cuidado de la riqueza biocultural de",
            "start": 2959.079,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico humanidades ciencias tecnolog\u00edas",
            "start": 2961.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "e Innovaci\u00f3n para la vida el bienestar y",
            "start": 2965.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2968.96,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2978.75,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "paz con su permiso Se\u00f1or Presidente",
            "start": 2987.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas a todos Esa es la",
            "start": 2990.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n quienes quienen las mentiras de",
            "start": 2992.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "la semana hoy 4 de septiembre del a\u00f1o",
            "start": 2994.68,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "2024 y vamos a",
            "start": 2997.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "iniciar porque es falso que con la",
            "start": 3000.559,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "reforma al poder judicial se inhiban o",
            "start": 3003.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se pausen las",
            "start": 3007.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "inversiones pausa inversi\u00f3n reforma",
            "start": 3009.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "judicial as\u00ed titula el diario reforma el",
            "start": 3012.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "22 de agosto pasado una nota destacada",
            "start": 3015.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "seg\u00fan el diario ante la inminente",
            "start": 3018.92,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de Morena en el congreso y la",
            "start": 3021.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n de la Reforma al poder",
            "start": 3022.799,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "judicial se pausan inversi\u00f3n en Jalisco",
            "start": 3024.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y Nuevo Le\u00f3n reforma usa como fuente una",
            "start": 3027.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "vez m\u00e1s a su favorito favorita",
            "start": 3030.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n favorita M\u00e9xico eval\u00faa esta",
            "start": 3033.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n vinculada a Claudio x",
            "start": 3036.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez y financiada por Estados Unidos",
            "start": 3038.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "seg\u00fan M\u00e9xico eval\u00faa se inhiben las",
            "start": 3042.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "inversiones por falta de de certezas",
            "start": 3045.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "jur\u00eddicas y que esto tendr\u00eda como",
            "start": 3047.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "consecuencia que estos activos salieran",
            "start": 3050.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds pero esto es falso la reforma",
            "start": 3053.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "al poder judici no frena las inversiones",
            "start": 3055.799,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y existe adem\u00e1s un clima de confianza",
            "start": 3059.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "entre los empresarios tanto extranjeros",
            "start": 3062.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "como locales para invertir en nuestro",
            "start": 3065.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de acuerdo con el Inegi la",
            "start": 3068.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tendencia de confianza empresarial es",
            "start": 3071.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "mayor a a la de 2019 y se recupera desde",
            "start": 3073.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la pandemia y que para el segundo",
            "start": 3078.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "trimestre de 2024 alcanz\u00f3",
            "start": 3080.319,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "54.6 de los empresarios que conf\u00edan y",
            "start": 3084.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "ven un momento \u00f3ptimo para invertir en",
            "start": 3087.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Aqu\u00ed les dejamos una infograf\u00eda",
            "start": 3090.559,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "donde se muestra que M\u00e9xico es el noveno",
            "start": 3093.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "destino de inversiones En el mundo seg\u00fan",
            "start": 3096.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "un informe de junio de 2024 de la",
            "start": 3098.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "conferencia de la ONU para el comercio y",
            "start": 3101.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "desarrollo miren vamos a ver en la",
            "start": 3104.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "pantalla que M\u00e9xico ocupa el noveno",
            "start": 3106.96,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "lugar entre los 20 pa\u00edses m\u00e1s atractivos",
            "start": 3110.319,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "para inversiones",
            "start": 3114.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "la campa\u00f1a de datos falsos y",
            "start": 3117.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tergiversaciones mentiras en contra de",
            "start": 3120.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la Reforma al poder",
            "start": 3123.799,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "judicial ya sabemos que va a continuar Y",
            "start": 3125.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1n inventando ya no tienen el",
            "start": 3129.319,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "mismo efecto pero no est\u00e1 ad\u00e1s des",
            "start": 3132.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "mentiros vamos con la siguiente que",
            "start": 3136.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "seguramente ustedes vieron circulando",
            "start": 3138.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "por montones ayer en redes sociales",
            "start": 3141.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que y vamos a aclarar que es falso que",
            "start": 3145.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "en la Ciudad de M\u00e9xico se elimine la",
            "start": 3148.2,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "propiedad privada el pasado martes 3 de",
            "start": 3151.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "septiembre por la ma\u00f1ana se desat\u00f3 un",
            "start": 3155.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "nado sincronizado de mentiras en contra",
            "start": 3158.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de la Reforma a la Constituci\u00f3n de la",
            "start": 3160.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico en materia de propiedad",
            "start": 3162.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "privada p\u00fablica y social en la que se",
            "start": 3165.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "repiti\u00f3 por todos lados que con la la",
            "start": 3168.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "entrada en vigor de esta se",
            "start": 3171.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "desaparecer\u00eda la propiedad privada en la",
            "start": 3174.119,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "ciudad de M\u00e9xico y que los due\u00f1os de",
            "start": 3176.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "casas departamentos o terrenos estar\u00edan",
            "start": 3178.16,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "obligados a entregarlos al gobierno o",
            "start": 3181.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "bien la administraci\u00f3n podr\u00eda expropiar",
            "start": 3184.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "pero todo esto es falso sin embargo",
            "start": 3188.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vamos a ver en la pantalla quien se uni\u00f3",
            "start": 3191.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "al n sincronizado porque en Primera fila",
            "start": 3193.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Sergio Sarmiento Agustina tonetti Pascal",
            "start": 3197.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Beltr\u00e1n del r\u00edo David p\u00e1ramo Lili tellez",
            "start": 3200.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "entre otros armaron un esc\u00e1ndalo en",
            "start": 3203.44,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "redes sociales y grupos de WhatsApp para",
            "start": 3206.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "intentar enga\u00f1ar a la gente y ah\u00ed les",
            "start": 3209.359,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "va esta es la quinta vez que en esta",
            "start": 3213.48,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n desmentimos este bulo no se",
            "start": 3217.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "cansan de de intentar enga\u00f1ar al pueblo",
            "start": 3220.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico primero hay que decir que la",
            "start": 3223.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "reforma fue votada por unanimidad es",
            "start": 3226.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "decir por todos los legisladores",
            "start": 3229.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "presentes de todos los grupos",
            "start": 3232.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "parlamentarios morena PT verde mujeres",
            "start": 3234.24,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "dem\u00f3cratas PRD pri y pan la nueva",
            "start": 3237.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "reforma en materia de propiedad",
            "start": 3241.4,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "establece como principio la propiedad",
            "start": 3242.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "privada p\u00fablica y social en los mismos",
            "start": 3245.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos del art\u00edculo 27 de la",
            "start": 3248.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pol\u00edtica mexicana que es",
            "start": 3250.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "garante de la propiedad privada Cu\u00e1l es",
            "start": 3252.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "el objetivo de reformar eh la",
            "start": 3256.4,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n de la Ciudad de M\u00e9xico pues",
            "start": 3260.44,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "es Buscar un desarrollo justo arm\u00f3nico y",
            "start": 3264.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "con acento social en la ciudad en ning\u00fan",
            "start": 3267.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "lado dice que se expropiar la propiedad",
            "start": 3270.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "privada o que la gente no pueda adquirir",
            "start": 3273.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de una propiedad la reforma es para",
            "start": 3276.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que se reconozca no solo la propiedad",
            "start": 3279.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "privada sino a los r\u00e9gimenes de",
            "start": 3281.559,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "propiedad p\u00fablica y social esto incluye",
            "start": 3284.119,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "a las comunidades y a los ejidos As\u00ed que",
            "start": 3287.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es falso que pretendan desconocer la",
            "start": 3291.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "propiedad privada porque la Constituci\u00f3n",
            "start": 3293.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Federal si la reconoce de manera expresa",
            "start": 3295.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "y pues ser\u00eda un desprop\u00f3sito reformar la",
            "start": 3297.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n de un estado o de la Ciudad",
            "start": 3300.319,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico si no va acorde a la",
            "start": 3302.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n a la Carta",
            "start": 3304.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Magna Pero bueno ya sabemos que as\u00ed se",
            "start": 3307.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "las gastan hasta vuelven a revivir la",
            "start": 3309.72,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "mentira de que quieren acabar con la",
            "start": 3311.96,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "propiedad privada reformando un supuesto",
            "start": 3313.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 139 se acuerdan que en Campa\u00f1a",
            "start": 3315.799,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en febrero marzo m\u00e1s o menos esta",
            "start": 3319.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "noticia corri\u00f3 tambi\u00e9n por Telegram y",
            "start": 3322.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "WhatsApp como",
            "start": 3325.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "p\u00f3lvora ellos dec\u00edan que se quer\u00eda",
            "start": 3326.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "reformar el art\u00edculo",
            "start": 3329.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "139 pero tambi\u00e9n les decimos que el",
            "start": 3332.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o detalle es que la constituci\u00f3n",
            "start": 3335.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "mexicana solo tiene 136 art\u00edculos es",
            "start": 3338.119,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "pura pura chapucer\u00eda no son serios son",
            "start": 3341.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "mentiras ya burdas en cualquier caso la",
            "start": 3345.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Reforma en la constituci\u00f3n en la Ciudad",
            "start": 3349.28,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico protege la propiedad privada",
            "start": 3351.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "as\u00ed como la propiedad p\u00fablica y la",
            "start": 3353.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "propiedad social aunque quieran inventar",
            "start": 3355.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "cualquier cosa pero vamos con la",
            "start": 3358.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "siguiente Porque esa es muy",
            "start": 3362.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "interesante exponerla fue la primera",
            "start": 3364.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "plana del economista y bueno Ellos",
            "start": 3367.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tienen una visi\u00f3n bastante pesimista",
            "start": 3370.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "sobre los empleos el 3 de septiembre El",
            "start": 3372.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Diario del economista public\u00f3 a ocho",
            "start": 3376.64,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "columnas generaci\u00f3n de empleo cierra el",
            "start": 3378.559,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "semestre con saldo negativo comunicado",
            "start": 3380.839,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "que se ha perdido ellos comunican que el",
            "start": 3384.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los empleos se han perdido en este a\u00f1o",
            "start": 3388.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "lo cual no es verdad sino al contrario",
            "start": 3391.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "como hemos visto las \u00faltimas semanas que",
            "start": 3395.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "los desmentimos porque o tergiversan los",
            "start": 3397.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "datos o mienten deliberadamente como en",
            "start": 3400.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "este caso primero hay que decir que el",
            "start": 3403.52,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "reporte del Instituto Mexicano del",
            "start": 3405.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Seguro Social de Julio sobre su sobre",
            "start": 3407.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "puestos de trabajo afiliados a al Ims",
            "start": 3410.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se\u00f1ala que entre enero y Julio de 2024",
            "start": 3414.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "se crearon",
            "start": 3417.48,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "37402 nuevos empleos los empleos",
            "start": 3420.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "formales crecieron 1.7 por. y de julio",
            "start": 3423.799,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "de 2023 eh al Julio de 2024 se crearon",
            "start": 3427.16,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "446,000 puestos de trabajo m\u00e1s m\u00e1s o",
            "start": 3433.16,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "menos el 2% m\u00e1s que en 2023 a lo largo",
            "start": 3436.64,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "del sexenio Se han generado un promedio",
            "start": 3440.92,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3442.799,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "400.000 empleos por a\u00f1o medio as\u00ed lo",
            "start": 3443.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 el presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 3446.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador en su sexto informe de",
            "start": 3448.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "gobierno el domingo pasado en el z\u00f3calo",
            "start": 3451.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de la Ciudad de M\u00e9xico adem\u00e1s estos eh",
            "start": 3453.88,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "datos se complementan de la encuesta",
            "start": 3458.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Nacional de ocupaci\u00f3n y empleo del inji",
            "start": 3462.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "seg\u00fan la cual al segundo trimestre del",
            "start": 3464.44,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "2024 la tasa de desocupaci\u00f3n se ubic\u00f3 en",
            "start": 3466.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "2.7 la m\u00e1s baja en el mismo trimestre de",
            "start": 3471.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos s",
            "start": 3474.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a\u00f1os por el otro lado la misma encuesta",
            "start": 3477.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "registra que la poblaci\u00f3n ocupada superi",
            "start": 3481.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "los 59.3 millones de personas y",
            "start": 3484.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Comparado con el mismo trimestre de 2023",
            "start": 3487.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "se incorporaron a la ocupaci\u00f3n y empleo",
            "start": 3490.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de",
            "start": 3492.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "805000 mexicanas y",
            "start": 3493.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 3497.559,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ocupa las tasas de desempleo m\u00e1s",
            "start": 3500.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bajas del mundo y Aqu\u00ed vamos vamos a ver",
            "start": 3504.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "otra gr\u00e1fica la comparaci\u00f3n con otros",
            "start": 3506.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pa\u00edses M\u00e9xico es primer lugar empatado",
            "start": 3509.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "con con Jap\u00f3n",
            "start": 3513.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en tasas de desempleo con informaci\u00f3n de",
            "start": 3515.24,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "la ocde a Julio del a\u00f1o 2024",
            "start": 3518.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "aprovechamos nos dan la oportunidad los",
            "start": 3522.88,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "medios que mienten para exponer la",
            "start": 3526.24,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que permita por el contrario",
            "start": 3530.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "exponer los logros del gobierno",
            "start": 3534.44,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "encabezado por el presidente de M\u00e9xico",
            "start": 3536.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador las cosas",
            "start": 3538.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "andan muy diferentes de como publican",
            "start": 3541.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "estos medios corporativos vamos requete",
            "start": 3543.52,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "bien y hasta aqu\u00ed el recuento de las",
            "start": 3546.44,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "noticias falsas de la semana pero hay",
            "start": 3551.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "dos temas",
            "start": 3555.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ustedes saben que en la campa\u00f1a en",
            "start": 3557.079,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "contra de la Reforma",
            "start": 3560.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "judicial la oposici\u00f3n y algunos grupos",
            "start": 3563.599,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "olig\u00e1rquicos creen que se vale todo",
            "start": 3567.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "jueces que invaden facultades de",
            "start": 3570.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "legislativo l\u00edderes estud estudiantiles",
            "start": 3573.24,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "o pseudo estudiantiles ligados a Claudio",
            "start": 3577.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "x Gonz\u00e1lez por ah\u00ed un sobrino",
            "start": 3580.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "columnistas que se reportan con",
            "start": 3583.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ministras de con una ministra de la",
            "start": 3586.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "corte que por cierto ya est\u00e1 en",
            "start": 3588.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "huelga vamos a exponer a los agoreros",
            "start": 3590.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "del desastre y bueno esto Solo es el",
            "start": 3593.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "inicio porque vamos a ver lo que se",
            "start": 3596.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "acumule este fin de semana dos jueces",
            "start": 3599.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ampararon a magistrados y jueces para",
            "start": 3601.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que no se aprobara la reforma judicial",
            "start": 3604.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que se discute en el congreso excediendo",
            "start": 3606.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "sus funciones Pues el art\u00edculo 61 de la",
            "start": 3609.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Ley de Amparo se\u00f1ala que es improcedente",
            "start": 3612.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cuando se trata de reformas",
            "start": 3615.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "constitucionales en primer lugar Tenemos",
            "start": 3618.2,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a la jueza",
            "start": 3622.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Maga\u00f1a titular del juzgado quinto de",
            "start": 3626.319,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "distrito en Morelos quien el pasado",
            "start": 3628.48,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado otorg\u00f3 un Amparo a trabajadores",
            "start": 3630.799,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "que impugnaron el dictamen de la Reforma",
            "start": 3633.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "judicial que aprob\u00f3 el lunes pasado la",
            "start": 3635.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de puntos constitucionales de",
            "start": 3638.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de diputados y hay que dicho",
            "start": 3640.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "sea de paso la madrugada M\u00e1s o menos",
            "start": 3642.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "alrededor de las 4 de la ma\u00f1ana se",
            "start": 3644.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 el proyecto en en lo general",
            "start": 3647.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Enhorabuena para el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 3649.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "esperemos la discusi\u00f3n en lo particular",
            "start": 3652.319,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pero regresemos a la jueza Marta Eugenia",
            "start": 3655.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "Maga\u00f1a el fallo de la jueza implica que",
            "start": 3659.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dicho proyecto En lo particular no podr\u00e1",
            "start": 3662.559,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "ser discutido y votado por la c\u00e1mara de",
            "start": 3664.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "diputados de la nueva legislatura es",
            "start": 3666.4,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "decir esta",
            "start": 3669.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "jueza pretendi\u00f3 invadir atribuciones del",
            "start": 3671.039,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "poder legislativo pero le decimos es",
            "start": 3674.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "improcedente la jueza es muy cercana",
            "start": 3676.799,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo vamos a ver miren nada m\u00e1s esto",
            "start": 3680.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a la ministra Norma Pi\u00f1a Como consta en",
            "start": 3683.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "en sus redes sociales y apoy\u00f3 me pasan",
            "start": 3685.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "la anterior por",
            "start": 3689.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "favor apoy\u00f3 abiertamente a la candidata",
            "start": 3690.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "del prian a la presidencia de la",
            "start": 3693.44,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica sochil G\u00e1lvez aqu\u00ed lo vemos Me",
            "start": 3695.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pueden pasar por favor Hoy va por M\u00e9xico",
            "start": 3700.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "dice la jueza Imparcial c\u00f3m ven eso",
            "start": 3702.88,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Vamos a decir vamos a volver a",
            "start": 3707.64,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "las fotos porque es amiga de la ministra",
            "start": 3711.279,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Norma pi\u00f1a vean nada m\u00e1s con sus pi\u00f1itas",
            "start": 3715.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en sus playeritas qu\u00e9 graciosas Dios",
            "start": 3718.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "las hace y ellas se juntan no creen aqu\u00ed",
            "start": 3721.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "las vemos juntas casas",
            "start": 3724.24,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "abrazadito la jueza aqu\u00ed nos muestra",
            "start": 3728.68,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "varios atuendos con su pi\u00f1a en en la",
            "start": 3733.16,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "playera porque sera miren M\u00e1s all\u00e1 de",
            "start": 3737.0,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "esto a que pues claramente no es una",
            "start": 3741.839,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "que se rija por el principio de",
            "start": 3746.599,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "imparcialidad no es la primera vez que",
            "start": 3749.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "esta jueza hace uso de su investidura",
            "start": 3752.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "para torcer la ley en abril de 2022 la",
            "start": 3754.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "juez am Maga\u00f1a dict\u00f3 una sentencia para",
            "start": 3757.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pagar en un plazo de 48 horas m\u00e1s de 37",
            "start": 3759.4,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "millones de pesos y la restituci\u00f3n del",
            "start": 3764.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "servicio de recolecci\u00f3n de basura a la",
            "start": 3767.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "empresa pasa sin considerar",
            "start": 3769.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "repercusiones sociales y financieras del",
            "start": 3771.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "municipio en eseo momento hubo un",
            "start": 3774.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "digamos un un comunicado tambi\u00e9n de",
            "start": 3778.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "parte de la presidencia municipal porque",
            "start": 3781.4,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "esto era un da\u00f1o al erario no se pod\u00eda",
            "start": 3784.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "solventar pero la jueza le dio la raz\u00f3n",
            "start": 3788.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a la empresa ya saben lo que no suena",
            "start": 3791.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "l\u00f3gico suena met\u00e1lico el otro caso",
            "start": 3794.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "dejando un poco a Marta Eugenia Maga\u00f1a",
            "start": 3797.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "jueza de Morelos es el de Felipe",
            "start": 3801.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "consuelo juez tercero de distrito de",
            "start": 3804.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Amparo y juicios federales en Chiapas",
            "start": 3807.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "que otorg\u00f3 el amparo este del que",
            "start": 3808.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "habl\u00e1bamos en un inicio y dict\u00f3 como",
            "start": 3811.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "metida cautelar de tener la aprobaci\u00f3n",
            "start": 3813.92,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "de los congresos de los estados de la",
            "start": 3815.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Reforma constitucional del poder",
            "start": 3817.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "judicial pero tampoco",
            "start": 3820.24,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "procede y miren este es el caso de los",
            "start": 3823.559,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "jueces pero vamos con otro caso que",
            "start": 3827.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3831.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "vimos el d\u00eda de",
            "start": 3831.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "ayer es un episodio picaresco de Los",
            "start": 3834.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Defensores del poder",
            "start": 3838.079,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "judicial este es protagonizado",
            "start": 3839.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "recientemente por la columnista del",
            "start": 3843.039,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "financiero Lourdes Mendoza y la ministra",
            "start": 3845.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "de la suprema corte de justicia de la",
            "start": 3848.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n Margarita R\u00edos farjat debido a un",
            "start": 3850.4,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "error de la mism\u00edsima Lourdes Mendoza",
            "start": 3855.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "colaboradora del financiero ADN 40 de TV",
            "start": 3858.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Azteca revista v\u00e9rtigo eje central y la",
            "start": 3862.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "lista news ella comparti\u00f3 una captura de",
            "start": 3865.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pantalla de WhatsApp de la conversaci\u00f3n",
            "start": 3868.88,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "con la ministra de la suprema corte de",
            "start": 3870.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "justicia de la naci\u00f3n Margarita R\u00edos",
            "start": 3872.799,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "farhat a quien Mendoza le pide el visto",
            "start": 3875.2,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "bueno para publicar su columna en El",
            "start": 3879.64,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "Financiero como si de su patrona se se",
            "start": 3884.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "tratara miren vamos a ver lo que dice el",
            "start": 3887.359,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "chat y hay que hacer otra vez la",
            "start": 3889.799,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "eh precisi\u00f3n de que esto fue filtrado",
            "start": 3893.559,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "precisamente en los estados de WhatsApp",
            "start": 3898.72,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "de Lourdes Mendoza esto es p\u00fablico aqu\u00ed",
            "start": 3902.4,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "con nombre y apellido dice le le",
            "start": 3907.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "contesta a su",
            "start": 3910.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "columna la ministra margarita R\u00edos",
            "start": 3913.119,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "farjat le dieron un gran espacio en El",
            "start": 3916.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Financiero Lourdes excelente as\u00ed le dice",
            "start": 3918.559,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "y luego le responde Lourdes Mendoza",
            "start": 3922.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Gracias ministra el mi\u00e9rcoles vuelvo con",
            "start": 3925.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 3927.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tema en la noche se la mando para visto",
            "start": 3929.52,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "bueno por favor manitas de por favor Y",
            "start": 3934.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "luego le vuelve a responder Margarita",
            "start": 3937.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "r\u00edos farjat y le dice ser\u00eda interesante",
            "start": 3940.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "platicar con sus amigos del financiero",
            "start": 3942.64,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ya ah\u00ed como pidiendo que la entrevisten",
            "start": 3944.279,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "o algo y se pone a su disposici\u00f3n no",
            "start": 3946.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "solamente le pidi\u00f3 el visto bueno",
            "start": 3949.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Lourdes Mendoza Margarita R\u00edos farjat",
            "start": 3951.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sino que pues ya que vas por ah\u00ed no no",
            "start": 3953.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "te vayas de vac\u00edo y le dice Usted d\u00edgame",
            "start": 3956.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "y yo lo organizo de inmediato",
            "start": 3959.76,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "bueno debido a esto y al error de la",
            "start": 3963.119,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "columnista que comparti\u00f3 su conversaci\u00f3n",
            "start": 3968.079,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "con la ministra pidiendo su aprobaci\u00f3n",
            "start": 3970.559,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "su visto",
            "start": 3973.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "bueno no les parece que este chateo es",
            "start": 3974.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "interesante",
            "start": 3978.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Bueno pero si vemos la columna lo vamos",
            "start": 3980.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a entender mejor Aqu\u00ed ella titul\u00f3 pueblo",
            "start": 3983.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "aguanta Los estudiantes se levantan",
            "start": 3987.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "dedicado al \u00e9xito arrollador de la",
            "start": 3989.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "movilizaci\u00f3n de estudiantes contra la",
            "start": 3992.319,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "reforma judicial que m\u00e1s bien eran unos",
            "start": 3994.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "veteranos agarrando una pancarta eh",
            "start": 3997.279,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "llevados ah\u00ed y que Pues b\u00e1sicamente",
            "start": 4000.68,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "eh llevaron algunos j\u00f3venes que s\u00ed eh",
            "start": 4004.599,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "mostraron su desconocimiento y su",
            "start": 4010.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "profunda eh",
            "start": 4013.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "desprecio por el pueblo de M\u00e9xico y la",
            "start": 4016.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "democracia Pero bueno Ese es tema de",
            "start": 4018.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "infodemia que ahorita lo vamos a ver",
            "start": 4020.68,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "miren Mendoza se justific\u00f3",
            "start": 4024.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "eh horas m\u00e1s tarde por pedirle la",
            "start": 4028.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n a la ministra R\u00edos farjat",
            "start": 4031.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "para publicar el texto diciendo que hay",
            "start": 4034.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que tener fuentes de",
            "start": 4036.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "primera yo no creo que alguno de ustedes",
            "start": 4039.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "le pida autorizaci\u00f3n a alguien quien",
            "start": 4042.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entreviste para publicar lo que ellos",
            "start": 4044.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mismos dicen pero pues si se trata de",
            "start": 4048.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pedir el visto bueno ah\u00ed cambia la cosa",
            "start": 4050.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no no son fuentes de primera son patr\u00f3n",
            "start": 4052.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y empleado pero nadie le crey\u00f3 a la",
            "start": 4055.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n asistente a las mesas de at\u00edpica",
            "start": 4059.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "TV encabezadas por Carlos alas ri como",
            "start": 4061.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dec\u00edan como dec\u00eda yo al principio Dios",
            "start": 4063.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "los hace y ellos se juntan Pero",
            "start": 4066.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bueno vamos a pasarnos el mal trago",
            "start": 4069.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed vemos claramente",
            "start": 4072.4,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "complicidades amig",
            "start": 4073.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Y por qu\u00e9",
            "start": 4076.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh este poder judicial se exhibe una y",
            "start": 4077.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "otra vez como un poder que no es",
            "start": 4082.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomo que tiene muchas colusiones y",
            "start": 4084.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "muchos privilegios tambi\u00e9n vamos a",
            "start": 4086.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pasarnos esto porque vamos",
            "start": 4088.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a tirar un poco de aceite Como dijera el",
            "start": 4091.44,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "presidente porque su administraci\u00f3n su",
            "start": 4094.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n es una aprobaci\u00f3n hist\u00f3rica",
            "start": 4099.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "al cierre de su administraci\u00f3n estas son",
            "start": 4101.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "buenas noticias dec\u00eda yo solo queremos",
            "start": 4104.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "presumir que el presidente de M\u00e9xico de",
            "start": 4106.12,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "2018 a 2024 el licenciado Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 4108.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador cierra su administraci\u00f3n",
            "start": 4111.359,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "con una aprobaci\u00f3n del 71 por del",
            "start": 4113.6,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "promedio de las encuestas con lo que",
            "start": 4117.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "supera sus cuatro antecesores en los 68",
            "start": 4119.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "meses a cargo del Poder Ejecutivo en",
            "start": 4123.44,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "esta gr\u00e1fica que estamos viendo Es un",
            "start": 4125.48,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Pull de eh encuestas que se hicieron",
            "start": 4129.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "durante 68 meses de diferentes empresas",
            "start": 4132.759,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "que se dedican a medir eh No solamente",
            "start": 4136.319,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la pop la aprobaci\u00f3n del presidente",
            "start": 4138.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n algunas otras cosas pero en este",
            "start": 4141.759,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "caso en espec\u00edfico eso es miren Aqu\u00ed",
            "start": 4143.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "vemos a Enrique Pe\u00f1a Nieto que cerr\u00f3 con",
            "start": 4146.04,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "22 por de aprobaci\u00f3n Felipe Calder\u00f3n con",
            "start": 4148.839,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "el 58 por Vicente Fox con 63 por y",
            "start": 4152.799,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Ernesto Cedillo con 68 de aprobaci\u00f3n",
            "start": 4156.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ciudadana pero no es todo vamos a",
            "start": 4158.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a presentarles la m\u00e1s reciente",
            "start": 4161.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "encuesta de encol que que en la que el",
            "start": 4164.839,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "presidente ac\u00e1 eh alcanza el 66 por de",
            "start": 4167.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "la aprobaci\u00f3n ciudadana y tambi\u00e9n",
            "start": 4172.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "tenemos aqu\u00ed la de Mendoza blanco con",
            "start": 4175.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "83 por de aprobaci\u00f3n para el presidente",
            "start": 4179.96,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "ah\u00ed nada m\u00e1s se las dejamos eh les",
            "start": 4183.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "recomendamos no comer aguacate porque",
            "start": 4187.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sabemos que este tipo de cosas le",
            "start": 4190.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "molesta mucho a la oposici\u00f3n pero ya",
            "start": 4191.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "para terminar esta",
            "start": 4194.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "vamos a presentar la colaboraci\u00f3n con",
            "start": 4196.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "infodemia sobre las mentiras que se han",
            "start": 4198.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "dicho sobre la reforma",
            "start": 4201.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "al poder",
            "start": 4203.719,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "judicial cinco mentiras que marcharon en",
            "start": 4208.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "contra de la Reforma al poder judicial",
            "start": 4211.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "uno falso que la reforma al poder",
            "start": 4214.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "judicial provocar\u00e1 una dictadura tres",
            "start": 4216.12,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "poderes es democracia uno solo es",
            "start": 4218.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "dictadura democracia me preocupa mucho",
            "start": 4224.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que de la noche a la ma\u00f1ana tengamos una",
            "start": 4226.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "dictadura la reforma no propone la",
            "start": 4228.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de Ninguno de los tres",
            "start": 4231.199,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "poderes de la uni\u00f3n ni el cambio del",
            "start": 4232.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen pol\u00edtico establecido en la",
            "start": 4234.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n por el contrario propone el",
            "start": 4236.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "fortalecimiento del poder judicial a",
            "start": 4239.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de un m\u00e9todo democr\u00e1tico es decir",
            "start": 4241.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la elecci\u00f3n de jueces magistrados y",
            "start": 4244.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ministros adem\u00e1s establece una nueva",
            "start": 4246.56,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n de la suprema corte de",
            "start": 4248.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "justicia de la naci\u00f3n dos falso que",
            "start": 4250.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cualquiera incluso delincuentes pueden",
            "start": 4253.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "ser jueces magistrados y ministros mi",
            "start": 4255.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "justicia va a estar en manos de alguien",
            "start": 4258.28,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 ah\u00ed porque es popular y no",
            "start": 4260.56,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 preparado no las personas",
            "start": 4262.04,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que que sean propuestas para ser jueces",
            "start": 4263.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pueden provenir de un partido pol\u00edtico",
            "start": 4265.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de un grupo empresarial o puede provenir",
            "start": 4267.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "incluso del crimen organizado la reforma",
            "start": 4270.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "del poder judicial abre la puerta que",
            "start": 4272.08,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "cualquiera puede pueda ser este un",
            "start": 4274.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "juzgador d\u00edgase violadores asesinos",
            "start": 4276.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "narcotraficantes la reforma al poder",
            "start": 4278.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "judicial establece Requisitos para ser",
            "start": 4280.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "electo magistrado juez o ministro entre",
            "start": 4283.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "los que destacan ser al menos licenciado",
            "start": 4286.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en derecho calificaciones m\u00ednimas en las",
            "start": 4289.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "disciplinas del derecho AF fin a la",
            "start": 4291.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "candidatura y experiencia adem\u00e1s la",
            "start": 4293.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "reforma plantea la creaci\u00f3n de comit\u00e9s",
            "start": 4296.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "de evaluaci\u00f3n que seleccionar\u00e1n los",
            "start": 4298.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "perfiles ser\u00e1 facultad del senado",
            "start": 4300.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "recibir las postulaciones y verificar",
            "start": 4303.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que las candidaturas cumplan con los",
            "start": 4305.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "requisitos de elegibilidad establecidos",
            "start": 4307.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en la Constituci\u00f3n y las leyes tres",
            "start": 4310.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "falso que la reforma al poder judicial",
            "start": 4314.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "provocar\u00e1 p\u00e9rdida de derechos y elimina",
            "start": 4316.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el amparo todo lo todo lo que pretenda",
            "start": 4319.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el poder ejecutivo se va a cumplir no va",
            "start": 4321.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "a haber m\u00e1s este derechos fundamentales",
            "start": 4323.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "o un un una defensa para los derechos",
            "start": 4326.239,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "fundamentales los Derechos Humanos",
            "start": 4329.0,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "principalmente la p\u00e9rdida de los",
            "start": 4330.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Derechos la p\u00e9rdida del del Amparo que",
            "start": 4332.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "es para nosotros tan importante la",
            "start": 4335.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "reforma al poder judicial no propone la",
            "start": 4337.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n del Amparo ni la",
            "start": 4339.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "modificaci\u00f3n de la Ley General de Amparo",
            "start": 4341.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tampoco se propone la eliminaci\u00f3n de",
            "start": 4344.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "alg\u00fan derecho concebido en el t\u00edtulo",
            "start": 4346.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "primero de la constituci\u00f3n pol\u00edtica por",
            "start": 4348.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "otro lado garantiza los derechos de los",
            "start": 4350.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "trabajadores del poder judicial cuatro",
            "start": 4352.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "falso que un partido pol\u00edtico",
            "start": 4356.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "seleccionar\u00e1 a los jueces magistrados y",
            "start": 4358.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ministros el presidente saliente y la",
            "start": 4360.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presidenta entrante van a terminar",
            "start": 4363.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "poniendo a todos los jueces magistrados",
            "start": 4365.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ministros los van a tener en la bolsa",
            "start": 4367.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "con una influencia tan importante como",
            "start": 4370.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "la que se tiene desde la presidencia",
            "start": 4373.08,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "evidente que las listas que van a",
            "start": 4375.159,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "prosperar son las postuladas por la",
            "start": 4376.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "presidencia en el \u00e1mbito federal y por",
            "start": 4379.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "los gobernadores en los \u00e1mbitos locales",
            "start": 4381.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la reforma proh\u00edbe expl\u00edcitamente que",
            "start": 4383.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "los partidos pol\u00edticos realicen actos de",
            "start": 4386.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "proselitismo a favor de alguno de los",
            "start": 4388.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "candidatos a jueces magistrados y",
            "start": 4390.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ministros por otro lado ser\u00e1n los",
            "start": 4393.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "ciudadanos no los partidos pol\u00edticos",
            "start": 4395.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "quienes elegir\u00e1n a trav\u00e9s del voto",
            "start": 4397.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "directo a los magistrados jueces y",
            "start": 4400.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "ministros cinco falso que el pueblo",
            "start": 4402.56,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "ende la reform poder judicial siqu sabe",
            "start": 4406.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "es el poder judicial la gente no",
            "start": 4410.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "entiende hace el poder judicial no sabe",
            "start": 4411.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ni escoger pareja y quieren escoger un",
            "start": 4414.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "juez las personas Honestamente pues ya",
            "start": 4416.88,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "vimos c\u00f3",
            "start": 4418.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "funciona los presidentes municipales los",
            "start": 4420.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "regidores los diputados no sabemos",
            "start": 4422.679,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "elegir porque creo que la gente es muy",
            "start": 4424.76,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil de manipular la gente es muy f\u00e1cil",
            "start": 4426.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de convencer de una ide si el de ma\u00f1ana",
            "start": 4428.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n que para empezar no Conce",
            "start": 4430.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "son sus concejales suados locales ales",
            "start": 4432.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "senadores pues entonces qu\u00e9 nos hace",
            "start": 4435.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "creer que van a saber a escoger A",
            "start": 4437.32,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "qui\u00e9nes van a ser los realmente los",
            "start": 4439.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "correctos impartidores de Justicia La",
            "start": 4440.719,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "afirmaci\u00f3n realizada por miembros del",
            "start": 4442.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "poder judicial estudiantes de derecho",
            "start": 4444.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos y comentaristas parte de que",
            "start": 4446.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ellos tienen la raz\u00f3n y que todos los",
            "start": 4449.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s son ignorantes despreciando la",
            "start": 4451.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n de las personas por el solo",
            "start": 4454.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hecho de no coincidir con ellos por otro",
            "start": 4456.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "lado olvidan que seg\u00fan la Constituci\u00f3n",
            "start": 4458.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la soberan\u00eda nacional reside esencial y",
            "start": 4460.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "originariamente en el pueblo todo poder",
            "start": 4463.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "p\u00fablico dimana del pueblo y se instituye",
            "start": 4466.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "para beneficio de este el pueblo tiene",
            "start": 4468.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en todo tiempo el inalienable derecho de",
            "start": 4471.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "alterar o modificar la forma de su",
            "start": 4473.88,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 4476.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "infod es cuanto se\u00f1or presidente Gracias",
            "start": 4477.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "a todos Buen",
            "start": 4480.08,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "d\u00eda bueno vamos a",
            "start": 4484.6,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "este a dar tambi\u00e9n respuesta por la",
            "start": 4488.639,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n a comentario que hizo ayero",
            "start": 4493.199,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "G\u00f3mez Leiva a ver si lo",
            "start": 4497.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "consiguen es",
            "start": 4503.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4504.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 de",
            "start": 4506.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "que este yo no era amigo de",
            "start": 4508.8,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "\u00e9l yo comet\u00ed ese",
            "start": 4513.679,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "error o fue una",
            "start": 4518.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "manera de expresar",
            "start": 4521.159,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "de que no tengo yo",
            "start": 4525.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "enemigos tengo",
            "start": 4528.6,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "adversarios pero le dije",
            "start": 4533.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "amigo",
            "start": 4537.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y pues",
            "start": 4539.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "no no es mi",
            "start": 4541.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "enemigo porque no",
            "start": 4544.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tengo enemigos Ni quiero",
            "start": 4548.12,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tenerlos tengo adversarios pero como le",
            "start": 4551.08,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "dije dice usted no es mi amigo y tiene",
            "start": 4554.32,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n es mi adversario \u00e9l es amigo de",
            "start": 4559.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Felipe",
            "start": 4562.48,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n de Garc\u00eda",
            "start": 4564.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4567.39,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "Luna de malio Fabio",
            "start": 4569.159,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "beltrones pero se",
            "start": 4573.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "atreve a decir",
            "start": 4576.52,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "que pues no soy su amigo porque a \u00e9l eh",
            "start": 4580.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "lo quisieron",
            "start": 4585.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "asesinar y deja",
            "start": 4587.32,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "eh una",
            "start": 4592.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "insinuaci\u00f3n de",
            "start": 4594.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que un amigo no hace",
            "start": 4596.56,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "eso Entonces le quiero nada m\u00e1s aclarar",
            "start": 4600.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Air",
            "start": 4606.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que de ninguna",
            "start": 4608.159,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "manera nosotros",
            "start": 4611.56,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "tenemos el prop\u00f3sito de quitarle la vida",
            "start": 4615.28,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4620.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nadie a ningun",
            "start": 4622.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "persona",
            "start": 4626.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "que se serene que se",
            "start": 4628.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "tranquilice que",
            "start": 4632.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "piense que",
            "start": 4634.199,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "si desgraciadamente le Hubiese pasado a",
            "start": 4638.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "\u00e9l algo grave",
            "start": 4642.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hubiese perdido la",
            "start": 4646.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "vida Esa",
            "start": 4649.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "bala",
            "start": 4652.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "como se dec\u00eda",
            "start": 4654.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "antes nos",
            "start": 4656.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "hubiese afectado a",
            "start": 4660.639,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "todos me",
            "start": 4666.28,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 4668.88,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4670.07,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "de lo",
            "start": 4671.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que propuso puso un opositor a",
            "start": 4673.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Madero lleg\u00f3 a",
            "start": 4678.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "decir La bala no que le quite la vida",
            "start": 4681.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "palabras m\u00e1s palabras menos y Ahora la",
            "start": 4686.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vamos a buscar textualmente",
            "start": 4688.28,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "al presidente Madero va a salvar a",
            "start": 4690.88,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico antes",
            "start": 4696.199,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 4701.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "luchador por la independencia de",
            "start": 4703.32,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Cuba maseo hab\u00eda",
            "start": 4706.08,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "este provocado de sus",
            "start": 4710.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 4715.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "una referencia",
            "start": 4717.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "similar La bala que mate a Mao",
            "start": 4719.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "salvar\u00e1",
            "start": 4724.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "a la monarqu\u00eda a Espa\u00f1a y a Cuba porque",
            "start": 4726.8,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "se luchaba por la independencia",
            "start": 4732.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en ese entonces a ver si tambi\u00e9n",
            "start": 4734.96,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "conseguimos esa frase es de el que",
            "start": 4737.84,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "fue secretario de",
            "start": 4744.199,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Huerta Alberto Garc\u00eda granas",
            "start": 4747.52,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "f\u00edjense fue opositora porfio D\u00edaz",
            "start": 4752.159,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "periodista muy bueno estuvo Incluso en",
            "start": 4756.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4759.12,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel y luego",
            "start": 4760.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3",
            "start": 4763.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "completamente porque as\u00ed es",
            "start": 4765.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "esto se",
            "start": 4769.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "volvi\u00f3 un",
            "start": 4771.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "reaccionario muy Lamentablemente al",
            "start": 4773.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Triunfo de la Revoluci\u00f3n lo",
            "start": 4776.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fusilaron Pero",
            "start": 4781.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "hab\u00eda actuado \u00c9l y su hermano en el",
            "start": 4784.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "periodismo",
            "start": 4787.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "opositor a Porfirio D\u00edaz en los momentos",
            "start": 4789.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de mayor fortaleza",
            "start": 4793.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4796.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Porfirio en plena dictadura y fue a la",
            "start": 4797.48,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel",
            "start": 4802.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y form\u00f3",
            "start": 4806.199,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "parte del gobierno interino de",
            "start": 4809.0,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "delabra creo que",
            "start": 4815.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "fue secretario tambi\u00e9n de gobernaci\u00f3n y",
            "start": 4817.08,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "luego estuvo con huera",
            "start": 4821.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y se volvi\u00f3",
            "start": 4825.96,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "un opositor a",
            "start": 4829.08,
            "duration": 11.639
        },
        {
            "text": "Madero y en una ocasi\u00f3n",
            "start": 4834.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh utiliz\u00f3 Esa esa frase pero miren lo",
            "start": 4841.239,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "que dice c Ah Esta es la la frase La",
            "start": 4845.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "bala que mate a",
            "start": 4850.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Madero salvar\u00e1 a la rep\u00fablica",
            "start": 4852.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ya se hab\u00eda dicho antes hablaba yo de",
            "start": 4855.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "maseo y de",
            "start": 4857.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "otros porque tambi\u00e9n debe saber que las",
            "start": 4859.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "frases",
            "start": 4862.92,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "Eh pues vienen de la",
            "start": 4865.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "antig\u00fcedad a veces se piensa que son",
            "start": 4870.679,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "frases",
            "start": 4873.159,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4874.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4876.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 4878.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "actuales recientes o por primera vez se",
            "start": 4880.8,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "pronuncian el pueblo tiene hambre y sed",
            "start": 4885.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4888.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Justicia para empezar es una frase",
            "start": 4889.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "b\u00edblica y",
            "start": 4895.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "luego se us\u00f3 en el caso de",
            "start": 4897.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico desde el movimiento de",
            "start": 4901.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Independencia y luego la us\u00f3 Justo",
            "start": 4903.8,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "Sierra y la",
            "start": 4907.6,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "us\u00f3 Luis Donaldo Colosio",
            "start": 4911.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "entonces este son frases no que se van",
            "start": 4917.32,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "repitiendo pero miren lo que dice ya no",
            "start": 4922.8,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "voy a decir ya no voy a a llamarle amigo",
            "start": 4925.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "pero es c\u00f3 le voy a decir adversario",
            "start": 4929.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Claro que es mi adversario Y claro que",
            "start": 4931.639,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "\u00e9l tom\u00f3 ese camino no de este irse con",
            "start": 4934.36,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "los potentados y le gusta mucho el",
            "start": 4939.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dinero y",
            "start": 4942.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "pues no nos",
            "start": 4944.92,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "parecemos somos",
            "start": 4946.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "distintos pero miren lo que se atreve a",
            "start": 4948.199,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "decir Supongo que dijo con iron\u00eda eso de",
            "start": 4952.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "mi amigo Ciro porque pues a un amigo se",
            "start": 4955.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "le insulta como me ha insultado usted",
            "start": 4958.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "durante 6 a\u00f1os yo nunca lo he insultado",
            "start": 4962.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a usted nunca nunca",
            "start": 4964.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nunca he se\u00f1alado algunas",
            "start": 4966.6,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "contradicciones puedo decir que me",
            "start": 4968.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "parece incre\u00edble que usted se atreva a",
            "start": 4970.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "decir en la plaza p\u00fablica que los",
            "start": 4972.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "servicios de salud Ya son mejores que",
            "start": 4974.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "los de Dinamarca pero yo nunca lo",
            "start": 4977.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "insult\u00e9 usted me insult\u00f3 sin parar",
            "start": 4979.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "durante 6 a\u00f1os eso se le hace un amigo a",
            "start": 4982.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "un amigo no se le",
            "start": 4985.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "persigue como me persiguieron ustedes",
            "start": 4987.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "con amenazas de por medio fiscalmente",
            "start": 4990.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Usted sabe que eso ocurri\u00f3 eso se le",
            "start": 4992.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hace un amigo pues qu\u00e9 tipo de amistad y",
            "start": 4995.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "termina su sexenio y yo me voy con la",
            "start": 4998.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "duda Porque sigo sin saber qui\u00e9n fue y",
            "start": 5001.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 pero con la duda y se la dejo",
            "start": 5003.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "como pregunta a un amigo se le dispara a",
            "start": 5006.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "la cabeza para",
            "start": 5009.639,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "matarlo qu\u00e9 idea tiene usted de la",
            "start": 5014.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "amistad presidente le quedan 27 d\u00edas nos",
            "start": 5017.719,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "quedan 27 d\u00edas de sexenio y aqu\u00ed estamos",
            "start": 5021.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "haciendo lo mismo presidente lo mismo",
            "start": 5024.6,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que hac\u00edamos el primero de diciembre de",
            "start": 5027.6,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "2018 tratar tratar de hacer hacer un",
            "start": 5031.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "buen programa de radio en las noches un",
            "start": 5035.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "buen programa de televisi\u00f3n para tratar",
            "start": 5037.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de que la mayor cantidad de personas",
            "start": 5040.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "posibles nos vean y nos escuchen a eso",
            "start": 5043.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "nos dedicamos nosotros no a tirar",
            "start": 5046.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "gobiernos no a defender gobiernos y",
            "start": 5048.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "nosotros y lo sabe usted muy bien en",
            "start": 5051.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "este programa nosotros no insultamos",
            "start": 5054.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "usted ha sido un poeta del insulto y",
            "start": 5056.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "usted me insult\u00f3",
            "start": 5059.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sistem\u00e1ticamente durante",
            "start": 5061.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "6 a\u00f1os y aqu\u00ed estamos tranquilos el que",
            "start": 5064.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "est enojado es usted hombre",
            "start": 5067.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "serese pues yo no lo he insultado Yo lo",
            "start": 5070.719,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "\u00fanico que he hecho es este",
            "start": 5074.6,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "se\u00f1alarlo como un periodista al",
            "start": 5079.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "servicio",
            "start": 5084.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 5086.32,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda porque no miento",
            "start": 5089.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "cuando ya lo",
            "start": 5094.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "sabe cuando",
            "start": 5097.28,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "sostengo que eh le dio entrada en su",
            "start": 5100.119,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "programa a las",
            "start": 5105.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "encuestas de un",
            "start": 5108.6,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "se\u00f1or que luego en premio Calder\u00f3n Le",
            "start": 5110.76,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 el cisen de sistema de espionaje",
            "start": 5115.4,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "del gobierno cuando precisamente Garc\u00eda",
            "start": 5120.92,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "Luna estaba el secretario de seguridad",
            "start": 5124.0,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "Vald\u00e9s Guillermo Vald\u00e9s se puso de",
            "start": 5129.239,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "acuerdo con coiro y empezaron a inflar",
            "start": 5132.639,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "las encuestas antes del",
            "start": 5137.96,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "2006 para preparar las",
            "start": 5141.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "condiciones del fraude electoral del",
            "start": 5146.639,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "2006 y \u00e9l particip\u00f3 en eso",
            "start": 5151.239,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "y no es nada personal eso no es insulto",
            "start": 5155.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "es decir estamos defendiendo proyectos",
            "start": 5158.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "distintos",
            "start": 5161.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "contrapuestos t\u00fa defiendes",
            "start": 5163.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "a una",
            "start": 5165.92,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "minor\u00eda yo estoy defendiendo un proyecto",
            "start": 5169.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "junto con millones de mexicanos en favor",
            "start": 5173.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 5176.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pueblo luego qu\u00e9 insulto va a",
            "start": 5177.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ser el que",
            "start": 5181.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "durante la campa\u00f1a de licenciado Pe\u00f1a",
            "start": 5185.52,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Nieto en 100",
            "start": 5188.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "d\u00edas todos los d\u00edas dabas a",
            "start": 5192.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "conocer resultados de una encuesta en",
            "start": 5196.92,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "donde Pe\u00f1a Nieto estaba por los",
            "start": 5200.28,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "cielos y t\u00fa este",
            "start": 5204.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "comentabas en tu programa levantando las",
            "start": 5209.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cejas de que era",
            "start": 5213.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "inalcanzable como",
            "start": 5215.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5219.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "insinuando de que no hab\u00eda nada ya que",
            "start": 5222.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "hacer que ten\u00edamos que resignarnos",
            "start": 5225.92,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "porque pues ya Pe\u00f1a Nieto hab\u00eda",
            "start": 5229.8,
            "duration": 10.919
        },
        {
            "text": "ganado no es insulto el decir que fuiste",
            "start": 5235.56,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "parte de",
            "start": 5240.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 5243.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estrategia muy sucia",
            "start": 5246.28,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "perversa para",
            "start": 5249.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "encumbrar al candidato del",
            "start": 5251.6,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "pri Y ah\u00ed est\u00e1n los",
            "start": 5254.6,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "resultados durante todo el tiempo miren",
            "start": 5263.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "c\u00f3 andaba con y todos los",
            "start": 5266.36,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "d\u00edas lo mencion",
            "start": 5270.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "y te refieres oo a la cuesti\u00f3n",
            "start": 5275.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "fiscal voy a refrescar la memoria y",
            "start": 5281.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 5284.159,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "ser que consiga yo la",
            "start": 5285.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n llego al",
            "start": 5288.4,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "gobierno y como es de dominio",
            "start": 5292.0,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "p\u00fablico decidimos que no \u00edbamos a",
            "start": 5296.239,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "permitir a nadie",
            "start": 5300.4,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "la evasi\u00f3n fiscal el fraude",
            "start": 5304.639,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "fiscal y dos",
            "start": 5309.28,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "periodistas Ciro y L\u00f3pez",
            "start": 5316.6,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "dorig ten\u00edan",
            "start": 5321.119,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "adeudos en el",
            "start": 5324.96,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "SAT les hab\u00edan hecho malas cuentas sus",
            "start": 5329.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "contadores",
            "start": 5333.36,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "eso fue al inicio creo que en el 19",
            "start": 5336.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "estaba de",
            "start": 5339.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "secretario de gobierno S\u00ed pero de",
            "start": 5341.96,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n no s\u00e9 si estaba laada Olga o",
            "start": 5346.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "este y les mand\u00e9 a",
            "start": 5353.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "decir a los",
            "start": 5357.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "dos que si este",
            "start": 5359.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con sus",
            "start": 5364.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "contadores sus",
            "start": 5366.36,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "cuentas y que se pusieran al corriente",
            "start": 5369.76,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "porque no \u00edbamos nosotros a",
            "start": 5373.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "denunciarlos y ellos",
            "start": 5379.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "aceptaban este",
            "start": 5381.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pagar lo que deb\u00edan y los dos aceptaron",
            "start": 5383.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y los dos me mandaron",
            "start": 5387.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "agradecer y",
            "start": 5391.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Nunca dije",
            "start": 5396.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nada hasta \u00faltimamente que ya eran",
            "start": 5398.52,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "muchos los insultos y creo que hice una",
            "start": 5402.88,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "menci\u00f3n pero a eso es a lo que se",
            "start": 5406.239,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "refiere pero no fue ninguna persecuci\u00f3n",
            "start": 5410.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fue Oye",
            "start": 5413.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "deben P\u00f3ngase al corriente",
            "start": 5415.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5424.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este pues que le vaya muy",
            "start": 5427.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 5433.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 5435.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "si le Hubiese pasado algo si hubiese",
            "start": 5436.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "perdido la",
            "start": 5441.56,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 5444.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "no dios",
            "start": 5446.159,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "existe yo tengo que dar",
            "start": 5450.719,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 5454.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "creador Y estoy convencido Y esto es",
            "start": 5456.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "para los j\u00f3venes que la",
            "start": 5460.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica es",
            "start": 5462.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "virtud pero tambi\u00e9n",
            "start": 5465.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "suerte",
            "start": 5468.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "oportuna eso dec\u00eda mael que no todas sus",
            "start": 5470.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "frases eran",
            "start": 5474.639,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "malas no era nada m\u00e1s que el fin",
            "start": 5478.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "justifica los medios",
            "start": 5481.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "maquiavelo dec\u00eda eso que la pol\u00edtica era",
            "start": 5485.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "virtud y",
            "start": 5490.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "fortuna ya estamos terminando el",
            "start": 5492.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gobierno pero",
            "start": 5495.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si no hubiese",
            "start": 5498.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "tra\u00eddo",
            "start": 5501.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "blindaje y lo",
            "start": 5505.84,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "asesina el da\u00f1o",
            "start": 5510.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "causado esa",
            "start": 5514.0,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "vala entonces por eso",
            "start": 5517.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5521.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "considero correcto adecuado",
            "start": 5524.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5529.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00e9tico hacer una",
            "start": 5532.84,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "insinuaci\u00f3n de ese",
            "start": 5534.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "tipo y este",
            "start": 5541.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "pues vamos a a seguir",
            "start": 5544.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 5548.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5550.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "insisto es mi adversario No mi",
            "start": 5554.8,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "enemigo y ojal\u00e1 y comprendan que no son",
            "start": 5559.679,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "asuntos",
            "start": 5563.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "personales es",
            "start": 5565.119,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "que no es un pleito entre",
            "start": 5567.96,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "Ciro y el presidente Ciro y Andr\u00e9s",
            "start": 5572.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Manuel no no no no no son proyectos de",
            "start": 5576.719,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n distintos contrapuestos",
            "start": 5580.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense el",
            "start": 5582.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "da\u00f1o tan",
            "start": 5584.84,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "grave da\u00f1o",
            "start": 5590.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "grave que",
            "start": 5593.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "caus\u00f3 el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de",
            "start": 5596.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "privilegios",
            "start": 5600.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estamos hablando de empobrecimiento de",
            "start": 5604.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "millones de mexicanos de cu\u00e1nta gente",
            "start": 5608.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "tuvo que abandonar el pa\u00eds para irse a",
            "start": 5610.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "buscar la vida a otras partes el da\u00f1o",
            "start": 5614.159,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "que caus\u00f3 el declarar la guerra al",
            "start": 5617.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico el da\u00f1o que caus\u00f3 el fraude",
            "start": 5622.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 5626.199,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "2006 Cu\u00e1ntos hubiese",
            "start": 5628.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "evitado y ellos participaron en todo",
            "start": 5631.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "eso fueron",
            "start": 5636.04,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "C\u00f3mplices ellos formaron parte del grupo",
            "start": 5639.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que llev\u00f3 a nuestro pa\u00eds a la",
            "start": 5644.4,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "decadencia y en eh estos",
            "start": 5647.28,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "tiempos afortunadamente se",
            "start": 5652.32,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 detener frenar el empobrecimiento",
            "start": 5657.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "de nuestro",
            "start": 5660.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pueblo llevar a a",
            "start": 5662.159,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cabo una",
            "start": 5664.84,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n yo recuerdo tambi\u00e9n eh eh",
            "start": 5668.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5673.08,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Ciro que hablaba mucho",
            "start": 5674.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh de que",
            "start": 5678.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "\u00e9ramos los de nuestra",
            "start": 5680.84,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n una generaci\u00f3n",
            "start": 5684.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "fracasada porque no hab\u00edamos",
            "start": 5690.159,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "logrado hacer nada por el",
            "start": 5695.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y",
            "start": 5698.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "\u00e9l que hab\u00eda",
            "start": 5700.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "participado para",
            "start": 5704.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "precipitar",
            "start": 5707.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "exacerbar esa crisis ese",
            "start": 5710.52,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "fracaso quer\u00eda meternos a",
            "start": 5714.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "todos generaci\u00f3n fracasada",
            "start": 5721.28,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5727.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "f\u00edjense que",
            "start": 5728.56,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "no yo me",
            "start": 5732.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "voy",
            "start": 5735.199,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de la vida p\u00fablica y me voy muy",
            "start": 5736.96,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "contento porque logramos nos cost\u00f3",
            "start": 5742.159,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo pero al",
            "start": 5747.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "final iniciamos una etapa nueva",
            "start": 5749.719,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "en la vida p\u00fablica de M\u00e9xico se inicia",
            "start": 5753.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "el renacimiento de nuestro",
            "start": 5756.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y esa es la herencia para las",
            "start": 5759.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nuevas",
            "start": 5763.239,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "generaciones si \u00e9l se",
            "start": 5764.199,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "siente",
            "start": 5767.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fracasado",
            "start": 5768.6,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "eh si hay motivos fracas\u00f3 su",
            "start": 5771.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "proyecto de",
            "start": 5779.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n y",
            "start": 5781.8,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5783.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "es un fracaso y siempre ser\u00e1 un",
            "start": 5785.119,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "fracaso apostar a lo",
            "start": 5788.239,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "material apostar al",
            "start": 5792.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "dinero que eso no es la",
            "start": 5797.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "felicidad",
            "start": 5802.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "verdadera la felicidad es estar bien con",
            "start": 5804.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "uno mismo estar",
            "start": 5806.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "bien con nuestra conciencia y estar bien",
            "start": 5808.28,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "con el pr\u00f3jimo entonces aclarar eso no",
            "start": 5811.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "lo quer\u00eda dejar",
            "start": 5815.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pasar este",
            "start": 5817.159,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "y le deseo que le vaya muy bien a mi",
            "start": 5820.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "adversario gz",
            "start": 5826.679,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "este ya no me meto en eso ya nada m\u00e1s es",
            "start": 5830.36,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "eso y ya por \u00faltimo para que se abra",
            "start": 5834.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "este viene el segundo",
            "start": 5838.28,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "cap\u00edtulo del documental sobre el tren",
            "start": 5842.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "maya va a pasar",
            "start": 5845.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana igual a las 9 de la",
            "start": 5848.6,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "noche entonces aqu\u00ed est\u00e1 un corto c\u00f3mo",
            "start": 5851.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "le",
            "start": 5856.4,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "llaman",
            "start": 5857.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "trer yo conozco un tr\u00e1iler pero es un",
            "start": 5859.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cami\u00f3n no",
            "start": 5862.56,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "este hay el fin de semana en los medios",
            "start": 5866.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos epine y",
            "start": 5871.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "es muy",
            "start": 5874.119,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "bueno un eh creador de primera",
            "start": 5877.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eh un nombre",
            "start": 5886.679,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "inteligente",
            "start": 5888.96,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "este no solo preparado para hacer buenos",
            "start": 5891.04,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "guiones las tomas desde luego se",
            "start": 5895.639,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "presta el escenario porque estamos",
            "start": 5899.719,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de El Ed\u00e9n del",
            "start": 5905.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "para\u00edso todo M\u00e9xico es un",
            "start": 5907.719,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "para\u00edso pero esta es la segunda parte",
            "start": 5912.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5920.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "fundamentalmente Canc\u00fan se va a",
            "start": 5955.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "constituir en el punto de entrada hacia",
            "start": 5957.679,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "toda la cultura viva del Mundo Maya",
            "start": 5960.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "llegan 30 millones de turistas a lo que",
            "start": 5963.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "queremos es que se interne al coraz\u00f3n de",
            "start": 5966.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n",
            "start": 5969.44,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Maya esto que vemos en Quintana r es muy",
            "start": 5981.159,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1tico una cultura viva una cultura",
            "start": 5984.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "con profundas ra\u00edces con su patrimonio",
            "start": 5988.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "material los mayas aqu\u00ed siguen nunca",
            "start": 5991.199,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "dejaron de estar aqu\u00ed y ellos",
            "start": 5993.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "precisamente est\u00e1n muy orgullosos de",
            "start": 5995.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "poder recuperar lo que sus antepasados",
            "start": 5997.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "hicieron lo que se cay\u00f3 antiguamente lo",
            "start": 6000.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "estamos componiendo lo estamos",
            "start": 6002.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "levantando es el tren Maya y por eso",
            "start": 6004.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "lleva orgullosamente el nombre de las",
            "start": 6007.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "comunidades de esta",
            "start": 6009.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n es el tren que logr\u00f3 unir a todas",
            "start": 6011.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "y todos trabajadores de diversas partes",
            "start": 6015.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds uniendo a diferentes empresas",
            "start": 6018.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "uniendo a hombres y mujeresen no es solo",
            "start": 6021.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "no no no es plan integral a la cultura",
            "start": 6024.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la historia y a los que hicieron esta",
            "start": 6028.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cultura y esta historia que podemos",
            "start": 6030.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "convivir bien con el medio ambiente las",
            "start": 6032.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "selvas los arrecifes la biodiversidad",
            "start": 6034.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "todos los pueblos de la Pen\u00ednsula van ae",
            "start": 6037.599,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "beneficiado cuesti\u00f3n de tiempo la",
            "start": 6039.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "historia nos va da la",
            "start": 6041.48,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n esto es el fruto del esfuerzo de",
            "start": 6044.52,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "la fatiga del sacrificio de millones de",
            "start": 6048.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mexicanos es",
            "start": 6052.08,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "cambio este Renacimiento de",
            "start": 6054.92,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico est\u00e1 ahora s\u00ed",
            "start": 6059.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "vamos gracias presidente Buen d\u00eda Daniel",
            "start": 6064.719,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Escobar de proceso pues ya lo",
            "start": 6067.32,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "adelantaban esta madrugada hace apenas",
            "start": 6068.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "unas horas se aprob\u00f3 en lo general",
            "start": 6070.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "dictamen con proyecto de decreto de los",
            "start": 6072.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cambios al para en materia judicial",
            "start": 6074.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "fueron 359 votos a favor 135 en contra",
            "start": 6077.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cero abstenciones sin embargo Bueno pues",
            "start": 6081.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pues esto se dio en una sede alterna",
            "start": 6083.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "debido a los bloqueos que se estuvieron",
            "start": 6085.4,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "dando por parte de manifestantes",
            "start": 6087.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "trabajadores eh del poder judicial en la",
            "start": 6088.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "sede de San L\u00e1zaro empiezan tambi\u00e9n ya",
            "start": 6091.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "las quejas en torno precisamente a esta",
            "start": 6094.119,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "sede alterna",
            "start": 6096.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "e como se\u00f1alando si fuera una falta al",
            "start": 6097.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "proceso legislativo sin embargo Bueno",
            "start": 6101.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pues er\u00e1 dec adelante lo que realmente",
            "start": 6102.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "llama la atenci\u00f3n son el tema de la",
            "start": 6105.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "suspensiones yo quisiera preguntarle que",
            "start": 6107.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se pueden C\u00f3mo van a enfrentar el",
            "start": 6110.119,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "riesgo de que se haya ca\u00eddo o no en",
            "start": 6112.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "desacato porque de hecho ya en las",
            "start": 6114.56,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "\u00faltimas horas se envi\u00f3 una nueva",
            "start": 6116.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "suspensi\u00f3n para recordar que no se pod\u00eda",
            "start": 6118.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "continuar con el proceso con el proceso",
            "start": 6122.04,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "legislativo sin embargo Bueno pues",
            "start": 6124.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "estrena hoy tambi\u00e9n eh o estas horas la",
            "start": 6125.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda calificada de morena y partidos",
            "start": 6128.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "aliados sobre la oposici\u00f3n en torno a lo",
            "start": 6130.4,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "que se quiera o no con los cambios del",
            "start": 6132.8,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "poder legislativo C\u00f3mo van a enfrentar",
            "start": 6134.199,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "el riesgo en torno a estas a no caer en",
            "start": 6135.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "desacato y a que no se vaya a futuro a",
            "start": 6137.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "alegar que hubo un en en los procesos",
            "start": 6141.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "legislativos pues es parte",
            "start": 6144.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de un proceso de transformaci\u00f3n de",
            "start": 6148.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cambio que",
            "start": 6152.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "siempre genera",
            "start": 6154.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "inconformidad eh",
            "start": 6158.159,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "reacciones de ah\u00ed viene repito la",
            "start": 6162.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "palabra el t\u00e9rmino",
            "start": 6166.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "reaccionario es que cuando hay una",
            "start": 6170.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n transformadora Pues hay una",
            "start": 6173.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "reacci\u00f3n entonces hay un",
            "start": 6176.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "grupo que se",
            "start": 6180.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "opone a la",
            "start": 6182.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "reforma del poder",
            "start": 6185.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "judicial y no tienen",
            "start": 6188.159,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "eh ning\u00fan fundamento ni moral ni",
            "start": 6193.639,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "legal",
            "start": 6198.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "ni pol\u00edtico",
            "start": 6201.239,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "no tienen fundamento",
            "start": 6208.639,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "moral",
            "start": 6211.599,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque es de dominio",
            "start": 6213.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "p\u00fablico La mayor\u00eda de los mexicanos",
            "start": 6216.639,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "sabe de que impera la corrupci\u00f3n en el",
            "start": 6220.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 6224.56,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "judicial que los jueces magistrados",
            "start": 6226.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ministros s con honrosas opciones pero",
            "start": 6230.44,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6235.0,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6235.61,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda",
            "start": 6237.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "representan",
            "start": 6239.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a las mafias del poder econ\u00f3mico y",
            "start": 6242.44,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del crimen",
            "start": 6247.239,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "organizado",
            "start": 6253.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Entonces c\u00f3mo",
            "start": 6255.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "defender la",
            "start": 6257.52,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y",
            "start": 6261.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "he dicho y voy a seguir repitiendo",
            "start": 6264.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6268.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es entendible no",
            "start": 6272.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "aceptable del",
            "start": 6276.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6278.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "defiendan",
            "start": 6281.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "privilegios vemos al Se\u00f1or Diego",
            "start": 6284.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "badz a ver si lo",
            "start": 6288.84,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pones defendiendo",
            "start": 6292.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "eh al poder",
            "start": 6297.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 6300.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues lo",
            "start": 6305.159,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "entiendo lo comprendo porque",
            "start": 6308.0,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "\u00e9l pues no fue",
            "start": 6313.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "electo por el",
            "start": 6316.32,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "pueblo a \u00e9l lo nombr\u00f3 sal",
            "start": 6319.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6325.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "dur\u00f3 como ministro 7",
            "start": 6326.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "meses y luego",
            "start": 6331.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Cedillo le otorga una pensi\u00f3n",
            "start": 6333.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "vitalicia de",
            "start": 6338.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "2500000 pesos",
            "start": 6341.08,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "mensuales lleva 30",
            "start": 6344.199,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "a\u00f1os recibiendo una pensi\u00f3n de 250 1",
            "start": 6349.08,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "pesos mensuales m\u00e1s como es",
            "start": 6353.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "famoso que no quiere decir que",
            "start": 6359.08,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 6364.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "inteligente o que el ser famoso sea",
            "start": 6366.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "sin\u00f3nimo de ser",
            "start": 6370.4,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "honesto recibe otro tanto de la",
            "start": 6374.96,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "UNAM que es de lo m\u00e1s",
            "start": 6380.119,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "lamentable m\u00e1s tomando en cuenta lo que",
            "start": 6384.32,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "gana un maestro de",
            "start": 6387.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "asignatura \u00c9l gana tambi\u00e9n 200 2500000",
            "start": 6393.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "pesos mensuales en la",
            "start": 6398.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "UNAM pero tambi\u00e9n cobra en la",
            "start": 6400.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "universidad de",
            "start": 6403.44,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "Sinaloa Ah pero como es eminencia",
            "start": 6405.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "es miembro del Colegio",
            "start": 6413.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Nacional y tambi\u00e9n",
            "start": 6415.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cobra",
            "start": 6421.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces c\u00f3mo no va a",
            "start": 6425.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "defender sus",
            "start": 6428.48,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "intereses",
            "start": 6434.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "fingiendo",
            "start": 6436.679,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "simulando de que le importa mucho el",
            "start": 6438.639,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "estado de derecho",
            "start": 6441.599,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "no le importa el estado de",
            "start": 6445.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "chueco de",
            "start": 6448.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "cohecho Pero as\u00ed como",
            "start": 6452.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 6454.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "otros ya sea",
            "start": 6457.96,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "porque participan en la corrupci\u00f3n en la",
            "start": 6461.44,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "red de componendas de complicidades que",
            "start": 6466.639,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "existe en el poder judicial",
            "start": 6470.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "o por",
            "start": 6473.96,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "cuestiones",
            "start": 6475.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gicas por conservadurismo",
            "start": 6477.599,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "porque les caigo",
            "start": 6481.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "mal o les caen",
            "start": 6484.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "mal los plevellos",
            "start": 6488.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6491.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "son tambi\u00e9n muy clasistas los",
            "start": 6493.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "conservadores Ya lo",
            "start": 6496.0,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "hemos dicho muchas veces y",
            "start": 6498.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "entonces bueno es",
            "start": 6505.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "entendible pero no",
            "start": 6507.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "tienen no tienen",
            "start": 6510.239,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n",
            "start": 6514.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Repito",
            "start": 6516.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "moral legal la",
            "start": 6518.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n es muy clara las",
            "start": 6521.48,
            "duration": 10.239
        },
        {
            "text": "leyes primero inventaron lo de la sobre",
            "start": 6525.96,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n Aguilar",
            "start": 6531.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "cam\u00edn se fue de",
            "start": 6534.32,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "vacaciones un intelectual org\u00e1nico per",
            "start": 6536.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6541.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "este es",
            "start": 6543.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "comprensible que est\u00e9",
            "start": 6547.04,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "enojado porque recib\u00eda dinero de los",
            "start": 6549.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "anteriores",
            "start": 6554.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "gobiernos vamos a poner",
            "start": 6556.719,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "este c\u00f3mo se llevaba con Carlos",
            "start": 6560.36,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "Salinas como le pon\u00eda Don Carlos",
            "start": 6565.28,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "ay\u00fadenos",
            "start": 6571.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "y el dinero que",
            "start": 6573.96,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "recib\u00eda Entonces ese est\u00e1 muy",
            "start": 6577.159,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "enojado porque ya no existe esa",
            "start": 6580.639,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n porque estamos en un proceso",
            "start": 6584.28,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "de transformaci\u00f3n en el pa\u00eds que urg\u00eda",
            "start": 6587.76,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "porque estaban destruyendo a",
            "start": 6592.8,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y c\u00f3mo se enfrenta una decadencia",
            "start": 6596.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "pues como una",
            "start": 6601.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y",
            "start": 6604.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "s\u00ed radical entendiendo que la palabra",
            "start": 6606.56,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "radical viene de ra\u00edz arrancando de",
            "start": 6610.0,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "ra\u00edz los privilegios la corrupci\u00f3n Y",
            "start": 6614.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "claro que",
            "start": 6618.599,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "esto molesta",
            "start": 6620.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y se sienten afectados en sus intereses",
            "start": 6624.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "porque pierden",
            "start": 6628.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "privilegios pero todos",
            "start": 6630.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "debemos de poner por delante por",
            "start": 6633.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimos que",
            "start": 6636.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sean nuestros intereses personales",
            "start": 6638.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "siempre tenemos que",
            "start": 6642.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "pensar en el inter\u00e9s",
            "start": 6643.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "general en el inter\u00e9s colectivo en el",
            "start": 6646.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s del pueblo en el inter\u00e9s de la",
            "start": 6649.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 6651.76,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "en mantener en alto la",
            "start": 6655.76,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "moralidad para que contin\u00fae la",
            "start": 6660.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "fama de",
            "start": 6664.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "nuestro gran pa\u00eds",
            "start": 6667.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico entonces",
            "start": 6670.36,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "eh aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 6674.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6678.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pero ah",
            "start": 6680.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6682.84,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "re S\u00ed por ejemplo Entonces \u00e9l est\u00e1",
            "start": 6685.96,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "opuesto voy a tu pregunta eh o sea",
            "start": 6691.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 6695.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "este estos recursos de",
            "start": 6697.239,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "Amparo qu\u00e9 validez tienen pues ninguna",
            "start": 6700.92,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "validez es lo mismo es una intromisi\u00f3n",
            "start": 6705.599,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "desesperada",
            "start": 6710.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 6713.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "exabrupto como una juez va a",
            "start": 6715.44,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "detener Con qu\u00e9 fundamento",
            "start": 6720.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "legal detiene un",
            "start": 6725.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 6730.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "en el poder",
            "start": 6731.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "legislativo",
            "start": 6736.36,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "como detiene un proceso que es consan",
            "start": 6738.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 6744.84,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n",
            "start": 6746.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "principal del poder",
            "start": 6748.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "legislativo Para qu\u00e9 es el poder",
            "start": 6750.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "legislativo",
            "start": 6754.159,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6756.119,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "elaborar",
            "start": 6757.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "leyes",
            "start": 6760.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "y es muy",
            "start": 6762.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "claro de que tanto en la Constituci\u00f3n",
            "start": 6765.48,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "como en la ley de amparo",
            "start": 6769.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "se establece que es una",
            "start": 6772.639,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "facultad del",
            "start": 6775.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Congreso reformar la",
            "start": 6778.719,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y que la ley de amparo no",
            "start": 6781.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6785.83,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "puede eh",
            "start": 6787.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "aplicarse cuando se",
            "start": 6790.44,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "trata de un proceso de reforma",
            "start": 6792.639,
            "duration": 11.801
        },
        {
            "text": "constitucional Bueno hay tesis sobre eso",
            "start": 6798.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "jurisprudencia Pero ellos est\u00e1n en un",
            "start": 6807.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "plan",
            "start": 6809.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh de querer",
            "start": 6812.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6816.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "entorpecer la vida p\u00fablica del",
            "start": 6819.239,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "pa\u00eds provocar",
            "start": 6823.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "inestabilidad pues",
            "start": 6826.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "no no va a suceder nada no sucediendo",
            "start": 6829.159,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "nada porque el pueblo de M\u00e9xico es un",
            "start": 6833.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pueblo muy",
            "start": 6837.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "consciente muy politizado ayer se",
            "start": 6838.84,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "manifestaron muy",
            "start": 6843.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "pocos y qu\u00e9 bien que se manifiesten y",
            "start": 6846.639,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "que hoy vuelvan y ma\u00f1ana y pasado y ayer",
            "start": 6850.679,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense los ministros de la",
            "start": 6856.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "corte deciden",
            "start": 6859.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "ponerse en",
            "start": 6863.48,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "huelga",
            "start": 6866.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sin ning\u00fan fundamento",
            "start": 6868.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "legal apoyar\u00eda que sea sin mulaci\u00f3n con",
            "start": 6872.84,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "goce de sueldo Porque cuando hay una",
            "start": 6875.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "huelga en una empresa los trabajadores",
            "start": 6878.599,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "eh despu\u00e9s de hacer un",
            "start": 6883.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "procedimiento ante",
            "start": 6887.56,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "tribunales laborales",
            "start": 6890.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "eh presentan un",
            "start": 6896.32,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "escrito un emplazamiento a",
            "start": 6899.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "huelga hay todo un procedimiento que",
            "start": 6902.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "establece la",
            "start": 6905.159,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "ley y",
            "start": 6906.599,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Eh",
            "start": 6909.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "puede llegarse a una conciliaci\u00f3n entre",
            "start": 6911.159,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "las partes",
            "start": 6915.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "eh Hay",
            "start": 6917.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "pr\u00f3rrogas y ya",
            "start": 6919.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "si no hay",
            "start": 6922.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n pues se declara la",
            "start": 6924.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "huelga pero a partir de",
            "start": 6928.56,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "ah\u00ed ya no se cobran salarios apoyar\u00eda",
            "start": 6932.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "presidente que per\u00ed que esto es muy",
            "start": 6936.639,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "interesante sin",
            "start": 6938.679,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "remuneraci\u00f3n no se cobran los",
            "start": 6940.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "salarios tan es as\u00ed que cuando se",
            "start": 6942.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "levanta la",
            "start": 6945.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "huelga Cuando se llega un",
            "start": 6946.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 6949.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este uno de los puntos de la negociaci\u00f3n",
            "start": 6951.239,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6954.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "si se pagan los salarios",
            "start": 6956.599,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "completos o una",
            "start": 6961.32,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "parte As\u00ed es se sabe Pero estos",
            "start": 6964.32,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores que",
            "start": 6969.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "son los",
            "start": 6972.119,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "principales deber\u00edan ser los principales",
            "start": 6977.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "guardianes",
            "start": 6980.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "de la Constituci\u00f3n de las leyes no hacen",
            "start": 6982.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "nada de",
            "start": 6985.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eso sin ning\u00fan fundamento",
            "start": 6987.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "legal",
            "start": 6990.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y declaran que est\u00e1n en huelga yo aqu\u00ed",
            "start": 6992.32,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "este abro un par\u00e9ntesis",
            "start": 6998.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7002.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "dir\u00eda que hasta descansa",
            "start": 7004.199,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "uno porque",
            "start": 7008.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "es parte de mi experiencia cuando estuve",
            "start": 7013.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 7016.679,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n y las cosas eran",
            "start": 7018.0,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "distintas entonces hab\u00eda el bloque",
            "start": 7021.599,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "pripan mayoritario esto de que cambian",
            "start": 7026.079,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "la sede todas las",
            "start": 7030.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "reformas",
            "start": 7033.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "privatizadoras que se aprobaron",
            "start": 7038.119,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "en el tiempo del periodo neoliberal por",
            "start": 7043.159,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el pri por el pan se aprobaron en sedes",
            "start": 7045.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "alternativas en",
            "start": 7050.119,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Banamex en la",
            "start": 7052.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "madrugada nada m\u00e1s que todo",
            "start": 7054.679,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "eso se olvida no vamos a escuchar a",
            "start": 7057.96,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "sucena hablando de eso no al",
            "start": 7063.159,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "propio L\u00f3pez d",
            "start": 7067.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 7073.92,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "aprobaron la llamada reforma",
            "start": 7075.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7078.45,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "educativa la aprobaron",
            "start": 7081.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "en San L\u00e1zaro",
            "start": 7086.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "No no c\u00f3mo",
            "start": 7090.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "aprobaron la Reforma privatizadora en",
            "start": 7093.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "materia",
            "start": 7095.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica lo mismo una sede alterna",
            "start": 7097.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Entonces nada m\u00e1s que",
            "start": 7104.119,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 7107.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "este se convirtieron en",
            "start": 7108.639,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "paladines de la",
            "start": 7112.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "legalidad",
            "start": 7117.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "eh de",
            "start": 7119.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "modo",
            "start": 7121.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n saliendo muy bien las cosas Ah",
            "start": 7123.76,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "y les dec\u00eda que cuando est\u00e1bamos",
            "start": 7127.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 7131.599,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "luchando en favor del pueblo en contra",
            "start": 7133.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de esas",
            "start": 7136.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "reformas que en realidad eran contr",
            "start": 7138.32,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "reformas porque todas esas reformas",
            "start": 7142.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "aprobadas por el pri Y el pan en el",
            "start": 7148.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal todas fueron en",
            "start": 7151.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "contra del pueblo de M\u00e9xico y a favor de",
            "start": 7154.84,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "una minor\u00eda rapaz los mismos que ahora",
            "start": 7158.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no en estos cambios",
            "start": 7161.599,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "Bueno pues cuando ten\u00edan mayor\u00eda",
            "start": 7164.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eh los",
            "start": 7170.32,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "conservadores era una planadora y",
            "start": 7172.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "nosotros \u00e9ramos",
            "start": 7176.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n",
            "start": 7179.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "recuerdo de que yo",
            "start": 7180.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "eh me preocupaba mucho",
            "start": 7188.159,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cuando iniciaban los",
            "start": 7192.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "periodos",
            "start": 7194.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ordinarios de",
            "start": 7196.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "sesiones",
            "start": 7199.239,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "porque ah\u00ed",
            "start": 7200.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "ven\u00edan las reformas a la",
            "start": 7204.119,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n todas en contra del",
            "start": 7207.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "pueblo y",
            "start": 7210.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "descansaba",
            "start": 7215.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "descansaba cuando se terminaba el",
            "start": 7217.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "periodo ordinario",
            "start": 7219.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7223.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "iniciaba el periodo de",
            "start": 7225.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "receso el",
            "start": 7228.159,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "extraordinario ya sea en la c\u00e1mara de",
            "start": 7231.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "diputados o en la de",
            "start": 7235.28,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "senadores era un descanso Porque",
            "start": 7237.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "mientras",
            "start": 7243.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estuviesen reunidos",
            "start": 7245.679,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "ellos estaban en espera",
            "start": 7248.76,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "de que les enviaran ni",
            "start": 7253.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "siquiera del",
            "start": 7257.159,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "gobierno sino del",
            "start": 7259.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "bloque",
            "start": 7263.599,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7265.159,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "mandones de la",
            "start": 7266.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda las",
            "start": 7268.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "reformas incluso del",
            "start": 7271.199,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 7275.04,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "porque en ese tiempo la agenda",
            "start": 7277.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y la agenda del",
            "start": 7285.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "legislativo ni",
            "start": 7289.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "siquiera se defin\u00eda en",
            "start": 7291.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico era lo que enviaban los",
            "start": 7294.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "organismos financieros",
            "start": 7298.0,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "internacionales y que se",
            "start": 7301.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "aplicaba en todos los pa\u00edses del Mundo",
            "start": 7304.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "las llamadas reformas",
            "start": 7307.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estructurales privatizaci\u00f3n del petr\u00f3leo",
            "start": 7310.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "la privatizaci\u00f3n de la industria",
            "start": 7313.48,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica la privatizaci\u00f3n de la",
            "start": 7314.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n la privatizaci\u00f3n de la",
            "start": 7317.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "salud el congelamiento de los",
            "start": 7320.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "salarios",
            "start": 7323.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "entonces una corte",
            "start": 7325.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "as\u00ed pues",
            "start": 7329.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "este cuando menos nos va a dar la",
            "start": 7331.88,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "tranquilidad una corte que est\u00e1 en",
            "start": 7335.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "huelga de que no van a",
            "start": 7339.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "este a tomar",
            "start": 7343.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "decisiones en contra del pueblo y los",
            "start": 7345.88,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "jueces y los ministros pues ya no van a",
            "start": 7350.239,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "estar liberando a",
            "start": 7354.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "delincuentes ni van a",
            "start": 7359.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "estar d\u00e1ndole la raz\u00f3n a",
            "start": 7363.48,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "los potentados",
            "start": 7368.119,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "porque en los hechos en la realidad",
            "start": 7373.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "ellos no imparten justicia en beneficio",
            "start": 7376.599,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "del pueblo Ellos est\u00e1n",
            "start": 7380.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "defendiendo a los grupos de intereses",
            "start": 7384.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "creados Entonces no hay",
            "start": 7387.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n para",
            "start": 7390.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "preocuparse",
            "start": 7393.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "yo felicito a los",
            "start": 7395.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "legisladores",
            "start": 7398.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7400.76,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7402.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 7403.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "buscando limpiar de",
            "start": 7406.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n el poder",
            "start": 7408.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "judicial y que no se",
            "start": 7410.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "olvide de lo que se",
            "start": 7416.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "trata es de que el pueblo",
            "start": 7419.199,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "elija a jueces a magistrados a",
            "start": 7422.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "ministros",
            "start": 7427.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se elige",
            "start": 7429.559,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "a los presidentes",
            "start": 7432.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "municipales a los diputados locales a",
            "start": 7434.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "los gobernadores a los diputados",
            "start": 7437.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "federales a los senadores al presidente",
            "start": 7439.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "es lo",
            "start": 7441.8,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 7443.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7445.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para que uno pueda ser candidato",
            "start": 7447.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Necesita uno reunir",
            "start": 7450.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "requisitos a m\u00ed me",
            "start": 7453.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "desaforaron porque quer\u00edan que yo no",
            "start": 7456.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "cumpliera con el requisito",
            "start": 7459.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de no tener antecedentes",
            "start": 7462.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "penales Eso era lo que quer\u00eda Fox y el",
            "start": 7464.639,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "presidente de la corte y todos los",
            "start": 7469.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ministros por eso me destituyeron",
            "start": 7471.679,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Porque si se tiene antecedentes penales",
            "start": 7475.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "y se tiene un proceso abierto no puede",
            "start": 7479.679,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "uno ser",
            "start": 7483.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "candidato inventaron que hab\u00eda yo",
            "start": 7487.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "violado una",
            "start": 7490.84,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "en la construcci\u00f3n de un camino para",
            "start": 7495.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "comunicar un",
            "start": 7497.52,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "hospital y que por eso me",
            "start": 7500.599,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "desaforaron pero en el fondo lo que",
            "start": 7505.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "quer\u00edan era que no apareciera mi nombre",
            "start": 7507.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "en la boleta y para que no apareciera mi",
            "start": 7509.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "nombre en la boleta ten\u00eda yo que",
            "start": 7512.119,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "estar sujeto a proceso judicial",
            "start": 7515.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Entonces ese era el prop\u00f3sito ese era el",
            "start": 7522.639,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "fondo",
            "start": 7530.52,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "del del asunto este esa complicidad",
            "start": 7532.04,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "entre El Ejecutivo y el",
            "start": 7537.719,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "poder judicial ahora lo que se busca",
            "start": 7541.599,
            "duration": 10.361
        },
        {
            "text": "es vamos a que eh",
            "start": 7547.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7551.96,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "abogados con",
            "start": 7553.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "requisitos que est\u00e1n establecidos",
            "start": 7555.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "como se est\u00e1",
            "start": 7558.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "planteando tienen que ser abogados",
            "start": 7561.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "imag\u00ednes ese muchacho que dice dice c\u00f3mo",
            "start": 7563.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7568.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es seguramente",
            "start": 7569.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eh de familia",
            "start": 7573.079,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "conservadora y muy",
            "start": 7575.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "clasistas y racistas es todo lo que est\u00e1",
            "start": 7578.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "saliendo Pero qu\u00e9",
            "start": 7582.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 7584.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "este para poder",
            "start": 7585.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "reafirmar la grandeza cultural de",
            "start": 7588.0,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es un orgullo timbre de orgullo",
            "start": 7592.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "es decir soy",
            "start": 7596.159,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": " soy",
            "start": 7599.96,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "pueblo de totonaco de la gran",
            "start": 7604.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "cultura",
            "start": 7608.239,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "totonaca la de Taj\u00edn",
            "start": 7610.52,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Veracruz que floreci\u00f3 en las costas del",
            "start": 7613.559,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "Golfo soy",
            "start": 7619.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Chinto",
            "start": 7622.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tabasque\u00f1o",
            "start": 7626.559,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "eh Me siento muy",
            "start": 7628.48,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "orgulloso de Mis ra\u00edces ind\u00edgenas de lo",
            "start": 7633.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7637.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tengo culturalmente",
            "start": 7639.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de mis antepasados mexicanos me siento",
            "start": 7644.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "mucho mucho muy",
            "start": 7648.32,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "orgulloso adem\u00e1s imag\u00ednes grandes",
            "start": 7650.239,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "culturas aqu\u00ed lo vemos grandes",
            "start": 7653.599,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "civilizaciones con todo respeto",
            "start": 7658.079,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y lo dec\u00eda",
            "start": 7662.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Vasconcelos Jos\u00e9 Vasconcelos Ah\u00ed est\u00e1 en",
            "start": 7665.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "su libro",
            "start": 7667.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Ulises creo",
            "start": 7669.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "b\u00fasquenlo este cuando se peleaban de",
            "start": 7673.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "ni\u00f1o porque \u00e9l estuvo",
            "start": 7677.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 7680.159,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 7682.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "frontera piedras",
            "start": 7685.079,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "Ne ah\u00ed estudi\u00f3 y estudi\u00f3 tambi\u00e9n en",
            "start": 7687.32,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "Campeche \u00e9l era originario de",
            "start": 7691.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Oaxaca gran intelectual si es que",
            "start": 7695.719,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "estudiaban y se peleaban los ni\u00f1os h y",
            "start": 7699.52,
            "duration": 11.159
        },
        {
            "text": "este y los ni\u00f1os estadounidenses",
            "start": 7706.0,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "eh insultaban con diciendo",
            "start": 7710.679,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "que sud\u00e1 bamos mucho los mexicanos",
            "start": 7715.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "gris \u00e9ramos",
            "start": 7720.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 7722.52,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "grasosos s\u00ed Y frijolero",
            "start": 7724.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "s\u00ed y otras cosas",
            "start": 7729.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7733.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y en la defensa dice Vasconcelos",
            "start": 7734.599,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "que ellos comentaban nosotros tuvimos",
            "start": 7739.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "universidad antes que",
            "start": 7743.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "ustedes en M\u00e9xico Hab\u00eda universidades",
            "start": 7745.36,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "antes que ustedes Don Pepe turriga dec\u00eda",
            "start": 7749.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que todav\u00eda pastaban los",
            "start": 7752.719,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "b\u00fafalos en lo que hoy es Nueva York y ya",
            "start": 7754.8,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico Hab\u00eda",
            "start": 7759.079,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "universidades nada m\u00e1s para que ya",
            "start": 7763.239,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este hagamos a un lado los",
            "start": 7766.239,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "complejos ya porque estuvieron a muela y",
            "start": 7772.32,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "amuela y amuela no puedo hacer otras",
            "start": 7777.559,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "cosas con eso",
            "start": 7781.159,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "no complejo de inferioridad inferioridad",
            "start": 7784.8,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "no M\u00e9xico es una gran potencia",
            "start": 7788.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7792.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "cultural entonces este ni\u00f1o Este",
            "start": 7794.44,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "joven eh dice eh Hasta lo pueden poner",
            "start": 7798.36,
            "duration": 10.239
        },
        {
            "text": "ah\u00ed dice si no sabemos",
            "start": 7804.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "escoger S\u00ed nuestra",
            "start": 7808.599,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "pareja o no saben escoger a su pareja",
            "start": 7811.8,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo van a poder escoger",
            "start": 7816.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 7821.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "juez y el otro que dice van a llegar",
            "start": 7823.599,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "delincuentes Ay",
            "start": 7826.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hermanito mi primo",
            "start": 7829.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "hermano si",
            "start": 7831.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "supieras no van a llegar Lamentablemente",
            "start": 7834.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n ah\u00ed Bueno pero eso es otra cosa",
            "start": 7837.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pero justo la pregunta presidente que le",
            "start": 7840.84,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "estaba haciendo Perd\u00f3n es si usted",
            "start": 7842.96,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "apoyar\u00eda la propuesta de que si se van a",
            "start": 7844.36,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "huelga o si est\u00e1n en huelga no haya",
            "start": 7846.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "remuneraci\u00f3n en el tiempo que que lo",
            "start": 7848.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "est\u00e1 y por No no eso eso lo resuelven",
            "start": 7850.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "ellos o sea yo a lo que",
            "start": 7854.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "voy es que eh cada",
            "start": 7856.96,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "vez muestran m\u00e1s el",
            "start": 7861.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "cobre si yo ya ni deber\u00eda de estarles",
            "start": 7864.559,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "recomendando nada o sea",
            "start": 7868.679,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "este ganan cuatro veces m\u00e1s que yo esto",
            "start": 7873.88,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "Les estoy dando consejos o sea",
            "start": 7877.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "no no no no es que todo eso que est\u00e1n",
            "start": 7884.079,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "haciendo Es",
            "start": 7887.52,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "rid\u00edculo est\u00e1n",
            "start": 7891.599,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "degradando la instituci\u00f3n que",
            "start": 7893.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "representan Ojal\u00e1 y respiren",
            "start": 7901.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "profundo y este se",
            "start": 7906.719,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "tranquilicen se seren Porque",
            "start": 7910.239,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s cuando uno lucha por convicciones",
            "start": 7913.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "por causas justas uno no",
            "start": 7917.119,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 7920.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "claudicar vamos",
            "start": 7925.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "a suponer como los mismos abogados dicen",
            "start": 7928.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "aceptando sin conceder que bloqueen que",
            "start": 7931.679,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "se lleve m\u00e1s",
            "start": 7935.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tiempo Pues no va a cambiar nuestra",
            "start": 7937.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "postura que es la postura de la mayor\u00eda",
            "start": 7941.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 7943.92,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "mexicanos pero ya en el caso muy",
            "start": 7946.88,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "remoto de",
            "start": 7952.199,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7954.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "logren convencer a millones de mexicanos",
            "start": 7956.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que no se",
            "start": 7960.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "vio porque el pueblo es muy responsable",
            "start": 7962.559,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "muy Sensato",
            "start": 7966.84,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "van a poder",
            "start": 7971.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "manipular",
            "start": 7972.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "a tanta gente pero vamos a suponer que",
            "start": 7974.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "se llenan las",
            "start": 7978.719,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "calles",
            "start": 7981.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7984.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "este se",
            "start": 7986.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "bloquean todas las sedes gran",
            "start": 7989.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "movilizaci\u00f3n y no se",
            "start": 7993.04,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7995.44,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "pudo pues ya",
            "start": 8000.119,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "cumplimos Yo ya me voy",
            "start": 8004.679,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "en poco m\u00e1s de 20 d\u00edas y me voy con mi",
            "start": 8008.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "conciencia",
            "start": 8012.199,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "tranquila porque ya se llev\u00f3 a cabo la",
            "start": 8014.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "reforma al poder",
            "start": 8018.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ejecutivo ya se llev\u00f3 a cabo la reforma",
            "start": 8020.239,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "al poder legislativo",
            "start": 8023.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "porque la gente",
            "start": 8026.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "vot\u00f3 para que siga la informaci\u00f3n por",
            "start": 8028.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eso hay mayor\u00eda de diputados de",
            "start": 8031.559,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "senadores bueno",
            "start": 8035.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "falta es",
            "start": 8039.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "necesaria justa y necesaria la reforma",
            "start": 8042.76,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "al poder",
            "start": 8047.119,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "judicial los",
            "start": 8050.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "hombres m\u00e1s",
            "start": 8056.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "influyentes en lo econ\u00f3mico lo",
            "start": 8058.679,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico los medios es que Escucha uno",
            "start": 8062.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8066.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "radio ve uno a la se\u00f1ora a",
            "start": 8068.639,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "sucena o a cualquiera de los",
            "start": 8073.079,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "comentaristas todos en",
            "start": 8077.199,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "contra es una campa\u00f1a",
            "start": 8080.079,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "este no m\u00e1s",
            "start": 8085.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "eh extensa",
            "start": 8089.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 8091.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "intensa que la que viene desde",
            "start": 8093.199,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "hace un a\u00f1o pero le",
            "start": 8096.199,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "siguen Radio F\u00f3rmula",
            "start": 8100.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "todos las",
            "start": 8106.0,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "televisoras est viendo a",
            "start": 8109.32,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "zuckerman una vez me confes\u00f3 que \u00e9l era",
            "start": 8115.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "neoliberal Pues s\u00ed lo entiendo No",
            "start": 8118.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pues yo soy neoliberal Ah pues est\u00e1",
            "start": 8123.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "bien Siga usted su",
            "start": 8127.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "camino yo",
            "start": 8131.32,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "no pero es conductor de un programa de",
            "start": 8134.559,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n D\u00f3nde est\u00e1 la",
            "start": 8141.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "objetividad D\u00f3nde est\u00e1 el",
            "start": 8144.239,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "pluralismo el profesionalismo",
            "start": 8148.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 8152.84,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "informar con equilibrios Entonces no",
            "start": 8155.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "pasa",
            "start": 8159.079,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nada no pasa nada Adem\u00e1s",
            "start": 8159.92,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "este al mismo",
            "start": 8164.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "tiempo hay movimientos",
            "start": 8167.559,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "estudiantiles",
            "start": 8171.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Esos fueron ignorados",
            "start": 8173.04,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "ayer por los medios",
            "start": 8176.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "convencionales pero hubieron",
            "start": 8183.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "marchas",
            "start": 8186.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "defendiendo la reforma judicial en",
            "start": 8189.119,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "varios estados Por qu\u00e9 no pones unas",
            "start": 8193.16,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "fotos vamos a aprovechar porque si no",
            "start": 8196.359,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "este la gente no se entera pero me gust\u00f3",
            "start": 8200.439,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "mucho por ejemplo que salieron j\u00f3venes",
            "start": 8204.96,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "en Veracruz",
            "start": 8207.24,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "y a favor de la",
            "start": 8211.2,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "reforma y muchos en todos los estados",
            "start": 8215.319,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "eh Y creo que ma\u00f1ana va a haber otra",
            "start": 8221.319,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "movilizaci\u00f3n nada m\u00e1s que",
            "start": 8224.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cuiden cuiden cuiden cuiden cuiden que",
            "start": 8226.08,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "todo sea",
            "start": 8229.92,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico",
            "start": 8233.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "respetuoso si se pueden eh",
            "start": 8237.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8241.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "momentos de m\u00e1s",
            "start": 8242.599,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n Este y para evitarla y no caer",
            "start": 8245.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 8251.399,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "provocaciones se ech\u00f3 a andar una gran",
            "start": 8253.16,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "marcha del",
            "start": 8257.96,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "Silencio cuando el 68 tambi\u00e9n cuando el",
            "start": 8260.88,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "desafuero salieron como mill\u00f3n de",
            "start": 8267.12,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "personas a la calle y fue en",
            "start": 8271.12,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "silencio El silencio es una fuerza muy",
            "start": 8275.08,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "poderosa el movimiento no violento la no",
            "start": 8281.0,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "violencia miren miren Guerrero",
            "start": 8285.92,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "Guanajuato Jalisco",
            "start": 8290.719,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Nayarit",
            "start": 8294.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Oaxaca esto no los sac\u00f3 Radio F\u00f3rmula No",
            "start": 8298.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 8303.519,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Televisa ni Azteca ni",
            "start": 8305.359,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "imagen ni",
            "start": 8309.639,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "siro miren Baja",
            "start": 8313.399,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "California",
            "start": 8318.559,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Chihuahua Estado de M\u00e9xico Durango",
            "start": 8320.359,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Coahuila Sonora San Luis Potos\u00ed",
            "start": 8329.719,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro Puebla",
            "start": 8333.08,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Sinaloa Pues yo creo que esto",
            "start": 8336.76,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "ni lo saben los legisladores nos para",
            "start": 8339.719,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8345.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "eh sepan que no est\u00e1n solos no est\u00e1n",
            "start": 8348.599,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "solos no est\u00e1n solos no est\u00e1n",
            "start": 8353.0,
            "duration": 11.719
        },
        {
            "text": "solos pas Tamaulipas Toluca tascala",
            "start": 8359.319,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n",
            "start": 8364.719,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Tabasco Ay mojo",
            "start": 8367.679,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "maestro presidente entonces usted con",
            "start": 8371.84,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "estos bloqueos bueno con los bloqueos de",
            "start": 8374.76,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "las otras marchas tambi\u00e9n y de las",
            "start": 8376.399,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "recursos legales no Observa que pudiera",
            "start": 8379.519,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "haber un riesgo de que ad\u00e1s es es ver",
            "start": 8381.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "crruz mira",
            "start": 8383.679,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas perd\u00f3n eh presidente con estos",
            "start": 8387.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "bloqueos y con el tema de las",
            "start": 8391.72,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "suspensiones o recursos legales no",
            "start": 8393.04,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "Observa que pudiera haber un riesgo de",
            "start": 8394.8,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "que se pueda no aprobar al menos antes",
            "start": 8396.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de que usted se vaya esta reforma al",
            "start": 8399.439,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "poder judicial",
            "start": 8401.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no pero eso es un asunto de tiempo de",
            "start": 8403.439,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "procedimiento no lo importante es que se",
            "start": 8407.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "aprueben no importa si no es en sus",
            "start": 8412.68,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "excen S\u00ed pero no hay por qu\u00e9 eh atrasar",
            "start": 8415.24,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "lasas",
            "start": 8420.04,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "eh si los",
            "start": 8423.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "legisladores si El poder legislativo de",
            "start": 8428.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "acuerdo a sus procedimientos decide",
            "start": 8431.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hacerlo",
            "start": 8435.0,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Ya pues como sucedi\u00f3 anoche o hoy en la",
            "start": 8437.2,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "madrugada Cu\u00e1ntos votos fueron a ver no",
            "start": 8442.6,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "tienes",
            "start": 8445.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ah\u00ed fueron eh50",
            "start": 8447.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 8451.12,
            "duration": 2.08
        },
        {
            "text": "favor faltaron cuatro nada m\u00e1s entonces",
            "start": 8456.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "no tendr\u00e1n efecto los recursos legales y",
            "start": 8459.479,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "el gobierno har\u00e1 algo para en contra de",
            "start": 8461.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "estaso si si si",
            "start": 8464.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "votaron en contra si dec\u00edan que con",
            "start": 8466.8,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "reservas para evitar el desacato eso",
            "start": 8469.64,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "dijeron la",
            "start": 8471.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n S\u00ed para evitar el desacato del",
            "start": 8472.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de lo de la jueza y el juez bueno el",
            "start": 8476.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "juez todav\u00eda ser\u00eda si se pasa pero es",
            "start": 8477.92,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "que eso no serio mire hasta en abono",
            "start": 8480.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 8485.439,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este abogado",
            "start": 8487.96,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "balad en abono de \u00e9 es tambi\u00e9n decirle",
            "start": 8490.479,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "Aunque me vaya a contestar como Ciro",
            "start": 8495.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Pero decirle que no es un asunto",
            "start": 8498.72,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "personal este y que no lo considero mi",
            "start": 8502.84,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "enemigo es adversario",
            "start": 8507.479,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "este en abono a",
            "start": 8511.439,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "\u00e9l lo que puedo decir es que soy un",
            "start": 8513.92,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "admirador de su finado padre uno de los",
            "start": 8518.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "mejores",
            "start": 8522.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "historiadores de",
            "start": 8523.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en abono a",
            "start": 8526.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "\u00e9l tambi\u00e9n eso de",
            "start": 8530.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8534.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "jueza miren lo que \u00e9l",
            "start": 8535.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "puso a pesar de la pol\u00e9mica y a pesar de",
            "start": 8538.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que \u00e9l est\u00e1 en contra de la",
            "start": 8542.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Reforma miren lo que",
            "start": 8545.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "puso a ver si lo",
            "start": 8549.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "encuentran sobre",
            "start": 8552.64,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "eh la manera en que se est\u00e1",
            "start": 8556.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "extralimitado",
            "start": 8560.439,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8562.88,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "esta jueza y el juez que tambi\u00e9n",
            "start": 8564.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8570.01,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "eh ampara",
            "start": 8571.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "prohibe que",
            "start": 8573.6,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este que pase a las legislaturas eh",
            "start": 8575.64,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "locales la Reforma en caso de ser",
            "start": 8580.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "aprobada en la c\u00e1mara de diputados en la",
            "start": 8583.6,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de senadores tiene que ir a los",
            "start": 8586.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "congresos",
            "start": 8589.439,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "locales y tiene que obtener cuando",
            "start": 8590.56,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "menos la mitad m\u00e1s",
            "start": 8595.319,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "uno de los de aprobaci\u00f3n en los",
            "start": 8598.319,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "congresos locales o sea",
            "start": 8602.56,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "eh tienen que ser 17",
            "start": 8605.8,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "estados 17 congresos locales tienen que",
            "start": 8610.68,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "aprobar porque si no no puede hacer",
            "start": 8615.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "reforma constitucional",
            "start": 8619.64,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "es es un pero lo explica m\u00e1s pero miren",
            "start": 8632.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "lo que dice esa resoluci\u00f3n hablando de",
            "start": 8637.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8640.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "jueza del juez es un hecho in\u00e9dito y sin",
            "start": 8642.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "fundamento",
            "start": 8646.399,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico la defensa de la independencia",
            "start": 8650.319,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "judicial no debe verse empa\u00f1ada por",
            "start": 8654.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "decisiones",
            "start": 8658.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de sustento en la",
            "start": 8662.12,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y en la ley el",
            "start": 8663.92,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "mismo porque as\u00ed",
            "start": 8669.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "es presidente en estos d\u00edas usted",
            "start": 8675.439,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n celebraba que Estados Unidos ya",
            "start": 8677.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "no se hab\u00eda pronunciado eh Ya no hab\u00eda",
            "start": 8679.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "emitido opiniones en torno a la reforma",
            "start": 8682.12,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "poder judicial sin embargo ayer el",
            "start": 8684.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "embajador Ken Salazar de nuevo hace",
            "start": 8686.279,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "algunas declaraciones ahora un tanto",
            "start": 8688.8,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "Bueno pues pudiera ser m\u00e1s elevadas",
            "start": 8690.76,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "porque asegura que si no se hace bien la",
            "start": 8692.2,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "reforma al poder judicial eh podr\u00eda",
            "start": 8693.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ocasionar much\u00edsimo da\u00f1o en la relaci\u00f3n",
            "start": 8696.12,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "de ambos pa\u00edses que incluso \u00e9l asegura",
            "start": 8698.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que no lo menciona como embajador sino",
            "start": 8701.359,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "por todas las preocupaciones que le han",
            "start": 8703.2,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "llegado de personas que si quieren algo",
            "start": 8704.84,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "mucho mejor para Estados Unidos y M\u00e9xico",
            "start": 8707.279,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en torno a este tema va a seguir",
            "start": 8709.479,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "opinando sin",
            "start": 8711.359,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "comentario sin comentario",
            "start": 8717.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 8723.12,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "sea uno es due\u00f1o no de su silencio",
            "start": 8724.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 8730.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "este y a veces este reen de lo que dice",
            "start": 8731.92,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "entonces sin comentario obviamente Va a",
            "start": 8737.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "continuar con esta idea de no tener un",
            "start": 8740.6,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo con \u00e9l por este tipo de",
            "start": 8742.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "expresiones ya hablamos en su momento",
            "start": 8743.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy claro ya se entendi\u00f3",
            "start": 8746.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "sea nada",
            "start": 8751.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 8754.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "recordar dien los",
            "start": 8757.279,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "abogados leer el",
            "start": 8762.359,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "art\u00edculo qu\u00e9 quiere dicen los abogados",
            "start": 8766.439,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "que le lea el",
            "start": 8769.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "art\u00edculo y es una gran ofensa",
            "start": 8771.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "este M\u00e9xico es un pa\u00eds independiente",
            "start": 8777.479,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "suban nada m\u00e1s tambi\u00e9n porque esto va",
            "start": 8786.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado de algunos anuncios en torno",
            "start": 8789.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "a que se frenan inversiones En M\u00e9xico",
            "start": 8791.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "precisamente por el avance de la va de",
            "start": 8793.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la mano no pasa absolutamente nada",
            "start": 8796.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico lo acaban de",
            "start": 8799.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "decir es de los pa\u00edses m\u00e1s atractivos",
            "start": 8802.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "para la",
            "start": 8805.52,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n por muchas",
            "start": 8808.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8810.66,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "razones",
            "start": 8812.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "primero porque",
            "start": 8815.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "eh tenemos",
            "start": 8820.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "a los mejores trabajadores del",
            "start": 8823.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mundo los mexicanos son los mejores",
            "start": 8828.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "trabajadores del",
            "start": 8830.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mundo y cada vez que se piensa en",
            "start": 8833.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n y en empresas",
            "start": 8835.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 8840.359,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "omite a los",
            "start": 8841.279,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "trabajadores se piensa que todo es",
            "start": 8843.279,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "dinero capital y",
            "start": 8846.479,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda esos los m\u00e1s",
            "start": 8850.399,
            "duration": 10.761
        },
        {
            "text": "avanzados no no hacemos nada sin los",
            "start": 8854.479,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "trabajadores Por",
            "start": 8861.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se",
            "start": 8864.359,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "hacen las grandes",
            "start": 8867.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "por los",
            "start": 8872.0,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "trabajadores me gustar\u00eda que un",
            "start": 8874.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "d\u00eda invitamos a dos a tres",
            "start": 8877.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "fierreros trabajadores de la",
            "start": 8881.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n que traan",
            "start": 8885.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed sus equipos y las",
            "start": 8890.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Varillas y que nos",
            "start": 8894.439,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "hagan los",
            "start": 8898.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "tejidos no eh que",
            "start": 8901.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hacen",
            "start": 8905.52,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8907.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 8908.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pasada",
            "start": 8911.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este en el programa anterior de de la",
            "start": 8915.24,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "serie de epigmenio salen unos",
            "start": 8919.0,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "herreros este son artistas cuando le",
            "start": 8923.12,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "preguntan de d\u00f3nde eres que est\u00e1 all\u00e1 en",
            "start": 8928.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Boca del Cerro",
            "start": 8931.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "O creo que aqu\u00ed aparece tambi\u00e9n un un",
            "start": 8933.72,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "fierrero o sea c\u00f3mo tejen las",
            "start": 8937.92,
            "duration": 12.08
        },
        {
            "text": "sbras el C\u00f3mo tejen el el acero las",
            "start": 8943.439,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "Varillas para poder colar las grandes",
            "start": 8950.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "columnas eso es",
            "start": 8958.279,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "\u00fanico",
            "start": 8963.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "entonces M\u00e9xico tiene eso tiene recursos",
            "start": 8964.6,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "naturales muchos recursos",
            "start": 8969.319,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "naturales todo",
            "start": 8974.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "eso no a ver",
            "start": 8977.439,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "regresa regresa esa a ver si se pue es",
            "start": 8980.2,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "esa Esa esa d\u00e9jala Ah\u00ed esa m",
            "start": 8984.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "para hacer",
            "start": 8991.04,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "esto todo esto es",
            "start": 8996.279,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "manual eso que est\u00e1n",
            "start": 9001.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "haciendo pero Miren la",
            "start": 9005.8,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "precisi\u00f3n esto es",
            "start": 9014.319,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "manual eso no hay",
            "start": 9017.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "eso no lo",
            "start": 9021.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hacen otros trabajadores en otras partes",
            "start": 9022.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "con todo",
            "start": 9026.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "respeto pero no lo",
            "start": 9028.319,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "apreciamos Entonces c\u00f3mo",
            "start": 9034.0,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "creen que no van a seguir llegando",
            "start": 9037.12,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "inversiones si",
            "start": 9042.319,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "tenemos loomo principal",
            "start": 9044.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "agr\u00e9guele",
            "start": 9052.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "3180 km de",
            "start": 9054.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "frontera con el",
            "start": 9057.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mercado m\u00e1s grande del",
            "start": 9060.24,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "mundo que ya se",
            "start": 9063.68,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "olvid\u00f3 que en este sexenio con todo",
            "start": 9068.92,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "respeto desplazamos a China y a Canad\u00e1 y",
            "start": 9073.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "somos el principal socio",
            "start": 9078.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "comercial de Estados",
            "start": 9080.8,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "Unidos ustedes creen que la",
            "start": 9084.76,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n de una persona",
            "start": 9089.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de un grupo de",
            "start": 9093.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "personas Va a",
            "start": 9096.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "detener el desarrollo el",
            "start": 9101.8,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "crecimiento la necesidad de fortalecer",
            "start": 9106.12,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica de Norte Como una potencia",
            "start": 9109.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 9112.479,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "comercial les voy a poner un",
            "start": 9115.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 9119.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Ayer fue un d\u00eda",
            "start": 9122.359,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "bueno que hubo",
            "start": 9127.52,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "esc\u00e1ndalos los",
            "start": 9131.92,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "expertos de todas las estaciones de",
            "start": 9135.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "radio",
            "start": 9138.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los expertos econ\u00f3micos en Las",
            "start": 9142.319,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "televisoras el",
            "start": 9146.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nerviosismo que",
            "start": 9149.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "provoca",
            "start": 9152.2,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "la reforma",
            "start": 9153.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "fiscal judal eh",
            "start": 9156.319,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "judicial Yo no s\u00e9 por siempre traigo la",
            "start": 9158.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 9162.439,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "fiscal este es que esa esa ayuda mucho",
            "start": 9164.24,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 9169.16,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "este bueno la",
            "start": 9172.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "judicial ayer",
            "start": 9174.6,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "eh hubo movimientos internacionales",
            "start": 9176.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sobre todo se cay\u00f3 el precio del",
            "start": 9179.319,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo Y eso impacta son factores",
            "start": 9182.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "externos y",
            "start": 9186.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "eh una",
            "start": 9188.92,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n en el",
            "start": 9190.96,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "peso ayer",
            "start": 9195.479,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9200.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "todos es por casi casi por la ministra",
            "start": 9201.72,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "pi\u00f1a y por la huelga de",
            "start": 9205.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 9209.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9212.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ministros no no no no no les voy a",
            "start": 9215.64,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "mostrar C\u00f3mo se movi\u00f3 el mercado",
            "start": 9220.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ayer en el mundo a ver si Carlos nos",
            "start": 9224.279,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "manda",
            "start": 9228.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pues",
            "start": 9231.359,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "resulta que de antier",
            "start": 9232.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ayer nuestra moneda fue la",
            "start": 9237.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 9240.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "afectada en el",
            "start": 9243.16,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "mundo y",
            "start": 9248.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "puede miren Esto fue",
            "start": 9253.16,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "ayer hicieron un",
            "start": 9258.72,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "esc\u00e1ndalo y resulta que nosotros este el",
            "start": 9261.12,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "peso se apreci\u00f3",
            "start": 9267.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "poquito de antier",
            "start": 9270.439,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "ayer y puede",
            "start": 9273.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ser que",
            "start": 9277.08,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9279.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hoy llega hasta por all\u00e1 hasta donde",
            "start": 9281.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 9284.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este el rublo ruso",
            "start": 9285.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "y digo toc\u00f3 madera",
            "start": 9291.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "no pero se",
            "start": 9293.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9296.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "recupera y",
            "start": 9299.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "repito",
            "start": 9303.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "repito llevamos 50 a\u00f1os",
            "start": 9305.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "eh 50 a\u00f1os que no se ve\u00eda que en el",
            "start": 9310.88,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "sexenio hubiese",
            "start": 9317.8,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9321.78,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "que no hubiese",
            "start": 9324.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "devaluaci\u00f3n ya estamos a punto de",
            "start": 9327.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "terminar y podemos lograr que en el",
            "start": 9329.52,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "sexenio por primera",
            "start": 9333.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "vez por qu\u00e9 no pones la",
            "start": 9336.439,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "tabla Esa es la variaci\u00f3n Bueno pero por",
            "start": 9344.6,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "no pones la tabla",
            "start": 9348.279,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "aciones pero",
            "start": 9355.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "a\u00fan si se",
            "start": 9356.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "mueve ni vamos a",
            "start": 9359.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "intervenir nada de que el banco de",
            "start": 9363.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico va a intervenir el banco de",
            "start": 9366.359,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es",
            "start": 9369.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomo y tenemos que respetar la",
            "start": 9371.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda del",
            "start": 9374.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "banco la econom\u00eda de M\u00e9xico es muy",
            "start": 9375.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "fuerte Ahorita les voy a dar otro dato",
            "start": 9378.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que no les gusta mucho a nuestros",
            "start": 9381.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 9384.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pero ya que estamos en el",
            "start": 9385.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tema y si se",
            "start": 9390.68,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "moviera por una situaci\u00f3n que a la larga",
            "start": 9393.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "nos va a",
            "start": 9398.399,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "beneficiar porque qu\u00e9 da\u00f1aba m\u00e1s a",
            "start": 9399.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico la",
            "start": 9403.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n a todos a los inversionistas",
            "start": 9406.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "empresarios a",
            "start": 9409.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "todos Nos",
            "start": 9411.08,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "conviene que no haya",
            "start": 9413.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n la corrupci\u00f3n no es una",
            "start": 9415.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "pandemia es una",
            "start": 9418.279,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "peste la corrupci\u00f3n es lo que impide El",
            "start": 9420.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Progreso de las",
            "start": 9423.479,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Naciones y desde luego el que se viva",
            "start": 9426.64,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "con justicia y",
            "start": 9431.12,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "paz Entonces c\u00f3mo vamos a",
            "start": 9435.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ceder en",
            "start": 9438.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 9440.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este miren es miren cu\u00e1nto fue la",
            "start": 9444.96,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "devaluaci\u00f3n que tengo quear",
            "start": 9449.359,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "recordando porque esto ni modo que lo",
            "start": 9453.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "van a cuando el finado Miguel de la",
            "start": 9455.479,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Madrid",
            "start": 9463.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "4% te devalu\u00f3",
            "start": 9467.479,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "4462 con",
            "start": 9477.12,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Salinas",
            "start": 9480.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "49.1 fue la devaluaci\u00f3n en su sexenio",
            "start": 9482.479,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "casi",
            "start": 9487.16,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "50 eh con Cedillo",
            "start": 9490.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "172 de",
            "start": 9495.68,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "devaluaci\u00f3n en la",
            "start": 9497.88,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "moneda Pero eso no lo ven los",
            "start": 9502.6,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "especialistas con Fox 15% con Calder\u00f3n",
            "start": 9505.399,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "20% con el licenciado Pe\u00f1a nieta 43 por",
            "start": 9510.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "con nosotros llev\u00e1bamos hasta ayer",
            "start": 9514.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Antier",
            "start": 9518.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "8.6 de",
            "start": 9520.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "fortalecimiento estamos \u00e9ramos el primer",
            "start": 9522.84,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "lugar estamos ahora en el",
            "start": 9525.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "segundo entre todos los pa\u00edses del Mundo",
            "start": 9528.439,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "con la moneda m\u00e1s",
            "start": 9532.359,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "fuerte con relaci\u00f3n al",
            "start": 9534.84,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "D\u00f3lar bien presidente eh Gracias Eh Esto",
            "start": 9538.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "bueno fuera ya del es por lo que me",
            "start": 9541.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "preguntaste de que de las inversiones Y",
            "start": 9544.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de todos bien fuera ya del tema del",
            "start": 9547.72,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "poder judicial en otro asunto lo que",
            "start": 9550.0,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1 relacionado usted mencionaba que eh",
            "start": 9551.399,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "algunas de las maniobras o labor que ha",
            "start": 9553.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "tenido el SAT es para evitar cuestiones",
            "start": 9555.439,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de privilegios o maniobras que se han",
            "start": 9557.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ido y que se ten\u00edan anteriormente sin",
            "start": 9559.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "embargo Bueno pues justo informaci\u00f3n eh",
            "start": 9561.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "del SAT y de la Fiscal\u00eda de Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 9563.52,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "han",
            "start": 9565.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "detectado una serie de irregularidades",
            "start": 9566.479,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "en manejos que tienen que ver con el",
            "start": 9569.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "presupuesto P\u00fablico de esa entidad pero",
            "start": 9570.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n relacionan al gobernador",
            "start": 9573.0,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Samuel Garc\u00eda esto debido a",
            "start": 9574.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "triangulaci\u00f3n y algunos manejos",
            "start": 9577.439,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "irregulares Eh Esto est\u00e1 relacionado y",
            "start": 9580.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "bueno se concluye con esta informaci\u00f3n",
            "start": 9582.479,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "del SAT y la fiscal\u00eda que el despacho",
            "start": 9583.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "firma jur\u00eddica y fiscal abogados que de",
            "start": 9585.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "los cuales son socios Garc\u00eda y y y su",
            "start": 9587.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pap\u00e1 eh Bueno pues detectaron algunas",
            "start": 9590.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cuestiones irregulares por ejemplo en",
            "start": 9592.92,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "2015 se detectaban que ganancias que",
            "start": 9594.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ten\u00edan eran por 2000 eh por 2 millones",
            "start": 9597.439,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "de pesos sin embargo bueno conforme fue",
            "start": 9599.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "avanzando en cargos p\u00fablicos eh Samuel",
            "start": 9601.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda pues este eh las facturaciones se",
            "start": 9604.2,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "elevaron eh a una situaci\u00f3n que junto",
            "start": 9606.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "con la creaci\u00f3n de otra sociedad en",
            "start": 9609.439,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "nombre gma firma jur\u00eddica fiscal se",
            "start": 9611.6,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "elevaron a m\u00e1s de 2,000 millones de",
            "start": 9614.24,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "pesos es una cantidad exorbitante lo que",
            "start": 9616.479,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "se lo que se comentado eh Y sobre todo",
            "start": 9618.479,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "precisamente la m\u00e1s de la mitad de estos",
            "start": 9621.04,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "recursos a partir de que \u00e9l comenz\u00f3 como",
            "start": 9623.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gobernador eh Tambi\u00e9n Bueno pues esta la",
            "start": 9625.399,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "facturaci\u00f3n fue notoria incluso a partir",
            "start": 9628.76,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9630.439,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "2021 justo esta firma este despacho que",
            "start": 9631.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "tienen este eh este gobernador pues va",
            "start": 9634.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "un poco de la mano en los t\u00e9rminos que",
            "start": 9638.0,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "usted ha manejado de esos despachos de",
            "start": 9639.359,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "los que dicen que no tienen a ning\u00fan",
            "start": 9641.319,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "cliente en la c\u00e1rcel precisamente porque",
            "start": 9642.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "se enfocan en tema de condonaci\u00f3n eh",
            "start": 9644.84,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "fiscal que al final de cuentas pues hay",
            "start": 9648.279,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "algunas empresas por ejemplo",
            "start": 9650.399,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "contratistas del gobierno que son",
            "start": 9651.68,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "clientas a su vez de este despacho y",
            "start": 9653.439,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "pues este dinero que viene de",
            "start": 9655.56,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "presupuesto p\u00fablico termina en manos del",
            "start": 9657.04,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "propio gobernador por este tipo de de",
            "start": 9659.399,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "despachos por este tipo eh de negocios",
            "start": 9661.279,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "yo quisiera preguntarle qu\u00e9 procede",
            "start": 9663.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sobre este tipo de maniobras sobre este",
            "start": 9665.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "tipo de informaci\u00f3n que que surge en",
            "start": 9667.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "torno a personas que pues llegando al",
            "start": 9669.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "cargo se hacen millonarios con este tipo",
            "start": 9671.88,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "de situaciones Pero adem\u00e1s eh mediante",
            "start": 9674.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "un despacho que pues habla de ayuda a",
            "start": 9676.439,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "hacer cosas que este gobierno pues no",
            "start": 9679.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "permite pues hay que investigar y",
            "start": 9681.6,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "castigar cualquier tipo",
            "start": 9687.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9691.439,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "evasi\u00f3n o",
            "start": 9693.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "fraude",
            "start": 9696.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "fiscal Eso es",
            "start": 9699.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "parte del combate a la corrupci\u00f3n Nada",
            "start": 9701.399,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que ah\u00ed quiero en este caso Nuevo",
            "start": 9705.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n este",
            "start": 9708.2,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "matizar Claro en el combate a la",
            "start": 9712.2,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n no debe de haber impunidad",
            "start": 9714.439,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "para nadie nada m\u00e1s que hay que matizar",
            "start": 9716.399,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "porque lo mismo No puede haber textos",
            "start": 9720.6,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "sin contexto y ah\u00ed hay que tener en",
            "start": 9724.479,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "cuenta que han",
            "start": 9728.2,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "querido eh quitar al",
            "start": 9732.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gobernador los",
            "start": 9735.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de el pri los del pan con el",
            "start": 9738.16,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "apoyo del Peri\u00f3dico del",
            "start": 9742.92,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "norte",
            "start": 9746.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9748.279,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Junco los que son los due\u00f1os del",
            "start": 9750.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico",
            "start": 9754.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Reforma Y entonces",
            "start": 9756.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eh No hay que",
            "start": 9759.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "dejarse",
            "start": 9761.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "llevar hay que",
            "start": 9765.2,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "este eh tener cuidado como dec\u00edamos",
            "start": 9768.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "antes cuando trabajaba yo en El inco Ojo",
            "start": 9771.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mucho ojo",
            "start": 9774.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "este porque hay esos",
            "start": 9777.64,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "intereses no se me va a olvidar entre",
            "start": 9781.04,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "otras",
            "start": 9784.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 9786.479,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "como los del Norte",
            "start": 9788.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh ten\u00edan",
            "start": 9791.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Campa\u00f1a en contra",
            "start": 9794.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de los Moreira",
            "start": 9797.08,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y ya una vez que se",
            "start": 9802.24,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "arreglaron se",
            "start": 9805.399,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "acab\u00f3 este el cuestionamiento a los",
            "start": 9808.72,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Moreira Bueno ahora los Moreira",
            "start": 9813.399,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "est\u00e1n formando parte cu lo menos uno",
            "start": 9816.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de del bloque conservador",
            "start": 9822.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "entonces hay que",
            "start": 9831.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "este tener cuidado por ejemplo el norte",
            "start": 9834.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "no dijo",
            "start": 9838.319,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "nada cuando nos hicieron el",
            "start": 9840.08,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "fraude en el",
            "start": 9844.12,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "2006 uno de los estados donde m\u00e1s fraude",
            "start": 9847.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hubo fue un",
            "start": 9851.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "evol estaba de gobernador",
            "start": 9854.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Natividad Gonz\u00e1lez",
            "start": 9866.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "paraz all\u00ed en el municipio de",
            "start": 9868.64,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Guadalupe me acuerdo que se encontr\u00f3 una",
            "start": 9872.399,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "casilla estaban",
            "start": 9878.56,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "inscritos",
            "start": 9882.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "empadronados 400",
            "start": 9885.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y sac\u00f3 Felipe Calder\u00f3n 600",
            "start": 9889.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "votos en el",
            "start": 9894.24,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "acta y este gobernador",
            "start": 9898.56,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "fue el que ayud\u00f3 m\u00e1s en el",
            "start": 9901.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "fraude y el",
            "start": 9905.24,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "norte y",
            "start": 9910.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 Este el",
            "start": 9912.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "reforma me acuerdo que",
            "start": 9916.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ya lo he dicho de protesta por el fraude",
            "start": 9919.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 9923.0,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "2006 se dec\u00eda",
            "start": 9926.439,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "que llegaban millones con",
            "start": 9928.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "nosotros y una vez el",
            "start": 9932.8,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "reforma reuni\u00f3 creo que a 10 a 20 a",
            "start": 9937.0,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "30 notarios",
            "start": 9942.16,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos en una movilizaci\u00f3n nuestra",
            "start": 9945.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "y esos notarios p\u00fablicos",
            "start": 9951.279,
            "duration": 10.481
        },
        {
            "text": "con 30 40 100 200 300",
            "start": 9955.479,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "observadores fueron",
            "start": 9962.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "levantando",
            "start": 9964.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "actas de",
            "start": 9967.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "fotos y nos pon\u00edan alfileritos para",
            "start": 9970.439,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "contarnos",
            "start": 9974.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y terminaron",
            "start": 9976.479,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "diciendo en un encabezado que no era un",
            "start": 9979.68,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n sino eran",
            "start": 9984.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "320,000 los que se hab\u00edan",
            "start": 9986.439,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "movilizado Ese es el reforma y ese es el",
            "start": 9989.52,
            "duration": 11.799
        },
        {
            "text": "el norte entonces Ojo mucho ojo o sea",
            "start": 9995.0,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 10001.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "este traen",
            "start": 10004.319,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "ah\u00ed sus diferencias",
            "start": 10006.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "luego me",
            "start": 10012.16,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "acuerdo cuando el gbernador",
            "start": 10014.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llamaba que es una buena persona",
            "start": 10020.399,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "simp\u00e1tico que fue candidato tambi\u00e9n a la",
            "start": 10027.399,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "presidencia s\u00ed que este yo creo que",
            "start": 10032.08,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "estaba Lorenzo C\u00f3rdoba de",
            "start": 10036.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de presidente del INE y ni siquiera",
            "start": 10039.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "presentaron las firmas y como le dieron",
            "start": 10042.92,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "l\u00ednea de arriba que son unos falsos",
            "start": 10045.0,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "todos estos este le dieron el",
            "start": 10049.439,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "registro y compiti\u00f3 de candidato y era",
            "start": 10053.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "muy simp\u00e1tico porque dec\u00eda",
            "start": 10058.68,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "que Y s\u00ed no se",
            "start": 10062.8,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "volvi\u00f3 famos\u00edsimo con los ni\u00f1os y",
            "start": 10066.72,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "este Jes\u00fas mi hijo estaba peque\u00f1o y",
            "start": 10071.68,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "estamos en el debate me puedes llevar al",
            "start": 10076.08,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "debate Este pero no iba a verme a m\u00ed ni",
            "start": 10079.439,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "quer\u00eda ir a ver a",
            "start": 10083.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "este c\u00f3mo se llama Jaime Rodr\u00edguez Jaime",
            "start": 10087.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Jaime rodr Jaime y me acompa\u00f1\u00f3",
            "start": 10091.08,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "en este creo que en el primer debate fue",
            "start": 10094.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "que hizo as\u00ed y",
            "start": 10097.72,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "este y la la int\u00e9rprete no se qued\u00f3",
            "start": 10101.2,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "as\u00ed Y todav\u00eda le pregunta le pregunta la",
            "start": 10106.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "conductora dice",
            "start": 10111.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "literal",
            "start": 10113.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "literal",
            "start": 10116.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y Jes\u00fas",
            "start": 10118.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "no me acompa\u00f1aba nada como en sal\u00f3n de",
            "start": 10120.68,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "clases con sus amigos amiguitos tod se",
            "start": 10125.76,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "volvi\u00f3 este como se dice ahora",
            "start": 10129.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "viral Ll\u00e9vame Ll\u00e9vame Ll\u00e9vame ya el",
            "start": 10134.6,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "segundo debate fue en Tijuana y lo llev\u00e9",
            "start": 10138.56,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10143.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "este y lo que quer\u00eda era la foto",
            "start": 10145.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "con S\u00ed con Jaime ya le tuve que decir al",
            "start": 10151.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "final del debate Oye aqu\u00ed tienes",
            "start": 10155.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10157.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "seguidor este quiere tomarse una foto y",
            "start": 10159.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "ya muy amablemente",
            "start": 10164.72,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "no se tom\u00f3 la foto con con Jaime y Jaime",
            "start": 10166.239,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "en ese debate dijo que iba a expropiar",
            "start": 10172.84,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "creo que vanamex o vancomer o no s\u00e9 y le",
            "start": 10176.359,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "dije a Jes\u00fas Oye c\u00f3mo ves este c\u00f3mo lo",
            "start": 10180.96,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "viste el debate bien c\u00f3mo vistes a Jaime",
            "start": 10184.72,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "no muy bien claro pap\u00e1 dice eso que va a",
            "start": 10189.08,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "expropiar",
            "start": 10193.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "manex este",
            "start": 10196.399,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "vancom se avent\u00f3 fuerte dice s\u00ed t poo",
            "start": 10198.319,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 10203.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pero ya luego tuvimos otro debate y el",
            "start": 10205.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "\u00faltimo en",
            "start": 10209.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida en Yucat\u00e1n eso fue en el",
            "start": 10211.12,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "18 en el 18",
            "start": 10215.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Bueno pues a \u00e9l lo",
            "start": 10219.439,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "ayudaron",
            "start": 10221.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh para la",
            "start": 10225.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gobernatura",
            "start": 10228.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "incluso los del",
            "start": 10229.92,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "Norte y ya despu\u00e9s no ya no lo",
            "start": 10233.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "quer\u00edan ellos",
            "start": 10241.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "apoyan porque",
            "start": 10243.72,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "eh son fuertes",
            "start": 10246.68,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "dominaban antes la opini\u00f3n p\u00fablica en",
            "start": 10250.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Nuevo Le\u00f3n ahora ya",
            "start": 10254.2,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "no ahora ya no ya todo ya cambi\u00f3 Pero",
            "start": 10256.479,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "ten\u00edan mucha",
            "start": 10260.239,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "influencia",
            "start": 10262.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este mucha mucha influencia Entonces",
            "start": 10266.16,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 10270.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "conu tamb\u00e9n hay",
            "start": 10276.399,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "Samuel",
            "start": 10280.6,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "gan\u00f3",
            "start": 10281.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "este con el voto de los",
            "start": 10283.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 10287.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y la informaci\u00f3n que yo tengo es que",
            "start": 10292.319,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "empezaron",
            "start": 10296.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a a",
            "start": 10297.6,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "sobornar porque no ten\u00eda mayor\u00eda o no",
            "start": 10301.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tiene en la",
            "start": 10305.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara entonces para aprobar el",
            "start": 10307.52,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "presupuesto le",
            "start": 10309.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ped\u00edan",
            "start": 10311.439,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "moches",
            "start": 10313.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "eh los l\u00edderes de los otros",
            "start": 10315.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "partidos Y entonces como",
            "start": 10320.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10323.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "no dicen",
            "start": 10326.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "los este que saben de de los moches",
            "start": 10331.88,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "hacen as\u00ed C\u00f3mo",
            "start": 10337.239,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no c\u00f3mo c\u00f3mo",
            "start": 10342.439,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 10344.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 10348.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este no le aprobaron el",
            "start": 10351.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "presupuesto Ya llevan como 2s",
            "start": 10355.479,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "a\u00f1os sin que le aprueben el presupuesto",
            "start": 10358.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "y la",
            "start": 10361.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a fuerte",
            "start": 10362.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "entonces hay que tener cuidado",
            "start": 10365.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presidente si usted estar\u00eda interesado",
            "start": 10368.64,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "en solicitar la informaci\u00f3n que tiene el",
            "start": 10369.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "SAT en torno a este tipo de de maniobras",
            "start": 10371.399,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "corresponde a nosotros s\u00ed en el SAT no",
            "start": 10374.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 10377.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "nosotros ninguna",
            "start": 10379.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "denuncia sobre esto denuncia no pero que",
            "start": 10381.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "haya detectado el SAT como tal",
            "start": 10385.16,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "movimientos irregulares no no se ha",
            "start": 10386.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "detectado me lo hubiese dicho el",
            "start": 10389.08,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "director y adem\u00e1s no lo permitimos",
            "start": 10392.239,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "hemos avanzado",
            "start": 10396.6,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "este en el combate a los",
            "start": 10400.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "factureros alguien me preguntaba que si",
            "start": 10405.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos este hab\u00edan presos son pocos",
            "start": 10408.319,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "Este pero",
            "start": 10412.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "logramos",
            "start": 10415.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "parar qui\u00e9n sabe si en su totalidad pero",
            "start": 10418.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "era una",
            "start": 10422.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "fiebre de eh",
            "start": 10425.359,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el uso de las",
            "start": 10428.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "facturas",
            "start": 10431.479,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "falsas para no pagar",
            "start": 10433.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 10436.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "despachos famos\u00edsimos y fue algo que se",
            "start": 10439.04,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10443.16,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "cre\u00f3 hace empez\u00f3 eso hace 15",
            "start": 10446.72,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "a\u00f1os Se volvieron famosos los despachos",
            "start": 10453.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a entregar estas",
            "start": 10460.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "facturas llamados factureros para no",
            "start": 10462.279,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "pagar",
            "start": 10464.96,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 10466.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "este y hemos combatido",
            "start": 10467.72,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "eso por qu\u00e9 no pones le dices a Laura el",
            "start": 10471.68,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "reporte ya sea el de ayer o el de si se",
            "start": 10478.84,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "puede el",
            "start": 10482.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de los primeros se meses de este a\u00f1o de",
            "start": 10484.319,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "aci\u00f3n tambi\u00e9n porque eso da tranquilidad",
            "start": 10488.92,
            "duration": 10.439
        },
        {
            "text": "eh vamos muy bien en la",
            "start": 10494.04,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n si tiene el de hasta",
            "start": 10499.359,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "ayer y hay uno que es el",
            "start": 10504.359,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10507.51,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "semestral Este es el de ayer",
            "start": 10517.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10521.08,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "s Ah no es completo no es el completo de",
            "start": 10522.68,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "enero septiembre de",
            "start": 10528.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "24 miren c\u00f3mo",
            "start": 10531.239,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "vamos esto es pues un",
            "start": 10540.68,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "indicador de",
            "start": 10546.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "porque si no hay crecimiento",
            "start": 10549.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico no",
            "start": 10553.16,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "hay ingresos para la hacienda",
            "start": 10555.96,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 10561.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Y estos son los impuestos o",
            "start": 10563.439,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "contribuciones mejor dicho Los",
            "start": 10567.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tributarios han",
            "start": 10570.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "crecido",
            "start": 10573.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n al a\u00f1o pasado",
            "start": 10575.12,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "6.2 en t\u00e9rminos",
            "start": 10579.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "reales esto significa que si fuese",
            "start": 10583.56,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "nominal estar\u00edamos hablando de un",
            "start": 10587.0,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "incremento de m\u00e1s de 11",
            "start": 10590.359,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "por. aqu\u00ed se descuenta la inflaci\u00f3n que",
            "start": 10595.359,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en",
            "start": 10599.08,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "5.6 O sea casi 12 ser\u00eda nominal",
            "start": 10601.68,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "eh el a\u00f1o pasado a esta",
            "start": 10611.68,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "fecha hab\u00edamos recaudado 3",
            "start": 10616.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "billones 3",
            "start": 10619.479,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "billones ahora es",
            "start": 10624.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "3341",
            "start": 10629.439,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "340,000 millones de pesos",
            "start": 10631.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y ingresos generales",
            "start": 10635.08,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado",
            "start": 10639.16,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos 3. 509000 y ahora traemos",
            "start": 10640.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "3,700",
            "start": 10647.76,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "7000",
            "start": 10649.479,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "377000 traemos 198000 millones arriba",
            "start": 10651.359,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "0.8 casi 1% en t\u00e9rminos",
            "start": 10656.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "reales t\u00e9rminos nominales como",
            "start": 10660.359,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "5% Entonces vamos muy bien",
            "start": 10663.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "esto es un",
            "start": 10668.479,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "buen indicador y el",
            "start": 10670.359,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "SAT ha hecho muy buena",
            "start": 10673.76,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "labor porque a\u00f1o con a\u00f1o se han ido",
            "start": 10677.279,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "incrementando los",
            "start": 10684.359,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ingresos porque no hay condonaci\u00f3n de",
            "start": 10686.239,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "impuestos no hay privilegios Fiscales Y",
            "start": 10691.239,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "eso nos ha ayudado mucho y agradecerle a",
            "start": 10694.359,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "contribuyentes",
            "start": 10698.399,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n confiando en",
            "start": 10700.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "nosotros Porque antes era frecuente que",
            "start": 10703.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "se dijera Para qu\u00e9 pago el impuesto si",
            "start": 10707.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "se lo van a",
            "start": 10710.16,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "robar ahora la gente sabe",
            "start": 10713.12,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "que este dinero se utiliza con",
            "start": 10717.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "honestidad ya se aprob\u00f3 en el congreso",
            "start": 10723.84,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1mara de diputados la la reforma",
            "start": 10726.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "judicial ya se",
            "start": 10729.68,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 ya pasa al senado Ah bueno es muy",
            "start": 10732.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "buena",
            "start": 10737.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "noticia muy buena noticia pasa ya al",
            "start": 10739.319,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "senado",
            "start": 10743.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "357 contra 130 Cu\u00e1nto se",
            "start": 10745.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "necesitaban",
            "start": 10750.0,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "34 334 334",
            "start": 10752.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "muy bien muy",
            "start": 10759.64,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "bien se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas",
            "start": 10765.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Sandra Aguilar de a grupo informativo s\u00e9",
            "start": 10767.479,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "que esta puede ser mi \u00faltima",
            "start": 10770.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n ha iniciado pues ya la",
            "start": 10772.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cuenta regresiva nos quedan muy pocos",
            "start": 10774.88,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 10776.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y y no quiero dejar pasar la oportunidad",
            "start": 10778.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente para compartirle lo que",
            "start": 10782.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ocurriendo en algunas fiscal\u00edas en",
            "start": 10784.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "contra de muchas o de varias mujeres",
            "start": 10787.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Quiero compartirle",
            "start": 10790.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que en la Ciudad de M\u00e9xico y en algunas",
            "start": 10791.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "otras entidades eh se han detectado que",
            "start": 10794.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1n elaborando delitos est\u00e1n",
            "start": 10798.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "elaborando carpetas de investigaci\u00f3n de",
            "start": 10800.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "temas que no suceden que lamentablemente",
            "start": 10802.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 10805.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eh el tema econ\u00f3mico es un tema que est\u00e1",
            "start": 10807.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "presente en las fiscal\u00edas y que est\u00e1",
            "start": 10811.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "afectando a muchas mujeres e",
            "start": 10813.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no voy a compartir por respeto el tema o",
            "start": 10819.439,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "los temas que nos han llegado pero s\u00ed me",
            "start": 10822.84,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda se\u00f1or presidente que me",
            "start": 10825.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "permitiera compartirles a ustedes de",
            "start": 10827.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "manera pues no an\u00f3nima ya lo estoy",
            "start": 10829.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "haciendo p\u00fablico pero s\u00ed compartirles lo",
            "start": 10831.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 sucediendo porque",
            "start": 10834.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Lamentablemente por falta de o por tema",
            "start": 10836.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico las mujeres no se pueden",
            "start": 10840.279,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "defender adem\u00e1s de la violencia",
            "start": 10842.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "psicol\u00f3gica que est\u00e1n recibiendo no",
            "start": 10845.439,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "solamente ellas tambi\u00e9n sus hijos o sus",
            "start": 10848.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hijas est\u00e1 presente hemos tratado de",
            "start": 10850.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "acercarnos a la fiscal\u00eda para conocer",
            "start": 10853.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "las dos partes y lo que hemos encontrado",
            "start": 10856.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "es que estas denuncias no avanzan est\u00e1n",
            "start": 10859.16,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1n sabemos a todas luces que",
            "start": 10862.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1n protegidos sabemos a todas luces",
            "start": 10866.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que la corrupci\u00f3n est\u00e1 ah\u00ed presente y",
            "start": 10869.2,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "que los moches en el Ministerio P\u00fablico",
            "start": 10871.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo est\u00e1n antes de Pues de",
            "start": 10874.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "continuar ojal\u00e1 me permita hacerle",
            "start": 10878.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "llegar uno o dos casos y que lo haga",
            "start": 10879.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "llegar a las instancias correspondientes",
            "start": 10882.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y que estos casos al menos le piensen",
            "start": 10885.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s para que los sobre todo los los",
            "start": 10887.68,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "hombres est\u00e1n este pues coludidos al",
            "start": 10890.68,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "interior de estas de estas fiscal\u00edas",
            "start": 10894.399,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Okay particularmente se\u00f1or presidente",
            "start": 10899.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "quiero pues agradecerle que primeramente",
            "start": 10902.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "nos haya hecho visibles a usted y al",
            "start": 10906.359,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Jes\u00fas Ram\u00edrez con nuestro trabajo",
            "start": 10908.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "period\u00edstico realmente no Ser\u00eda posible",
            "start": 10910.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "si este trabajo o esta exposici\u00f3n de",
            "start": 10914.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "casos que hemos hecho aqu\u00ed a lo largo",
            "start": 10917.56,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Pues de estos a\u00f1os a\u00f1o y medio casi dos",
            "start": 10919.56,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "a\u00f1os que llevamos aqu\u00ed no tuvieran",
            "start": 10922.279,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "respuesta y no me quiero despedir sin",
            "start": 10924.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "compartirle El sentir de dos casos usted",
            "start": 10927.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1 voy a empezar con el de los",
            "start": 10931.399,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "abuelos del estado de M\u00e9xico que expuse",
            "start": 10933.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no hace mucho tiempo que sufr\u00edan de",
            "start": 10936.479,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "violencia que pidieron solamente vivir",
            "start": 10938.6,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "sus \u00faltimos a\u00f1os de una manera tranquila",
            "start": 10941.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y en paz y que fueran Eh pues vistos",
            "start": 10944.439,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "vistos y la fiscal\u00eda del Estado de",
            "start": 10947.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico acudi\u00f3 la gobernadora del Estado",
            "start": 10950.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico les ha brindado una nueva",
            "start": 10954.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "calidad de vida y ahora Ellos viven en",
            "start": 10957.08,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "paz enviaron un mensaje y si me permite",
            "start": 10959.279,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "se lo se lo voy a compartir",
            "start": 10962.279,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "querid\u00edsimo Presidente buenos d\u00edas Habla",
            "start": 10973.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora Mar\u00eda de Jes\u00fas mir servidora",
            "start": 10975.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de usted es algo tan maravilloso haberlo",
            "start": 10978.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "tenido como el mejor presidente de",
            "start": 10981.56,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y mi agradecimiento por el favor",
            "start": 10982.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tan grande que me hizo con el problema",
            "start": 10985.319,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda aqu\u00ed en Alborada jaltenco",
            "start": 10986.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Muchas gracias se\u00f1or presidente a usted",
            "start": 10988.8,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "a la maestra Delfina y a nuestra",
            "start": 10990.72,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "presidenta Rosario pa Gracias se\u00f1or",
            "start": 10992.239,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "presidente gracias gracias por todo es",
            "start": 10994.6,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "usted algo",
            "start": 10996.399,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "y hermoso lo amamos que Dios los bendiga",
            "start": 10998.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "y sea muy feliz en su quinta querido",
            "start": 11000.279,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "presidente me sumo al agradecimiento de",
            "start": 11002.8,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "mi esposa yo soy Adolfo flores Sosa no",
            "start": 11004.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "tenemos forma con que agradecerle m\u00e1s",
            "start": 11007.479,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "que con nuestro cari\u00f1o y nuestro",
            "start": 11009.319,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "agradecimiento sincero Much\u00edsimas",
            "start": 11010.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "gracias ellos son el se\u00f1or Adolfo y la",
            "start": 11012.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora Mar\u00eda de Jes\u00fas desde caltenco",
            "start": 11015.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico y Bueno finalmente este",
            "start": 11018.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a la ma\u00f1anera lleg\u00f3 usted tambi\u00e9n",
            "start": 11021.76,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "lo recordar\u00e1 los abuelos del caso de",
            "start": 11023.68,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "memito es un caso de posa rica que un",
            "start": 11025.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "d\u00eda anterior o antes de ser expuesto",
            "start": 11027.439,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ya lo hab\u00eda compartido con el Se\u00f1or",
            "start": 11029.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas Ram\u00edrez ya se hab\u00eda atendido",
            "start": 11031.439,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "regresaron los abuelos y bueno aprovecho",
            "start": 11033.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la secretaria de bienestar la",
            "start": 11036.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "secretaria ariatna aoe robredo el",
            "start": 11038.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "director general del Instituto Mexicano",
            "start": 11042.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "del Seguro Social evidentemente a Jes\u00fas",
            "start": 11044.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez y a usted este caso lleg\u00f3 a",
            "start": 11046.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "todos nos los compartieron y tuve la",
            "start": 11049.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "oportunidad en 2 minutos antes de que",
            "start": 11051.56,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "usted me diera la palabra de leer su",
            "start": 11053.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "caso no sab\u00eda de que\u00e9 hac se trataba",
            "start": 11055.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed sab\u00eda que estaban aqu\u00ed desde las",
            "start": 11058.56,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "5 de la ma\u00f1ana que estaban pidiendo",
            "start": 11061.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "apoyo y que ya hab\u00edan desahuciado al",
            "start": 11063.439,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "nieto de estos abuelos",
            "start": 11066.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "este hoy tiene eh Pues una nueva",
            "start": 11069.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "oportunidad lo siguen atendiendo no lo",
            "start": 11073.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "atend\u00edan Porque eran dos medicamentos",
            "start": 11076.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "muy caros de muchos millones Usted lo",
            "start": 11078.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "sabe ya le entregar ya le dieron un Med",
            "start": 11081.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "un medicamento aqu\u00ed en la Ciudad de",
            "start": 11084.12,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico lo siguen atendiendo nos hace",
            "start": 11085.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "falta un medicamento m\u00e1s s\u00e9 que sesionan",
            "start": 11087.76,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "cada fin de semana s\u00e9 que los m\u00e9dicos",
            "start": 11090.359,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tienen pues obviamente este la mejor Eh",
            "start": 11092.399,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "pues respuesta ante lo que sigue para",
            "start": 11096.479,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "memito y tambi\u00e9n los abuelos env\u00edan un",
            "start": 11099.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "mensaje para usted estimado presidente",
            "start": 11102.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 11104.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Obrador con el coraz\u00f3n lleno de gratitud",
            "start": 11106.239,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "queremos expresarle nuestro m\u00e1s profundo",
            "start": 11109.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "agradecimiento por haber hecho posible",
            "start": 11112.479,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que memito recibiera el medicamento",
            "start": 11114.6,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "risis plan",
            "start": 11116.479,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "el cual le devolvi\u00f3 la esperanza de vida",
            "start": 11118.359,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "sin su apoyo la historia habr\u00eda sido",
            "start": 11121.56,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "diferente ya que las noticias que",
            "start": 11124.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "recibimos inicialmente no eran",
            "start": 11126.399,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "alentadoras aunque a\u00fan hay mucho por",
            "start": 11129.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hacer gracias al tratamiento hoy en d\u00eda",
            "start": 11132.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "la salud de memito ha mejorado",
            "start": 11135.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "considerablemente este gesto no solo ha",
            "start": 11138.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "marcado una diferencia inmensa en su",
            "start": 11141.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vida sino que tambi\u00e9n ha tra\u00eddo",
            "start": 11143.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "esperanza y alivio a toda nuestra",
            "start": 11145.56,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 11147.319,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "fam sabemos que este tipo de decisiones",
            "start": 11148.479,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "requieren un gran compromiso y esfuerzo",
            "start": 11151.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y por ello valoramos profundamente su",
            "start": 11154.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "apoyo y sensibilidad hacia las",
            "start": 11157.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "necesidades de los m\u00e1s",
            "start": 11160.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "vulnerables gracias a usted memito tiene",
            "start": 11162.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ahora una oportunidad renovada de",
            "start": 11166.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "enfrentar su condici\u00f3n con mayor",
            "start": 11168.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "fortaleza nuestras palabras no pueden",
            "start": 11171.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "expresar todo lo que sentimos pero por",
            "start": 11174.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "favor sepa que le estaremos Eternamente",
            "start": 11177.68,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "agradecidos con aprecio y respeto en ID",
            "start": 11181.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Guillermo abuelitos de memito Que Dios",
            "start": 11185.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 11189.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "bendiga Pues bueno se\u00f1or presidente eso",
            "start": 11190.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "eso este pues es el resultado eh",
            "start": 11194.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "finalmente Nosotros somos este puente",
            "start": 11198.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "agradecer este que nos hayan dado la",
            "start": 11200.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "oportunidad realmente sin conocerme Pues",
            "start": 11203.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de poder ser testigo de esta",
            "start": 11205.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n de su gobierno de cuarta",
            "start": 11207.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y esperemos hacerlo",
            "start": 11209.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "propio y se pueda pues ser testigos",
            "start": 11212.12,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de la consolidaci\u00f3n Pues de su",
            "start": 11214.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "proyecto para m\u00ed el mejor presidente de",
            "start": 11216.479,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Muchas gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 11218.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Bueno pues muchas gracias este por tus",
            "start": 11220.279,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "palabras y tambi\u00e9n gracias a a los",
            "start": 11222.72,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores mayores a las se\u00f1oras a los",
            "start": 11228.399,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores",
            "start": 11232.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "eh sobre la denuncia Ser\u00eda bueno",
            "start": 11234.92,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "que con Jes\u00fas y rosa yela y sobre el",
            "start": 11239.0,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "tratamiento seguirlo viendo con",
            "start": 11243.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Zoe",
            "start": 11247.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "para seguir ayudando no este y muchas",
            "start": 11249.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "gracias a",
            "start": 11253.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ti ya nos",
            "start": 11255.399,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "vamos ya nos vamos ma\u00f1ana",
            "start": 11258.0,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11261.9,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "Es que",
            "start": 11268.319,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11269.85,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "este Mira ese se\u00f1or no ma\u00f1ana ma\u00f1ana",
            "start": 11274.04,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 11279.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anaa diogo sobre",
            "start": 11284.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Venezuela no no hubo este la pl\u00e1tica",
            "start": 11287.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 11291.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh decir pues que es",
            "start": 11293.88,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "mi amigo lo estimo lo",
            "start": 11298.88,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "respeto Gustavo Petro presidente de",
            "start": 11303.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11308.5,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "Colombia es un digno",
            "start": 11310.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "representante del pueblo",
            "start": 11314.04,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "colombiano que es un",
            "start": 11316.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 11319.479,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "hermano",
            "start": 11321.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Hermano no primo",
            "start": 11325.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "hermano Hermano del pueblo",
            "start": 11328.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "mexicano ya les",
            "start": 11332.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "platiqu\u00e9 una",
            "start": 11334.52,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "an\u00e9cdota de que los",
            "start": 11338.56,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "colombianos",
            "start": 11342.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh de la",
            "start": 11345.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda Se sent\u00edan",
            "start": 11348.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ingleses los",
            "start": 11354.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "colombianos de la intelectualidad",
            "start": 11358.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11361.55,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "Se sent\u00edan",
            "start": 11363.04,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "franceses pero el pueblo de",
            "start": 11367.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Colombia",
            "start": 11371.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "siempre se ha sentido",
            "start": 11372.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mexicano esto",
            "start": 11377.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 11381.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "real esto que les estoy diciendo",
            "start": 11383.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed",
            "start": 11388.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "aplica",
            "start": 11389.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh lo que dec\u00eda martti que luego me",
            "start": 11393.92,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "enter\u00e9 que viene hablando de las frases",
            "start": 11397.56,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "de tiempo atr\u00e1s",
            "start": 11401.6,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 11405.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "eh lo que \u00e9l dec\u00eda de Amor con amor se",
            "start": 11407.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "paga nosotros",
            "start": 11411.84,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "eh respetamos mucho al pueblo de de",
            "start": 11414.0,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Colombia queremos mucho al pueblo de",
            "start": 11417.479,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Colombia y eh",
            "start": 11420.439,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "e respetamos mucho admiramos al",
            "start": 11424.279,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "presidente Gustavo Petro as\u00ed que quede",
            "start": 11428.08,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "claro y sabemos que est\u00e1 lo dije ayer",
            "start": 11431.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "sometido a fuertes",
            "start": 11435.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "presiones de",
            "start": 11438.04,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "quienes Se sent\u00edan los due\u00f1os de",
            "start": 11441.08,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "Colombia lo que pasaba aqu\u00ed",
            "start": 11445.16,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que",
            "start": 11450.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 11452.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hemos avanzado m\u00e1s \u00e9l ha avanzado",
            "start": 11454.52,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Pero est\u00e1 m\u00e1s dif\u00edcil \u00e9l tiene y esto",
            "start": 11458.2,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y lo",
            "start": 11463.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "revisen Los Hermanos",
            "start": 11465.12,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "colombianos y otros",
            "start": 11468.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pa\u00edses sobre todo cuando se quiere",
            "start": 11473.2,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "transformar",
            "start": 11479.479,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1",
            "start": 11481.279,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "hecho el que el periodo de gobierno sea",
            "start": 11483.8,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "de 4 a\u00f1os est\u00e1 hecho para",
            "start": 11487.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 11492.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "manden",
            "start": 11494.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "siempre los potentados",
            "start": 11498.279,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "porque c\u00f3mo llevar a cabo",
            "start": 11502.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "una transformaci\u00f3n en 4",
            "start": 11507.84,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11509.96,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "a\u00f1os sin reelecci\u00f3n porque en Estados",
            "start": 11513.479,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "Unidos que tampoco est\u00e1",
            "start": 11517.319,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "bien con todo",
            "start": 11520.04,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "respeto son 4 a\u00f1os y una",
            "start": 11522.399,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n hay la ventaja de que pueden",
            "start": 11528.08,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "continuar sin embargo",
            "start": 11534.56,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "eh los primeros 4",
            "start": 11538.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11540.45,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "a\u00f1os pues",
            "start": 11542.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "e no los dedican por",
            "start": 11545.52,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "completo a trabajar en favor del pueblo",
            "start": 11549.64,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "o sea a llevar a",
            "start": 11554.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "cabo las",
            "start": 11558.12,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "transformaciones sino",
            "start": 11560.16,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ya al segundo a\u00f1o ya empiezan a",
            "start": 11562.359,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "moderarse en algunas cosas a hacer",
            "start": 11567.68,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "demagogia porque ya est\u00e1n",
            "start": 11572.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "buscando la",
            "start": 11575.399,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n pero todav\u00eda est\u00e1 peor el que",
            "start": 11580.399,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "sea 4 a\u00f1os en un pa\u00eds como Colombia en",
            "start": 11585.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "donde",
            "start": 11590.16,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "siempre ha gobernado el conservadurismo",
            "start": 11591.08,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "con toda la",
            "start": 11599.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "reacci\u00f3n",
            "start": 11602.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "encima poderes",
            "start": 11605.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "medi\u00e1ticos poderes",
            "start": 11607.279,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos poderes",
            "start": 11609.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "extra",
            "start": 11614.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "legales como en 4 a\u00f1os y sin",
            "start": 11618.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n yo creo que ya Petro lleva",
            "start": 11622.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 11624.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces un fuerte abrazo a Petro y a",
            "start": 11630.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "todo el pueblo de Colombia y que este",
            "start": 11633.96,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "aprovechen el tiempo para cambiar las",
            "start": 11637.04,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "cosas para transformar y que",
            "start": 11641.239,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "resistan",
            "start": 11646.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "porque los",
            "start": 11648.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "oligarcas los",
            "start": 11651.2,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "privilegiados no quieren ning\u00fa",
            "start": 11654.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cambio son",
            "start": 11660.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 11662.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ego\u00edstas y que no se olvide el",
            "start": 11664.56,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "conservador es muy",
            "start": 11669.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "hip\u00f3crita ese padece",
            "start": 11672.6,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Amnesia ese se le",
            "start": 11676.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "olvida no lo que ellos hacen cuando",
            "start": 11679.04,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "gobiernan y de repente se sacuden no No",
            "start": 11683.2,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "ya se quieren presentar como las blancas",
            "start": 11688.52,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "Paloma y paladines de la libertad y",
            "start": 11694.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "paladines de la democracia y paladines",
            "start": 11697.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 11699.359,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "justicia la doctrina",
            "start": 11703.319,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "verdadera de la",
            "start": 11706.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "derecha del conservadurismo es la",
            "start": 11710.279,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda n\u00famero uno n\u00famero dos les",
            "start": 11715.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "gusta mucho el",
            "start": 11719.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dinero son muy",
            "start": 11722.0,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "ambiciosos les brillan sus ojitos con el",
            "start": 11724.76,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "dinero con los",
            "start": 11730.279,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "villu lo dec\u00eda el padre de nuestra",
            "start": 11734.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "patria Miguel",
            "start": 11738.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Hidalgo el \u00fanico Dios de los oligarcas",
            "start": 11742.12,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "es el dinero",
            "start": 11745.239,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "y lo",
            "start": 11751.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tercero son muy",
            "start": 11753.439,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "autoritarios",
            "start": 11757.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "represores todo lo quieren resolver con",
            "start": 11760.88,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 11764.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "uso de la fuerza la mano",
            "start": 11765.479,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "dura la dictadura",
            "start": 11772.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "pero como son muy hip\u00f3critas hip\u00f3critas",
            "start": 11779.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ellos se",
            "start": 11782.479,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "sienten eh",
            "start": 11783.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "libertarios dem\u00f3cratas",
            "start": 11786.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "no hay que dejarse",
            "start": 11792.12,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar ah\u00ed est\u00e1 la pregunta de qu\u00e9",
            "start": 11797.56,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico eres",
            "start": 11800.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "t\u00fa te pregunto",
            "start": 11803.399,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "sin comentarios vamos a desayunar",
            "start": 11810.279,
            "duration": 5.321
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al [M\u00fasica] [M\u00fasica] am [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas \u00e1nimo Bueno pues hoy tenemos bastante informaci\u00f3n en general nos va a alcanzar para informarles eh es mi\u00e9rcoles es el D\u00eda de la secci\u00f3n de qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras pero tambi\u00e9n hay un informe de conit breve y un informe tambi\u00e9n de la secretar\u00eda de bienestar sobre el apoyo a los adultos mayores son los tres temas y los que se acumulen los que resulten bueno eh vamos contigo empezamos Buenos d\u00edas a todas y a todos el d\u00eda de hoy vamos a informar sobre el pago de las pensiones y programas de bien estar Este es el \u00faltimo pago del gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador el siguiente ser\u00e1 en noviembre ya a cargo de la presidenta electa la doctora Claudia shena y por eso el d\u00eda de hoy estamos aqu\u00ed para hacer un cierre final de los programas que coordina la secretar\u00eda de bienestar adelante en el caso de los adultos mayores ser\u00e1n 12.2 millones de ellos que recibir\u00e1n su pensi\u00f3n 6000 pes que se entregan de manera bimestral en este a\u00f1o se invertir\u00e1n 465,000 millones de pesos adelante en el caso de las personas con discapacidad 1,484 eh de ellos y ellas Ya reciben su pensi\u00f3n de 3100 pesos bimestrales tambi\u00e9n 26703 ni\u00f1os y ni\u00f1as reciben sus terapias de manera gratuita con una inversi\u00f3n en este a\u00f1o de 27 1860 millones de pesos adelante el programa de madres trabajadoras apoya a 269,000 ni\u00f1as y ni\u00f1os y en este a\u00f1o estamos invirtiendo 3,067 millones de pesos adelante en el caso del programa sembrando vida 433,000 Sembradores y sembradoras recibir\u00e1n el pago de su jornal de 6250 pesos con una inversi\u00f3n en este a\u00f1o de 2983 millones de pesos adelante en resumen 14.4 millones de personas estar\u00e1n recibiendo en este mes de septiembre su programa de bienestar su pensi\u00f3n de bienestar con una inversi\u00f3n anual en este a\u00f1o de 5349 millones de pesos adelante Cu\u00e1les son las fechas iniciamos el d\u00eda 2 de septiembre el pasado lunes y hasta el d\u00eda 21 se estar\u00e1n dispersando estos programas adelante Aqu\u00ed est\u00e1 el calendario de pago como ustedes recuerdan este calendario se realiza a trav\u00e9s de la del de la letra de el apellido de cada una de las personas que nos permite dispersar estos recursos de manera ordenada el d\u00eda 9 de septiembre el lunes se entrega har\u00e1 el apoyo de sembrando vida adelante y aqu\u00ed trajimos unas fotograf\u00edas nos da mucho gusto eh esta informaci\u00f3n porque el banco del bienestar ya est\u00e1 consolidado eh superando por mucho a los dem\u00e1s bancos que comerciales superando los las 3000 sucursales en donde los adultos mayores las personas con discapacidad las y Los Sembradores de los programas reciben su pensi\u00f3n de manera directa sin intermediarios a trav\u00e9s de su tarjeta del banco del bienestar y aqu\u00ed observamos como las personas est\u00e1n ya recibiendo sus apoyos y se atiende a trav\u00e9s de un comit\u00e9 de quienes coordinamos los programas en cada banco hay un comit\u00e9 que atiende a los adultos mayores para auxiliarlos en el cajero para auxiliarlos y atenderlos decirles que pues estamos muy Ade cdos por esta responsabilidad pero sobre todo porque hemos sido part\u00edcipes juntos eh de la transformaci\u00f3n del pa\u00eds Este es el \u00faltimo pago como as\u00ed lo he expresado del gobierno del presidente de la rep\u00fablica continuar\u00e1n los programas de bienestar se ha cumplido el la principal funci\u00f3n y sue\u00f1o del movimiento de transformaci\u00f3n que por el bien de todos primero los pobres se ha reducido la pobreza Los programas se han multiplicado no no solo en su n\u00famero de beneficiarios sino en el monto que reciben las personas se han convertido en un derecho constitucional As\u00ed que eh se\u00f1or presidente su misi\u00f3n est\u00e1 cumplida en esta tarea y nos da mucho gusto que lo podamos haber hecho entre todas y todos Buenos d\u00edas Gracias con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas y a todas licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de M\u00e9xico aprovecho esta ocasi\u00f3n para agradecerle de coraz\u00f3n la confianza que me ha brindado durante Casi 6 a\u00f1os al servicio de nuestro pueblo desde la direcci\u00f3n general del Consejo Nacional de humanidades ciencias y tecnolog\u00edas el conit del pueblo de M\u00e9xico durante este primer gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n M\u00e9xico ha experimentado cambios hist\u00f3ricos en el \u00e1mbito de la pol\u00edtica p\u00fablica en humanidades ciencias y tecnolog\u00edas hemos rescatado Una instituci\u00f3n afectada por la corrupci\u00f3n y los errores del pasado d\u00e1ndole ahora un car\u00e1cter democr\u00e1tico austero eficiente y eficaz as\u00ed el conas ha recuperado el esp\u00edritu nacionalista y revolucionario del General L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del r\u00edo quien en 1935 propuso la creaci\u00f3n del Consejo Nacional de la educaci\u00f3n superior y la investigaci\u00f3n cient\u00edfica En beneficio de la clase trabajadora hoy a diferencia del periodo neoliberal el conit es una instituci\u00f3n cabalmente p\u00fablica centrada en el inter\u00e9s general fortaleciendo nuestra soberan\u00eda y Endo a las necesidades de la sociedad han quedado atr\u00e1s los tiempos en los que el consejo proteg\u00eda privilegios y beneficiaba a intereses privados ahora hemos articulado mecanismos que hacen del conocimiento un bien p\u00fablico aportando en la vanguardia cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica soberana resolviendo problemas nacionales sin recurrir a modelos externos obsoletos las tecnolog\u00edas que hemos desarrollado fruto del talento nacional son innovadoras y enfocadas en el bienestar colectivo no en el lucro por el bien de todos primero los pobres la pol\u00edtica p\u00fablica del gobierno encabezado por usted en humanidades ciencias y tecnolog\u00edas ha convertido a M\u00e9xico en una potencia en \u00e1reas estrat\u00e9gicas para nuestra soberan\u00eda con un enfoque acad\u00e9mico riguroso \u00e9tico y comprometido con la justicia social la pandemia de covid-1 demostr\u00f3 que no puede haber soberan\u00eda nacional sin soberan\u00eda human\u00edstica cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica el esfuerzo de nuestras comunidades acad\u00e9micas ha fortalecido la capacidad del Estado para enfrentar desaf\u00edos en salud medio ambiente agricultura energ\u00eda y seguridad con el respaldo del marco jur\u00eddico impulsado tambi\u00e9n por usted se\u00f1or presidente la primera Ley General de humanidades ciencias tecnolog\u00edas e Innovaci\u00f3n que garantiza el derecho humano a la ciencia Como fundamento de los dem\u00e1s derechos voy a permitirme Si usted me lo permite voy a detallar aqu\u00ed por ejemplo se muestra Pues los antecedentes de esta etapa neoliberal sobre todo lo que ocurri\u00f3 desde el mandato del presidente Fox luego Calder\u00f3n Pe\u00f1a Nieto en que fueron aumentando el n\u00famero de fideicomisos a llegar a 91 que son los que manejaba con asit Y a partir de estos fideicomisos de manera opaca dispendiosa con reglas a modo Se transfer\u00edan a fondo perdido para subvencionar muchas veces sin ni siquiera estar dirigidos a proyectos cient\u00edficos mucho menos de desarrollo tecnol\u00f3gico a grandes empresas por ejemplo clar de Claudio x Gonz\u00e1lez eh femsa Tambi\u00e9n este pues muy importante entre todos los grupos que han estado participando no cient\u00edficamente sino pol\u00edticamente de la desde la adversidad monsanto en fin Bayer una serie de transnacionales tambi\u00e9n que recibieron millones sumando m\u00e1s de 45643 millones de pesos en estos sexenios insisto a fondo perdido y sumiendo al pa\u00eds en una dependencia tecnol\u00f3gica que caus\u00f3 que bajara nuestro pa\u00eds 16 lugares en el contexto internacional en t\u00e9rminos de innovaci\u00f3n es decir mucho m\u00e1s gasto para el inter\u00e9s privado subvenci\u00f3n privada para generar muchos muchos menos resultados mayor dependencia tecnol\u00f3g l\u00f3gica esta fue la realidad neoliberal y como ya describ\u00ed con eh el mandato del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador se rescat\u00f3 al conaid para dedicarlo a lo p\u00fablico para beneficiar a estudiantes y a las comunidades de hcti en la siguiente l\u00e1mina muestro C\u00f3mo han aumentado los apoyos a los estudiantes con un aumento concomitante de los presupuestos anuales aportados al queaser human\u00edstico cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico llegando a m\u00e1s de 90,000 becas al a\u00f1o que ahora se dan de manera directa y con el Sistema Nacional de posgrado se ha recuperado la gratuidad de los posgrados que se hab\u00edan privatizado a\u00fan al seno de las universidades p\u00fablicas tambi\u00e9n aumentado el apoyo a personas ya con doctorado con becas de posdoctorado con un aumento de casi 600 por con lo que ocurr\u00eda durante el periodo neoliberal apoyo a investigadoras a investigadores por M\u00e9xico cada una de estas posiciones son muy importantes porque rescatan talento y evitan que nuestros doctores y doctoras se vayan al extranjero por necesidad y dejen nuestro pa\u00eds cuando ahora est\u00e1n qued\u00e1ndose a dar su talento y a producir tecnolog\u00edas e inov aciones muy importantes como las que vemos aqu\u00ed desplegadas que ya van mucho m\u00e1s all\u00e1 que los ventiladores tambi\u00e9n se ha aumentado el apoyo al sni Ahora hay 44,000 integrantes esto es un apoyo Un aumento del 53.6 por con respecto a 2018 y Bueno finalmente eh enfatizar que es una gran noticia para M\u00e9xico la creaci\u00f3n de la primera paraestatal y Noa bienestar que hemos generado a partir de uno de los centros p\u00fablicos de investigaci\u00f3n que tambi\u00e9n estaba eh Muy desviado hacia el inter\u00e9s particular y ahora brillantemente dirigido por el Dr Alejandro tuir\u00e1n que con un gran esfuerzo est\u00e1 recuperando esta paraestatal con Eh pues mucho \u00e9xito principalmente Quiero enfatizar la unidad de negocios que gracias a esta interacci\u00f3n virtuosa con una peque\u00f1a empresa mexicana did teec nos ha permitido ya generar las capacidades industriales serim meddica de M\u00e9xico en donde se est\u00e1n produciendo estos equipos una m\u00e1quina de anestesia 100% mexicana una torre de alto flujo de ox\u00edgeno los concentradores de ox\u00edgeno que son altamente demandados con personas con problemas respiratorios un nuevo ventilador todo ello eh Este es de traslado eh todo ello con tecnolog\u00eda de punta ya con certificaci\u00f3n de cofepris y listos para poderse proveer al sector p\u00fablico A menos del 50% de los precios que tienen estos equipos y con una calidad igual o inclusive un poco mejor en un video vamos a resumir se\u00f1or presidente eh una s\u00edntesis de los logros y de la profunda y radical transformaci\u00f3n del quehacer human\u00edstico cient\u00edfico tecnol\u00f3gico y de la innovaci\u00f3n soberana para el bienestar durante su gobierno Muchas gracias adelante la transformaci\u00f3n de las pol\u00edticas nacionales en humanidades ciencias tecnolog\u00edas e innovaci\u00f3n y el nacimiento del Consejo Nacional de humanidades ciencias y tecnolog\u00edas con asit con en el gobierno encabezado por el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador resultado que el apoyo del estado mexicano al sector se traduzca en el avance del conocimiento en todos los campos del saber y que los beneficios derivados de la investigaci\u00f3n e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica sean en favor del pueblo de M\u00e9xico el pa\u00eds y el inter\u00e9s general el gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n trabaj\u00f3 para rescatar al conit ahora una dependencia de estado transversal que colabora con los distintos sectores agricultura bienestar cultura educaci\u00f3n relaciones exteriores salud y energ\u00eda entre otras muchas de ellas adem\u00e1s participan en su junta de gobierno democr\u00e1tica y colegiada con asit ha recuperado su naturaleza cabalmente p\u00fablica y enfocada al inter\u00e9s general para lograr por primera vez un mecanismo que habilita el conocimiento como bien p\u00fablico y con incidencia en los territorios las comunidades y para atender las principales problem\u00e1ticas del pa\u00eds siempre En beneficio de primero los pobres el fortalecimiento de las comunidades hcti se constata en el apoyo anual con hasta 90,000 becas con asit el aumento hist\u00f3rico del Sistema Nacional de investigadoras e investigadores el nuevo Sistema Nacional de posgrados establece becas asignadas de manera directa y sin intermediarios apoyando tanto programas de investigaci\u00f3n como profesionalizantes en temas de incidencia e inter\u00e9s general el apoyo a la ciencia b\u00e1sica y de frontera se garantiza en la primera Ley General en materia de humanidades ciencias tecnolog\u00edas e Innovaci\u00f3n un marco jur\u00eddico de Avanzada que contribuye al ejercicio del derecho humano a la ciencia para todas y todos los mexicanos m\u00e1s de 3800 millones de pesos invertidos en el rescate de la ciencia b\u00e1sica y de frontera y el fortalecimiento de la infraestructura cient\u00edfica apoyos que se han dado principalmente a instituci\u00f3n educ superior el nuevo conit cuenta adem\u00e1s con un enfoque de vanguardia en la investigaci\u00f3n y desarrollo tecnol\u00f3gico desde los programas nacionales estrat\u00e9gicos pronaces que han roto los viejos modelos neoliberales de hacer ciencia en forma individual aislada con objetivos alejados del inter\u00e9s p\u00fablico y en ocasiones En beneficio de intereses particulares a trav\u00e9s de los pronaces con se ha contribuido a transformar desde diversos territorios en 10 agendas prioritarias agentes t\u00f3xicos y procesos contaminantes agua cultura educaci\u00f3n energ\u00eda y Cambio Clim\u00e1tico salud seguridad humana sistemas socioecol\u00f3gicos soberan\u00eda alimentaria y vivienda este nuevo modelo de investigaci\u00f3n e incidencia articula capacidades infraestructura talento y a los sectores p\u00fablico social y privado adem\u00e1s de comunidades campesinas ind\u00edgenas y afromexicanas el saneamiento del tiradero a cielo abierto m\u00e1s grande del pa\u00eds las matas de Minatitl\u00e1n en Veracruz la contribuci\u00f3n para reducir la tasa de mortalidad en infantes por leucemias agudas las alternativas de producci\u00f3n del campo mexicano sin agrot\u00f3xicos como el glifosato el desarrollo de la vacuna mexicana patria probada de manera exhaustiva en la poblaci\u00f3n mexicana y logro Nacional de innovaci\u00f3n soberana para el bienestar desarrollada en Alianza estrat\u00e9gica por el con acit y la empresa abimex el impulso de la lengua de se\u00f1as en la educaci\u00f3n las contribuciones a los nuevos libros de texto gratuitos la asesor\u00eda t\u00e9cnica para la exploraci\u00f3n y uso de litio que contribuye a la transici\u00f3n energ\u00e9tica la atenci\u00f3n a las violencias de g\u00e9nero y a migrantes el logro de comit\u00e9s de ordenamiento ecol\u00f3gico territorial participativo con m\u00e1s de 2 millones de hect\u00e1reas beneficiadas y el primer informe estrat\u00e9gico de la Cuenca del alto Atoyac documento \u00fanico en su tipo que re\u00fane resultados de proyectos rigurosos de investigaci\u00f3n e incidencia para visibilizar la problem\u00e1tica socioambiental De esta zona el informe contiene evidencia cient\u00edfica de las altas tasas de incidencia prevalencia y mortalidad de enfermedades como leucemia infantil y da\u00f1o en adolescentes causadas por la exposici\u00f3n a t\u00f3xicos y procesos contaminantes de las Industrias asentadas en la regi\u00f3n todos ellos son algunos logros de los pronaces pronaces con asit con m\u00e1s de 666 proyectos autorizados y una inversi\u00f3n por m\u00e1s de 1700 millones de pesos con actividades en las 32 entidades federativas y por lo menos en 817 municipios es un nuevo paradigma desde una mirada de la \u00e9tica el compromiso y la responsabilidad del quehacer human\u00edstico cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico en M\u00e9xico que se convierte en referente regional nacional e internacional el avance del conocimiento desde M\u00e9xico ha fortalecido nuestra soberan\u00eda con tecnolog\u00edas mexicanas para el bienestar en materia de salud como los ventiladores mec\u00e1nicos ecat 4t y gat os de alta calidad y seguridad biom\u00e9dica que se colocan entre los mejores ventiladores del mundo Innova bienestar es la primera empresa p\u00fablica de base tecnol\u00f3gica que nace de la transformaci\u00f3n de un centro p\u00fablico y que a trav\u00e9s de su unidad de negocios en salud seri m\u00e9dica de M\u00e9xico apertura una nueva industria tecnol\u00f3gica para salvar vidas M\u00e9xico tiene la capacidad de producir tecnolog\u00edas para la salud en Alianza con el sector privado comprometido ventiladores de traslado m\u00e1quina de anestesia y concentradores de ox\u00edgeno entre otras la independencia y soberan\u00eda tecnol\u00f3gica tambi\u00e9n representa que M\u00e9xico cuente con herbicidas biol\u00f3gicos que son una opci\u00f3n al glifosato con capacidad de producci\u00f3n de 5.9 millones de litros al a\u00f1o en sistemas inteligentes y de c\u00f3mputo con asit desarroll\u00f3 rizoma que brinda seguridad y soberan\u00eda en la gesti\u00f3n de informaci\u00f3n resuelve necesidades del sector p\u00fablico en datos y constituye los cimientos para una red social p\u00fablica como mandat el presidente adem\u00e1s Gema apeir\u00f3n y los ecosistemas nacionales inform\u00e1ticos son aplicativos al servicio de las comunidades hcti y rato red a totli red Nacional de c\u00f3mputo cient\u00edfico de alto rendimiento que articula infraestructuras de superc\u00f3mputo al servicio de la investigaci\u00f3n e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica para resolver retos nacionales logro del conit de la cuarta transformaci\u00f3n que otros sexenios en m\u00e1s de 20 a\u00f1os no materializaron a 6 a\u00f1os de gobierno el conas entrega resultados tangibles de la investigaci\u00f3n con incidencia de la ciencia aplicada y la innovaci\u00f3n soberana Asimismo se garantiza el acceso al conocimiento ahora toda la investigaci\u00f3n que se realiza con dinero p\u00fablico del pueblo mexicano es de acceso abierto el acercamiento a conocimientos hcti y saberes tradicionales se realiza mediante la red Nacional de jardines etnobiol\u00f3gicos Ren del conit que contribuye al resguardo protecci\u00f3n y cuidado de la riqueza biocultural de M\u00e9xico humanidades ciencias tecnolog\u00edas e Innovaci\u00f3n para la vida el bienestar y la [Aplausos] paz con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas a todos Esa es la secci\u00f3n quienes quienen las mentiras de la semana hoy 4 de septiembre del a\u00f1o 2024 y vamos a iniciar porque es falso que con la reforma al poder judicial se inhiban o se pausen las inversiones pausa inversi\u00f3n reforma judicial as\u00ed titula el diario reforma el 22 de agosto pasado una nota destacada seg\u00fan el diario ante la inminente mayor\u00eda de Morena en el congreso y la aprobaci\u00f3n de la Reforma al poder judicial se pausan inversi\u00f3n en Jalisco y Nuevo Le\u00f3n reforma usa como fuente una vez m\u00e1s a su favorito favorita asociaci\u00f3n favorita M\u00e9xico eval\u00faa esta organizaci\u00f3n vinculada a Claudio x Gonz\u00e1lez y financiada por Estados Unidos seg\u00fan M\u00e9xico eval\u00faa se inhiben las inversiones por falta de de certezas jur\u00eddicas y que esto tendr\u00eda como consecuencia que estos activos salieran del pa\u00eds pero esto es falso la reforma al poder judici no frena las inversiones y existe adem\u00e1s un clima de confianza entre los empresarios tanto extranjeros como locales para invertir en nuestro pa\u00eds de acuerdo con el Inegi la tendencia de confianza empresarial es mayor a a la de 2019 y se recupera desde la pandemia y que para el segundo trimestre de 2024 alcanz\u00f3 54.6 de los empresarios que conf\u00edan y ven un momento \u00f3ptimo para invertir en M\u00e9xico Aqu\u00ed les dejamos una infograf\u00eda donde se muestra que M\u00e9xico es el noveno destino de inversiones En el mundo seg\u00fan un informe de junio de 2024 de la conferencia de la ONU para el comercio y desarrollo miren vamos a ver en la pantalla que M\u00e9xico ocupa el noveno lugar entre los 20 pa\u00edses m\u00e1s atractivos para inversiones la campa\u00f1a de datos falsos y tergiversaciones mentiras en contra de la Reforma al poder judicial ya sabemos que va a continuar Y seguir\u00e1n inventando ya no tienen el mismo efecto pero no est\u00e1 ad\u00e1s des mentiros vamos con la siguiente que seguramente ustedes vieron circulando por montones ayer en redes sociales que y vamos a aclarar que es falso que en la Ciudad de M\u00e9xico se elimine la propiedad privada el pasado martes 3 de septiembre por la ma\u00f1ana se desat\u00f3 un nado sincronizado de mentiras en contra de la Reforma a la Constituci\u00f3n de la Ciudad de M\u00e9xico en materia de propiedad privada p\u00fablica y social en la que se repiti\u00f3 por todos lados que con la la entrada en vigor de esta se desaparecer\u00eda la propiedad privada en la ciudad de M\u00e9xico y que los due\u00f1os de casas departamentos o terrenos estar\u00edan obligados a entregarlos al gobierno o bien la administraci\u00f3n podr\u00eda expropiar pero todo esto es falso sin embargo vamos a ver en la pantalla quien se uni\u00f3 al n sincronizado porque en Primera fila Sergio Sarmiento Agustina tonetti Pascal Beltr\u00e1n del r\u00edo David p\u00e1ramo Lili tellez entre otros armaron un esc\u00e1ndalo en redes sociales y grupos de WhatsApp para intentar enga\u00f1ar a la gente y ah\u00ed les va esta es la quinta vez que en esta secci\u00f3n desmentimos este bulo no se cansan de de intentar enga\u00f1ar al pueblo de M\u00e9xico primero hay que decir que la reforma fue votada por unanimidad es decir por todos los legisladores presentes de todos los grupos parlamentarios morena PT verde mujeres dem\u00f3cratas PRD pri y pan la nueva reforma en materia de propiedad establece como principio la propiedad privada p\u00fablica y social en los mismos t\u00e9rminos del art\u00edculo 27 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica mexicana que es garante de la propiedad privada Cu\u00e1l es el objetivo de reformar eh la Constituci\u00f3n de la Ciudad de M\u00e9xico pues es Buscar un desarrollo justo arm\u00f3nico y con acento social en la ciudad en ning\u00fan lado dice que se expropiar la propiedad privada o que la gente no pueda adquirir m\u00e1s de una propiedad la reforma es para que se reconozca no solo la propiedad privada sino a los r\u00e9gimenes de propiedad p\u00fablica y social esto incluye a las comunidades y a los ejidos As\u00ed que es falso que pretendan desconocer la propiedad privada porque la Constituci\u00f3n Federal si la reconoce de manera expresa y pues ser\u00eda un desprop\u00f3sito reformar la Constituci\u00f3n de un estado o de la Ciudad de M\u00e9xico si no va acorde a la Constituci\u00f3n a la Carta Magna Pero bueno ya sabemos que as\u00ed se las gastan hasta vuelven a revivir la mentira de que quieren acabar con la propiedad privada reformando un supuesto art\u00edculo 139 se acuerdan que en Campa\u00f1a en febrero marzo m\u00e1s o menos esta noticia corri\u00f3 tambi\u00e9n por Telegram y WhatsApp como p\u00f3lvora ellos dec\u00edan que se quer\u00eda reformar el art\u00edculo 139 pero tambi\u00e9n les decimos que el peque\u00f1o detalle es que la constituci\u00f3n mexicana solo tiene 136 art\u00edculos es pura pura chapucer\u00eda no son serios son mentiras ya burdas en cualquier caso la Reforma en la constituci\u00f3n en la Ciudad de M\u00e9xico protege la propiedad privada as\u00ed como la propiedad p\u00fablica y la propiedad social aunque quieran inventar cualquier cosa pero vamos con la siguiente Porque esa es muy interesante exponerla fue la primera plana del economista y bueno Ellos tienen una visi\u00f3n bastante pesimista sobre los empleos el 3 de septiembre El Diario del economista public\u00f3 a ocho columnas generaci\u00f3n de empleo cierra el semestre con saldo negativo comunicado que se ha perdido ellos comunican que el los empleos se han perdido en este a\u00f1o lo cual no es verdad sino al contrario como hemos visto las \u00faltimas semanas que los desmentimos porque o tergiversan los datos o mienten deliberadamente como en este caso primero hay que decir que el reporte del Instituto Mexicano del Seguro Social de Julio sobre su sobre puestos de trabajo afiliados a al Ims se\u00f1ala que entre enero y Julio de 2024 se crearon 37402 nuevos empleos los empleos formales crecieron 1.7 por. y de julio de 2023 eh al Julio de 2024 se crearon 446,000 puestos de trabajo m\u00e1s m\u00e1s o menos el 2% m\u00e1s que en 2023 a lo largo del sexenio Se han generado un promedio de 400.000 empleos por a\u00f1o medio as\u00ed lo inform\u00f3 el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador en su sexto informe de gobierno el domingo pasado en el z\u00f3calo de la Ciudad de M\u00e9xico adem\u00e1s estos eh datos se complementan de la encuesta Nacional de ocupaci\u00f3n y empleo del inji seg\u00fan la cual al segundo trimestre del 2024 la tasa de desocupaci\u00f3n se ubic\u00f3 en 2.7 la m\u00e1s baja en el mismo trimestre de los \u00faltimos s a\u00f1os por el otro lado la misma encuesta registra que la poblaci\u00f3n ocupada superi los 59.3 millones de personas y Comparado con el mismo trimestre de 2023 se incorporaron a la ocupaci\u00f3n y empleo m\u00e1s de 805000 mexicanas y mexicanos M\u00e9xico ocupa las tasas de desempleo m\u00e1s bajas del mundo y Aqu\u00ed vamos vamos a ver otra gr\u00e1fica la comparaci\u00f3n con otros pa\u00edses M\u00e9xico es primer lugar empatado con con Jap\u00f3n en tasas de desempleo con informaci\u00f3n de la ocde a Julio del a\u00f1o 2024 aprovechamos nos dan la oportunidad los medios que mienten para exponer la informaci\u00f3n que permita por el contrario exponer los logros del gobierno encabezado por el presidente de M\u00e9xico Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador las cosas andan muy diferentes de como publican estos medios corporativos vamos requete bien y hasta aqu\u00ed el recuento de las noticias falsas de la semana pero hay dos temas m\u00e1s ustedes saben que en la campa\u00f1a en contra de la Reforma judicial la oposici\u00f3n y algunos grupos olig\u00e1rquicos creen que se vale todo jueces que invaden facultades de legislativo l\u00edderes estud estudiantiles o pseudo estudiantiles ligados a Claudio x Gonz\u00e1lez por ah\u00ed un sobrino columnistas que se reportan con ministras de con una ministra de la corte que por cierto ya est\u00e1 en huelga vamos a exponer a los agoreros del desastre y bueno esto Solo es el inicio porque vamos a ver lo que se acumule este fin de semana dos jueces ampararon a magistrados y jueces para que no se aprobara la reforma judicial que se discute en el congreso excediendo sus funciones Pues el art\u00edculo 61 de la Ley de Amparo se\u00f1ala que es improcedente cuando se trata de reformas constitucionales en primer lugar Tenemos aqu\u00ed a la jueza Maga\u00f1a titular del juzgado quinto de distrito en Morelos quien el pasado s\u00e1bado otorg\u00f3 un Amparo a trabajadores que impugnaron el dictamen de la Reforma judicial que aprob\u00f3 el lunes pasado la comisi\u00f3n de puntos constitucionales de la c\u00e1mara de diputados y hay que dicho sea de paso la madrugada M\u00e1s o menos alrededor de las 4 de la ma\u00f1ana se aprob\u00f3 el proyecto en en lo general Enhorabuena para el pueblo de M\u00e9xico esperemos la discusi\u00f3n en lo particular pero regresemos a la jueza Marta Eugenia Maga\u00f1a el fallo de la jueza implica que dicho proyecto En lo particular no podr\u00e1 ser discutido y votado por la c\u00e1mara de diputados de la nueva legislatura es decir esta jueza pretendi\u00f3 invadir atribuciones del poder legislativo pero le decimos es improcedente la jueza es muy cercana aqu\u00ed lo vamos a ver miren nada m\u00e1s esto a la ministra Norma Pi\u00f1a Como consta en en sus redes sociales y apoy\u00f3 me pasan la anterior por favor apoy\u00f3 abiertamente a la candidata del prian a la presidencia de la Rep\u00fablica sochil G\u00e1lvez aqu\u00ed lo vemos Me pueden pasar por favor Hoy va por M\u00e9xico dice la jueza Imparcial c\u00f3m ven eso tambi\u00e9n Vamos a decir vamos a volver a las fotos porque es amiga de la ministra Norma pi\u00f1a vean nada m\u00e1s con sus pi\u00f1itas ah\u00ed en sus playeritas qu\u00e9 graciosas Dios las hace y ellas se juntan no creen aqu\u00ed las vemos juntas casas abrazadito la jueza aqu\u00ed nos muestra varios atuendos con su pi\u00f1a en en la playera porque sera miren M\u00e1s all\u00e1 de esto a que pues claramente no es una que se rija por el principio de imparcialidad no es la primera vez que esta jueza hace uso de su investidura para torcer la ley en abril de 2022 la juez am Maga\u00f1a dict\u00f3 una sentencia para pagar en un plazo de 48 horas m\u00e1s de 37 millones de pesos y la restituci\u00f3n del servicio de recolecci\u00f3n de basura a la empresa pasa sin considerar repercusiones sociales y financieras del municipio en eseo momento hubo un digamos un un comunicado tambi\u00e9n de parte de la presidencia municipal porque esto era un da\u00f1o al erario no se pod\u00eda solventar pero la jueza le dio la raz\u00f3n a la empresa ya saben lo que no suena l\u00f3gico suena met\u00e1lico el otro caso dejando un poco a Marta Eugenia Maga\u00f1a jueza de Morelos es el de Felipe consuelo juez tercero de distrito de Amparo y juicios federales en Chiapas que otorg\u00f3 el amparo este del que habl\u00e1bamos en un inicio y dict\u00f3 como metida cautelar de tener la aprobaci\u00f3n de los congresos de los estados de la Reforma constitucional del poder judicial pero tampoco procede y miren este es el caso de los jueces pero vamos con otro caso que tambi\u00e9n vimos el d\u00eda de ayer es un episodio picaresco de Los Defensores del poder judicial este es protagonizado recientemente por la columnista del financiero Lourdes Mendoza y la ministra de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n Margarita R\u00edos farjat debido a un error de la mism\u00edsima Lourdes Mendoza colaboradora del financiero ADN 40 de TV Azteca revista v\u00e9rtigo eje central y la lista news ella comparti\u00f3 una captura de pantalla de WhatsApp de la conversaci\u00f3n con la ministra de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n Margarita R\u00edos farhat a quien Mendoza le pide el visto bueno para publicar su columna en El Financiero como si de su patrona se se tratara miren vamos a ver lo que dice el chat y hay que hacer otra vez la eh precisi\u00f3n de que esto fue filtrado precisamente en los estados de WhatsApp de Lourdes Mendoza esto es p\u00fablico aqu\u00ed con nombre y apellido dice le le contesta a su columna la ministra margarita R\u00edos farjat le dieron un gran espacio en El Financiero Lourdes excelente as\u00ed le dice y luego le responde Lourdes Mendoza Gracias ministra el mi\u00e9rcoles vuelvo con el tema en la noche se la mando para visto bueno por favor manitas de por favor Y luego le vuelve a responder Margarita r\u00edos farjat y le dice ser\u00eda interesante platicar con sus amigos del financiero ya ah\u00ed como pidiendo que la entrevisten o algo y se pone a su disposici\u00f3n no solamente le pidi\u00f3 el visto bueno Lourdes Mendoza Margarita R\u00edos farjat sino que pues ya que vas por ah\u00ed no no te vayas de vac\u00edo y le dice Usted d\u00edgame y yo lo organizo de inmediato bueno debido a esto y al error de la columnista que comparti\u00f3 su conversaci\u00f3n con la ministra pidiendo su aprobaci\u00f3n su visto bueno no les parece que este chateo es interesante Bueno pero si vemos la columna lo vamos a entender mejor Aqu\u00ed ella titul\u00f3 pueblo aguanta Los estudiantes se levantan dedicado al \u00e9xito arrollador de la movilizaci\u00f3n de estudiantes contra la reforma judicial que m\u00e1s bien eran unos veteranos agarrando una pancarta eh llevados ah\u00ed y que Pues b\u00e1sicamente eh llevaron algunos j\u00f3venes que s\u00ed eh mostraron su desconocimiento y su profunda eh desprecio por el pueblo de M\u00e9xico y la democracia Pero bueno Ese es tema de infodemia que ahorita lo vamos a ver miren Mendoza se justific\u00f3 eh horas m\u00e1s tarde por pedirle la aprobaci\u00f3n a la ministra R\u00edos farjat para publicar el texto diciendo que hay que tener fuentes de primera yo no creo que alguno de ustedes le pida autorizaci\u00f3n a alguien quien entreviste para publicar lo que ellos mismos dicen pero pues si se trata de pedir el visto bueno ah\u00ed cambia la cosa no no son fuentes de primera son patr\u00f3n y empleado pero nadie le crey\u00f3 a la tambi\u00e9n asistente a las mesas de at\u00edpica TV encabezadas por Carlos alas ri como dec\u00edan como dec\u00eda yo al principio Dios los hace y ellos se juntan Pero bueno vamos a pasarnos el mal trago porque aqu\u00ed vemos claramente complicidades amig Y por qu\u00e9 eh este poder judicial se exhibe una y otra vez como un poder que no es aut\u00f3nomo que tiene muchas colusiones y muchos privilegios tambi\u00e9n vamos a pasarnos esto porque vamos a tirar un poco de aceite Como dijera el presidente porque su administraci\u00f3n su aprobaci\u00f3n es una aprobaci\u00f3n hist\u00f3rica al cierre de su administraci\u00f3n estas son buenas noticias dec\u00eda yo solo queremos presumir que el presidente de M\u00e9xico de 2018 a 2024 el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador cierra su administraci\u00f3n con una aprobaci\u00f3n del 71 por del promedio de las encuestas con lo que supera sus cuatro antecesores en los 68 meses a cargo del Poder Ejecutivo en esta gr\u00e1fica que estamos viendo Es un Pull de eh encuestas que se hicieron durante 68 meses de diferentes empresas que se dedican a medir eh No solamente la pop la aprobaci\u00f3n del presidente tambi\u00e9n algunas otras cosas pero en este caso en espec\u00edfico eso es miren Aqu\u00ed vemos a Enrique Pe\u00f1a Nieto que cerr\u00f3 con 22 por de aprobaci\u00f3n Felipe Calder\u00f3n con el 58 por Vicente Fox con 63 por y Ernesto Cedillo con 68 de aprobaci\u00f3n ciudadana pero no es todo vamos a tambi\u00e9n a presentarles la m\u00e1s reciente encuesta de encol que que en la que el presidente ac\u00e1 eh alcanza el 66 por de la aprobaci\u00f3n ciudadana y tambi\u00e9n tenemos aqu\u00ed la de Mendoza blanco con 83 por de aprobaci\u00f3n para el presidente ah\u00ed nada m\u00e1s se las dejamos eh les recomendamos no comer aguacate porque sabemos que este tipo de cosas le molesta mucho a la oposici\u00f3n pero ya para terminar esta vamos a presentar la colaboraci\u00f3n con infodemia sobre las mentiras que se han dicho sobre la reforma al poder judicial cinco mentiras que marcharon en contra de la Reforma al poder judicial uno falso que la reforma al poder judicial provocar\u00e1 una dictadura tres poderes es democracia uno solo es dictadura democracia me preocupa mucho que de la noche a la ma\u00f1ana tengamos una dictadura la reforma no propone la desaparici\u00f3n de Ninguno de los tres poderes de la uni\u00f3n ni el cambio del r\u00e9gimen pol\u00edtico establecido en la Constituci\u00f3n por el contrario propone el fortalecimiento del poder judicial a trav\u00e9s de un m\u00e9todo democr\u00e1tico es decir la elecci\u00f3n de jueces magistrados y ministros adem\u00e1s establece una nueva integraci\u00f3n de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n dos falso que cualquiera incluso delincuentes pueden ser jueces magistrados y ministros mi justicia va a estar en manos de alguien que est\u00e1 ah\u00ed porque es popular y no porque est\u00e1 preparado no las personas que que sean propuestas para ser jueces pueden provenir de un partido pol\u00edtico de un grupo empresarial o puede provenir incluso del crimen organizado la reforma del poder judicial abre la puerta que cualquiera puede pueda ser este un juzgador d\u00edgase violadores asesinos narcotraficantes la reforma al poder judicial establece Requisitos para ser electo magistrado juez o ministro entre los que destacan ser al menos licenciado en derecho calificaciones m\u00ednimas en las disciplinas del derecho AF fin a la candidatura y experiencia adem\u00e1s la reforma plantea la creaci\u00f3n de comit\u00e9s de evaluaci\u00f3n que seleccionar\u00e1n los perfiles ser\u00e1 facultad del senado recibir las postulaciones y verificar que las candidaturas cumplan con los requisitos de elegibilidad establecidos en la Constituci\u00f3n y las leyes tres falso que la reforma al poder judicial provocar\u00e1 p\u00e9rdida de derechos y elimina el amparo todo lo todo lo que pretenda el poder ejecutivo se va a cumplir no va a haber m\u00e1s este derechos fundamentales o un un una defensa para los derechos fundamentales los Derechos Humanos principalmente la p\u00e9rdida de los Derechos la p\u00e9rdida del del Amparo que es para nosotros tan importante la reforma al poder judicial no propone la desaparici\u00f3n del Amparo ni la modificaci\u00f3n de la Ley General de Amparo tampoco se propone la eliminaci\u00f3n de alg\u00fan derecho concebido en el t\u00edtulo primero de la constituci\u00f3n pol\u00edtica por otro lado garantiza los derechos de los trabajadores del poder judicial cuatro falso que un partido pol\u00edtico seleccionar\u00e1 a los jueces magistrados y ministros el presidente saliente y la presidenta entrante van a terminar poniendo a todos los jueces magistrados ministros los van a tener en la bolsa con una influencia tan importante como la que se tiene desde la presidencia evidente que las listas que van a prosperar son las postuladas por la presidencia en el \u00e1mbito federal y por los gobernadores en los \u00e1mbitos locales la reforma proh\u00edbe expl\u00edcitamente que los partidos pol\u00edticos realicen actos de proselitismo a favor de alguno de los candidatos a jueces magistrados y ministros por otro lado ser\u00e1n los ciudadanos no los partidos pol\u00edticos quienes elegir\u00e1n a trav\u00e9s del voto directo a los magistrados jueces y ministros cinco falso que el pueblo ende la reform poder judicial siqu sabe es el poder judicial la gente no entiende hace el poder judicial no sabe ni escoger pareja y quieren escoger un juez las personas Honestamente pues ya vimos c\u00f3 funciona los presidentes municipales los regidores los diputados no sabemos elegir porque creo que la gente es muy f\u00e1cil de manipular la gente es muy f\u00e1cil de convencer de una ide si el de ma\u00f1ana la poblaci\u00f3n que para empezar no Conce son sus concejales suados locales ales senadores pues entonces qu\u00e9 nos hace creer que van a saber a escoger A qui\u00e9nes van a ser los realmente los correctos impartidores de Justicia La afirmaci\u00f3n realizada por miembros del poder judicial estudiantes de derecho pol\u00edticos y comentaristas parte de que ellos tienen la raz\u00f3n y que todos los dem\u00e1s son ignorantes despreciando la opini\u00f3n de las personas por el solo hecho de no coincidir con ellos por otro lado olvidan que seg\u00fan la Constituci\u00f3n la soberan\u00eda nacional reside esencial y originariamente en el pueblo todo poder p\u00fablico dimana del pueblo y se instituye para beneficio de este el pueblo tiene en todo tiempo el inalienable derecho de alterar o modificar la forma de su gobierno infod es cuanto se\u00f1or presidente Gracias a todos Buen d\u00eda bueno vamos a este a dar tambi\u00e9n respuesta por la secci\u00f3n a comentario que hizo ayero G\u00f3mez Leiva a ver si lo consiguen es que habl\u00f3 de que este yo no era amigo de \u00e9l yo comet\u00ed ese error o fue una manera de expresar de que no tengo yo enemigos tengo adversarios pero le dije amigo y pues no no es mi enemigo porque no tengo enemigos Ni quiero tenerlos tengo adversarios pero como le dije dice usted no es mi amigo y tiene raz\u00f3n es mi adversario \u00e9l es amigo de Felipe Calder\u00f3n de Garc\u00eda [M\u00fasica] Luna de malio Fabio beltrones pero se atreve a decir que pues no soy su amigo porque a \u00e9l eh lo quisieron asesinar y deja eh una insinuaci\u00f3n de que un amigo no hace eso Entonces le quiero nada m\u00e1s aclarar Air que de ninguna manera nosotros tenemos el prop\u00f3sito de quitarle la vida a nadie a ningun persona que se serene que se tranquilice que piense que si desgraciadamente le Hubiese pasado a \u00e9l algo grave hubiese perdido la vida Esa bala como se dec\u00eda antes nos hubiese afectado a todos me acuerdo [M\u00fasica] de lo que propuso puso un opositor a Madero lleg\u00f3 a decir La bala no que le quite la vida palabras m\u00e1s palabras menos y Ahora la vamos a buscar textualmente al presidente Madero va a salvar a M\u00e9xico antes un luchador por la independencia de Cuba maseo hab\u00eda este provocado de sus adversarios una referencia similar La bala que mate a Mao salvar\u00e1 a la monarqu\u00eda a Espa\u00f1a y a Cuba porque se luchaba por la independencia en ese entonces a ver si tambi\u00e9n conseguimos esa frase es de el que fue secretario de Huerta Alberto Garc\u00eda granas f\u00edjense fue opositora porfio D\u00edaz periodista muy bueno estuvo Incluso en la c\u00e1rcel y luego cambi\u00f3 completamente porque as\u00ed es esto se volvi\u00f3 un reaccionario muy Lamentablemente al Triunfo de la Revoluci\u00f3n lo fusilaron Pero hab\u00eda actuado \u00c9l y su hermano en el periodismo opositor a Porfirio D\u00edaz en los momentos de mayor fortaleza de Porfirio en plena dictadura y fue a la c\u00e1rcel y form\u00f3 parte del gobierno interino de delabra creo que fue secretario tambi\u00e9n de gobernaci\u00f3n y luego estuvo con huera y se volvi\u00f3 un opositor a Madero y en una ocasi\u00f3n eh utiliz\u00f3 Esa esa frase pero miren lo que dice c Ah Esta es la la frase La bala que mate a Madero salvar\u00e1 a la rep\u00fablica ya se hab\u00eda dicho antes hablaba yo de maseo y de otros porque tambi\u00e9n debe saber que las frases Eh pues vienen de la antig\u00fcedad a veces se piensa que son frases este de pol\u00edticos actuales recientes o por primera vez se pronuncian el pueblo tiene hambre y sed de Justicia para empezar es una frase b\u00edblica y luego se us\u00f3 en el caso de M\u00e9xico desde el movimiento de Independencia y luego la us\u00f3 Justo Sierra y la us\u00f3 Luis Donaldo Colosio entonces este son frases no que se van repitiendo pero miren lo que dice ya no voy a decir ya no voy a a llamarle amigo pero es c\u00f3 le voy a decir adversario Claro que es mi adversario Y claro que \u00e9l tom\u00f3 ese camino no de este irse con los potentados y le gusta mucho el dinero y pues no nos parecemos somos distintos pero miren lo que se atreve a decir Supongo que dijo con iron\u00eda eso de mi amigo Ciro porque pues a un amigo se le insulta como me ha insultado usted durante 6 a\u00f1os yo nunca lo he insultado a usted nunca nunca nunca he se\u00f1alado algunas contradicciones puedo decir que me parece incre\u00edble que usted se atreva a decir en la plaza p\u00fablica que los servicios de salud Ya son mejores que los de Dinamarca pero yo nunca lo insult\u00e9 usted me insult\u00f3 sin parar durante 6 a\u00f1os eso se le hace un amigo a un amigo no se le persigue como me persiguieron ustedes con amenazas de por medio fiscalmente Usted sabe que eso ocurri\u00f3 eso se le hace un amigo pues qu\u00e9 tipo de amistad y termina su sexenio y yo me voy con la duda Porque sigo sin saber qui\u00e9n fue y por qu\u00e9 pero con la duda y se la dejo como pregunta a un amigo se le dispara a la cabeza para matarlo qu\u00e9 idea tiene usted de la amistad presidente le quedan 27 d\u00edas nos quedan 27 d\u00edas de sexenio y aqu\u00ed estamos haciendo lo mismo presidente lo mismo que hac\u00edamos el primero de diciembre de 2018 tratar tratar de hacer hacer un buen programa de radio en las noches un buen programa de televisi\u00f3n para tratar de que la mayor cantidad de personas posibles nos vean y nos escuchen a eso nos dedicamos nosotros no a tirar gobiernos no a defender gobiernos y nosotros y lo sabe usted muy bien en este programa nosotros no insultamos usted ha sido un poeta del insulto y usted me insult\u00f3 sistem\u00e1ticamente durante 6 a\u00f1os y aqu\u00ed estamos tranquilos el que est enojado es usted hombre serese pues yo no lo he insultado Yo lo \u00fanico que he hecho es este se\u00f1alarlo como un periodista al servicio de la oligarqu\u00eda porque no miento cuando ya lo sabe cuando sostengo que eh le dio entrada en su programa a las encuestas de un se\u00f1or que luego en premio Calder\u00f3n Le entreg\u00f3 el cisen de sistema de espionaje del gobierno cuando precisamente Garc\u00eda Luna estaba el secretario de seguridad Vald\u00e9s Guillermo Vald\u00e9s se puso de acuerdo con coiro y empezaron a inflar las encuestas antes del 2006 para preparar las condiciones del fraude electoral del 2006 y \u00e9l particip\u00f3 en eso y no es nada personal eso no es insulto es decir estamos defendiendo proyectos distintos contrapuestos t\u00fa defiendes a una minor\u00eda yo estoy defendiendo un proyecto junto con millones de mexicanos en favor del pueblo luego qu\u00e9 insulto va a ser el que durante la campa\u00f1a de licenciado Pe\u00f1a Nieto en 100 d\u00edas todos los d\u00edas dabas a conocer resultados de una encuesta en donde Pe\u00f1a Nieto estaba por los cielos y t\u00fa este comentabas en tu programa levantando las cejas de que era inalcanzable como este insinuando de que no hab\u00eda nada ya que hacer que ten\u00edamos que resignarnos porque pues ya Pe\u00f1a Nieto hab\u00eda ganado no es insulto el decir que fuiste parte de una estrategia muy sucia perversa para encumbrar al candidato del pri Y ah\u00ed est\u00e1n los resultados durante todo el tiempo miren c\u00f3 andaba con y todos los d\u00edas lo mencion y te refieres oo a la cuesti\u00f3n fiscal voy a refrescar la memoria y puede ser que consiga yo la informaci\u00f3n llego al gobierno y como es de dominio p\u00fablico decidimos que no \u00edbamos a permitir a nadie la evasi\u00f3n fiscal el fraude fiscal y dos periodistas Ciro y L\u00f3pez dorig ten\u00edan adeudos en el SAT les hab\u00edan hecho malas cuentas sus contadores eso fue al inicio creo que en el 19 estaba de secretario de gobierno S\u00ed pero de gobernaci\u00f3n no s\u00e9 si estaba laada Olga o este y les mand\u00e9 a decir a los dos que si este con sus contadores sus cuentas y que se pusieran al corriente porque no \u00edbamos nosotros a denunciarlos y ellos aceptaban este pagar lo que deb\u00edan y los dos aceptaron y los dos me mandaron agradecer y Nunca dije nada hasta \u00faltimamente que ya eran muchos los insultos y creo que hice una menci\u00f3n pero a eso es a lo que se refiere pero no fue ninguna persecuci\u00f3n fue Oye deben P\u00f3ngase al corriente y este pues que le vaya muy bien imag\u00ednense si le Hubiese pasado algo si hubiese perdido la vida no dios existe yo tengo que dar al creador Y estoy convencido Y esto es para los j\u00f3venes que la pol\u00edtica es virtud pero tambi\u00e9n suerte oportuna eso dec\u00eda mael que no todas sus frases eran malas no era nada m\u00e1s que el fin justifica los medios maquiavelo dec\u00eda eso que la pol\u00edtica era virtud y fortuna ya estamos terminando el gobierno pero imag\u00ednense si no hubiese tra\u00eddo blindaje y lo asesina el da\u00f1o causado esa vala entonces por eso no considero correcto adecuado eh \u00e9tico hacer una insinuaci\u00f3n de ese tipo y este pues vamos a a seguir adelante y insisto es mi adversario No mi enemigo y ojal\u00e1 y comprendan que no son asuntos personales es que no es un pleito entre Ciro y el presidente Ciro y Andr\u00e9s Manuel no no no no no son proyectos de naci\u00f3n distintos contrapuestos imag\u00ednense el da\u00f1o tan grave da\u00f1o grave que caus\u00f3 el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de privilegios estamos hablando de empobrecimiento de millones de mexicanos de cu\u00e1nta gente tuvo que abandonar el pa\u00eds para irse a buscar la vida a otras partes el da\u00f1o que caus\u00f3 el declarar la guerra al narcotr\u00e1fico el da\u00f1o que caus\u00f3 el fraude del 2006 Cu\u00e1ntos hubiese evitado y ellos participaron en todo eso fueron C\u00f3mplices ellos formaron parte del grupo que llev\u00f3 a nuestro pa\u00eds a la decadencia y en eh estos tiempos afortunadamente se logr\u00f3 detener frenar el empobrecimiento de nuestro pueblo llevar a a cabo una transformaci\u00f3n yo recuerdo tambi\u00e9n eh eh de Ciro que hablaba mucho eh de que \u00e9ramos los de nuestra generaci\u00f3n una generaci\u00f3n fracasada porque no hab\u00edamos logrado hacer nada por el pa\u00eds y \u00e9l que hab\u00eda participado para precipitar exacerbar esa crisis ese fracaso quer\u00eda meternos a todos generaci\u00f3n fracasada y f\u00edjense que no yo me voy de la vida p\u00fablica y me voy muy contento porque logramos nos cost\u00f3 much\u00edsimo pero al final iniciamos una etapa nueva en la vida p\u00fablica de M\u00e9xico se inicia el renacimiento de nuestro pa\u00eds y esa es la herencia para las nuevas generaciones si \u00e9l se siente fracasado eh si hay motivos fracas\u00f3 su proyecto de naci\u00f3n y [M\u00fasica] es un fracaso y siempre ser\u00e1 un fracaso apostar a lo material apostar al dinero que eso no es la felicidad verdadera la felicidad es estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo entonces aclarar eso no lo quer\u00eda dejar pasar este y le deseo que le vaya muy bien a mi adversario gz este ya no me meto en eso ya nada m\u00e1s es eso y ya por \u00faltimo para que se abra este viene el segundo cap\u00edtulo del documental sobre el tren maya va a pasar ma\u00f1ana igual a las 9 de la noche entonces aqu\u00ed est\u00e1 un corto c\u00f3mo le llaman trer yo conozco un tr\u00e1iler pero es un cami\u00f3n no este hay el fin de semana en los medios p\u00fablicos epine y es muy bueno un eh creador de primera eh un nombre inteligente este no solo preparado para hacer buenos guiones las tomas desde luego se presta el escenario porque estamos de El Ed\u00e9n del para\u00edso todo M\u00e9xico es un para\u00edso pero esta es la segunda parte [M\u00fasica] fundamentalmente Canc\u00fan se va a constituir en el punto de entrada hacia toda la cultura viva del Mundo Maya llegan 30 millones de turistas a lo que queremos es que se interne al coraz\u00f3n de la naci\u00f3n Maya esto que vemos en Quintana r es muy emblem\u00e1tico una cultura viva una cultura con profundas ra\u00edces con su patrimonio material los mayas aqu\u00ed siguen nunca dejaron de estar aqu\u00ed y ellos precisamente est\u00e1n muy orgullosos de poder recuperar lo que sus antepasados hicieron lo que se cay\u00f3 antiguamente lo estamos componiendo lo estamos levantando es el tren Maya y por eso lleva orgullosamente el nombre de las comunidades de esta regi\u00f3n es el tren que logr\u00f3 unir a todas y todos trabajadores de diversas partes del pa\u00eds uniendo a diferentes empresas uniendo a hombres y mujeresen no es solo no no no es plan integral a la cultura la historia y a los que hicieron esta cultura y esta historia que podemos convivir bien con el medio ambiente las selvas los arrecifes la biodiversidad todos los pueblos de la Pen\u00ednsula van ae beneficiado cuesti\u00f3n de tiempo la historia nos va da la raz\u00f3n esto es el fruto del esfuerzo de la fatiga del sacrificio de millones de mexicanos es cambio este Renacimiento de M\u00e9xico est\u00e1 ahora s\u00ed vamos gracias presidente Buen d\u00eda Daniel Escobar de proceso pues ya lo adelantaban esta madrugada hace apenas unas horas se aprob\u00f3 en lo general dictamen con proyecto de decreto de los cambios al para en materia judicial fueron 359 votos a favor 135 en contra cero abstenciones sin embargo Bueno pues pues esto se dio en una sede alterna debido a los bloqueos que se estuvieron dando por parte de manifestantes trabajadores eh del poder judicial en la sede de San L\u00e1zaro empiezan tambi\u00e9n ya las quejas en torno precisamente a esta sede alterna e como se\u00f1alando si fuera una falta al proceso legislativo sin embargo Bueno pues er\u00e1 dec adelante lo que realmente llama la atenci\u00f3n son el tema de la suspensiones yo quisiera preguntarle que c\u00f3mo se pueden C\u00f3mo van a enfrentar el riesgo de que se haya ca\u00eddo o no en desacato porque de hecho ya en las \u00faltimas horas se envi\u00f3 una nueva suspensi\u00f3n para recordar que no se pod\u00eda continuar con el proceso con el proceso legislativo sin embargo Bueno pues estrena hoy tambi\u00e9n eh o estas horas la mayor\u00eda calificada de morena y partidos aliados sobre la oposici\u00f3n en torno a lo que se quiera o no con los cambios del poder legislativo C\u00f3mo van a enfrentar el riesgo en torno a estas a no caer en desacato y a que no se vaya a futuro a alegar que hubo un en en los procesos legislativos pues es parte de un proceso de transformaci\u00f3n de cambio que siempre genera inconformidad eh reacciones de ah\u00ed viene repito la palabra el t\u00e9rmino reaccionario es que cuando hay una acci\u00f3n transformadora Pues hay una reacci\u00f3n entonces hay un grupo que se opone a la reforma del poder judicial y no tienen eh ning\u00fan fundamento ni moral ni legal ni pol\u00edtico no tienen fundamento moral porque es de dominio p\u00fablico La mayor\u00eda de los mexicanos sabe de que impera la corrupci\u00f3n en el poder judicial que los jueces magistrados ministros s con honrosas opciones pero la [M\u00fasica] mayor\u00eda representan a las mafias del poder econ\u00f3mico y tambi\u00e9n del crimen organizado Entonces c\u00f3mo defender la corrupci\u00f3n y he dicho y voy a seguir repitiendo que es entendible no aceptable del que defiendan privilegios vemos al Se\u00f1or Diego badz a ver si lo pones defendiendo eh al poder judicial pues lo entiendo lo comprendo porque \u00e9l pues no fue electo por el pueblo a \u00e9l lo nombr\u00f3 sal y dur\u00f3 como ministro 7 meses y luego Cedillo le otorga una pensi\u00f3n vitalicia de 2500000 pesos mensuales lleva 30 a\u00f1os recibiendo una pensi\u00f3n de 250 1 pesos mensuales m\u00e1s como es famoso que no quiere decir que sea inteligente o que el ser famoso sea sin\u00f3nimo de ser honesto recibe otro tanto de la UNAM que es de lo m\u00e1s lamentable m\u00e1s tomando en cuenta lo que gana un maestro de asignatura \u00c9l gana tambi\u00e9n 200 2500000 pesos mensuales en la UNAM pero tambi\u00e9n cobra en la universidad de Sinaloa Ah pero como es eminencia es miembro del Colegio Nacional y tambi\u00e9n cobra Entonces c\u00f3mo no va a defender sus intereses fingiendo simulando de que le importa mucho el estado de derecho no le importa el estado de chueco de cohecho Pero as\u00ed como \u00e9l otros ya sea porque participan en la corrupci\u00f3n en la red de componendas de complicidades que existe en el poder judicial o por cuestiones ideol\u00f3gicas por conservadurismo porque les caigo mal o les caen mal los plevellos porque son tambi\u00e9n muy clasistas los conservadores Ya lo hemos dicho muchas veces y entonces bueno es entendible pero no tienen no tienen raz\u00f3n Repito moral legal la Constituci\u00f3n es muy clara las leyes primero inventaron lo de la sobre representaci\u00f3n Aguilar cam\u00edn se fue de vacaciones un intelectual org\u00e1nico per tambi\u00e9n este es comprensible que est\u00e9 enojado porque recib\u00eda dinero de los anteriores gobiernos vamos a poner este c\u00f3mo se llevaba con Carlos Salinas como le pon\u00eda Don Carlos ay\u00fadenos y el dinero que recib\u00eda Entonces ese est\u00e1 muy enojado porque ya no existe esa corrupci\u00f3n porque estamos en un proceso de transformaci\u00f3n en el pa\u00eds que urg\u00eda porque estaban destruyendo a M\u00e9xico y c\u00f3mo se enfrenta una decadencia pues como una transformaci\u00f3n y s\u00ed radical entendiendo que la palabra radical viene de ra\u00edz arrancando de ra\u00edz los privilegios la corrupci\u00f3n Y claro que esto molesta y se sienten afectados en sus intereses porque pierden privilegios pero todos debemos de poner por delante por leg\u00edtimos que sean nuestros intereses personales siempre tenemos que pensar en el inter\u00e9s general en el inter\u00e9s colectivo en el inter\u00e9s del pueblo en el inter\u00e9s de la naci\u00f3n en mantener en alto la moralidad para que contin\u00fae la fama de nuestro gran pa\u00eds M\u00e9xico entonces eh aqu\u00ed est\u00e1 eh pero ah [M\u00fasica] re S\u00ed por ejemplo Entonces \u00e9l est\u00e1 opuesto voy a tu pregunta eh o sea sobre este estos recursos de Amparo qu\u00e9 validez tienen pues ninguna validez es lo mismo es una intromisi\u00f3n desesperada un exabrupto como una juez va a detener Con qu\u00e9 fundamento legal detiene un proceso en el poder legislativo como detiene un proceso que es consan a la funci\u00f3n principal del poder legislativo Para qu\u00e9 es el poder legislativo para elaborar leyes y es muy claro de que tanto en la Constituci\u00f3n como en la ley de amparo se establece que es una facultad del Congreso reformar la Constituci\u00f3n y que la ley de amparo no [M\u00fasica] puede eh aplicarse cuando se trata de un proceso de reforma constitucional Bueno hay tesis sobre eso jurisprudencia Pero ellos est\u00e1n en un plan eh de querer eh entorpecer la vida p\u00fablica del pa\u00eds provocar inestabilidad pues no no va a suceder nada no sucediendo nada porque el pueblo de M\u00e9xico es un pueblo muy consciente muy politizado ayer se manifestaron muy pocos y qu\u00e9 bien que se manifiesten y que hoy vuelvan y ma\u00f1ana y pasado y ayer imag\u00ednense los ministros de la corte deciden ponerse en huelga tambi\u00e9n sin ning\u00fan fundamento legal apoyar\u00eda que sea sin mulaci\u00f3n con goce de sueldo Porque cuando hay una huelga en una empresa los trabajadores eh despu\u00e9s de hacer un procedimiento ante tribunales laborales eh presentan un escrito un emplazamiento a huelga hay todo un procedimiento que establece la ley y Eh puede llegarse a una conciliaci\u00f3n entre las partes eh Hay pr\u00f3rrogas y ya si no hay opci\u00f3n pues se declara la huelga pero a partir de ah\u00ed ya no se cobran salarios apoyar\u00eda presidente que per\u00ed que esto es muy interesante sin remuneraci\u00f3n no se cobran los salarios tan es as\u00ed que cuando se levanta la huelga Cuando se llega un acuerdo este uno de los puntos de la negociaci\u00f3n es si se pagan los salarios completos o una parte As\u00ed es se sabe Pero estos se\u00f1ores que son los principales deber\u00edan ser los principales guardianes de la Constituci\u00f3n de las leyes no hacen nada de eso sin ning\u00fan fundamento legal y declaran que est\u00e1n en huelga yo aqu\u00ed este abro un par\u00e9ntesis y dir\u00eda que hasta descansa uno porque es parte de mi experiencia cuando estuve en la oposici\u00f3n y las cosas eran distintas entonces hab\u00eda el bloque pripan mayoritario esto de que cambian la sede todas las reformas privatizadoras que se aprobaron en el tiempo del periodo neoliberal por el pri por el pan se aprobaron en sedes alternativas en Banamex en la madrugada nada m\u00e1s que todo eso se olvida no vamos a escuchar a sucena hablando de eso no al propio L\u00f3pez d C\u00f3mo aprobaron la llamada reforma [M\u00fasica] educativa la aprobaron en San L\u00e1zaro No no c\u00f3mo aprobaron la Reforma privatizadora en materia energ\u00e9tica lo mismo una sede alterna Entonces nada m\u00e1s que ahora este se convirtieron en paladines de la legalidad eh de modo que est\u00e1n saliendo muy bien las cosas Ah y les dec\u00eda que cuando est\u00e1bamos nosotros luchando en favor del pueblo en contra de esas reformas que en realidad eran contr reformas porque todas esas reformas aprobadas por el pri Y el pan en el periodo neoliberal todas fueron en contra del pueblo de M\u00e9xico y a favor de una minor\u00eda rapaz los mismos que ahora no en estos cambios Bueno pues cuando ten\u00edan mayor\u00eda eh los conservadores era una planadora y nosotros \u00e9ramos oposici\u00f3n recuerdo de que yo eh me preocupaba mucho cuando iniciaban los periodos ordinarios de sesiones porque ah\u00ed ven\u00edan las reformas a la Constituci\u00f3n todas en contra del pueblo y descansaba descansaba cuando se terminaba el periodo ordinario y iniciaba el periodo de receso el extraordinario ya sea en la c\u00e1mara de diputados o en la de senadores era un descanso Porque mientras estuviesen reunidos ellos estaban en espera de que les enviaran ni siquiera del gobierno sino del bloque de mandones de la oligarqu\u00eda las reformas incluso del extranjero porque en ese tiempo la agenda pol\u00edtica y la agenda del legislativo ni siquiera se defin\u00eda en M\u00e9xico era lo que enviaban los organismos financieros internacionales y que se aplicaba en todos los pa\u00edses del Mundo las llamadas reformas estructurales privatizaci\u00f3n del petr\u00f3leo la privatizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica la privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n la privatizaci\u00f3n de la salud el congelamiento de los salarios entonces una corte as\u00ed pues este cuando menos nos va a dar la tranquilidad una corte que est\u00e1 en huelga de que no van a este a tomar decisiones en contra del pueblo y los jueces y los ministros pues ya no van a estar liberando a delincuentes ni van a estar d\u00e1ndole la raz\u00f3n a los potentados porque en los hechos en la realidad ellos no imparten justicia en beneficio del pueblo Ellos est\u00e1n defendiendo a los grupos de intereses creados Entonces no hay raz\u00f3n para preocuparse yo felicito a los legisladores que eh est\u00e1n buscando limpiar de corrupci\u00f3n el poder judicial y que no se olvide de lo que se trata es de que el pueblo elija a jueces a magistrados a ministros C\u00f3mo se elige a los presidentes municipales a los diputados locales a los gobernadores a los diputados federales a los senadores al presidente es lo mismo y para que uno pueda ser candidato Necesita uno reunir requisitos a m\u00ed me desaforaron porque quer\u00edan que yo no cumpliera con el requisito de no tener antecedentes penales Eso era lo que quer\u00eda Fox y el presidente de la corte y todos los ministros por eso me destituyeron Porque si se tiene antecedentes penales y se tiene un proceso abierto no puede uno ser candidato inventaron que hab\u00eda yo violado una en la construcci\u00f3n de un camino para comunicar un hospital y que por eso me desaforaron pero en el fondo lo que quer\u00edan era que no apareciera mi nombre en la boleta y para que no apareciera mi nombre en la boleta ten\u00eda yo que estar sujeto a proceso judicial Entonces ese era el prop\u00f3sito ese era el fondo del del asunto este esa complicidad entre El Ejecutivo y el poder judicial ahora lo que se busca es vamos a que eh los abogados con requisitos que est\u00e1n establecidos como se est\u00e1 planteando tienen que ser abogados imag\u00ednes ese muchacho que dice dice c\u00f3mo porque es seguramente eh de familia conservadora y muy clasistas y racistas es todo lo que est\u00e1 saliendo Pero qu\u00e9 bueno este para poder reafirmar la grandeza cultural de M\u00e9xico es un orgullo timbre de orgullo es decir soy  soy pueblo de totonaco de la gran cultura totonaca la de Taj\u00edn Veracruz que floreci\u00f3 en las costas del Golfo soy Chinto tabasque\u00f1o eh Me siento muy orgulloso de Mis ra\u00edces ind\u00edgenas de lo que tengo culturalmente de mis antepasados mexicanos me siento mucho mucho muy orgulloso adem\u00e1s imag\u00ednes grandes culturas aqu\u00ed lo vemos grandes civilizaciones con todo respeto y lo dec\u00eda Vasconcelos Jos\u00e9 Vasconcelos Ah\u00ed est\u00e1 en su libro Ulises creo b\u00fasquenlo este cuando se peleaban de ni\u00f1o porque \u00e9l estuvo all\u00e1 en la frontera piedras Ne ah\u00ed estudi\u00f3 y estudi\u00f3 tambi\u00e9n en Campeche \u00e9l era originario de Oaxaca gran intelectual si es que estudiaban y se peleaban los ni\u00f1os h y este y los ni\u00f1os estadounidenses eh insultaban con diciendo que sud\u00e1 bamos mucho los mexicanos gris \u00e9ramos Este grasosos s\u00ed Y frijolero s\u00ed y otras cosas m\u00e1s y en la defensa dice Vasconcelos que ellos comentaban nosotros tuvimos universidad antes que ustedes en M\u00e9xico Hab\u00eda universidades antes que ustedes Don Pepe turriga dec\u00eda que todav\u00eda pastaban los b\u00fafalos en lo que hoy es Nueva York y ya en M\u00e9xico Hab\u00eda universidades nada m\u00e1s para que ya tambi\u00e9n este hagamos a un lado los complejos ya porque estuvieron a muela y amuela y amuela no puedo hacer otras cosas con eso no complejo de inferioridad inferioridad no M\u00e9xico es una gran potencia eh cultural entonces este ni\u00f1o Este joven eh dice eh Hasta lo pueden poner ah\u00ed dice si no sabemos escoger S\u00ed nuestra pareja o no saben escoger a su pareja C\u00f3mo van a poder escoger un juez y el otro que dice van a llegar delincuentes Ay hermanito mi primo hermano si supieras no van a llegar Lamentablemente ya est\u00e1n ah\u00ed Bueno pero eso es otra cosa pero justo la pregunta presidente que le estaba haciendo Perd\u00f3n es si usted apoyar\u00eda la propuesta de que si se van a huelga o si est\u00e1n en huelga no haya remuneraci\u00f3n en el tiempo que que lo est\u00e1 y por No no eso eso lo resuelven ellos o sea yo a lo que voy es que eh cada vez muestran m\u00e1s el cobre si yo ya ni deber\u00eda de estarles recomendando nada o sea este ganan cuatro veces m\u00e1s que yo esto Les estoy dando consejos o sea no no no no es que todo eso que est\u00e1n haciendo Es rid\u00edculo est\u00e1n degradando la instituci\u00f3n que representan Ojal\u00e1 y respiren profundo y este se tranquilicen se seren Porque adem\u00e1s cuando uno lucha por convicciones por causas justas uno no puede claudicar vamos a suponer como los mismos abogados dicen aceptando sin conceder que bloqueen que se lleve m\u00e1s tiempo Pues no va a cambiar nuestra postura que es la postura de la mayor\u00eda de los mexicanos pero ya en el caso muy remoto de que logren convencer a millones de mexicanos que no se vio porque el pueblo es muy responsable muy Sensato van a poder manipular a tanta gente pero vamos a suponer que se llenan las calles y este se bloquean todas las sedes gran movilizaci\u00f3n y no se [M\u00fasica] pudo pues ya cumplimos Yo ya me voy en poco m\u00e1s de 20 d\u00edas y me voy con mi conciencia tranquila porque ya se llev\u00f3 a cabo la reforma al poder ejecutivo ya se llev\u00f3 a cabo la reforma al poder legislativo porque la gente vot\u00f3 para que siga la informaci\u00f3n por eso hay mayor\u00eda de diputados de senadores bueno falta es necesaria justa y necesaria la reforma al poder judicial los hombres m\u00e1s influyentes en lo econ\u00f3mico lo pol\u00edtico los medios es que Escucha uno la radio ve uno a la se\u00f1ora a sucena o a cualquiera de los comentaristas todos en contra es una campa\u00f1a este no m\u00e1s eh extensa o intensa que la que viene desde hace un a\u00f1o pero le siguen Radio F\u00f3rmula todos las televisoras est viendo a zuckerman una vez me confes\u00f3 que \u00e9l era neoliberal Pues s\u00ed lo entiendo No pues yo soy neoliberal Ah pues est\u00e1 bien Siga usted su camino yo no pero es conductor de un programa de televisi\u00f3n D\u00f3nde est\u00e1 la objetividad D\u00f3nde est\u00e1 el pluralismo el profesionalismo el informar con equilibrios Entonces no pasa nada no pasa nada Adem\u00e1s este al mismo tiempo hay movimientos estudiantiles Esos fueron ignorados ayer por los medios convencionales pero hubieron marchas defendiendo la reforma judicial en varios estados Por qu\u00e9 no pones unas fotos vamos a aprovechar porque si no este la gente no se entera pero me gust\u00f3 mucho por ejemplo que salieron j\u00f3venes en Veracruz y a favor de la reforma y muchos en todos los estados eh Y creo que ma\u00f1ana va a haber otra movilizaci\u00f3n nada m\u00e1s que cuiden cuiden cuiden cuiden cuiden que todo sea Pac\u00edfico respetuoso si se pueden eh los momentos de m\u00e1s represi\u00f3n Este y para evitarla y no caer en provocaciones se ech\u00f3 a andar una gran marcha del Silencio cuando el 68 tambi\u00e9n cuando el desafuero salieron como mill\u00f3n de personas a la calle y fue en silencio El silencio es una fuerza muy poderosa el movimiento no violento la no violencia miren miren Guerrero Guanajuato Jalisco Nayarit Oaxaca esto no los sac\u00f3 Radio F\u00f3rmula No ni Televisa ni Azteca ni imagen ni siro miren Baja California Chihuahua Estado de M\u00e9xico Durango Coahuila Sonora San Luis Potos\u00ed Quer\u00e9taro Puebla Sinaloa Pues yo creo que esto ni lo saben los legisladores nos para que eh sepan que no est\u00e1n solos no est\u00e1n solos no est\u00e1n solos no est\u00e1n solos pas Tamaulipas Toluca tascala Yucat\u00e1n Tabasco Ay mojo maestro presidente entonces usted con estos bloqueos bueno con los bloqueos de las otras marchas tambi\u00e9n y de las recursos legales no Observa que pudiera haber un riesgo de que ad\u00e1s es es ver crruz mira cu\u00e1ntas perd\u00f3n eh presidente con estos bloqueos y con el tema de las suspensiones o recursos legales no Observa que pudiera haber un riesgo de que se pueda no aprobar al menos antes de que usted se vaya esta reforma al poder judicial no pero eso es un asunto de tiempo de procedimiento no lo importante es que se aprueben no importa si no es en sus excen S\u00ed pero no hay por qu\u00e9 eh atrasar lasas eh si los legisladores si El poder legislativo de acuerdo a sus procedimientos decide hacerlo Ya pues como sucedi\u00f3 anoche o hoy en la madrugada Cu\u00e1ntos votos fueron a ver no tienes ah\u00ed fueron eh50 a favor faltaron cuatro nada m\u00e1s entonces no tendr\u00e1n efecto los recursos legales y el gobierno har\u00e1 algo para en contra de estaso si si si votaron en contra si dec\u00edan que con reservas para evitar el desacato eso dijeron la oposici\u00f3n S\u00ed para evitar el desacato del de lo de la jueza y el juez bueno el juez todav\u00eda ser\u00eda si se pasa pero es que eso no serio mire hasta en abono al este abogado balad en abono de \u00e9 es tambi\u00e9n decirle Aunque me vaya a contestar como Ciro Pero decirle que no es un asunto personal este y que no lo considero mi enemigo es adversario este en abono a \u00e9l lo que puedo decir es que soy un admirador de su finado padre uno de los mejores historiadores de M\u00e9xico en abono a \u00e9l tambi\u00e9n eso de la jueza miren lo que \u00e9l puso a pesar de la pol\u00e9mica y a pesar de que \u00e9l est\u00e1 en contra de la Reforma miren lo que puso a ver si lo encuentran sobre eh la manera en que se est\u00e1 extralimitado eh esta jueza y el juez que tambi\u00e9n [M\u00fasica] eh ampara prohibe que este que pase a las legislaturas eh locales la Reforma en caso de ser aprobada en la c\u00e1mara de diputados en la c\u00e1mara de senadores tiene que ir a los congresos locales y tiene que obtener cuando menos la mitad m\u00e1s uno de los de aprobaci\u00f3n en los congresos locales o sea eh tienen que ser 17 estados 17 congresos locales tienen que aprobar porque si no no puede hacer reforma constitucional es es un pero lo explica m\u00e1s pero miren lo que dice esa resoluci\u00f3n hablando de la jueza del juez es un hecho in\u00e9dito y sin fundamento jur\u00eddico la defensa de la independencia judicial no debe verse empa\u00f1ada por decisiones de sustento en la Constituci\u00f3n y en la ley el mismo porque as\u00ed es presidente en estos d\u00edas usted tambi\u00e9n celebraba que Estados Unidos ya no se hab\u00eda pronunciado eh Ya no hab\u00eda emitido opiniones en torno a la reforma poder judicial sin embargo ayer el embajador Ken Salazar de nuevo hace algunas declaraciones ahora un tanto Bueno pues pudiera ser m\u00e1s elevadas porque asegura que si no se hace bien la reforma al poder judicial eh podr\u00eda ocasionar much\u00edsimo da\u00f1o en la relaci\u00f3n de ambos pa\u00edses que incluso \u00e9l asegura que no lo menciona como embajador sino por todas las preocupaciones que le han llegado de personas que si quieren algo mucho mejor para Estados Unidos y M\u00e9xico en torno a este tema va a seguir opinando sin comentario sin comentario o sea uno es due\u00f1o no de su silencio tambi\u00e9n este y a veces este reen de lo que dice entonces sin comentario obviamente Va a continuar con esta idea de no tener un di\u00e1logo con \u00e9l por este tipo de expresiones ya hablamos en su momento est\u00e1 muy claro ya se entendi\u00f3 sea nada m\u00e1s recordar dien los abogados leer el art\u00edculo qu\u00e9 quiere dicen los abogados que le lea el art\u00edculo y es una gran ofensa este M\u00e9xico es un pa\u00eds independiente suban nada m\u00e1s tambi\u00e9n porque esto va acompa\u00f1ado de algunos anuncios en torno a que se frenan inversiones En M\u00e9xico precisamente por el avance de la va de la mano no pasa absolutamente nada M\u00e9xico lo acaban de decir es de los pa\u00edses m\u00e1s atractivos para la inversi\u00f3n por muchas [M\u00fasica] razones primero porque eh tenemos a los mejores trabajadores del mundo los mexicanos son los mejores trabajadores del mundo y cada vez que se piensa en inversi\u00f3n y en empresas se omite a los trabajadores se piensa que todo es dinero capital y tecnolog\u00eda esos los m\u00e1s avanzados no no hacemos nada sin los trabajadores Por qu\u00e9 se hacen las grandes por los trabajadores me gustar\u00eda que un d\u00eda invitamos a dos a tres fierreros trabajadores de la construcci\u00f3n que traan aqu\u00ed sus equipos y las Varillas y que nos hagan los tejidos no eh que hacen este en la pasada este en el programa anterior de de la serie de epigmenio salen unos herreros este son artistas cuando le preguntan de d\u00f3nde eres que est\u00e1 all\u00e1 en Boca del Cerro O creo que aqu\u00ed aparece tambi\u00e9n un un fierrero o sea c\u00f3mo tejen las sbras el C\u00f3mo tejen el el acero las Varillas para poder colar las grandes columnas eso es \u00fanico entonces M\u00e9xico tiene eso tiene recursos naturales muchos recursos naturales todo eso no a ver regresa regresa esa a ver si se pue es esa Esa esa d\u00e9jala Ah\u00ed esa m para hacer esto todo esto es manual eso que est\u00e1n haciendo pero Miren la precisi\u00f3n esto es manual eso no hay eso no lo hacen otros trabajadores en otras partes con todo respeto pero no lo apreciamos Entonces c\u00f3mo creen que no van a seguir llegando inversiones si tenemos loomo principal agr\u00e9guele 3180 km de frontera con el mercado m\u00e1s grande del mundo que ya se olvid\u00f3 que en este sexenio con todo respeto desplazamos a China y a Canad\u00e1 y somos el principal socio comercial de Estados Unidos ustedes creen que la opini\u00f3n de una persona de un grupo de personas Va a detener el desarrollo el crecimiento la necesidad de fortalecer Am\u00e9rica de Norte Como una potencia econ\u00f3mica comercial les voy a poner un ejemplo Ayer fue un d\u00eda bueno que hubo esc\u00e1ndalos los expertos de todas las estaciones de radio los expertos econ\u00f3micos en Las televisoras el nerviosismo que provoca la reforma fiscal judal eh judicial Yo no s\u00e9 por siempre traigo la reforma fiscal este es que esa esa ayuda mucho tambi\u00e9n este bueno la judicial ayer eh hubo movimientos internacionales sobre todo se cay\u00f3 el precio del petr\u00f3leo Y eso impacta son factores externos y eh una reducci\u00f3n en el peso ayer y todos es por casi casi por la ministra pi\u00f1a y por la huelga de los este ministros no no no no no les voy a mostrar C\u00f3mo se movi\u00f3 el mercado ayer en el mundo a ver si Carlos nos manda Pues resulta que de antier ayer nuestra moneda fue la menos afectada en el mundo y puede miren Esto fue ayer hicieron un esc\u00e1ndalo y resulta que nosotros este el peso se apreci\u00f3 poquito de antier ayer y puede ser que este hoy llega hasta por all\u00e1 hasta donde est\u00e1 este el rublo ruso y digo toc\u00f3 madera no pero se [M\u00fasica] recupera y repito repito llevamos 50 a\u00f1os eh 50 a\u00f1os que no se ve\u00eda que en el sexenio hubiese [M\u00fasica] que no hubiese devaluaci\u00f3n ya estamos a punto de terminar y podemos lograr que en el sexenio por primera vez por qu\u00e9 no pones la tabla Esa es la variaci\u00f3n Bueno pero por no pones la tabla aciones pero a\u00fan si se mueve ni vamos a intervenir nada de que el banco de M\u00e9xico va a intervenir el banco de M\u00e9xico es aut\u00f3nomo y tenemos que respetar la autonom\u00eda del banco la econom\u00eda de M\u00e9xico es muy fuerte Ahorita les voy a dar otro dato que no les gusta mucho a nuestros adversarios pero ya que estamos en el tema y si se moviera por una situaci\u00f3n que a la larga nos va a beneficiar porque qu\u00e9 da\u00f1aba m\u00e1s a M\u00e9xico la corrupci\u00f3n a todos a los inversionistas empresarios a todos Nos conviene que no haya corrupci\u00f3n la corrupci\u00f3n no es una pandemia es una peste la corrupci\u00f3n es lo que impide El Progreso de las Naciones y desde luego el que se viva con justicia y paz Entonces c\u00f3mo vamos a ceder en eso este miren es miren cu\u00e1nto fue la devaluaci\u00f3n que tengo quear recordando porque esto ni modo que lo van a cuando el finado Miguel de la Madrid 4% te devalu\u00f3 4462 con Salinas 49.1 fue la devaluaci\u00f3n en su sexenio casi 50 eh con Cedillo 172 de devaluaci\u00f3n en la moneda Pero eso no lo ven los especialistas con Fox 15% con Calder\u00f3n 20% con el licenciado Pe\u00f1a nieta 43 por con nosotros llev\u00e1bamos hasta ayer Antier 8.6 de fortalecimiento estamos \u00e9ramos el primer lugar estamos ahora en el segundo entre todos los pa\u00edses del Mundo con la moneda m\u00e1s fuerte con relaci\u00f3n al D\u00f3lar bien presidente eh Gracias Eh Esto bueno fuera ya del es por lo que me preguntaste de que de las inversiones Y de todos bien fuera ya del tema del poder judicial en otro asunto lo que est\u00e1 relacionado usted mencionaba que eh algunas de las maniobras o labor que ha tenido el SAT es para evitar cuestiones de privilegios o maniobras que se han ido y que se ten\u00edan anteriormente sin embargo Bueno pues justo informaci\u00f3n eh del SAT y de la Fiscal\u00eda de Nuevo Le\u00f3n han detectado una serie de irregularidades en manejos que tienen que ver con el presupuesto P\u00fablico de esa entidad pero que tambi\u00e9n relacionan al gobernador Samuel Garc\u00eda esto debido a triangulaci\u00f3n y algunos manejos irregulares Eh Esto est\u00e1 relacionado y bueno se concluye con esta informaci\u00f3n del SAT y la fiscal\u00eda que el despacho firma jur\u00eddica y fiscal abogados que de los cuales son socios Garc\u00eda y y y su pap\u00e1 eh Bueno pues detectaron algunas cuestiones irregulares por ejemplo en 2015 se detectaban que ganancias que ten\u00edan eran por 2000 eh por 2 millones de pesos sin embargo bueno conforme fue avanzando en cargos p\u00fablicos eh Samuel Garc\u00eda pues este eh las facturaciones se elevaron eh a una situaci\u00f3n que junto con la creaci\u00f3n de otra sociedad en nombre gma firma jur\u00eddica fiscal se elevaron a m\u00e1s de 2,000 millones de pesos es una cantidad exorbitante lo que se lo que se comentado eh Y sobre todo precisamente la m\u00e1s de la mitad de estos recursos a partir de que \u00e9l comenz\u00f3 como gobernador eh Tambi\u00e9n Bueno pues esta la facturaci\u00f3n fue notoria incluso a partir de 2021 justo esta firma este despacho que tienen este eh este gobernador pues va un poco de la mano en los t\u00e9rminos que usted ha manejado de esos despachos de los que dicen que no tienen a ning\u00fan cliente en la c\u00e1rcel precisamente porque se enfocan en tema de condonaci\u00f3n eh fiscal que al final de cuentas pues hay algunas empresas por ejemplo contratistas del gobierno que son clientas a su vez de este despacho y pues este dinero que viene de presupuesto p\u00fablico termina en manos del propio gobernador por este tipo de de despachos por este tipo eh de negocios yo quisiera preguntarle qu\u00e9 procede sobre este tipo de maniobras sobre este tipo de informaci\u00f3n que que surge en torno a personas que pues llegando al cargo se hacen millonarios con este tipo de situaciones Pero adem\u00e1s eh mediante un despacho que pues habla de ayuda a hacer cosas que este gobierno pues no permite pues hay que investigar y castigar cualquier tipo de evasi\u00f3n o fraude fiscal Eso es parte del combate a la corrupci\u00f3n Nada m\u00e1s que ah\u00ed quiero en este caso Nuevo Le\u00f3n este matizar Claro en el combate a la corrupci\u00f3n no debe de haber impunidad para nadie nada m\u00e1s que hay que matizar porque lo mismo No puede haber textos sin contexto y ah\u00ed hay que tener en cuenta que han querido eh quitar al gobernador los de el pri los del pan con el apoyo del Peri\u00f3dico del norte de Junco los que son los due\u00f1os del peri\u00f3dico Reforma Y entonces eh No hay que dejarse llevar hay que este eh tener cuidado como dec\u00edamos antes cuando trabajaba yo en El inco Ojo mucho ojo este porque hay esos intereses no se me va a olvidar entre otras cosas como los del Norte eh ten\u00edan Campa\u00f1a en contra de los Moreira y ya una vez que se arreglaron se acab\u00f3 este el cuestionamiento a los Moreira Bueno ahora los Moreira est\u00e1n formando parte cu lo menos uno de del bloque conservador entonces hay que este tener cuidado por ejemplo el norte no dijo nada cuando nos hicieron el fraude en el 2006 uno de los estados donde m\u00e1s fraude hubo fue un evol estaba de gobernador Natividad Gonz\u00e1lez paraz all\u00ed en el municipio de Guadalupe me acuerdo que se encontr\u00f3 una casilla estaban inscritos empadronados 400 y sac\u00f3 Felipe Calder\u00f3n 600 votos en el acta y este gobernador fue el que ayud\u00f3 m\u00e1s en el fraude y el norte y ac\u00e1 Este el reforma me acuerdo que ya lo he dicho de protesta por el fraude del 2006 se dec\u00eda que llegaban millones con nosotros y una vez el reforma reuni\u00f3 creo que a 10 a 20 a 30 notarios p\u00fablicos en una movilizaci\u00f3n nuestra y esos notarios p\u00fablicos con 30 40 100 200 300 observadores fueron levantando actas de fotos y nos pon\u00edan alfileritos para contarnos y terminaron diciendo en un encabezado que no era un mill\u00f3n sino eran 320,000 los que se hab\u00edan movilizado Ese es el reforma y ese es el el norte entonces Ojo mucho ojo o sea porque este traen ah\u00ed sus diferencias luego me acuerdo cuando el gbernador c\u00f3mo se llamaba que es una buena persona simp\u00e1tico que fue candidato tambi\u00e9n a la presidencia s\u00ed que este yo creo que estaba Lorenzo C\u00f3rdoba de de presidente del INE y ni siquiera presentaron las firmas y como le dieron l\u00ednea de arriba que son unos falsos todos estos este le dieron el registro y compiti\u00f3 de candidato y era muy simp\u00e1tico porque dec\u00eda que Y s\u00ed no se volvi\u00f3 famos\u00edsimo con los ni\u00f1os y este Jes\u00fas mi hijo estaba peque\u00f1o y estamos en el debate me puedes llevar al debate Este pero no iba a verme a m\u00ed ni quer\u00eda ir a ver a este c\u00f3mo se llama Jaime Rodr\u00edguez Jaime Jaime rodr Jaime y me acompa\u00f1\u00f3 en este creo que en el primer debate fue que hizo as\u00ed y este y la la int\u00e9rprete no se qued\u00f3 as\u00ed Y todav\u00eda le pregunta le pregunta la conductora dice literal literal y Jes\u00fas no me acompa\u00f1aba nada como en sal\u00f3n de clases con sus amigos amiguitos tod se volvi\u00f3 este como se dice ahora viral Ll\u00e9vame Ll\u00e9vame Ll\u00e9vame ya el segundo debate fue en Tijuana y lo llev\u00e9 y este y lo que quer\u00eda era la foto con S\u00ed con Jaime ya le tuve que decir al final del debate Oye aqu\u00ed tienes este seguidor este quiere tomarse una foto y ya muy amablemente no se tom\u00f3 la foto con con Jaime y Jaime en ese debate dijo que iba a expropiar creo que vanamex o vancomer o no s\u00e9 y le dije a Jes\u00fas Oye c\u00f3mo ves este c\u00f3mo lo viste el debate bien c\u00f3mo vistes a Jaime no muy bien claro pap\u00e1 dice eso que va a expropiar manex este vancom se avent\u00f3 fuerte dice s\u00ed t poo pasado pero ya luego tuvimos otro debate y el \u00faltimo en M\u00e9rida en Yucat\u00e1n eso fue en el 18 en el 18 Bueno pues a \u00e9l lo ayudaron eh para la gobernatura incluso los del Norte y ya despu\u00e9s no ya no lo quer\u00edan ellos apoyan porque eh son fuertes dominaban antes la opini\u00f3n p\u00fablica en Nuevo Le\u00f3n ahora ya no ahora ya no ya todo ya cambi\u00f3 Pero ten\u00edan mucha influencia este mucha mucha influencia Entonces ahora conu tamb\u00e9n hay Samuel gan\u00f3 este con el voto de los ciudadanos y la informaci\u00f3n que yo tengo es que empezaron a a sobornar porque no ten\u00eda mayor\u00eda o no tiene en la c\u00e1mara entonces para aprobar el presupuesto le ped\u00edan moches eh los l\u00edderes de los otros partidos Y entonces como [M\u00fasica] no dicen los este que saben de de los moches hacen as\u00ed C\u00f3mo no c\u00f3mo c\u00f3mo es S\u00ed este no le aprobaron el presupuesto Ya llevan como 2s a\u00f1os sin que le aprueben el presupuesto y la campa\u00f1a fuerte entonces hay que tener cuidado presidente si usted estar\u00eda interesado en solicitar la informaci\u00f3n que tiene el SAT en torno a este tipo de de maniobras corresponde a nosotros s\u00ed en el SAT no tenemos nosotros ninguna denuncia sobre esto denuncia no pero que haya detectado el SAT como tal movimientos irregulares no no se ha detectado me lo hubiese dicho el director y adem\u00e1s no lo permitimos hemos avanzado este en el combate a los factureros alguien me preguntaba que si Cu\u00e1ntos este hab\u00edan presos son pocos Este pero logramos parar qui\u00e9n sabe si en su totalidad pero era una fiebre de eh el uso de las facturas falsas para no pagar impuestos despachos famos\u00edsimos y fue algo que se [M\u00fasica] cre\u00f3 hace empez\u00f3 eso hace 15 a\u00f1os Se volvieron famosos los despachos a entregar estas facturas llamados factureros para no pagar impuestos este y hemos combatido eso por qu\u00e9 no pones le dices a Laura el reporte ya sea el de ayer o el de si se puede el de los primeros se meses de este a\u00f1o de aci\u00f3n tambi\u00e9n porque eso da tranquilidad eh vamos muy bien en la recaudaci\u00f3n si tiene el de hasta ayer y hay uno que es el [M\u00fasica] semestral Este es el de ayer no s Ah no es completo no es el completo de enero septiembre de 24 miren c\u00f3mo vamos esto es pues un indicador de porque si no hay crecimiento econ\u00f3mico no hay ingresos para la hacienda p\u00fablica Y estos son los impuestos o contribuciones mejor dicho Los tributarios han crecido en relaci\u00f3n al a\u00f1o pasado 6.2 en t\u00e9rminos reales esto significa que si fuese nominal estar\u00edamos hablando de un incremento de m\u00e1s de 11 por. aqu\u00ed se descuenta la inflaci\u00f3n que est\u00e1 en 5.6 O sea casi 12 ser\u00eda nominal eh el a\u00f1o pasado a esta fecha hab\u00edamos recaudado 3 billones 3 billones ahora es 3341 340,000 millones de pesos m\u00e1s y ingresos generales el a\u00f1o pasado ten\u00edamos 3. 509000 y ahora traemos 3,700 7000 377000 traemos 198000 millones arriba 0.8 casi 1% en t\u00e9rminos reales t\u00e9rminos nominales como 5% Entonces vamos muy bien esto es un buen indicador y el SAT ha hecho muy buena labor porque a\u00f1o con a\u00f1o se han ido incrementando los ingresos porque no hay condonaci\u00f3n de impuestos no hay privilegios Fiscales Y eso nos ha ayudado mucho y agradecerle a contribuyentes que est\u00e1n confiando en nosotros Porque antes era frecuente que se dijera Para qu\u00e9 pago el impuesto si se lo van a robar ahora la gente sabe que este dinero se utiliza con honestidad ya se aprob\u00f3 en el congreso en la c\u00e1mara de diputados la la reforma judicial ya se aprob\u00f3 ya pasa al senado Ah bueno es muy buena noticia muy buena noticia pasa ya al senado 357 contra 130 Cu\u00e1nto se necesitaban 34 334 334 muy bien muy bien se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas Sandra Aguilar de a grupo informativo s\u00e9 que esta puede ser mi \u00faltima intervenci\u00f3n ha iniciado pues ya la cuenta regresiva nos quedan muy pocos d\u00edas y y no quiero dejar pasar la oportunidad se\u00f1or presidente para compartirle lo que est\u00e1 ocurriendo en algunas fiscal\u00edas en contra de muchas o de varias mujeres Quiero compartirle que en la Ciudad de M\u00e9xico y en algunas otras entidades eh se han detectado que est\u00e1n elaborando delitos est\u00e1n elaborando carpetas de investigaci\u00f3n de temas que no suceden que lamentablemente la corrupci\u00f3n eh el tema econ\u00f3mico es un tema que est\u00e1 presente en las fiscal\u00edas y que est\u00e1 afectando a muchas mujeres e no voy a compartir por respeto el tema o los temas que nos han llegado pero s\u00ed me gustar\u00eda se\u00f1or presidente que me permitiera compartirles a ustedes de manera pues no an\u00f3nima ya lo estoy haciendo p\u00fablico pero s\u00ed compartirles lo que est\u00e1 sucediendo porque Lamentablemente por falta de o por tema econ\u00f3mico las mujeres no se pueden defender adem\u00e1s de la violencia psicol\u00f3gica que est\u00e1n recibiendo no solamente ellas tambi\u00e9n sus hijos o sus hijas est\u00e1 presente hemos tratado de acercarnos a la fiscal\u00eda para conocer las dos partes y lo que hemos encontrado es que estas denuncias no avanzan est\u00e1n ah\u00ed est\u00e1n sabemos a todas luces que est\u00e1n protegidos sabemos a todas luces que la corrupci\u00f3n est\u00e1 ah\u00ed presente y que los moches en el Ministerio P\u00fablico tambi\u00e9n lo est\u00e1n antes de Pues de continuar ojal\u00e1 me permita hacerle llegar uno o dos casos y que lo haga llegar a las instancias correspondientes y que estos casos al menos le piensen m\u00e1s para que los sobre todo los los hombres est\u00e1n este pues coludidos al interior de estas de estas fiscal\u00edas Okay particularmente se\u00f1or presidente quiero pues agradecerle que primeramente nos haya hecho visibles a usted y al Se\u00f1or Jes\u00fas Ram\u00edrez con nuestro trabajo period\u00edstico realmente no Ser\u00eda posible si este trabajo o esta exposici\u00f3n de casos que hemos hecho aqu\u00ed a lo largo Pues de estos a\u00f1os a\u00f1o y medio casi dos a\u00f1os que llevamos aqu\u00ed no tuvieran respuesta y no me quiero despedir sin compartirle El sentir de dos casos usted recordar\u00e1 voy a empezar con el de los abuelos del estado de M\u00e9xico que expuse no hace mucho tiempo que sufr\u00edan de violencia que pidieron solamente vivir sus \u00faltimos a\u00f1os de una manera tranquila y en paz y que fueran Eh pues vistos vistos y la fiscal\u00eda del Estado de M\u00e9xico acudi\u00f3 la gobernadora del Estado de M\u00e9xico les ha brindado una nueva calidad de vida y ahora Ellos viven en paz enviaron un mensaje y si me permite se lo se lo voy a compartir querid\u00edsimo Presidente buenos d\u00edas Habla la se\u00f1ora Mar\u00eda de Jes\u00fas mir servidora de usted es algo tan maravilloso haberlo tenido como el mejor presidente de M\u00e9xico y mi agradecimiento por el favor tan grande que me hizo con el problema que ten\u00eda aqu\u00ed en Alborada jaltenco Muchas gracias se\u00f1or presidente a usted a la maestra Delfina y a nuestra presidenta Rosario pa Gracias se\u00f1or presidente gracias gracias por todo es usted algo y hermoso lo amamos que Dios los bendiga y sea muy feliz en su quinta querido presidente me sumo al agradecimiento de mi esposa yo soy Adolfo flores Sosa no tenemos forma con que agradecerle m\u00e1s que con nuestro cari\u00f1o y nuestro agradecimiento sincero Much\u00edsimas gracias ellos son el se\u00f1or Adolfo y la se\u00f1ora Mar\u00eda de Jes\u00fas desde caltenco Estado de M\u00e9xico y Bueno finalmente este aqu\u00ed a la ma\u00f1anera lleg\u00f3 usted tambi\u00e9n lo recordar\u00e1 los abuelos del caso de memito es un caso de posa rica que un d\u00eda anterior o antes de ser expuesto aqu\u00ed ya lo hab\u00eda compartido con el Se\u00f1or Jes\u00fas Ram\u00edrez ya se hab\u00eda atendido regresaron los abuelos y bueno aprovecho est\u00e1 la secretaria de bienestar la secretaria ariatna aoe robredo el director general del Instituto Mexicano del Seguro Social evidentemente a Jes\u00fas Ram\u00edrez y a usted este caso lleg\u00f3 a todos nos los compartieron y tuve la oportunidad en 2 minutos antes de que usted me diera la palabra de leer su caso no sab\u00eda de que\u00e9 hac se trataba pero s\u00ed sab\u00eda que estaban aqu\u00ed desde las 5 de la ma\u00f1ana que estaban pidiendo apoyo y que ya hab\u00edan desahuciado al nieto de estos abuelos este hoy tiene eh Pues una nueva oportunidad lo siguen atendiendo no lo atend\u00edan Porque eran dos medicamentos muy caros de muchos millones Usted lo sabe ya le entregar ya le dieron un Med un medicamento aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico lo siguen atendiendo nos hace falta un medicamento m\u00e1s s\u00e9 que sesionan cada fin de semana s\u00e9 que los m\u00e9dicos tienen pues obviamente este la mejor Eh pues respuesta ante lo que sigue para memito y tambi\u00e9n los abuelos env\u00edan un mensaje para usted estimado presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador con el coraz\u00f3n lleno de gratitud queremos expresarle nuestro m\u00e1s profundo agradecimiento por haber hecho posible que memito recibiera el medicamento risis plan el cual le devolvi\u00f3 la esperanza de vida sin su apoyo la historia habr\u00eda sido diferente ya que las noticias que recibimos inicialmente no eran alentadoras aunque a\u00fan hay mucho por hacer gracias al tratamiento hoy en d\u00eda la salud de memito ha mejorado considerablemente este gesto no solo ha marcado una diferencia inmensa en su vida sino que tambi\u00e9n ha tra\u00eddo esperanza y alivio a toda nuestra familia fam sabemos que este tipo de decisiones requieren un gran compromiso y esfuerzo y por ello valoramos profundamente su apoyo y sensibilidad hacia las necesidades de los m\u00e1s vulnerables gracias a usted memito tiene ahora una oportunidad renovada de enfrentar su condici\u00f3n con mayor fortaleza nuestras palabras no pueden expresar todo lo que sentimos pero por favor sepa que le estaremos Eternamente agradecidos con aprecio y respeto en ID Guillermo abuelitos de memito Que Dios lo bendiga Pues bueno se\u00f1or presidente eso eso este pues es el resultado eh finalmente Nosotros somos este puente agradecer este que nos hayan dado la oportunidad realmente sin conocerme Pues de poder ser testigo de esta implementaci\u00f3n de su gobierno de cuarta transformaci\u00f3n y esperemos hacerlo propio y se pueda pues ser testigos tambi\u00e9n de la consolidaci\u00f3n Pues de su proyecto para m\u00ed el mejor presidente de M\u00e9xico Muchas gracias se\u00f1or presidente Bueno pues muchas gracias este por tus palabras y tambi\u00e9n gracias a a los se\u00f1ores mayores a las se\u00f1oras a los se\u00f1ores eh sobre la denuncia Ser\u00eda bueno que con Jes\u00fas y rosa yela y sobre el tratamiento seguirlo viendo con Zoe para seguir ayudando no este y muchas gracias a ti ya nos vamos ya nos vamos ma\u00f1ana [M\u00fasica] Es que [M\u00fasica] este Mira ese se\u00f1or no ma\u00f1ana ma\u00f1ana ma\u00f1ana ma\u00f1anaa diogo sobre Venezuela no no hubo este la pl\u00e1tica nada m\u00e1s eh decir pues que es mi amigo lo estimo lo respeto Gustavo Petro presidente de [M\u00fasica] Colombia es un digno representante del pueblo colombiano que es un pueblo hermano Hermano no primo hermano Hermano del pueblo mexicano ya les platiqu\u00e9 una an\u00e9cdota de que los colombianos eh de la oligarqu\u00eda Se sent\u00edan ingleses los colombianos de la intelectualidad [M\u00fasica] Se sent\u00edan franceses pero el pueblo de Colombia siempre se ha sentido mexicano esto es real esto que les estoy diciendo y aqu\u00ed aplica eh lo que dec\u00eda martti que luego me enter\u00e9 que viene hablando de las frases de tiempo atr\u00e1s eh eh lo que \u00e9l dec\u00eda de Amor con amor se paga nosotros eh respetamos mucho al pueblo de de Colombia queremos mucho al pueblo de Colombia y eh e respetamos mucho admiramos al presidente Gustavo Petro as\u00ed que quede claro y sabemos que est\u00e1 lo dije ayer sometido a fuertes presiones de quienes Se sent\u00edan los due\u00f1os de Colombia lo que pasaba aqu\u00ed nada m\u00e1s que eh aqu\u00ed hemos avanzado m\u00e1s \u00e9l ha avanzado Pero est\u00e1 m\u00e1s dif\u00edcil \u00e9l tiene y esto Ojal\u00e1 y lo revisen Los Hermanos colombianos y otros pa\u00edses sobre todo cuando se quiere transformar porque est\u00e1 hecho el que el periodo de gobierno sea de 4 a\u00f1os est\u00e1 hecho para que manden siempre los potentados porque c\u00f3mo llevar a cabo una transformaci\u00f3n en 4 [M\u00fasica] a\u00f1os sin reelecci\u00f3n porque en Estados Unidos que tampoco est\u00e1 bien con todo respeto son 4 a\u00f1os y una reelecci\u00f3n hay la ventaja de que pueden continuar sin embargo eh los primeros 4 [M\u00fasica] a\u00f1os pues e no los dedican por completo a trabajar en favor del pueblo o sea a llevar a cabo las transformaciones sino ya al segundo a\u00f1o ya empiezan a moderarse en algunas cosas a hacer demagogia porque ya est\u00e1n buscando la reelecci\u00f3n pero todav\u00eda est\u00e1 peor el que sea 4 a\u00f1os en un pa\u00eds como Colombia en donde siempre ha gobernado el conservadurismo con toda la reacci\u00f3n encima poderes medi\u00e1ticos poderes econ\u00f3micos poderes extra legales como en 4 a\u00f1os y sin reelecci\u00f3n yo creo que ya Petro lleva dos entonces un fuerte abrazo a Petro y a todo el pueblo de Colombia y que este aprovechen el tiempo para cambiar las cosas para transformar y que resistan porque los oligarcas los privilegiados no quieren ning\u00fa cambio son muy ego\u00edstas y que no se olvide el conservador es muy hip\u00f3crita ese padece Amnesia ese se le olvida no lo que ellos hacen cuando gobiernan y de repente se sacuden no No ya se quieren presentar como las blancas Paloma y paladines de la libertad y paladines de la democracia y paladines de la justicia la doctrina verdadera de la derecha del conservadurismo es la hipocres\u00eda n\u00famero uno n\u00famero dos les gusta mucho el dinero son muy ambiciosos les brillan sus ojitos con el dinero con los villu lo dec\u00eda el padre de nuestra patria Miguel Hidalgo el \u00fanico Dios de los oligarcas es el dinero y lo tercero son muy autoritarios represores todo lo quieren resolver con el uso de la fuerza la mano dura la dictadura pero como son muy hip\u00f3critas hip\u00f3critas ellos se sienten eh libertarios dem\u00f3cratas no hay que dejarse enga\u00f1ar ah\u00ed est\u00e1 la pregunta de qu\u00e9 peri\u00f3dico eres t\u00fa te pregunto sin comentarios vamos a desayunar",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 month ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:19:18.498400"
}