{
    "video_id": "Ku9_R8NuEs8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Ku9_R8NuEs8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDBZA3sUSzMrXRoF2inGFH3IEWLCQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Ku9_R8NuEs8",
    "video_title": "Cambios en secretar\u00edas de Medio Ambiente y de Bienestar",
    "video_length_seconds": 725,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "como lo coment\u00e9 hoy por la ma\u00f1ana",
            "start": 0.0,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "estamos ya formalizando cambios en el",
            "start": 3.98,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 8.97,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "me presento y acepte la renuncia no con",
            "start": 11.14,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "mucho gusto de v\u00edctor manuel toledo el",
            "start": 16.78,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "secretario de medio ambiente v\u00edctor me",
            "start": 21.82,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "dio sus razones que va a expresar ahora",
            "start": 26.47,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "de por qu\u00e9 ya no puede continuar con el",
            "start": 30.579,
            "duration": 8.711
        },
        {
            "text": "encargo de",
            "start": 36.22,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ser secretario de medioambiente",
            "start": 39.29,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "por esa raz\u00f3n tom\u00e9",
            "start": 43.34,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n de",
            "start": 47.03,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "y nombrar a mar\u00eda luisa albores que es",
            "start": 49.95,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ambientalista",
            "start": 54.26,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "maravilla me viene dando como secretaria",
            "start": 59.41,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "de bienestar pasa a horas es secretaria",
            "start": 66.08,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "de medio ambiente y para sustituir a",
            "start": 69.77,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "mar\u00eda luisa",
            "start": 74.54,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va",
            "start": 75.97,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ascender",
            "start": 78.47,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "javier mail que estaba de subsecretario",
            "start": 81.5,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en bienestar sube ser secretario a",
            "start": 85.37,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "javier",
            "start": 88.46,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "lo conozco desde hace muchos a\u00f1os",
            "start": 89.45,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "tiene mucha experiencia en organizaci\u00f3n",
            "start": 93.11,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "social dos veces presidente municipal de",
            "start": 96.76,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "comalcalco tabasco",
            "start": 101.33,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "el senador de la rep\u00fablica licencia y",
            "start": 104.93,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "base de ahora el encargado de",
            "start": 109.69,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "la electricidad es tal que es muy",
            "start": 113.63,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "importante todos pero esta es la que es",
            "start": 116.539,
            "duration": 9.731
        },
        {
            "text": "tiene la relaci\u00f3n m\u00e1s amplia y m\u00e1s",
            "start": 121.48,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "estrecha con la gente humilde con la",
            "start": 126.27,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "gente pobre estos son los cambios que yo",
            "start": 129.13,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "pues les agradezco a los tres son",
            "start": 133.18,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros que",
            "start": 135.9,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "se han identificado con nuestro",
            "start": 139.4,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "movimiento de transformaci\u00f3n y en un",
            "start": 141.47,
            "duration": 10.939
        },
        {
            "text": "buen plan y estamos tomando este",
            "start": 146.72,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "la palabra y muy buenos d\u00edas",
            "start": 155.349,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "soy el primero en lamentar esta",
            "start": 160.96,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n pero esta fue una decisi\u00f3n m\u00eda",
            "start": 164.29,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "y de mi familia exenta de toda",
            "start": 169.09,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "implicaci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 172.54,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "cuatro elementos se conjugaron",
            "start": 175.62,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "mis casi 75 a\u00f1os una cardiopat\u00eda de m\u00e1s",
            "start": 178.81,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "de una d\u00e9cada que se estuvo complicando",
            "start": 183.459,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "y resolviendo la amenaza de la pandemia",
            "start": 185.92,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y una alta conflictividad social y",
            "start": 188.94,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "ambiental que se debe enfrentar desde la",
            "start": 192.34,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda del medio ambiente",
            "start": 195.73,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "yo retorno a las actividades de",
            "start": 198.1,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "investigador cient\u00edfico a la universidad",
            "start": 200.71,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nacional aut\u00f3noma de m\u00e9xico y de",
            "start": 203.71,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pensador cr\u00edtico es decir solo regreso a",
            "start": 205.93,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "mi trinchera original la de siempre que",
            "start": 209.83,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "es la er es la de la ecolog\u00eda pol\u00edtica",
            "start": 213.16,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "la dimensi\u00f3n positiva de este acto creo",
            "start": 216.66,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "es que todo el equipo que encabeza la",
            "start": 219.21,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "semarnat que incluye adem\u00e1s ocho",
            "start": 222.21,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "instituciones est\u00e1 estamos muy contentos",
            "start": 225.06,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "por la decisi\u00f3n tomada por el presidente",
            "start": 229.38,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de l\u00f3pez obrador el grupo de",
            "start": 231.87,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "funcionarios que hoy encabeza los",
            "start": 234.45,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "asuntos ambientales un equipo de",
            "start": 236.58,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micos de muy alta calidad",
            "start": 239.43,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica y t\u00e9cnica aguerridos honestos",
            "start": 241.11,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "y comprometidos con el gobierno de la 4t",
            "start": 244.65,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "celebra la designaci\u00f3n de la maestra",
            "start": 247.76,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "mar\u00eda luisa albores reconocida por",
            "start": 250.74,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tantas d\u00e9cadas de luchar por los",
            "start": 254.1,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sectores marginados y con los sectores",
            "start": 256.68,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "marginados y por la defensa de la",
            "start": 259.59,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "naturaleza su designaci\u00f3n nos llena de",
            "start": 262.23,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "orgullo su esfuerzo tan valioso por el",
            "start": 265.29,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "programa sembrando vida es una garant\u00eda",
            "start": 267.96,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y de confianza a toda prueba y tambi\u00e9n",
            "start": 270.59,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "una oportunidad creo para hacer",
            "start": 274.71,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "construir la pol\u00edtica ambiental con la",
            "start": 277.35,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica por el bien",
            "start": 280.05,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de las y de los mexicanos",
            "start": 281.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s la maestra llega cuando el",
            "start": 284.43,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "sector ambiental vive un momento de",
            "start": 286.86,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pleno ascenso y despliegue cuando",
            "start": 289.02,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "avanzan los programas sobre alimentos",
            "start": 292.41,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "salud energ\u00eda agua conservaci\u00f3n y",
            "start": 295.85,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y cuando comenzamos a",
            "start": 300.0,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "enfrentar en serio los graves problemas",
            "start": 302.76,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de contaminaci\u00f3n generados por la",
            "start": 305.67,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "industria y heredados de los reg\u00edmenes",
            "start": 307.59,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "neoliberales en los suelos cuerpos de",
            "start": 310.32,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "agua aire costas playas mares",
            "start": 313.71,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "en el caso de los alimentos el decreto",
            "start": 318.409,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "que publicara el presidente en los",
            "start": 320.959,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos d\u00edas sobre la prohibici\u00f3n del",
            "start": 322.55,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "ma\u00edz transg\u00e9nico y el gradual del",
            "start": 325.339,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "glifosato al que deben seguir otros 80",
            "start": 328.219,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "plaguicidas m\u00e1s altamente peligrosos",
            "start": 331.369,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "prohibidos en innumerables pa\u00edses creo",
            "start": 333.469,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que marcar\u00e1n un parteaguas en la",
            "start": 336.739,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "historia ambiental del pa\u00eds termino",
            "start": 338.989,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "agradeci\u00e9ndole de todo coraz\u00f3n al",
            "start": 342.439,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presidente el haberme integrado aunque",
            "start": 345.019,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "fuera por un corto tiempo a su gobierno",
            "start": 347.959,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que no tengo duda alguna est\u00e1 haciendo",
            "start": 350.919,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "historia usted se\u00f1or presidente es un",
            "start": 354.169,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ejemplo para el pa\u00eds y para el mundo de",
            "start": 357.259,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "un estadista de alt\u00edsimos fueros siempre",
            "start": 360.499,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "respetuoso de la diversidad de criterios",
            "start": 363.499,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y de pensamientos y de nuestro derecho a",
            "start": 365.089,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "disentir lo llevaremos siempre en el",
            "start": 368.989,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "pensamiento hoy en el alma y m\u00e1s all\u00e1 de",
            "start": 371.989,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "las vicisitudes las coyunturas y la",
            "start": 375.05,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "escond\u00ed vialidades",
            "start": 377.779,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "muchas gracias a todos gracias bits",
            "start": 379.37,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "gracias puedes agradecerle a muchos",
            "start": 384.96,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "licenciados a l\u00f3pez obrador presidente",
            "start": 387.72,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico que ahora forman un encargo",
            "start": 390.61,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que la secretar\u00eda del medio ambiente y",
            "start": 393.94,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "recursos naturales sigo creyendo que",
            "start": 396.4,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "desde la secretar\u00eda de bienestar lo",
            "start": 398.95,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mismo que usted plantea que al centro",
            "start": 401.05,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "deben estar las comunidades los pueblos",
            "start": 403.39,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y que se empata el momento de",
            "start": 406.0,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "la cuarta",
            "start": 410.71,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 413.93,
            "duration": 3.009
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds es el pa\u00eds de los 17 pa\u00edses",
            "start": 420.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": "que suman el 60 por ciento de entonces",
            "start": 426.15,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 437.82,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 por que confluimos en un programa",
            "start": 445.83,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "muy bonito ahora un mill\u00f3n detalles que",
            "start": 451.3,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "lo bautizamos como centran la vida y",
            "start": 455.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sigo creyendo que se sienta vida pero se",
            "start": 458.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "siembra vida en base al coraz\u00f3n del ser",
            "start": 460.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "humano y de las personas eso es lo que",
            "start": 463.9,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "queremos y radiales en el ambiente al",
            "start": 465.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "todo el servicio y que podamos construir",
            "start": 469.87,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "con las otras secretar\u00edas trabajar con",
            "start": 471.94,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "las que planeamos si pensamos que todo",
            "start": 474.49,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "lo actualizamos y aterrizamos en estar",
            "start": 478.66,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "trabajando en territorio de la fortaleza",
            "start": 483.94,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n los territoriales del",
            "start": 495.0,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "trabajo ese mando bien a sus t\u00e9cnicos",
            "start": 498.34,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos estos alentadores de concluir",
            "start": 500.17,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de esta secretar\u00eda ambiental en la parte",
            "start": 504.67,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 507.61,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "y eso ser\u00eda lo que queremos tambi\u00e9n",
            "start": 508.24,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "brindar ya seguir trabajando en esta",
            "start": 510.52,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "nueva encomienda much\u00edsimas gracias",
            "start": 513.25,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y con todo lo que",
            "start": 517.529,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "has hecho de bien en administrar y por",
            "start": 520.34,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de varios programas el",
            "start": 525.79,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "apoyo a adultos mayores a personas con",
            "start": 530.3,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "discapacidad ni\u00f1as ni\u00f1os y el programa",
            "start": 534.02,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "de spa",
            "start": 537.44,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "con mucha responsabilidad",
            "start": 548.77,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "si podr\u00e9 servirle a los que tienen en",
            "start": 552.07,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds ayudar y dar besos a los que",
            "start": 555.67,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "nunca se atendieron hoy tenemos un",
            "start": 560.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ladr\u00f3n ecuatoriano con su hijo mar\u00eda",
            "start": 563.89,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "luisa en esta tarea de coordinar este",
            "start": 566.08,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "programa sembrando vida en los",
            "start": 569.68,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "territorios m\u00e1s apartados en los tejidos",
            "start": 571.81,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "olvidados que hoy es una realidad",
            "start": 573.84,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "distinta y que se topar\u00e1 a coordinar los",
            "start": 576.34,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "esfuerzos que y distra\u00edan con este",
            "start": 580.06,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cuerpo los programas desde altos mayores",
            "start": 583.3,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de poder de ni\u00f1as y ni\u00f1os con",
            "start": 586.14,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "discapacidad de ni\u00f1as y ni\u00f1os este el",
            "start": 589.09,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "programa de madres trabajadoras en tales",
            "start": 592.36,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "trabajadores y un programa se denomina",
            "start": 594.22,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "flores con el alto honor de una",
            "start": 596.13,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "responsabilidad siempre como la",
            "start": 599.53,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "honestidad de medidas en lugar de",
            "start": 602.08,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas alguno de m\u00e9xico",
            "start": 604.57,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "movimientos de esto es lo que quer\u00edamos",
            "start": 607.57,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "este multiplicar informar a los",
            "start": 610.12,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "mexicanos y yo a los tres les agradezco",
            "start": 614.07,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "mucho d\u00edaz v\u00edctor de manera muy especial",
            "start": 617.77,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "este me abrazo",
            "start": 622.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y deseo lo mejor no es una despedida",
            "start": 627.44,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "todo escasas como dijistes en una",
            "start": 633.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "trinchera donde te vamos a estar",
            "start": 636.5,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "consultando",
            "start": 638.3,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y tomar decisiones en bien del pa\u00eds",
            "start": 641.4,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 646.58,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en defensa protecci\u00f3n del medio ambiente",
            "start": 648.43,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "porque no vamos a destruir el territorio",
            "start": 651.58,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "no vamos a costa d",
            "start": 656.68,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "perfecta del medio ambiente y llevar a",
            "start": 661.55,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "cabo un crecimiento s\u00ed",
            "start": 665.75,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 669.52,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "ning\u00fan tipo de l\u00edmite lo m\u00e1s importante",
            "start": 672.089,
            "duration": 11.521
        },
        {
            "text": "es la vida la salud del pueblo y eso lo",
            "start": 677.009,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "tenemos que tomar en consideraci\u00f3n es",
            "start": 683.61,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante que la infraestructura",
            "start": 685.829,
            "duration": 9.901
        },
        {
            "text": "que el crecimiento incluso que los",
            "start": 690.98,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "mismos recursos m\u00e1s importante son los",
            "start": 695.73,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "seres humanos entonces vamos a seguir",
            "start": 700.019,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "con este proceso de transformaci\u00f3n yo",
            "start": 705.36,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "estoy optimista",
            "start": 707.94,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "la gente no est\u00e1 dando su apoyo y no",
            "start": 713.05,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "vamos nunca como lo dije ayer",
            "start": 715.99,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "a fallarle al pueblo el vino muchas",
            "start": 719.82,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 723.0,
            "duration": 2.3
        }
    ],
    "transcription_text": "como lo coment\u00e9 hoy por la ma\u00f1ana estamos ya formalizando cambios en el gobierno me presento y acepte la renuncia no con mucho gusto de v\u00edctor manuel toledo el secretario de medio ambiente v\u00edctor me dio sus razones que va a expresar ahora de por qu\u00e9 ya no puede continuar con el encargo de ser secretario de medioambiente por esa raz\u00f3n tom\u00e9 la decisi\u00f3n de y nombrar a mar\u00eda luisa albores que es tambi\u00e9n ambientalista maravilla me viene dando como secretaria de bienestar pasa a horas es secretaria de medio ambiente y para sustituir a mar\u00eda luisa qu\u00e9 va ascender javier mail que estaba de subsecretario en bienestar sube ser secretario a javier lo conozco desde hace muchos a\u00f1os tiene mucha experiencia en organizaci\u00f3n social dos veces presidente municipal de comalcalco tabasco el senador de la rep\u00fablica licencia y base de ahora el encargado de la electricidad es tal que es muy importante todos pero esta es la que es tiene la relaci\u00f3n m\u00e1s amplia y m\u00e1s estrecha con la gente humilde con la gente pobre estos son los cambios que yo pues les agradezco a los tres son compa\u00f1eros que se han identificado con nuestro movimiento de transformaci\u00f3n y en un buen plan y estamos tomando este la palabra y muy buenos d\u00edas soy el primero en lamentar esta situaci\u00f3n pero esta fue una decisi\u00f3n m\u00eda y de mi familia exenta de toda implicaci\u00f3n pol\u00edtica cuatro elementos se conjugaron mis casi 75 a\u00f1os una cardiopat\u00eda de m\u00e1s de una d\u00e9cada que se estuvo complicando y resolviendo la amenaza de la pandemia y una alta conflictividad social y ambiental que se debe enfrentar desde la secretar\u00eda del medio ambiente yo retorno a las actividades de investigador cient\u00edfico a la universidad nacional aut\u00f3noma de m\u00e9xico y de pensador cr\u00edtico es decir solo regreso a mi trinchera original la de siempre que es la er es la de la ecolog\u00eda pol\u00edtica la dimensi\u00f3n positiva de este acto creo es que todo el equipo que encabeza la semarnat que incluye adem\u00e1s ocho instituciones est\u00e1 estamos muy contentos por la decisi\u00f3n tomada por el presidente de l\u00f3pez obrador el grupo de funcionarios que hoy encabeza los asuntos ambientales un equipo de acad\u00e9micos de muy alta calidad cient\u00edfica y t\u00e9cnica aguerridos honestos y comprometidos con el gobierno de la 4t celebra la designaci\u00f3n de la maestra mar\u00eda luisa albores reconocida por tantas d\u00e9cadas de luchar por los sectores marginados y con los sectores marginados y por la defensa de la naturaleza su designaci\u00f3n nos llena de orgullo su esfuerzo tan valioso por el programa sembrando vida es una garant\u00eda y de confianza a toda prueba y tambi\u00e9n una oportunidad creo para hacer construir la pol\u00edtica ambiental con la pol\u00edtica por el bien de las y de los mexicanos pero adem\u00e1s la maestra llega cuando el sector ambiental vive un momento de pleno ascenso y despliegue cuando avanzan los programas sobre alimentos salud energ\u00eda agua conservaci\u00f3n y educaci\u00f3n y cuando comenzamos a enfrentar en serio los graves problemas de contaminaci\u00f3n generados por la industria y heredados de los reg\u00edmenes neoliberales en los suelos cuerpos de agua aire costas playas mares en el caso de los alimentos el decreto que publicara el presidente en los pr\u00f3ximos d\u00edas sobre la prohibici\u00f3n del ma\u00edz transg\u00e9nico y el gradual del glifosato al que deben seguir otros 80 plaguicidas m\u00e1s altamente peligrosos prohibidos en innumerables pa\u00edses creo que marcar\u00e1n un parteaguas en la historia ambiental del pa\u00eds termino agradeci\u00e9ndole de todo coraz\u00f3n al presidente el haberme integrado aunque fuera por un corto tiempo a su gobierno que no tengo duda alguna est\u00e1 haciendo historia usted se\u00f1or presidente es un ejemplo para el pa\u00eds y para el mundo de un estadista de alt\u00edsimos fueros siempre respetuoso de la diversidad de criterios y de pensamientos y de nuestro derecho a disentir lo llevaremos siempre en el pensamiento hoy en el alma y m\u00e1s all\u00e1 de las vicisitudes las coyunturas y la escond\u00ed vialidades muchas gracias a todos gracias bits gracias puedes agradecerle a muchos licenciados a l\u00f3pez obrador presidente de m\u00e9xico que ahora forman un encargo que la secretar\u00eda del medio ambiente y recursos naturales sigo creyendo que desde la secretar\u00eda de bienestar lo mismo que usted plantea que al centro deben estar las comunidades los pueblos ind\u00edgenas y que se empata el momento de la cuarta [M\u00fasica] este pa\u00eds es el pa\u00eds de los 17 pa\u00edses que suman el 60 por ciento de entonces [M\u00fasica] y est\u00e1 por que confluimos en un programa muy bonito ahora un mill\u00f3n detalles que lo bautizamos como centran la vida y sigo creyendo que se sienta vida pero se siembra vida en base al coraz\u00f3n del ser humano y de las personas eso es lo que queremos y radiales en el ambiente al todo el servicio y que podamos construir con las otras secretar\u00edas trabajar con las que planeamos si pensamos que todo lo actualizamos y aterrizamos en estar trabajando en territorio de la fortaleza pero tambi\u00e9n los territoriales del trabajo ese mando bien a sus t\u00e9cnicos t\u00e9cnicos estos alentadores de concluir de esta secretar\u00eda ambiental en la parte d y eso ser\u00eda lo que queremos tambi\u00e9n brindar ya seguir trabajando en esta nueva encomienda much\u00edsimas gracias y con todo lo que has hecho de bien en administrar y por la construcci\u00f3n de varios programas el apoyo a adultos mayores a personas con discapacidad ni\u00f1as ni\u00f1os y el programa de spa con mucha responsabilidad si podr\u00e9 servirle a los que tienen en este pa\u00eds ayudar y dar besos a los que nunca se atendieron hoy tenemos un ladr\u00f3n ecuatoriano con su hijo mar\u00eda luisa en esta tarea de coordinar este programa sembrando vida en los territorios m\u00e1s apartados en los tejidos olvidados que hoy es una realidad distinta y que se topar\u00e1 a coordinar los esfuerzos que y distra\u00edan con este cuerpo los programas desde altos mayores de poder de ni\u00f1as y ni\u00f1os con discapacidad de ni\u00f1as y ni\u00f1os este el programa de madres trabajadoras en tales trabajadores y un programa se denomina flores con el alto honor de una responsabilidad siempre como la honestidad de medidas en lugar de much\u00edsimas alguno de m\u00e9xico movimientos de esto es lo que quer\u00edamos este multiplicar informar a los mexicanos y yo a los tres les agradezco mucho d\u00edaz v\u00edctor de manera muy especial este me abrazo y deseo lo mejor no es una despedida todo escasas como dijistes en una trinchera donde te vamos a estar consultando y tomar decisiones en bien del pa\u00eds [M\u00fasica] en defensa protecci\u00f3n del medio ambiente porque no vamos a destruir el territorio no vamos a costa d perfecta del medio ambiente y llevar a cabo un crecimiento s\u00ed [M\u00fasica] ning\u00fan tipo de l\u00edmite lo m\u00e1s importante es la vida la salud del pueblo y eso lo tenemos que tomar en consideraci\u00f3n es m\u00e1s importante que la infraestructura que el crecimiento incluso que los mismos recursos m\u00e1s importante son los seres humanos entonces vamos a seguir con este proceso de transformaci\u00f3n yo estoy optimista la gente no est\u00e1 dando su apoyo y no vamos nunca como lo dije ayer a fallarle al pueblo el vino muchas gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:43:02.148890"
}