{
    "video_id": "kUat8OT8Lkg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/kUat8OT8Lkg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBgEp4KiYwyyqb-JKpje7Vzs_posA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=kUat8OT8Lkg",
    "video_title": "Transformaci\u00f3n requiere del pueblo y empresarios con dimensi\u00f3n social. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7335,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 933.4,
            "duration": 10.529
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 946.46,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "pero \u00e1nimo",
            "start": 1023.889,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1027.0,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "contestar preguntas",
            "start": 1029.27,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pero primero quedamos que",
            "start": 1033.23,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 1036.92,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "dar informaci\u00f3n sobre un v\u00eddeo de un",
            "start": 1038.8,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "potentado estadounidense que hace una",
            "start": 1042.67,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n",
            "start": 1047.35,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 1049.16,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "el da\u00f1o",
            "start": 1051.059,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 causa",
            "start": 1053.13,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "a desigualdad",
            "start": 1060.58,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 1063.65,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "no haya conciencia",
            "start": 1066.01,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1074.72,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "lo que se provoca",
            "start": 1077.9,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 1080.7,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "se acumula",
            "start": 1084.13,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "mucho capital en pocas manos",
            "start": 1087.71,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 1092.05,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pocos",
            "start": 1093.95,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "tienen mucho y muchos tienen poco",
            "start": 1096.69,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "eso al final",
            "start": 1102.78,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "provoca",
            "start": 1107.28,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "ingobernabilidad",
            "start": 1109.95,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n",
            "start": 1112.789,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 1115.73,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y eso es",
            "start": 1120.13,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "lo que \u00e9l",
            "start": 1122.14,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y expone",
            "start": 1124.55,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y lo importante es que lo hace",
            "start": 1127.17,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "un hombre",
            "start": 1130.63,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "con mucho dinero",
            "start": 1132.87,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "sin duda es un empresario con dimensi\u00f3n",
            "start": 1138.05,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "social con dimensi\u00f3n civil",
            "start": 1140.63,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "esto es muy importante",
            "start": 1145.24,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "porque hay una corriente",
            "start": 1148.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "nueva",
            "start": 1153.46,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "los sectores empresariales del mundo",
            "start": 1157.929,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "muy orientada a este prop\u00f3sito",
            "start": 1161.159,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "a que se procuren ganancias",
            "start": 1166.87,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "razonables",
            "start": 1171.549,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1174.53,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "no sean excesivas que no signifiquen",
            "start": 1176.09,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "afectar las econom\u00edas nacionales",
            "start": 1186.36,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "y que no signifiquen",
            "start": 1191.71,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1195.22,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "destruir el territorio el medio ambiente",
            "start": 1197.21,
            "duration": 11.349
        },
        {
            "text": "que se pueda dar trato justo",
            "start": 1203.559,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "a los trabajadores",
            "start": 1208.559,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "inclusive el qu\u00e9",
            "start": 1213.88,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "se considere",
            "start": 1217.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que el empresario es fundamental en una",
            "start": 1219.9,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "sociedad",
            "start": 1223.5,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "que es necesaria crear la riqueza porque",
            "start": 1225.13,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "no se puede distribuir lo que no se",
            "start": 1229.63,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 1232.72,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "que hay que crear la riqueza y que una",
            "start": 1235.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vez que se",
            "start": 1238.41,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "tiene ya",
            "start": 1240.54,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "una cantidad",
            "start": 1243.059,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "considerable de capital",
            "start": 1245.84,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "se dona",
            "start": 1248.69,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "herencia se entrega",
            "start": 1256.63,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "a la misma sociedad eso es muy",
            "start": 1261.19,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "interesante",
            "start": 1264.25,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "es un proceso de reeducaci\u00f3n",
            "start": 1267.16,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "se puede decir que es ingenuo pensar",
            "start": 1270.72,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "que el que tiene",
            "start": 1276.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "bah",
            "start": 1279.049,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1280.74,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "preocuparse por los dem\u00e1s",
            "start": 1282.34,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "es el dicho de que dinero llama dinero",
            "start": 1286.82,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "es muy dif\u00edcil",
            "start": 1293.47,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que la gente se desprenda de las",
            "start": 1295.91,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "ambiciones",
            "start": 1298.91,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "materiales",
            "start": 1300.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pero sucede y este es un buen ejemplo",
            "start": 1302.78,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s con una l\u00f3gica",
            "start": 1307.64,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 aprobada",
            "start": 1311.87,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "cuando se acumula mucho capital en unas",
            "start": 1314.83,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cuantas manos y se abandona a la",
            "start": 1317.74,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 1321.07,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y hay mucha pobreza siempre hay",
            "start": 1322.59,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n",
            "start": 1325.11,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "ese es un modelo fallido",
            "start": 1326.69,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "eso fue lo que pas\u00f3 en el porfiriato",
            "start": 1330.26,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "por eso la revoluci\u00f3n y eso es lo que",
            "start": 1336.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 ahora",
            "start": 1340.13,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de 36 a\u00f1os de pol\u00edtica",
            "start": 1342.04,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 1346.63,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la gente dijo basta",
            "start": 1348.61,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "porque te dedicaron nada m\u00e1s a saquear a",
            "start": 1352.07,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "robar se acumul\u00f3 mucha riqueza en unas",
            "start": 1355.52,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "cuantas manos",
            "start": 1358.91,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y se abandon\u00f3 al pueblo",
            "start": 1360.659,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "afortunadamente el cambio en m\u00e9xico se",
            "start": 1364.7,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "ha llevado a cabo",
            "start": 1369.66,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de manera pac\u00edfica",
            "start": 1373.12,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sin violencia",
            "start": 1375.47,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1379.13,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "gobernabilidad y as\u00ed vamos a continuar",
            "start": 1380.86,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "pero a ver si no tienes",
            "start": 1384.19,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "un fragmento",
            "start": 1387.45,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1393.789,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1396.13,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "un poco extenso pero nada m\u00e1s vamos a",
            "start": 1398.16,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "tratar",
            "start": 1401.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1405.78,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 1409.13,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en ebay en ibis nivel de conexi\u00f3n el",
            "start": 1413.42,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "programa mencionado por el white",
            "start": 1417.12,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "inspector actual water program este",
            "start": 1420.09,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "motivo de que el fly que extraen coraz\u00f3n",
            "start": 1423.18,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "por chat",
            "start": 1425.94,
            "duration": 11.149
        },
        {
            "text": "vamos a ser capaces de responder",
            "start": 1428.269,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "overture y campings ahora son windows",
            "start": 1437.089,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "and stories esta versi\u00f3n tiene muy",
            "start": 1439.249,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n emocional en el causante de",
            "start": 1441.919,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "camping el barco antes de visado",
            "start": 1445.339,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "microsoft sexto el f\u00fatbol indoor es",
            "start": 1447.649,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "diferente no voy a una vez",
            "start": 1450.219,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "calidez",
            "start": 1457.139,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "working with a un ataque como la tierra",
            "start": 1467.279,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "teniente jaime",
            "start": 1481.88,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "por niveles egb widgets con integration",
            "start": 1491.809,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "web o jap\u00f3n en twitter en el centro de",
            "start": 1497.7,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n de twitter es de acens",
            "start": 1499.89,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "obviamente commercial",
            "start": 1504.21,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "se vuelven a fitur trae",
            "start": 1506.02,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "as\u00ed de fuertes hacen en remember what",
            "start": 1510.33,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "works",
            "start": 1515.429,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "behind",
            "start": 1529.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los seis balones en fijarse en el cuadro",
            "start": 1540.29,
            "duration": 10.9
        },
        {
            "text": "con el cual es necesaria conexi\u00f3n en",
            "start": 1546.559,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "cables est\u00e1 m\u00e1s preparado",
            "start": 1551.19,
            "duration": 11.119
        },
        {
            "text": "de esta ley es que ning\u00fan proyecto en el",
            "start": 1555.38,
            "duration": 12.179
        },
        {
            "text": "power company tepco tendr\u00e1 efectividad",
            "start": 1562.309,
            "duration": 9.221
        },
        {
            "text": "al cesar debutante carlos de marco as\u00ed",
            "start": 1567.559,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "que en el futuro este puente necesario",
            "start": 1571.53,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "el quinto century friends de walsh en el",
            "start": 1574.97,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "friends for the revolution and the map",
            "start": 1579.69,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "satisfecho",
            "start": 1583.08,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "seg\u00fan ha informado el doctor craig",
            "start": 1584.21,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pensioners entre en ingl\u00e9s en el que the",
            "start": 1586.87,
            "duration": 10.73
        },
        {
            "text": "world we can mueca y que normas",
            "start": 1591.11,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "y de seguridad y una divisi\u00f3n de textos",
            "start": 1597.6,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de clearing el canal en acudir en",
            "start": 1600.27,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "necesario works del campo lass fueron el",
            "start": 1603.21,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "fr\u00edo en el pensar yo como existente de",
            "start": 1607.32,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "escalando",
            "start": 1611.13,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "finalmente en el cual de kirchner joven",
            "start": 1612.27,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pero nuevos tiempos opci\u00f3n mi hija le",
            "start": 1614.91,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "han echo ces\u00e1rea en el bolsillo y world",
            "start": 1617.73,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "police est\u00e1 ahora presente",
            "start": 1619.59,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "pittsburgh del campo las iguanas gracias",
            "start": 1621.75,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "kirchner me if i were en el video girl",
            "start": 1626.28,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "on line com for everyone we were an",
            "start": 1630.81,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "ending why semanalmente en el cual de",
            "start": 1635.91,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "stripper en el tramo inicial define",
            "start": 1639.0,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "racing en coloridas en yeste en",
            "start": 1642.05,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "cristales tres fronter works",
            "start": 1644.79,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "pero el robo for business",
            "start": 1647.73,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "bueno hay que dar eso este est\u00e1 bien",
            "start": 1654.26,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "completo es una s\u00edntesis pero es",
            "start": 1659.11,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "importante la reflexi\u00f3n nosotros en",
            "start": 1663.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 1668.18,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "por la corrupci\u00f3n",
            "start": 1670.72,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1674.97,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "se produjo una monstruosa",
            "start": 1677.08,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "desigualdad",
            "start": 1680.39,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y social",
            "start": 1682.83,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y eso es lo que ha dado al traste con",
            "start": 1687.87,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "todo esa es la causa principal",
            "start": 1690.42,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "de nuestros problemas sociales entonces",
            "start": 1694.419,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "ahora que se han iniciado los cambios",
            "start": 1699.87,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 1703.34,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "procurar",
            "start": 1705.85,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "en el marco de la ley",
            "start": 1709.29,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que haya una mejor distribuci\u00f3n del",
            "start": 1711.99,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "ingreso",
            "start": 1714.39,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "no haya tanta",
            "start": 1719.549,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y desigualdad econ\u00f3mica y social",
            "start": 1722.35,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "y lo tenemos que conseguir con la",
            "start": 1726.809,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de todos el gobierno",
            "start": 1728.879,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "juega un papel importante",
            "start": 1734.57,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 1738.45,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "la sociedad",
            "start": 1742.23,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "y el sector empresarial",
            "start": 1744.669,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "el gobierno no puede",
            "start": 1749.43,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "dar el ejemplo orientando el presupuesto",
            "start": 1751.45,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 1756.77,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "a los que m\u00e1s lo necesitan",
            "start": 1758.93,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eso es lo que estamos haciendo",
            "start": 1765.52,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "atender a todos escuchar a todos",
            "start": 1770.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "respetar a todos pero",
            "start": 1772.71,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "darle preferencia a la gente humilde a",
            "start": 1776.2,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "la gente pobre",
            "start": 1780.039,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "que sean los que reciban m\u00e1s",
            "start": 1783.01,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "esa es una parte",
            "start": 1788.73,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 1791.47,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "la otra",
            "start": 1793.22,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "es la que tiene que ver con la actitud",
            "start": 1795.36,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "del sector privado",
            "start": 1798.88,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "dvd",
            "start": 1806.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "procurar desde luego",
            "start": 1808.34,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "hacer negocios",
            "start": 1811.76,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "esa es su funci\u00f3n",
            "start": 1814.169,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "principal",
            "start": 1816.69,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pero al mismo tiempo",
            "start": 1820.13,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "buscar ganancias",
            "start": 1825.18,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "razonables",
            "start": 1829.41,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y que se respete",
            "start": 1833.25,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "el marco legal",
            "start": 1841.059,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que se paguen los impuestos",
            "start": 1844.5,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "todo eso ayuda mucho",
            "start": 1848.7,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "la sociedad en su conjunto",
            "start": 1854.179,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "que todos contribuyamos",
            "start": 1857.1,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "para denunciar la corrupci\u00f3n",
            "start": 1862.11,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1865.3,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 la gente de la corrupci\u00f3n",
            "start": 1866.48,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y ser responsables",
            "start": 1872.32,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "como lo son y hay que reconocerlo la",
            "start": 1878.029,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los trabajadores de mexico",
            "start": 1881.69,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1886.64,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "cumplen trabaja",
            "start": 1889.43,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "reciben hasta pocos salarios",
            "start": 1894.99,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y gracias a ellos",
            "start": 1899.42,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds sale adelante entonces este es",
            "start": 1903.21,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "un tema interesante a tratar porque",
            "start": 1906.75,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "luego nos quedamos nada m\u00e1s en los",
            "start": 1910.799,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "efectos",
            "start": 1913.62,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y no analizamos las causas",
            "start": 1915.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y se requiere",
            "start": 1919.87,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "sabes",
            "start": 1922.7,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "porque la crisis de m\u00e9xico",
            "start": 1924.41,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y es muy",
            "start": 1928.98,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil no decir",
            "start": 1931.23,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "desde un medio de informaci\u00f3n m\u00e1s si es",
            "start": 1935.51,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "un medio de informaci\u00f3n extranjero",
            "start": 1938.99,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "porque existe una crisis sin tener los",
            "start": 1942.419,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "antecedentes",
            "start": 1947.039,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "por lo general estos medios",
            "start": 1949.7,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "se dedicaron a aplaudir",
            "start": 1952.46,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "el r\u00e9gimen",
            "start": 1957.37,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "que produjo esta monstruosa desigualdad",
            "start": 1959.28,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y social",
            "start": 1963.03,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y nunca",
            "start": 1966.509,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "este advirtieron",
            "start": 1969.049,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "que se va a producir una descomposici\u00f3n",
            "start": 1973.43,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 1976.79,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "y que se iba a provocar inseguridad y",
            "start": 1979.23,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "violencia a todo lo que es",
            "start": 1983.61,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 1985.81,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "padeciendo tambi\u00e9n decirles",
            "start": 1987.75,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "y comentarle a toda la gente",
            "start": 1992.21,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1995.44,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "bah",
            "start": 1998.71,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "aplic\u00e1ndose el plan de transformaci\u00f3n",
            "start": 2001.9,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "a pesar de todos los obst\u00e1culos de todos",
            "start": 2007.07,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "los problemas que tenemos que enfrentar",
            "start": 2012.2,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "seguimos avanzando y reafirmo",
            "start": 2016.57,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2022.419,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "se ha logrado mucho",
            "start": 2025.92,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en poco tiempo",
            "start": 2028.45,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 2032.909,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "podr\u00eda decir",
            "start": 2035.789,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1n las bases de la",
            "start": 2038.09,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n pero todav\u00eda falta",
            "start": 2041.21,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "y terminar la obra por eso",
            "start": 2045.03,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "estoy",
            "start": 2048.76,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "planteando que nos va a llevar un a\u00f1o",
            "start": 2051.37,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 2054.86,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 2058.53,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "entonces si va a quedar terminada la",
            "start": 2060.82,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "obra de transformaci\u00f3n",
            "start": 2063.91,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un a\u00f1o m\u00e1s",
            "start": 2066.75,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y va a ser muy dif\u00edcil no me gusta la",
            "start": 2070.69,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "palabra",
            "start": 2074.2,
            "duration": 2.149
        },
        {
            "text": "reversible usarla",
            "start": 2076.859,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "es decir que no se va a poder",
            "start": 2084.82,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "dar marcha atr\u00e1s",
            "start": 2088.5,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "porque en la historia",
            "start": 2091.79,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 2094.99,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "y hay cambios",
            "start": 2097.23,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s esa est\u00e1 saludable",
            "start": 2101.98,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2106.8,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "si les va a costar trabajo a los",
            "start": 2110.93,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 2113.21,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "dar marcha atr\u00e1s a todo lo logrado",
            "start": 2116.38,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "de eso estoy absolutamente seguro no van",
            "start": 2123.06,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "a poder",
            "start": 2126.48,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "porque vamos a cimentar bien",
            "start": 2130.31,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 2137.94,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "nuevas condiciones nueva pol\u00edtica",
            "start": 2139.75,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y va a ser muy dif\u00edcil regresar a lo",
            "start": 2144.2,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "propio",
            "start": 2149.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 significa",
            "start": 2151.77,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el periodo neoliberal",
            "start": 2154.7,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica de pillaje y saqueo de",
            "start": 2157.41,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "abandono del pueblo",
            "start": 2161.04,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "va a ser",
            "start": 2164.39,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "muy dif\u00edcil",
            "start": 2167.32,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "y ese es el prop\u00f3sito",
            "start": 2169.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pero eso tambi\u00e9n da la prisa",
            "start": 2172.339,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2176.2,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "voy a conocer esto bueno porque",
            "start": 2178.08,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente hemos enfrentado situaciones",
            "start": 2180.59,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles",
            "start": 2184.71,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "pero esto no nos va",
            "start": 2186.289,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "a desviar",
            "start": 2189.119,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "al contrario",
            "start": 2192.859,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "en las crisis",
            "start": 2196.049,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "aunque sean",
            "start": 2199.21,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "transitorias",
            "start": 2201.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 2205.64,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "definen m\u00e1s",
            "start": 2208.67,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "las posturas por ejemplo todo esto de la",
            "start": 2211.66,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "violencia de culiac\u00e1n hasta los",
            "start": 2214.69,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "lamentables hechos",
            "start": 2219.339,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "de la familia que es asesinada",
            "start": 2221.92,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "despert\u00f3",
            "start": 2228.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a lento",
            "start": 2231.83,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "los afanes autoritarios",
            "start": 2234.58,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "de uso de la fuerza",
            "start": 2237.87,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "todo esto que llevo",
            "start": 2240.339,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "en su momento",
            "start": 2242.98,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "a declarar la guerra al narcotr\u00e1fico",
            "start": 2247.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "en aquel entonces",
            "start": 2251.45,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "no estaban siquiera as\u00ed",
            "start": 2253.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no se ten\u00eda",
            "start": 2259.95,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "un diagn\u00f3stico de lo que estaba",
            "start": 2262.15,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "sucediendo",
            "start": 2263.92,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 2266.08,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y una determinaci\u00f3n",
            "start": 2269.22,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 2275.7,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "decide",
            "start": 2278.85,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "pensando de qu\u00e9",
            "start": 2283.109,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "de esa manera",
            "start": 2286.56,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se iba a adquirir legitimidad",
            "start": 2289.78,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "acaba de pasar la elecci\u00f3n",
            "start": 2293.349,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y era como un golpe espectacular",
            "start": 2297.7,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "es decir esto le va a gustar a la gente",
            "start": 2301.3,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "pensando de que si hay un sector de la",
            "start": 2305.66,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 2311.19,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2314.16,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "a fans",
            "start": 2317.31,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 2319.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de los que tienen resolver todo con el",
            "start": 2322.07,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "uso de la fuerza ayer habl\u00e1bamos de eso",
            "start": 2324.08,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y result\u00f3",
            "start": 2331.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pues un fracaso",
            "start": 2334.75,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "el tomar esa decisi\u00f3n",
            "start": 2337.22,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "no se logr\u00f3 nada",
            "start": 2340.97,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "como fracasa esta estrategia",
            "start": 2345.619,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l ni modo que digan que no",
            "start": 2351.25,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "fracaso",
            "start": 2354.04,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "entonces decimos nosotros ya no vamos a",
            "start": 2361.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "seguir por el mismo camino trillado de",
            "start": 2365.03,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 2368.4,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "en sus propios t\u00e9rminos hablamos de",
            "start": 2371.25,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "un nuevo paradigma",
            "start": 2375.34,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "para enfrentar el problema de la",
            "start": 2378.609,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "inseguridad y de la violencia que tiene",
            "start": 2382.089,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "como sustento atender las causas que",
            "start": 2384.789,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "originan la inseguridad y la violencia",
            "start": 2390.279,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 2392.999,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "y que haya bienestar",
            "start": 2395.33,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "empezamos",
            "start": 2400.29,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 2403.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "existen",
            "start": 2405.54,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "pues las inercias",
            "start": 2408.32,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y no s\u00f3lo eso de los grupos de la",
            "start": 2412.32,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 2415.14,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se presentan los casos como lo de",
            "start": 2420.94,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "culiac\u00e1n y lo de ahora repito de",
            "start": 2425.97,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "los designados de las familias",
            "start": 2430.87,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "lebaron",
            "start": 2435.21,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "brota de nuevo no existe",
            "start": 2440.839,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2444.31,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 2448.44,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y el grito de las ranas",
            "start": 2452.23,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "necesitamos",
            "start": 2457.85,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "fuerza",
            "start": 2460.26,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "necesitamos violencia",
            "start": 2463.58,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "necesitamos guerra",
            "start": 2469.95,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "bueno hasta eso que es lamentable",
            "start": 2474.26,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2480.829,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "ayuda a la definici\u00f3n",
            "start": 2483.35,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "porque se viv\u00eda en una especie de",
            "start": 2487.46,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "enajenaci\u00f3n",
            "start": 2490.15,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2494.38,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "pueden ver qu\u00e9",
            "start": 2497.08,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "nunca en el per\u00edodo neoliberal se habl\u00f3",
            "start": 2500.64,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "de atender las causas",
            "start": 2504.75,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "que originaban",
            "start": 2507.94,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "la inseguridad y la violencia nunca",
            "start": 2510.05,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "lo pueden ver en el discurso",
            "start": 2514.25,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "todo era resolverlo con medidas",
            "start": 2517.75,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "coercitivas",
            "start": 2521.17,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "y resolver el problema",
            "start": 2523.31,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "con leyes m\u00e1s severas con c\u00e1rceles con",
            "start": 2525.509,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "manos duras",
            "start": 2529.559,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "enfrentar la violencia con la violencia",
            "start": 2533.75,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2537.87,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los personajes m\u00e1s siniestros",
            "start": 2539.589,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "y manejaban",
            "start": 2545.22,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el tema de la seguridad",
            "start": 2548.47,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "con esa concepci\u00f3n",
            "start": 2554.37,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "entonces ahora",
            "start": 2559.81,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 2562.98,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "se presenta esta situaci\u00f3n lamentable",
            "start": 2564.95,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "y vuelven una gran lanzada",
            "start": 2569.76,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "en conclusi\u00f3n",
            "start": 2574.98,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "nosotros no vamos a cambiar la",
            "start": 2577.67,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "estrategia",
            "start": 2580.369,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a seguir atendiendo las",
            "start": 2582.68,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "causas que originan la inseguridad y la",
            "start": 2584.99,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 2587.81,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "estamos seguros que es la forma m\u00e1s",
            "start": 2597.69,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "eficaz",
            "start": 2601.68,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s humana",
            "start": 2603.76,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de enfrentar el problema de la",
            "start": 2606.75,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "inseguridad y de la violencia lo que",
            "start": 2608.7,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "estamos haciendo estamos convencidos es",
            "start": 2610.2,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 2614.97,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no vamos",
            "start": 2616.71,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "a usar la violencia para enfrentar la",
            "start": 2619.41,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 2622.14,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "estamos absolutamente convencido que la",
            "start": 2625.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "paz y la tranquilidad son frutos de la",
            "start": 2629.58,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 2631.8,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "y respetamos",
            "start": 2638.45,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "a quienes piensan de otra manera",
            "start": 2640.73,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "pero nosotros llegamos al gobierno",
            "start": 2645.09,
            "duration": 11.279
        },
        {
            "text": "con esa propuesta incluso",
            "start": 2650.41,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "est\u00e1 escrita en el plan nacional de",
            "start": 2656.369,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 2660.42,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "con toda claridad",
            "start": 2663.67,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "no es una ocurrencia",
            "start": 2668.349,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "es algo que hemos analizado durante",
            "start": 2672.19,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "mucho tiempo",
            "start": 2676.089,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "vamos a seguir actuando de la misma",
            "start": 2679.23,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "manera y agradecerle a mucha gente que",
            "start": 2682.32,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1 dando su respaldo y su",
            "start": 2686.58,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "confianza",
            "start": 2688.74,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "agradecerles",
            "start": 2690.76,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "porque este se necesita",
            "start": 2692.71,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "sacar adelante",
            "start": 2697.65,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n",
            "start": 2700.31,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y enfrentar todas las",
            "start": 2706.73,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "adversidades y vamos bien",
            "start": 2710.51,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "que no haya duda de que vamos muy bien",
            "start": 2714.76,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "y que vamos a ir superando todo esto que",
            "start": 2720.61,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "es una herencia",
            "start": 2725.02,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2727.97,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica fracasada",
            "start": 2729.809,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "que nunca m\u00e1s se va a volver a aplicar",
            "start": 2733.25,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 2737.75,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s",
            "start": 2740.82,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y ahora s\u00ed",
            "start": 2744.65,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pero si es improcedente sandra aguilar a",
            "start": 2751.78,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de grupo larsa comunicaciones padres de",
            "start": 2753.64,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os de con c\u00e1ncer se manifestaron ayer",
            "start": 2755.8,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "en el senado de la rep\u00fablica porque no",
            "start": 2757.87,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tienen claro qu\u00e9 pasar\u00e1 con sus hijos",
            "start": 2760.21,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "tras la desaparici\u00f3n del seguro popular",
            "start": 2762.01,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s mujeres con c\u00e1ncer que son",
            "start": 2764.16,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "atendidas en asociaciones civiles donde",
            "start": 2767.05,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "dan atenci\u00f3n de primer mundo subsidiadas",
            "start": 2769.57,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "por el seguro popular",
            "start": 2772.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "necesitan saber qu\u00e9 pasar\u00e1 c\u00f3mo ser\u00e1 la",
            "start": 2774.07,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n del cambio del seguro popular",
            "start": 2777.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "asegur\u00f3 del bienestar hay mucha",
            "start": 2779.13,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n y especulaci\u00f3n gracias si",
            "start": 2781.78,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "no cambia nada el que tiene servicios",
            "start": 2785.02,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos de el llamado seguro popular",
            "start": 2788.62,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": "va a seguir recibiendo atenci\u00f3n igual",
            "start": 2795.32,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "y se va a mejorar inclusive el servicio",
            "start": 2800.62,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "tienen que cambiar y llevar nuevos",
            "start": 2804.91,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "documentos o \u00fanicamente no continua",
            "start": 2807.64,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "igual es un periodo de transici\u00f3n lo que",
            "start": 2811.27,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "se va a procurar es de que se",
            "start": 2814.63,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "fortalezcan 4",
            "start": 2820.18,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "acciones",
            "start": 2825.13,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "primero que nos faltan los medicamentos",
            "start": 2827.42,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2831.82,
            "duration": 2.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2832.49,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "el as",
            "start": 2833.95,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicas en los centros de salud en los",
            "start": 2836.01,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 2838.63,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "porque ese es un problema la falta de",
            "start": 2841.339,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "medicamentos tambi\u00e9n aunado a la falta",
            "start": 2845.359,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "de medicamentos se limitaban",
            "start": 2848.839,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "en el llamado seguro popular",
            "start": 2852.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de medicamentos hab\u00eda unas",
            "start": 2856.53,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "algo que se llamaba y se llama cuadro",
            "start": 2863.45,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico entonces no estaban todos los",
            "start": 2867.08,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "medicamentos pero eso yo sostengo que ni",
            "start": 2870.17,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "era seguro ni era popular",
            "start": 2875.21,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "entonces medicina todas las medicinas",
            "start": 2879.95,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "de manera gratuita",
            "start": 2885.26,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "todas la poblaci\u00f3n que no tiene",
            "start": 2887.68,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "seguridad social",
            "start": 2891.46,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n abierta",
            "start": 2894.75,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es la mitad",
            "start": 2897.06,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n del pa\u00eds y son los m\u00e1s",
            "start": 2899.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "necesitados lo segundo es que no falten",
            "start": 2902.779,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos",
            "start": 2906.24,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "y los especialistas",
            "start": 2908.549,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "porque no hay m\u00e9dicos suficientes",
            "start": 2911.62,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "no hay especialistas en otra cosa y de",
            "start": 2917.519,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "las asociaciones que han estado d\u00e1ndole",
            "start": 2920.369,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "por ejemplo la fecam a las mujeres con",
            "start": 2922.829,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "c\u00e1ncer y muchas veces bueno ser\u00e1n",
            "start": 2924.719,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "subsidiadas por el seguro popular para",
            "start": 2927.029,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "este tipo de tratamientos todo va a",
            "start": 2928.739,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "seguir igual en este tipo de swing de",
            "start": 2930.149,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "htc nada m\u00e1s este sin corrupci\u00f3n",
            "start": 2932.13,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda mucha corrupci\u00f3n se",
            "start": 2937.99,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "entregaban los fondos",
            "start": 2941.47,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "este se usaba el dinero para otras cosas",
            "start": 2943.82,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "no para",
            "start": 2947.2,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "los programas de salud llevaban su",
            "start": 2950.86,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hijita de seguro popular eso era como lo",
            "start": 2953.89,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "acreditaban y entonces las atend\u00edan que",
            "start": 2956.35,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eso ya no eso no porque es este",
            "start": 2958.69,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 2963.43,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 2966.33,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos",
            "start": 2968.72,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "gratuitos para todos",
            "start": 2970.7,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "es un derecho universal el derecho a la",
            "start": 2973.59,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "salud que est\u00e1 consagrado en el art\u00edculo",
            "start": 2976.29,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cuarto pero en la letra muerta ahora se",
            "start": 2978.42,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "aprueba la ley",
            "start": 2981.93,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "para crear el instituto de salud para el",
            "start": 2983.95,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "bienestar y este va a mejorar",
            "start": 2988.66,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "mucho la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 2993.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se van",
            "start": 2998.53,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "a destinar 40 mil millones de pesos",
            "start": 3000.7,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "adicionales al sector salud",
            "start": 3003.369,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "mi prop\u00f3sito es que",
            "start": 3007.51,
            "duration": 9.109
        },
        {
            "text": "tengamos su sistema de salud como el que",
            "start": 3012.539,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "tienen en canad\u00e1 como el que tienen en",
            "start": 3016.619,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "dinamarca",
            "start": 3018.63,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "ese es mi este desaf\u00edo mi reto",
            "start": 3020.52,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "y estamos en eso mejorar la",
            "start": 3025.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "infraestructura y pacificar a",
            "start": 3028.79,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "trabajadores del sector salud saben qu\u00e9",
            "start": 3031.94,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 con esto el seguro popular",
            "start": 3034.849,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "creci\u00f3 m\u00e1s en n\u00famero",
            "start": 3041.22,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "de trabajadores administrativos",
            "start": 3044.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que el n\u00famero de m\u00e9dicos",
            "start": 3048.17,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "una desproporci\u00f3n completa",
            "start": 3052.43,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "porque hab\u00edan",
            "start": 3056.27,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3058.56,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "siguen habiendo",
            "start": 3061.27,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "como 6000",
            "start": 3063.46,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "ocho mil trabajadores para censar",
            "start": 3066.309,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "para apuntar",
            "start": 3073.64,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 3076.69,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "derechohabientes al seguro",
            "start": 3078.619,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "popular",
            "start": 3082.94,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y ese era su trabajo",
            "start": 3084.82,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "mientras",
            "start": 3089.809,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3091.72,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3093.76,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "carec\u00eda de m\u00e9dicos en centros de salud",
            "start": 3096.62,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "en hospitales",
            "start": 3100.07,
            "duration": 3.489
        },
        {
            "text": "entonces todo esto es lo que estamos",
            "start": 3101.91,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "atendiendo claro que hay desconcierto",
            "start": 3103.559,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "como en otras cosas es lo que pasa en el",
            "start": 3107.609,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "conacyt",
            "start": 3111.72,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y todo el presupuesto se lo llevaban",
            "start": 3114.099,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "para el sector privado",
            "start": 3117.59,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "no se destinaba por supuesto",
            "start": 3121.37,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "para investigaci\u00f3n a universidades",
            "start": 3124.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas",
            "start": 3127.8,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "todo era subsidio",
            "start": 3130.22,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "para el sector privado no s\u00e9 si",
            "start": 3132.82,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 3135.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "incluso se baj\u00f3 de nivel",
            "start": 3137.74,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos a\u00f1os",
            "start": 3142.42,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "en vez de avanzar",
            "start": 3144.88,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "en materia de ciencia y de tecnolog\u00eda",
            "start": 3147.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "retrocedimos",
            "start": 3151.71,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "por la corrupci\u00f3n",
            "start": 3154.72,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "por eso la campa\u00f1a",
            "start": 3156.95,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "en contra de",
            "start": 3159.97,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "la directora del conacyt",
            "start": 3162.96,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "algo parecido en esto de salud",
            "start": 3166.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 3170.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "le\u00ed un art\u00edculo de",
            "start": 3172.38,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "un intelectual serio",
            "start": 3174.84,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "de derecha conservador pero",
            "start": 3177.74,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "inteligente",
            "start": 3181.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no hay muchos o s\u00ed",
            "start": 3186.15,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y estaba defendiendo el seguro popular",
            "start": 3189.58,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "sin elementos o sea sin tener toda la",
            "start": 3192.3,
            "duration": 10.95
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n pero poco a poco se va a ir",
            "start": 3197.67,
            "duration": 11.95
        },
        {
            "text": "sabiendo nada m\u00e1s que nadie se alarme si",
            "start": 3203.25,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "hay dudas",
            "start": 3209.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este se da toda la informaci\u00f3n ya nadie",
            "start": 3212.14,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "le va a faltar la medicina al contrario",
            "start": 3215.26,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "vamos a ver m\u00e1s medicamentos",
            "start": 3217.59,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3224.29,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "nuria",
            "start": 3225.85,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "todos soy nori fern\u00e1ndez de la caracola",
            "start": 3229.43,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "primero quisiera compartir una reflexi\u00f3n",
            "start": 3232.72,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "sobre las ma\u00f1aneras un agradecimiento",
            "start": 3235.43,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 pasando que hay mucho m\u00e1s",
            "start": 3238.13,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "debate ciudadano",
            "start": 3242.78,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "por ejemplo en mi colectivo hay pues",
            "start": 3244.9,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "opiniones diversas sobre los distintos",
            "start": 3249.07,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "temas que se est\u00e1n tratando aqu\u00ed y la",
            "start": 3251.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gente empieza a tener una informaci\u00f3n",
            "start": 3254.92,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "que antes no ten\u00eda ya tener opiniones",
            "start": 3256.6,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "en mi caso esto me ha permitido empezar",
            "start": 3261.23,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "a escribir y hacer como un poquito de",
            "start": 3263.72,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "periodismo de an\u00e1lisis y creo que muchas",
            "start": 3267.609,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "personas est\u00e1n tomando posici\u00f3n gracias",
            "start": 3271.79,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "a la informaci\u00f3n que se da aqu\u00ed y como",
            "start": 3274.49,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "necesitamos una ciudadan\u00eda consciente",
            "start": 3277.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para todos los retos que se vienen pues",
            "start": 3278.81,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "quer\u00eda agradecerles a todas ya todos y a",
            "start": 3281.84,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "ti eso no y quiero plantear una",
            "start": 3285.38,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "propuesta y ver si si podr\u00eda tener alg\u00fan",
            "start": 3290.03,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "eco y es la siguiente",
            "start": 3294.35,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "para el tema de las armas se est\u00e1",
            "start": 3297.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "haciendo esta relaci\u00f3n bilateral con",
            "start": 3299.48,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "eeuu y para el tema de emigraci\u00f3n se",
            "start": 3301.4,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hizo una iniciativa global con cepal y",
            "start": 3304.79,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "con los gobiernos de centroam\u00e9rica para",
            "start": 3307.82,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tratar de desarrollar la regi\u00f3n",
            "start": 3310.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no empezar a pensar en una",
            "start": 3313.14,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "iniciativa global sobre adicciones y",
            "start": 3315.96,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico porque el problema no se",
            "start": 3319.23,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "puede atender solo dentro de unas",
            "start": 3322.5,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "fronteras porque por ejemplo todo el",
            "start": 3324.45,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "trasiego de drogas aqu\u00ed va a abastecer",
            "start": 3326.579,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "al mercado de eeuu sobre todo y la",
            "start": 3330.779,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "adicci\u00f3n que se da all\u00e1 adem\u00e1s de las",
            "start": 3334.71,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "adicciones que hay aqu\u00ed entonces por qu\u00e9",
            "start": 3337.799,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "no empezar a pensar hacia la onu hacia",
            "start": 3340.859,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el gobierno de eeuu en una iniciativa",
            "start": 3343.619,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "global para atender como se est\u00e1",
            "start": 3346.619,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "planteando aqu\u00ed con una estrategia con",
            "start": 3349.17,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "muchas aristas y muchas propuestas",
            "start": 3352.5,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "digamos tanto mejorar niveles de vida",
            "start": 3354.779,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "como atender adicciones como en algunos",
            "start": 3358.46,
            "duration": 8.349
        },
        {
            "text": "casos despenalizar en fin una estrategia",
            "start": 3363.45,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "compleja global que permita empezar a",
            "start": 3366.809,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "atender este problema en vez de esta",
            "start": 3369.599,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n absurda de violencia una",
            "start": 3371.819,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "violencia o guerra una guerra cuando ya",
            "start": 3374.369,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "se demostr\u00f3 que como es un problema",
            "start": 3377.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico se les puede frenar a los",
            "start": 3380.13,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "carteles y volver\u00e1n a surgir porque hay",
            "start": 3383.7,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "un material que ellos est\u00e1n trasladando",
            "start": 3386.49,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "digamos y hay un mercado entonces por",
            "start": 3389.43,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no empezar a pensar en una",
            "start": 3393.51,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "iniciativa global de esta naturaleza que",
            "start": 3394.95,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "vaya m\u00e1s m\u00e1s all\u00e1 del gobierno de aqu\u00ed y",
            "start": 3397.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que pudiera tambi\u00e9n plantearse a nivel",
            "start": 3400.8,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "del mundo pues s\u00ed bueno lo primero que",
            "start": 3403.08,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "comentas estamos convencidos que est\u00e1",
            "start": 3407.57,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n",
            "start": 3412.99,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "de esta conferencia de prensa este",
            "start": 3415.47,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo circular es muy bueno",
            "start": 3418.569,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "no les gusta",
            "start": 3422.89,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "algunos m\u00e1s",
            "start": 3425.809,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "este debemos de respetar a todos pero es",
            "start": 3428.539,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo informar y garantizar el",
            "start": 3433.939,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "derecho a la informaci\u00f3n y no",
            "start": 3437.449,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "necesariamente coincidir en todo",
            "start": 3439.64,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "si no como t\u00fa lo planteas este",
            "start": 3444.66,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "promover la reflexi\u00f3n y el an\u00e1lisis de",
            "start": 3449.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los grandes y graves problemas",
            "start": 3454.66,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "nacionales",
            "start": 3456.16,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "nosotros contamos",
            "start": 3460.42,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "con informaci\u00f3n",
            "start": 3463.97,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3467.559,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "es parte de nuestra funci\u00f3n",
            "start": 3469.75,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 3474.119,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "nuestra responsabilidad tener",
            "start": 3476.63,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 3479.57,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y transmitirla y eso es lo que estamos",
            "start": 3481.19,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "haciendo a partir de la informaci\u00f3n que",
            "start": 3484.28,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "est\u00e9 transmitido",
            "start": 3488.42,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "conocimiento de lo que est\u00e1 sucediendo y",
            "start": 3492.89,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ya el ciudadano",
            "start": 3497.07,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "va tomando su",
            "start": 3500.0,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "va definiendo su criterio con libertad",
            "start": 3505.05,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "con la absoluta libertad esto lo vamos a",
            "start": 3509.01,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "seguir haciendo adem\u00e1s les quiero",
            "start": 3512.46,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "compartir un dato",
            "start": 3515.16,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "cuando hay m\u00e1s",
            "start": 3518.08,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "pol\u00e9mica",
            "start": 3521.63,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sube",
            "start": 3524.58,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "el n\u00famero d",
            "start": 3526.37,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "escuchas o de participantes",
            "start": 3529.029,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "en redes sociales",
            "start": 3534.22,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "de 15 d\u00edas a la fecha a partir de los de",
            "start": 3537.4,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "culiac\u00e1n",
            "start": 3541.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en lo que son las redes sociales",
            "start": 3543.65,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "maestras",
            "start": 3547.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mi face es triste",
            "start": 3551.88,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "est\u00e1 creciendo el n\u00famero",
            "start": 3556.32,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "de participantes",
            "start": 3560.09,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "tenemos alrededor de 100.000",
            "start": 3565.819,
            "duration": 3.581
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3568.93,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3569.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si tenemos por ah\u00ed en vivo",
            "start": 3571.089,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "y en estos \u00faltimos d\u00edas hemos estado en",
            "start": 3574.76,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "120 130",
            "start": 3578.54,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "a 20% m\u00e1s se ha crecido es muy",
            "start": 3581.73,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "interesante esto",
            "start": 3586.56,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "porque la gente quiere",
            "start": 3590.14,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 3593.58,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "desea tener informaci\u00f3n es muy bueno el",
            "start": 3595.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que tengamos esta reuni\u00f3n todos los d\u00edas",
            "start": 3599.87,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "lo otro nuria est\u00e1 planteado",
            "start": 3603.44,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "en el plan nacional de desarrollo",
            "start": 3609.96,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "toda una estrategia",
            "start": 3613.11,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo enfrentar el problema de la",
            "start": 3616.63,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "inseguridad y de la violencia",
            "start": 3619.81,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "con varias acciones",
            "start": 3623.109,
            "duration": 9.861
        },
        {
            "text": "a ver si nos da tiempo de poner lo de",
            "start": 3627.18,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 3632.97,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "no para leerlo todo sino para qu\u00e9",
            "start": 3634.77,
            "duration": 13.34
        },
        {
            "text": "ver el cap\u00edtulo destinado a seguridad y",
            "start": 3641.39,
            "duration": 11.89
        },
        {
            "text": "los enunciados nada m\u00e1s que son como 8",
            "start": 3648.11,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tienen que ver con este plan",
            "start": 3653.28,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "integral",
            "start": 3657.63,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "que incluye tambi\u00e9n",
            "start": 3659.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lo de el consumo",
            "start": 3663.099,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3664.94,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3669.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y empezamos",
            "start": 3671.089,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "consideramos fundamental lo del",
            "start": 3675.24,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "bienestar eso en t\u00e9rminos cuantitativos",
            "start": 3677.619,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "lo he dicho es como el 80 por ciento esa",
            "start": 3681.22,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "es la base",
            "start": 3685.54,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "si hay bienestar",
            "start": 3688.38,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "hay paz",
            "start": 3692.14,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ahora que hubieron actos",
            "start": 3695.75,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3698.56,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "vand\u00e1licos en ju\u00e1rez",
            "start": 3700.71,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "porque el gobierno del estado",
            "start": 3704.23,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3707.64,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "retomando el mando en un reclusorio",
            "start": 3711.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "porque ya sabemos la situaci\u00f3n de los",
            "start": 3718.0,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "reclusorios y el gobierno del estado",
            "start": 3720.55,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 esa decisi\u00f3n",
            "start": 3723.13,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "desde luego que una reacci\u00f3n",
            "start": 3726.43,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3730.19,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "muchos delitos sobre todo los que tienen",
            "start": 3734.02,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "que ver con extorsi\u00f3n",
            "start": 3737.08,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "est\u00e1n saliendo de reclusorios",
            "start": 3739.95,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "entonces el gobernador se mueva toma la",
            "start": 3745.57,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n nosotros apoyamos eso y hay",
            "start": 3748.18,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "actos",
            "start": 3752.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "vand\u00e1licos",
            "start": 3753.64,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9 sucede",
            "start": 3756.0,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "que quienes llevan a cabo esto",
            "start": 3759.29,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "desgraciadamente son j\u00f3venes",
            "start": 3763.05,
            "duration": 8.709
        },
        {
            "text": "y adictos contratados",
            "start": 3766.88,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "ya no tienen y eso es lo que espero",
            "start": 3773.119,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "que se logr\u00e9",
            "start": 3778.58,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "base social",
            "start": 3780.88,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "las blandas",
            "start": 3784.29,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "tienen que recurrir a pagar",
            "start": 3787.4,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y a valerse de j\u00f3venes con",
            "start": 3791.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y adicciones",
            "start": 3796.4,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "entonces es quitarles",
            "start": 3799.48,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "la base social quitarle el agua",
            "start": 3803.29,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "al pez",
            "start": 3808.26,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "que ya no tengan j\u00f3venes que puedan",
            "start": 3810.779,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "enganchar",
            "start": 3813.839,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "y para eso",
            "start": 3816.91,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "es el j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 3820.19,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "es dar opciones a los j\u00f3venes no nada",
            "start": 3825.359,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "m\u00e1s llamarles ninis de manera despectiva",
            "start": 3830.13,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "y no hacer nada por ellos garantizarles",
            "start": 3833.42,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "el derecho al estudio el derecho al",
            "start": 3837.749,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 3839.489,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "volver\u00e1",
            "start": 3841.1,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "y recordar lo irresponsable que fue",
            "start": 3842.96,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "rechazar a los j\u00f3venes que quer\u00edan",
            "start": 3846.589,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "estudiar",
            "start": 3849.83,
            "duration": 2.269
        },
        {
            "text": "con la mentira de que no pasaban el",
            "start": 3852.12,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "examen de admisi\u00f3n lo que cuesta eso",
            "start": 3854.07,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "al final",
            "start": 3858.06,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "no hay cosa m\u00e1s",
            "start": 3860.57,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "valiosa que la paz",
            "start": 3862.95,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que la tranquilidad",
            "start": 3865.9,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3868.2,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de manera simplista",
            "start": 3870.109,
            "duration": 8.971
        },
        {
            "text": "apuestan a privatizar la educaci\u00f3n",
            "start": 3874.47,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y a",
            "start": 3880.41,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "excluir",
            "start": 3881.97,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y luego se rasgan las vestiduras",
            "start": 3885.16,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "diciendo qu\u00e9 barbaridad cu\u00e1nta violencia",
            "start": 3887.01,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pues como no",
            "start": 3889.39,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "si nunca",
            "start": 3893.86,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y voltearon a ver a los j\u00f3venes",
            "start": 3896.51,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "si no les importaban",
            "start": 3900.91,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "entonces eso es la base del bienestar",
            "start": 3904.93,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 3909.85,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "que no haya corrupci\u00f3n",
            "start": 3915.49,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3918.69,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hay una separaci\u00f3n",
            "start": 3922.5,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "tajante",
            "start": 3926.109,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "entre delincuencia y autoridades",
            "start": 3928.19,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "porque si no hay fronteras",
            "start": 3932.66,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "y son lo mismo",
            "start": 3935.53,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "las autoridades que los delincuentes",
            "start": 3938.299,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "pues no se puede",
            "start": 3940.809,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 3943.77,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 3946.93,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "de buscar la forma de detener el consumo",
            "start": 3948.63,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "es cosa de preguntar",
            "start": 3957.47,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "para no meternos",
            "start": 3960.03,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "en la vida de",
            "start": 3963.109,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "y otros pa\u00edses",
            "start": 3965.66,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3968.17,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas campa\u00f1as hay en el mundo",
            "start": 3970.81,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n a los j\u00f3venes",
            "start": 3974.609,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "para que no haya frustraci\u00f3n para que el",
            "start": 3979.54,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "joven tenga posibilidad de salir",
            "start": 3982.96,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "adelante con el estudio con el trabajo",
            "start": 3985.57,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas campa\u00f1as hay",
            "start": 3989.339,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "de orientaci\u00f3n a los j\u00f3venes en el mundo",
            "start": 3991.91,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "se destinar\u00e1 el mismo dinero",
            "start": 3996.7,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "a estas campa\u00f1as que el dinero que se",
            "start": 4001.28,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "destina",
            "start": 4004.79,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la publicidad del alcohol",
            "start": 4007.759,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "lo de las armas",
            "start": 4016.38,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "es lo mismo",
            "start": 4020.04,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 4025.329,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "si no se tiene control",
            "start": 4031.33,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de las armas",
            "start": 4035.73,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "se compran armas",
            "start": 4038.09,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "en algunos pa\u00edses",
            "start": 4041.4,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "sin ning\u00fan requisito de nada",
            "start": 4044.069,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de las armas m\u00e1s potentes m\u00e1s peligrosas",
            "start": 4049.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y que eso no se puede atender",
            "start": 4056.58,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed",
            "start": 4060.3,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n entonces es todo",
            "start": 4064.859,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "pero si est\u00e1 si lo tenemos contemplado",
            "start": 4068.59,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "en el plan de desarrollo ahora",
            "start": 4072.31,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4077.86,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "es posible que tengamos el cap\u00edtulo pero",
            "start": 4080.95,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "es eso y tienes toda la raz\u00f3n",
            "start": 4084.67,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "desde luego nosotros no podemos hacer",
            "start": 4088.12,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "recomendaciones nosotros por eso les",
            "start": 4091.42,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pido el a\u00f1o",
            "start": 4094.57,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "porque como va a funcionar",
            "start": 4098.44,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "el nuevo modelo",
            "start": 4102.42,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed",
            "start": 4105.45,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "va a poder este",
            "start": 4107.609,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y ayudar en otros casos",
            "start": 4111.85,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "estoy seguro",
            "start": 4115.109,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un modelo alternativo",
            "start": 4117.609,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "muy distinto a lo que se ha aplicado",
            "start": 4124.88,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "mira",
            "start": 4127.299,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "cambio de paradigma",
            "start": 4129.13,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "en seguridad esto est\u00e1 en el plan de",
            "start": 4131.85,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 4134.55,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "erradicar la corrupci\u00f3n y reactivar",
            "start": 4137.779,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la procuraci\u00f3n de justicia",
            "start": 4142.54,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "garantizar empleo educaci\u00f3n salud y",
            "start": 4147.299,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 4150.13,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "estamos hablando del cap\u00edtulo",
            "start": 4151.65,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "de seguridad esto nunca fue concebido",
            "start": 4156.219,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 4161.38,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "vincular seguridad con empleo con",
            "start": 4164.35,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n con salud",
            "start": 4168.04,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4171.4,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4173.35,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4175.68,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 4177.13,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4179.569,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "considerado por los neoliberales",
            "start": 4181.14,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "se ve\u00eda como una cosa aparte",
            "start": 4185.1,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 4187.31,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pleno respeto a los derechos humanos",
            "start": 4191.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "y esto es lo que estamos viendo",
            "start": 4196.05,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "regeneraci\u00f3n \u00e9tica de las instituciones",
            "start": 4204.56,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y de la sociedad",
            "start": 4207.64,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "si las instituciones son corruptas",
            "start": 4212.4,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "pues no tenemos",
            "start": 4217.54,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "garant\u00edas de seguridad",
            "start": 4220.12,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "reformular el combate a las drogas",
            "start": 4226.02,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 significa esto a veces",
            "start": 4233.78,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "sigue la prohibici\u00f3n",
            "start": 4241.45,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "o no vamos revisando lo lo podemos hacer",
            "start": 4243.73,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4249.37,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "porque llegamos",
            "start": 4251.29,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "con el apoyo del pueblo",
            "start": 4254.469,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "porque somos libres",
            "start": 4257.969,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "porque no tenemos que pedirle permiso a",
            "start": 4260.489,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "ning\u00fan grupo de inter\u00e9s creado a ning\u00fan",
            "start": 4265.59,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "gobierno extranjero",
            "start": 4268.53,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "tenemos que hacer lo que",
            "start": 4272.0,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "nos convenga para que nos sigan",
            "start": 4274.53,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sufriendo los mexicanos para que nos",
            "start": 4277.83,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "sigan habiendo",
            "start": 4279.39,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "asesinatos pero a ver",
            "start": 4282.6,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "en el \u00edndice",
            "start": 4286.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de la paz",
            "start": 4292.05,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n y dignificaci\u00f3n de las",
            "start": 4300.13,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "c\u00e1rceles",
            "start": 4302.239,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "articular la seguridad nacional la",
            "start": 4309.62,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica y la paz",
            "start": 4312.53,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "repensar la seguridad nacional y",
            "start": 4320.6,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "reorientarse",
            "start": 4322.55,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas",
            "start": 4325.179,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es la guardia nacional",
            "start": 4328.73,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "que fue la reforma constitucional",
            "start": 4332.48,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "establecer la guardia nacional a veces",
            "start": 4338.14,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "yo les pregunto",
            "start": 4343.32,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 4345.31,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "este declararon la guerra",
            "start": 4347.71,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un plan as\u00ed",
            "start": 4354.11,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un documento",
            "start": 4358.159,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "conocen ustedes",
            "start": 4361.84,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "un documento que haya servido para tomar",
            "start": 4366.92,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "esa decisi\u00f3n",
            "start": 4371.69,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "que haya servido de base",
            "start": 4374.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 4377.29,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "esto no es improvisaci\u00f3n",
            "start": 4381.47,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "no es un gobierno de ocurrencias",
            "start": 4386.67,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vamos sobre esto",
            "start": 4389.48,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "y es lo que vamos a seguir llevando a la",
            "start": 4392.67,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica",
            "start": 4395.67,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y si lo leen ah\u00ed van a encontrar",
            "start": 4399.349,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "y muchas",
            "start": 4404.4,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 4406.53,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "preguntas o van gogh dar las respuestas",
            "start": 4412.88,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "a preguntas que aqu\u00ed se hacen pero si",
            "start": 4415.469,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "estamos conscientes y si sabemos que es",
            "start": 4418.86,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo y agradecer tambi\u00e9n todas",
            "start": 4422.06,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "las aportaciones",
            "start": 4426.449,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "una de las cosas importantes de",
            "start": 4430.4,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "esta rueda de prensa es que la gente se",
            "start": 4435.39,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "informa",
            "start": 4439.53,
            "duration": 2.189
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4440.21,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "y eso ayuda mucho",
            "start": 4441.719,
            "duration": 9.591
        },
        {
            "text": "a que la gente tambi\u00e9n participe opine",
            "start": 4445.71,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "se vayan cambiando conductas en familias",
            "start": 4451.44,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4457.58,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el trato comunitario social",
            "start": 4459.33,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "son nuestros temas que deben de tratarse",
            "start": 4463.34,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "p\u00fablicamente",
            "start": 4468.05,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas en el presidente de",
            "start": 4472.58,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "estrategia de informe 24 viendo el plan",
            "start": 4474.05,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "me parece que los mexicanos lo lo",
            "start": 4477.34,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "entienden vamos hay un plan establecido",
            "start": 4480.23,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "como usted dice cu\u00e1l ser\u00eda la reflexi\u00f3n",
            "start": 4482.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "del presidente c\u00f3mo se le habla",
            "start": 4484.97,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "directamente que tambi\u00e9n usted lo ha",
            "start": 4487.6,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "dicho el criminal",
            "start": 4490.67,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el narcotraficante es pueblo como se le",
            "start": 4492.41,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "habla a esa persona que no tiene",
            "start": 4495.53,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "escr\u00fapulos y que mata ni\u00f1os y que mata",
            "start": 4497.54,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "mujeres y que no puede",
            "start": 4500.51,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "esperar a ser part\u00edcipe de este plan con",
            "start": 4504.23,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que ser\u00eda el mensaje del presidente hace",
            "start": 4509.48,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "ese pueblo que no est\u00e1 pues",
            "start": 4511.67,
            "duration": 13.26
        },
        {
            "text": "con esta raz\u00f3n no decir que hay personas",
            "start": 4517.46,
            "duration": 11.51
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en el crimen organizado",
            "start": 4524.93,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "y ya con un nivel de descomposici\u00f3n",
            "start": 4528.97,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "extremo",
            "start": 4535.29,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 4537.54,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "por lo general",
            "start": 4538.88,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "los que cometen estos actos",
            "start": 4541.64,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4549.03,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "el crimen es",
            "start": 4552.55,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de asesinatos",
            "start": 4555.95,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "por lo general",
            "start": 4558.219,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "son gentes",
            "start": 4561.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "drogadas",
            "start": 4564.239,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1 probado",
            "start": 4568.28,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "cuando est\u00e1n en la acci\u00f3n",
            "start": 4572.17,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "en los enfrentamientos",
            "start": 4577.0,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda drogados",
            "start": 4579.82,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4583.78,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4589.57,
            "duration": 2.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4590.05,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "y una enajenaci\u00f3n",
            "start": 4591.68,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "nada situaci\u00f3n",
            "start": 4596.82,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "y reaccionar completamente",
            "start": 4599.159,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1 aprobado",
            "start": 4605.1,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "tenemos datos ahora en mazatl\u00e1n en",
            "start": 4609.14,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "culiac\u00e1n perd\u00f3n",
            "start": 4614.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cuando donde tienen",
            "start": 4617.05,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a unos militares",
            "start": 4619.48,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "los que nos detienen los apresan estaban",
            "start": 4622.03,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "drogados y ofreciendo el droga",
            "start": 4627.059,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "a los militares que son un poco para",
            "start": 4631.87,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "contestar tu pregunta si hay",
            "start": 4635.41,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "nivel de racionalidad en todos pero",
            "start": 4638.179,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 4644.93,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que evitar llegar a eso",
            "start": 4646.88,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4652.9,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "tu pregunta va tambi\u00e9n en el sentido",
            "start": 4654.63,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "de la reflexi\u00f3n de muchos decir si est\u00e1",
            "start": 4657.699,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "bien atender las causas pero eso va a",
            "start": 4661.179,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "llevar mucho tiempo",
            "start": 4663.34,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "y mientras si se siguen cometiendo estos",
            "start": 4664.94,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "horrores si es que al final de cuentas",
            "start": 4669.32,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "est\u00e1 no y a veces un te voy a acusar con",
            "start": 4671.48,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "tu mam\u00e1 un futuro ac\u00e1 la no alcanza",
            "start": 4674.33,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "no es as\u00ed bueno",
            "start": 4677.86,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "simplifica mucho",
            "start": 4680.84,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "para decir lo menos- pero si hay que",
            "start": 4683.1,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "atender las causas porque se la pasaron",
            "start": 4686.97,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "durante todo el periodo neoliberal",
            "start": 4689.72,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "se la pasaron diciendo de que s\u00ed s\u00ed s\u00ed",
            "start": 4694.0,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "s\u00ed eso est\u00e1 bien hay que procurar el",
            "start": 4697.45,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 4701.65,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pero se lleva mucho tiempo",
            "start": 4703.139,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "pero a ver en lo inmediato qu\u00e9",
            "start": 4706.09,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y as\u00ed transcurri\u00f3 el tiempo",
            "start": 4709.87,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y lo que",
            "start": 4714.849,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "se engendr\u00f3 fue",
            "start": 4717.71,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4721.78,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "esta irracionalidad",
            "start": 4723.809,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4726.72,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "si nos lleva tiempo",
            "start": 4728.33,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4731.34,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "es lo mejor",
            "start": 4733.11,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "atender las causas",
            "start": 4736.119,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "es en todo es mejor prevenir que",
            "start": 4738.719,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "lamentar",
            "start": 4743.159,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "en la medicina",
            "start": 4746.04,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "es mejor prevenir que curar",
            "start": 4750.49,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "cuesta menos \u00e9ste es m\u00e1s eficaz",
            "start": 4755.39,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "entonces es lo mismo",
            "start": 4764.25,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "observamos a",
            "start": 4767.68,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "luchara procurar que hay una sociedad",
            "start": 4770.23,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 4772.75,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "no la degradaci\u00f3n",
            "start": 4776.66,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 significa la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 4780.87,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "sin autoridad moral como las autoridades",
            "start": 4786.25,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "van a actuar",
            "start": 4791.52,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "entonces si nos va a llevar tiempo desde",
            "start": 4795.78,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "luego pero vamos bien",
            "start": 4798.06,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "al no haber complicidad",
            "start": 4803.18,
            "duration": 8.709
        },
        {
            "text": "entre autoridades y delincuencia",
            "start": 4806.739,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "nada de qu\u00e9",
            "start": 4812.23,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "vamos a respetar",
            "start": 4817.83,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "a los delincuentes no",
            "start": 4823.51,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "el que comete un delito va a ser",
            "start": 4828.21,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "castigado",
            "start": 4830.7,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "y no vale el dinero",
            "start": 4833.62,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "nada de que ver con dinero se logra todo",
            "start": 4836.51,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "nosotros no tenemos precio",
            "start": 4838.94,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "nuestra dignidad no tiene precio",
            "start": 4842.38,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "por eso tengo confianza de que vamos a",
            "start": 4848.88,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 4851.73,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "as\u00ed lleva tiempo",
            "start": 4852.91,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "sin duda",
            "start": 4856.289,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "pero imag\u00ednense lo otro",
            "start": 4858.86,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "yo les he dicho aqu\u00ed",
            "start": 4862.34,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan para enfrentar el problema",
            "start": 4865.31,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "10.000 elementos de la polic\u00eda federal",
            "start": 4868.9,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y usaban el ej\u00e9rcito y usaban a la",
            "start": 4874.43,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "marina para operativos",
            "start": 4876.74,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "especiales",
            "start": 4879.84,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 4883.36,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "fuera de la ley",
            "start": 4885.72,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "toda la pol\u00edtica",
            "start": 4889.62,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "se centraba en eso en los operativos",
            "start": 4892.0,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y no pudieron no sirvi\u00f3",
            "start": 4899.35,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "hay de asuntos grav\u00edsimos de esa",
            "start": 4906.81,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 4910.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los niveles ya lo hemos visto aqu\u00ed los",
            "start": 4912.03,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "\u00edndices de letalidad",
            "start": 4916.08,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "se puede probar",
            "start": 4919.62,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 ajusticiaban",
            "start": 4924.71,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que desata es",
            "start": 4928.03,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "los odios",
            "start": 4933.67,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "que se desatan",
            "start": 4936.55,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "no olviden detuvieron a un delincuente",
            "start": 4940.76,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "famoso",
            "start": 4945.73,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "un operativo",
            "start": 4950.59,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y le ponen al cuerpo d\u00f3lares",
            "start": 4953.93,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es eso",
            "start": 4961.23,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4969.57,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "y yo respeto much\u00edsimo",
            "start": 4974.159,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "a quienes este piensan qu\u00e9",
            "start": 4978.84,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "con la fuerza",
            "start": 4984.6,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "con medidas positivas con la guerra",
            "start": 4989.71,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "con \u00e9l",
            "start": 4995.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "predominio",
            "start": 4998.15,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "con la superioridad",
            "start": 5000.28,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "de armamento o de fuego con eso se va a",
            "start": 5005.01,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "resolver el problema no",
            "start": 5009.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "eso no est\u00e1 en cuesti\u00f3n",
            "start": 5011.67,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "entonces tenemos un ej\u00e9rcito preparado",
            "start": 5016.099,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "disciplinado profesional",
            "start": 5021.72,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5025.55,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5026.13,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "el armamento necesario pero no es eso",
            "start": 5028.96,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "se trata de eso",
            "start": 5037.4,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "no es un asunto de violencia",
            "start": 5042.77,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "que debe de enfrentarse con violencia",
            "start": 5048.719,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "yo espero que se vaya comprendiendo que",
            "start": 5052.33,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "es otra estrategia",
            "start": 5056.41,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "es distinto",
            "start": 5058.91,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5067.26,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "hemos avanzado poco",
            "start": 5068.94,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ahora tenemos guardia nacional que no",
            "start": 5073.5,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 5077.61,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s presencia",
            "start": 5079.63,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "en el territorio",
            "start": 5083.15,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "y si est\u00e1n",
            "start": 5085.76,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "capacitando se est\u00e1n reclutando se est\u00e1n",
            "start": 5088.26,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "formando nuevos elementos vamos a ir",
            "start": 5091.389,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "avanzando se est\u00e1 tambi\u00e9n trabajando",
            "start": 5094.239,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 5098.4,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5100.43,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "algo muy especial importante en materia",
            "start": 5101.87,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "de inteligencia",
            "start": 5105.59,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l es mejor tambi\u00e9n usar bien la",
            "start": 5108.73,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "inteligencia",
            "start": 5113.86,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y no apostar toda la fuerza",
            "start": 5116.1,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "no estamos trabajando en eso y ah\u00ed vamos",
            "start": 5119.23,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "poco a poco",
            "start": 5122.5,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 5124.5,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "los 3",
            "start": 5126.51,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "ya nos vamos a expresar a la izquierda",
            "start": 5131.82,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "bueno mi nombre es servando son wulff y",
            "start": 5135.469,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente yo soy periodista",
            "start": 5138.06,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "franc\u00e9s y trabajo para un semanario",
            "start": 5140.04,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y yo quisiera volver a su",
            "start": 5143.849,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "introducci\u00f3n con la video del plut\u00f3crata",
            "start": 5146.869,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "vamos a decir responsable y yo le quer\u00eda",
            "start": 5150.329,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "preguntar",
            "start": 5154.199,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "si eso es lo que usted llama \u00e9l",
            "start": 5156.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "a econom\u00eda moral yo s\u00e9 que usted va a",
            "start": 5161.01,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sacar un libro sobre eso en unas semanas",
            "start": 5163.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pero me gustar\u00eda ense\u00f1ar a los lectores",
            "start": 5166.13,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "franceses lo que es la econom\u00eda moral de",
            "start": 5170.52,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "un punto de vista de un presente ya",
            "start": 5175.23,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mexicano y siendo m\u00e1s espec\u00edfico tomando",
            "start": 5178.13,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "lo que usted dijo en cuanto al sector",
            "start": 5182.19,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "empresarial y a sus responsabilidades",
            "start": 5184.41,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "usted dijo ellos tienen que hacer",
            "start": 5187.17,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "negocios y ganancias razonables que son",
            "start": 5190.53,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "seg\u00fan usted unas ganancias razonables en",
            "start": 5195.18,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "una econom\u00eda moral usted considera que",
            "start": 5198.9,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "se paga suficientemente impuestos en",
            "start": 5201.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico cuando tiene una tasa de",
            "start": 5204.69,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "recordaci\u00f3n que es la m\u00e1s baja de toda",
            "start": 5206.76,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "latinoam\u00e9rica especialmente en la gente",
            "start": 5209.61,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "adinerada y usted tiene como un plan al",
            "start": 5212.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "respecto gracias",
            "start": 5216.33,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "s\u00ed es muy interesante tu pregunta",
            "start": 5218.82,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "en efecto el nuevo libro",
            "start": 5224.13,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "llama hacia una nueva econom\u00eda moral",
            "start": 5229.71,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "va a estar en librer\u00edas el d\u00eda 1\u00ba de",
            "start": 5237.65,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "diciembre",
            "start": 5243.38,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "y si trat\u00f3 el tema",
            "start": 5245.09,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3",
            "start": 5248.03,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1n haciendo",
            "start": 5250.6,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "y empresarios de eeuu",
            "start": 5254.539,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "que despu\u00e9s de 50 a\u00f1os cambian su c\u00f3digo",
            "start": 5258.59,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de \u00e9tica",
            "start": 5261.41,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "incluyen",
            "start": 5266.23,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo de ganancias",
            "start": 5270.989,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "razonable es el trato",
            "start": 5274.18,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "justo",
            "start": 5279.309,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "a sus trabajadores",
            "start": 5281.12,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el respeto al medio ambiente",
            "start": 5283.8,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "esto surge de ellos",
            "start": 5289.18,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "esto es un avance",
            "start": 5297.56,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y eso otro",
            "start": 5303.09,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "a lo que acabamos de ver ahora",
            "start": 5306.0,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "en el mismo sentido la misma",
            "start": 5309.62,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n",
            "start": 5314.56,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico necesitamos tambi\u00e9n la",
            "start": 5316.74,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "adopci\u00f3n",
            "start": 5320.73,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5322.659,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "ese nuevo paradigma",
            "start": 5325.81,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "el sector empresarial",
            "start": 5332.34,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "a zuma",
            "start": 5336.909,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "ese compromiso",
            "start": 5340.54,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "quiero dejar de manifiesto",
            "start": 5344.02,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "que hay",
            "start": 5348.35,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "una actitud muy positiva en el sector",
            "start": 5350.43,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "empresarial del pa\u00eds",
            "start": 5354.27,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "inclusive",
            "start": 5358.8,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5359.72,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "aunque comete una indiscreci\u00f3n",
            "start": 5361.889,
            "duration": 8.591
        },
        {
            "text": "me han informado los dirigentes de las",
            "start": 5365.62,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "organizaciones empresariales de mexico",
            "start": 5370.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n trabajando",
            "start": 5372.31,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 5374.84,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 5377.19,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "c\u00f3digo",
            "start": 5382.349,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "de \u00e9tica empresarial",
            "start": 5384.679,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 5393.13,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "es necesario",
            "start": 5395.58,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "que no vuelva a suceder",
            "start": 5398.03,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "lo que pasaba",
            "start": 5402.98,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 5405.199,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "que empresas extranjeras",
            "start": 5407.75,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "sobornaban",
            "start": 5412.15,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "obten\u00edan contratos jugosos",
            "start": 5415.56,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "con utilidades excesivas",
            "start": 5421.67,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5428.28,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5429.94,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "en detrimento",
            "start": 5431.329,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "de la hacienda p\u00fablica",
            "start": 5433.52,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "estamos hablando de empresas",
            "start": 5440.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que hicieron un negocio al amparo del",
            "start": 5444.55,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "poder p\u00fablico",
            "start": 5447.55,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 5450.56,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "repsol",
            "start": 5452.69,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de espa\u00f1a'",
            "start": 5455.159,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "hl tambi\u00e9n de espa\u00f1a",
            "start": 5459.21,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "odebrecht",
            "start": 5465.15,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y otras",
            "start": 5470.29,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "empresas extranjeras",
            "start": 5474.57,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "y nacionales",
            "start": 5477.98,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "por ejemplo muchas empresas estaban",
            "start": 5485.06,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "acostumbradas",
            "start": 5492.849,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "a que se les condonar\u00e1n los impuestos",
            "start": 5495.22,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "en cualquier pa\u00eds del mundo",
            "start": 5502.33,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ser\u00eda un esc\u00e1ndalo",
            "start": 5506.18,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el conocer que en m\u00e9xico",
            "start": 5512.16,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "empresas grandes bancos",
            "start": 5520.07,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "no pagaban impuestos",
            "start": 5524.31,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "o se les devolv\u00edan los impuestos",
            "start": 5528.62,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "se les condona van los impuestos",
            "start": 5531.71,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "por eso la baja recaudaci\u00f3n",
            "start": 5538.67,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "toda la carga fiscal",
            "start": 5547.42,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "la llevaba",
            "start": 5554.86,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "el pueblo raso",
            "start": 5557.13,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "y las clases medias",
            "start": 5560.0,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "desde luego los trabajadores",
            "start": 5565.27,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda mucha evasi\u00f3n fiscal",
            "start": 5571.05,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y fraude",
            "start": 5579.08,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de empresas fantasmas para",
            "start": 5583.909,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "evadir impuestos",
            "start": 5587.449,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "fabricaci\u00f3n de facturas falsas",
            "start": 5595.6,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "todo eso ya",
            "start": 5601.739,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "se ha convertido",
            "start": 5604.51,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "en delito grave",
            "start": 5607.119,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y estos estamos poniendo orden",
            "start": 5614.61,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pero lo m\u00e1s importante es la actitud",
            "start": 5617.46,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "el que averg\u00fcence",
            "start": 5623.66,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "hacer eso",
            "start": 5627.06,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "porque una periodista",
            "start": 5630.4,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ola",
            "start": 5634.469,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "que dicho sea de paso tienen todo su",
            "start": 5636.59,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 5640.369,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "preguntar porque nosotros",
            "start": 5642.29,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "no vamos a",
            "start": 5647.119,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "cerrar\u00e1 el pa\u00eds",
            "start": 5648.98,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "cualquier periodista que venga va a",
            "start": 5654.27,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "tener siempre garant\u00edas",
            "start": 5657.18,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de ejercer su trabajo en su oficio con",
            "start": 5659.78,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "absoluta libertad",
            "start": 5663.86,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "rebeldes y ella de que est\u00e1bamos",
            "start": 5666.079,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "estigmatizando",
            "start": 5669.399,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "a los periodistas porque",
            "start": 5672.32,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "es parte de los cambios que est\u00e1n dando",
            "start": 5675.87,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds y le contest\u00e9 de que",
            "start": 5679.35,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos estigmatizando la corrupci\u00f3n",
            "start": 5681.75,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "que eso es lo que queremos estigmatizar",
            "start": 5686.58,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5694.949,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "un empresario",
            "start": 5696.699,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "que obtiene utilidades razonables",
            "start": 5702.71,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "que cumple",
            "start": 5706.48,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 5709.73,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "su responsabilidad fiscal",
            "start": 5713.17,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "que contribuye merece todo",
            "start": 5716.71,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5720.33,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el respeto y la admiraci\u00f3n",
            "start": 5722.69,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "nosotros no estamos en contra de los",
            "start": 5727.39,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 5730.51,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "que invierten que generan empleos",
            "start": 5732.29,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "que contribuyen fiscalmente",
            "start": 5736.289,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "estamos en contra de la",
            "start": 5739.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "riqueza malhabida de los traficantes de",
            "start": 5742.369,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "influencia",
            "start": 5744.679,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "es que lo que padecimos en m\u00e9xico",
            "start": 5746.63,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo por este modelo",
            "start": 5748.61,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 5751.01,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "es de la noche a la ma\u00f1ana surgieron",
            "start": 5752.75,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "y empresarios",
            "start": 5756.26,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5760.82,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "nacen del influyentismo",
            "start": 5762.58,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "que hacen jugosos negocios al amparo del",
            "start": 5768.15,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "poder p\u00fablico",
            "start": 5771.27,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "entonces en el libro trato eso",
            "start": 5774.47,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "son dos cap\u00edtulos iniciales",
            "start": 5779.73,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 5783.989,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "para reafirmar",
            "start": 5786.98,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "el porque la corrupci\u00f3n es el principal",
            "start": 5790.58,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "problema de m\u00e9xico",
            "start": 5793.61,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y 2",
            "start": 5797.31,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "lo ineficiente que fue el modelo",
            "start": 5800.51,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 5804.349,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "y a partir de ah\u00ed",
            "start": 5807.73,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "es la propuesta",
            "start": 5813.79,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "lo nuevo estos primos aqu\u00ed por ejemplo d",
            "start": 5815.78,
            "duration": 9.129
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo abordar el tema",
            "start": 5821.42,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 5824.909,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 5826.92,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el problema de la inseguridad c\u00f3mo",
            "start": 5830.9,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "abordarlo",
            "start": 5834.29,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 5835.97,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "lo econ\u00f3mico",
            "start": 5837.81,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "lo pol\u00edtico",
            "start": 5840.15,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "lo social",
            "start": 5842.84,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "ese es el libro",
            "start": 5846.85,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y si creo que va",
            "start": 5853.85,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "a ayudar a entender mejor que estamos",
            "start": 5855.929,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "proponiendo",
            "start": 5859.999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es eso tu pregunta",
            "start": 5865.699,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "hacia los empresarios dividendos cosas",
            "start": 5870.979,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 5874.32,
            "duration": 2.35
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 5874.979,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "porque es nuevo lo nuestro",
            "start": 5876.67,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "porque es algo distinto en la izquierda",
            "start": 5879.66,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "hablando del tema de el bienestar y de",
            "start": 5885.66,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "la seguridad",
            "start": 5890.13,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no se le daba tanta importancia a la",
            "start": 5892.98,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 5898.35,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "en la concepci\u00f3n de izquierda",
            "start": 5901.53,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "se pensaba m\u00e1s en la colectividad en lo",
            "start": 5904.65,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "comunitario",
            "start": 5908.55,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y se dej\u00f3 el tema de la familia",
            "start": 5912.16,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 5916.64,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y l\u00f3gica",
            "start": 5921.32,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "a la derecha",
            "start": 5923.32,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "nosotros consideramos",
            "start": 5928.88,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que el tema de la familia es b\u00e1sico",
            "start": 5932.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sobre todo por las caracter\u00edsticas de",
            "start": 5940.63,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "las familias en m\u00e9xico",
            "start": 5942.79,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un n\u00facleo",
            "start": 5946.78,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 5952.45,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "fraterno",
            "start": 5955.219,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "la familia mexicana",
            "start": 5957.03,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy unida es la principal",
            "start": 5960.54,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n de seguridad social",
            "start": 5963.96,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "ni el neoliberalismo pudo acabar",
            "start": 5967.54,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "con la familia mexicana",
            "start": 5973.67,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "sigo mucho problema desintegraci\u00f3n de",
            "start": 5979.29,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las familias y por eso tambi\u00e9n",
            "start": 5981.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "la descomposici\u00f3n social y por eso otros",
            "start": 5984.81,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "problemas mayores",
            "start": 5988.92,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pero nosotros le damos importancia en la",
            "start": 5991.44,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 5995.1,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "otra cuesti\u00f3n",
            "start": 5999.04,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "que nos hace distintos con relaci\u00f3n a la",
            "start": 6001.4,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "concepci\u00f3n de la izquierda en el mundo",
            "start": 6004.55,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "lo de la onu lo de la austeridad",
            "start": 6007.85,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "uno habla en europa",
            "start": 6011.53,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "del tema de la austeridad",
            "start": 6014.8,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "y de inmediato se piensa",
            "start": 6017.469,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "que es despedir trabajadores",
            "start": 6021.69,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "afectar",
            "start": 6025.0,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "a los trabajadores",
            "start": 6028.11,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "las pol\u00edticas neoliberales",
            "start": 6031.989,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y para nosotros la austeridad es otra",
            "start": 6037.79,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cosa tiene que ver con nuestra historia",
            "start": 6039.86,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el ejemplo de los",
            "start": 6042.5,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "liberales del siglo 19 el ejemplo de",
            "start": 6046.25,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "el presidente ju\u00e1rez",
            "start": 6052.34,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "dec\u00eda a ju\u00e1rez el funcionario tiene que",
            "start": 6057.92,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "aprender a vivir en la justa median\u00eda",
            "start": 6061.13,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y ellos actuaron de esa manera",
            "start": 6070.94,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "los liberales cuando enfrentaron",
            "start": 6078.29,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a los conservadores",
            "start": 6085.409,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "y luego la intervenci\u00f3n extranjera",
            "start": 6088.24,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "eran tantas las penurias",
            "start": 6094.28,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que abogados militares de alto rango",
            "start": 6097.44,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "surg\u00edan sus uniformes",
            "start": 6101.09,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "te pagaban ellos a los soldados",
            "start": 6110.44,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "vicente rivapalacio este",
            "start": 6117.3,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "era militar liberal escritor",
            "start": 6121.17,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "se retira",
            "start": 6125.969,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y se dedique a escribir",
            "start": 6131.23,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y lo llaman presidente ju\u00e1rez y le dice",
            "start": 6135.34,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "este general",
            "start": 6139.25,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 6148.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "le debemos a usted",
            "start": 6150.15,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "dinero por lo que",
            "start": 6153.659,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "invirti\u00f3 en el pago de soldados",
            "start": 6157.88,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "la respuesta del palacio fue",
            "start": 6162.37,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "a m\u00e9xico no se le cobra se le sirve",
            "start": 6165.81,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "ya tenemos eso",
            "start": 6173.98,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "y eso es lo que tiene que ver con la",
            "start": 6175.949,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "austeridad",
            "start": 6180.989,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y luego otra cuesti\u00f3n que es interesante",
            "start": 6183.909,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "para la izquierda",
            "start": 6187.289,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "tiene que ver progresividad en el pago",
            "start": 6197.13,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "de los impuestos",
            "start": 6199.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 bien",
            "start": 6202.15,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "cobrar m\u00e1s impuestos a los que tienen",
            "start": 6206.71,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6209.35,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "esa es una concepci\u00f3n general",
            "start": 6212.38,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "hasta los tecn\u00f3cratas",
            "start": 6215.28,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "hablaban de que era poco",
            "start": 6220.34,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 6225.269,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se recaudaba en mexico con relaci\u00f3n al",
            "start": 6227.429,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "producto",
            "start": 6230.429,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "muy distinto a lo que suced\u00eda en otros",
            "start": 6232.02,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 6234.21,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "por eso \u00faltimamente una reforma fiscal",
            "start": 6237.749,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6244.71,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "que se aumentaron los impuestos",
            "start": 6246.159,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "nosotros no coincidimos con eso",
            "start": 6249.05,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "ese es otro matiz",
            "start": 6254.139,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "o pensamos",
            "start": 6259.09,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no se puede en autom\u00e1tico aumentar",
            "start": 6265.46,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 6267.56,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 6272.27,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "tiene que reducirse el costo del",
            "start": 6276.12,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "gobierno a la sociedad",
            "start": 6281.43,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "primero la austeridad",
            "start": 6284.34,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y combatir la corrupci\u00f3n",
            "start": 6286.68,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "para que el gobierno tenga autoridad",
            "start": 6291.19,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "moral",
            "start": 6296.309,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "y pueda decir no me alcanza",
            "start": 6298.03,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "nos falta presupuesto",
            "start": 6304.43,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "y por lo mismo",
            "start": 6307.87,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "aumenta el iva un punto dos puntos tres",
            "start": 6310.72,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "puntos o aumenta el impuesto sobre la",
            "start": 6314.29,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "renta",
            "start": 6317.5,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "pero como aumentar impuestos",
            "start": 6320.61,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "si el gobierno",
            "start": 6324.66,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "propicia la corrupci\u00f3n",
            "start": 6327.22,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "si derrocha",
            "start": 6331.1,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "si los sueldos de los funcionarios en",
            "start": 6334.19,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 6337.85,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "eran los sueldos",
            "start": 6339.469,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "m\u00e1s elevados en todo el mundo",
            "start": 6341.83,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "me refiero de los",
            "start": 6346.33,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y altos funcionarios p\u00fablicos de mexico",
            "start": 6349.09,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "eran los que mas",
            "start": 6351.58,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "cobraban en el mundo",
            "start": 6353.699,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "como aumentar los impuestos",
            "start": 6362.39,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6367.329,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6368.17,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la manera coloquial como",
            "start": 6370.37,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "hablaban de aumentar los impuestos o",
            "start": 6373.51,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "justificar los aumentos de impuestos era",
            "start": 6376.03,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "hace falta apretarnos el cintur\u00f3n",
            "start": 6379.039,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "y le ped\u00edan al pueblo que sea apretar el",
            "start": 6386.44,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "cintur\u00f3n",
            "start": 6388.989,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "y le apretaron el cintur\u00f3n al pueblo",
            "start": 6390.71,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "hasta que",
            "start": 6392.87,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ya no hab\u00eda que apretar",
            "start": 6395.14,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "los salarios en m\u00e9xico los m\u00e1s bajos del",
            "start": 6400.34,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "mundo de los m\u00e1s bajos del mundo",
            "start": 6403.969,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "los salarios de los trabajadores",
            "start": 6408.85,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mientras los salarios de los altos",
            "start": 6411.45,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos los m\u00e1s elevados",
            "start": 6414.85,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 6416.8,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "entonces que estamos haciendo ahora",
            "start": 6421.54,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es la nueva econom\u00eda moral",
            "start": 6424.23,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "pues que se apriete el cintur\u00f3n el",
            "start": 6428.53,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 6432.4,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "y hay un ejemplo",
            "start": 6437.66,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 6440.34,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "que puede resumir lo que es la nueva",
            "start": 6444.409,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "econom\u00eda moral el a\u00f1o pasado",
            "start": 6447.199,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "la presidencia de la rep\u00fablica ejerci\u00f3",
            "start": 6450.829,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "3600 millones de pesos",
            "start": 6455.05,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "y este a\u00f1o vamos a ejercer 800",
            "start": 6458.34,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "una cuarta parte",
            "start": 6466.46,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "esa es la econom\u00eda moral",
            "start": 6470.94,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 6478.55,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "no se puede extrapolar la experiencia",
            "start": 6481.43,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "porque cada pa\u00eds",
            "start": 6484.49,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tiene su propia historia",
            "start": 6487.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sus propias caracter\u00edsticas pero si hay",
            "start": 6490.41,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 6493.44,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "de aplicaci\u00f3n general",
            "start": 6496.22,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 6501.16,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "la honestidad",
            "start": 6503.04,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "los principios los valores",
            "start": 6506.84,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "regresar",
            "start": 6512.64,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a la libertad a la igualdad y la",
            "start": 6516.72,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "fraternidad",
            "start": 6520.2,
            "duration": 4.249
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 6521.01,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 6524.449,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "hagan",
            "start": 6527.06,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "termina el libro buenos d\u00edas presidente",
            "start": 6529.86,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "del gobierno de mexico su servidor",
            "start": 6533.2,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "carlos pozos reportero de la revista",
            "start": 6535.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo energ\u00eda tambi\u00e9n dando",
            "start": 6537.37,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "seguimiento a este v\u00eddeo que nos acaban",
            "start": 6539.74,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de presentar ustedes podr\u00eda asegurarnos",
            "start": 6542.2,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "que su gobierno ha dejado de servir a la",
            "start": 6545.7,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "plutocracia mexicana e internacional la",
            "start": 6550.54,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "que hasta la administraci\u00f3n pasada nos",
            "start": 6554.35,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a este desgaste del tejido social",
            "start": 6557.83,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "y si este nuevo c\u00f3digo de \u00e9tica de parte",
            "start": 6561.85,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "de los empresarios mexicanos es un signo",
            "start": 6567.67,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de paz buena voluntad y de",
            "start": 6570.79,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "reconciliaci\u00f3n con el empresariado",
            "start": 6573.58,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 6575.35,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "la verdad que siempre hemos tenido",
            "start": 6576.75,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "buenas relaciones con los empresarios",
            "start": 6578.82,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "hay discrepancias es natural",
            "start": 6582.969,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "pero en general nunca",
            "start": 6586.36,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "se ha roto el di\u00e1logo",
            "start": 6591.13,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 6594.84,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "siempre hemos estado en comunicaci\u00f3n",
            "start": 6596.61,
            "duration": 9.739
        },
        {
            "text": "me acabo de reunir",
            "start": 6602.639,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 6606.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tres d\u00edas",
            "start": 6608.64,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "con los dirigentes de",
            "start": 6611.26,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "las organizaciones empresariales y el",
            "start": 6616.119,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "martes pr\u00f3ximo tenemos una reuni\u00f3n",
            "start": 6619.209,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "conjunta para ver lo del plan",
            "start": 6620.86,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "de inversi\u00f3n",
            "start": 6624.63,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "en infraestructura ya hay buena relaci\u00f3n",
            "start": 6628.87,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "y yo celebro que ellos han tomado esta",
            "start": 6634.38,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n es una iniciativa de ellos de",
            "start": 6639.13,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "reforzar de fortalecer valores que los",
            "start": 6644.25,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "han tenido los empresarios",
            "start": 6649.3,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "hay c\u00f3digos en empresas mexicanas",
            "start": 6652.17,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "en nuevo le\u00f3n",
            "start": 6659.34,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la ciudad de mexico",
            "start": 6661.35,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y hay empresarios",
            "start": 6664.09,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con dimensi\u00f3n social",
            "start": 6667.1,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6670.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "dimensi\u00f3n c\u00edvica",
            "start": 6672.6,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "entonces celebro que esto",
            "start": 6676.78,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "este se est\u00e9 haciendo hoy tengo una",
            "start": 6679.58,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "comida con empresarios",
            "start": 6683.23,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "de la construcci\u00f3n para lo del tren maya",
            "start": 6687.37,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "no es as\u00ed",
            "start": 6692.619,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "la industria de la radio y televisi\u00f3n es",
            "start": 6694.09,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "boyante sahin no va a ver",
            "start": 6696.36,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "es una ceremonia que voy con mucho gusto",
            "start": 6700.08,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "con los empresarios de la radio y la",
            "start": 6704.01,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n pero me regreso porque tengo",
            "start": 6706.14,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "esta comida pero si voy a estar en estos",
            "start": 6708.72,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l era tu otra pregunta pues mi otra",
            "start": 6715.16,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pregunta precisamente es sobre la comida",
            "start": 6717.71,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de la industria de la radio y televisi\u00f3n",
            "start": 6720.32,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de mexico",
            "start": 6722.15,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "algunos analistas coment\u00f3cratas",
            "start": 6724.61,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "periodistas leg\u00edtimos y teachers de la",
            "start": 6727.33,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n dudaron de la existencia de",
            "start": 6729.89,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "usted a la a-60 tradicional comida de",
            "start": 6733.76,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "esta industria de la radio y televisi\u00f3n",
            "start": 6735.83,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "presidente yo le quiero preguntar este",
            "start": 6740.46,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "ante este desgaste social",
            "start": 6744.35,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "gobernar es comunicar",
            "start": 6748.25,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y preguntarle si en su mensaje ante los",
            "start": 6751.29,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "empresarios de la radio y la televisi\u00f3n",
            "start": 6754.5,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "usted reiterar\u00e1 la necesidad de una auto",
            "start": 6758.49,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "auditor\u00eda de contenidos porque se pone",
            "start": 6762.81,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "en riesgo la seguridad y la credibilidad",
            "start": 6766.41,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y el prestigio y el prestigio tanto de",
            "start": 6768.35,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "instituciones p\u00fablicas como privadas",
            "start": 6771.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "diego muy buena relaci\u00f3n con los",
            "start": 6775.77,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "empresarios de los medios",
            "start": 6778.4,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6783.49,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "lo que voy a decir",
            "start": 6785.889,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "si tengo que hablar",
            "start": 6789.12,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "si me corresponde hablar porque no",
            "start": 6793.3,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "conozco bien el programa",
            "start": 6795.73,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "pues es 'garantizar",
            "start": 6798.43,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y las libertades",
            "start": 6802.88,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "el que no haya censura",
            "start": 6806.06,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y el que podamos ayudar en todo",
            "start": 6812.68,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6818.489,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "y hacer realidad el derecho",
            "start": 6820.19,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "a la informaci\u00f3n",
            "start": 6824.03,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "no regular",
            "start": 6829.32,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "ya lo hemos dicho en otras ocasiones",
            "start": 6832.07,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "mucho menos censurar",
            "start": 6837.02,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "la prensa los medios se regulan con los",
            "start": 6842.76,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "meses",
            "start": 6846.87,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s todos tenemos que auto limitarnos",
            "start": 6852.7,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "siempre debe de haber l\u00edmites pero eso",
            "start": 6857.909,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "cada quien",
            "start": 6861.019,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6863.9,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "lo debe de hacer no tiene por qu\u00e9 venir",
            "start": 6865.67,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "un \u00e1rbitro un juez",
            "start": 6868.429,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "de conciencia",
            "start": 6872.719,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "para decirnos",
            "start": 6875.71,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "este est\u00e1 bien eso est\u00e1 mal no",
            "start": 6878.1,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "de cada quien",
            "start": 6882.44,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "este luego decida",
            "start": 6884.389,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que tengamos presente",
            "start": 6888.61,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "y esto no es esta advertencia ni mucho",
            "start": 6892.63,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "menos amenaza es realmente de insistir",
            "start": 6896.409,
            "duration": 8.001
        },
        {
            "text": "en que ya",
            "start": 6901.63,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 la mentalidad del pueblo de",
            "start": 6904.41,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 6906.42,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "ya la gente est\u00e1 muy consciente muy",
            "start": 6909.61,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "avispada",
            "start": 6912.01,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "entonces no menospreciar",
            "start": 6914.719,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "a los ciudadanos",
            "start": 6918.49,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no situarnos nosotros",
            "start": 6922.11,
            "duration": 8.469
        },
        {
            "text": "como los expertos no saben lo todo los",
            "start": 6925.03,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "tod\u00f3logos",
            "start": 6930.579,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "ya no es este en un solo sentido",
            "start": 6934.94,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "la transmisi\u00f3n",
            "start": 6943.29,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de la informaci\u00f3n ya son mensajes de ida",
            "start": 6946.659,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y vuelta",
            "start": 6949.689,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "es interactuar",
            "start": 6951.159,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "la all\u00e1",
            "start": 6954.98,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "puede ser una gente brillante",
            "start": 6957.98,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "un analista",
            "start": 6963.56,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "refinado profundo",
            "start": 6969.269,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6973.69,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6974.46,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "cualquier ciudadano pues si no estoy de",
            "start": 6976.3,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "acuerdo contigo por esto y eso cualquier",
            "start": 6979.9,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ciudadano es periodista s\u00ed",
            "start": 6982.84,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "cada ciudadano ahora",
            "start": 6986.14,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "es un medio de comunicaci\u00f3n",
            "start": 6989.51,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 6994.01,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "eran pocos los medios de comunicaci\u00f3n se",
            "start": 6996.74,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "hablaba prensa escrita",
            "start": 6999.83,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "radio televisi\u00f3n",
            "start": 7004.05,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "ahora todo el que tiene",
            "start": 7008.45,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "un m\u00f3vil",
            "start": 7011.72,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "est\u00e1 participando",
            "start": 7017.35,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "y son millones",
            "start": 7020.25,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y tienen la misma posibilidad de",
            "start": 7025.11,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "comunicar",
            "start": 7029.76,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "que otros",
            "start": 7033.14,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "a c\u00f3mo no",
            "start": 7036.44,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "a mano s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed este",
            "start": 7040.679,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "este pero tiene su derecho a expresarse",
            "start": 7045.47,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "a manifestarse a lo mejor no tiene",
            "start": 7049.07,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "la profesi\u00f3n",
            "start": 7055.159,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "si la profesi\u00f3n pero pues este si nos",
            "start": 7057.09,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "vamos a esa hay autodidactas que",
            "start": 7062.099,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7067.17,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "tienen m\u00e1s conocimiento que los",
            "start": 7068.81,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "doctores no de harvard con todos",
            "start": 7073.15,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "respecto a los doctores de harman este",
            "start": 7076.81,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ese es otro asunto",
            "start": 7081.77,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "tienen raz\u00f3n",
            "start": 7084.54,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "tienen raz\u00f3n ustedes de que se necesita",
            "start": 7086.71,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "de la profesi\u00f3n pero",
            "start": 7090.13,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "en el caso de la informaci\u00f3n",
            "start": 7094.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y la capacidad",
            "start": 7096.53,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "de reflexi\u00f3n de an\u00e1lisis",
            "start": 7098.88,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "todos los ciudadanos",
            "start": 7102.48,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "todos los ciudadanos yo me quedo",
            "start": 7105.33,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sorprendido",
            "start": 7108.15,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "de la capacidad",
            "start": 7111.05,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis",
            "start": 7116.59,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de la agudeza de la profundidad de",
            "start": 7118.92,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "comentarios en las redes",
            "start": 7124.11,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "damas porque no tengo tiempo",
            "start": 7127.42,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "pero si yo dedicar\u00e1 m\u00e1s tiempo a estar",
            "start": 7130.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "viendo",
            "start": 7134.28,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "las redes",
            "start": 7136.36,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "los mensajes all\u00ed me estar\u00eda yo",
            "start": 7138.43,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "alimentando",
            "start": 7141.67,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "porque hay muchas ideas",
            "start": 7143.96,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "bueno esto lo que vamos a pasar ahora",
            "start": 7147.12,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "lo vi en redes",
            "start": 7152.35,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 7156.389,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 7158.36,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "luego vamos a ver",
            "start": 7161.57,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "ni modo que una televisora",
            "start": 7164.599,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "y va a destinar",
            "start": 7169.52,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "30 40 minutos",
            "start": 7172.86,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que tarda esa exposici\u00f3n",
            "start": 7175.87,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "bueno s\u00ed hasta por ley creo que cada 20",
            "start": 7183.32,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "minutos tiene que haber comerciales",
            "start": 7187.159,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed",
            "start": 7193.9,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "son los nuevos tiempos eso es lo que hay",
            "start": 7197.78,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "que tener en consideraci\u00f3n",
            "start": 7201.139,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "para no",
            "start": 7204.13,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "chocar",
            "start": 7207.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya hay una realidad distinta claro",
            "start": 7211.15,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 muy mal",
            "start": 7215.179,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "no soy juez pero lo que s\u00ed considero la",
            "start": 7219.9,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "labor",
            "start": 7224.28,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "lo que s\u00ed considero",
            "start": 7226.059,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "debe cuidarse",
            "start": 7229.17,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 7232.59,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "el que haya urbanidad pol\u00edtica",
            "start": 7236.05,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 7239.05,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed",
            "start": 7242.659,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7244.82,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 7246.64,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "vulgaridades",
            "start": 7249.83,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso no ayuda",
            "start": 7253.29,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "estamos hablando de",
            "start": 7255.4,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "el debate con argumentos",
            "start": 7258.52,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "eso es important\u00edsimo argumentar algo me",
            "start": 7261.87,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "encantar\u00e1 argumentar",
            "start": 7265.68,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "no el insulto no las vulgaridades",
            "start": 7267.65,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "tan pena",
            "start": 7272.17,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 7276.23,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me apena",
            "start": 7278.11,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "aunque se trate de ridiculizar",
            "start": 7280.2,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "adversario no me gusta",
            "start": 7284.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "no compartes",
            "start": 7289.99,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no me r\u00edo",
            "start": 7293.29,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de esas cosas",
            "start": 7295.23,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pero bueno es un punto de vista edad me",
            "start": 7298.03,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "voy viene ma\u00f1ana va a quedar toda la",
            "start": 7301.75,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "izquierda el a la izquierda",
            "start": 7304.15,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana t\u00fa empiezas",
            "start": 7308.05,
            "duration": 3.95
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] pero \u00e1nimo vamos a contestar preguntas pero primero quedamos que y vamos a dar informaci\u00f3n sobre un v\u00eddeo de un potentado estadounidense que hace una reflexi\u00f3n sobre el da\u00f1o qu\u00e9 causa a desigualdad el qu\u00e9 no haya conciencia d lo que se provoca cu\u00e1ndo se acumula mucho capital en pocas manos cu\u00e1ndo pocos tienen mucho y muchos tienen poco eso al final provoca ingobernabilidad confrontaci\u00f3n violencia y eso es lo que \u00e9l y expone y lo importante es que lo hace un hombre con mucho dinero sin duda es un empresario con dimensi\u00f3n social con dimensi\u00f3n civil esto es muy importante porque hay una corriente nueva los sectores empresariales del mundo muy orientada a este prop\u00f3sito a que se procuren ganancias razonables qu\u00e9 no sean excesivas que no signifiquen afectar las econom\u00edas nacionales y que no signifiquen tambi\u00e9n destruir el territorio el medio ambiente que se pueda dar trato justo a los trabajadores inclusive el qu\u00e9 se considere que el empresario es fundamental en una sociedad que es necesaria crear la riqueza porque no se puede distribuir lo que no se tiene que hay que crear la riqueza y que una vez que se tiene ya una cantidad considerable de capital se dona herencia se entrega a la misma sociedad eso es muy interesante es un proceso de reeducaci\u00f3n se puede decir que es ingenuo pensar que el que tiene bah ah preocuparse por los dem\u00e1s es el dicho de que dinero llama dinero es muy dif\u00edcil que la gente se desprenda de las ambiciones materiales pero sucede y este es un buen ejemplo adem\u00e1s con una l\u00f3gica que est\u00e1 aprobada cuando se acumula mucho capital en unas cuantas manos y se abandona a la poblaci\u00f3n y hay mucha pobreza siempre hay confrontaci\u00f3n ese es un modelo fallido eso fue lo que pas\u00f3 en el porfiriato por eso la revoluci\u00f3n y eso es lo que sucedi\u00f3 ahora despu\u00e9s de 36 a\u00f1os de pol\u00edtica neoliberal la gente dijo basta porque te dedicaron nada m\u00e1s a saquear a robar se acumul\u00f3 mucha riqueza en unas cuantas manos y se abandon\u00f3 al pueblo afortunadamente el cambio en m\u00e9xico se ha llevado a cabo de manera pac\u00edfica sin violencia con gobernabilidad y as\u00ed vamos a continuar pero a ver si no tienes un fragmento es s\u00ed un poco extenso pero nada m\u00e1s vamos a tratar [Aplausos] 2 en ebay en ibis nivel de conexi\u00f3n el programa mencionado por el white inspector actual water program este motivo de que el fly que extraen coraz\u00f3n por chat vamos a ser capaces de responder overture y campings ahora son windows and stories esta versi\u00f3n tiene muy inversi\u00f3n emocional en el causante de camping el barco antes de visado microsoft sexto el f\u00fatbol indoor es diferente no voy a una vez calidez working with a un ataque como la tierra teniente jaime por niveles egb widgets con integration web o jap\u00f3n en twitter en el centro de integraci\u00f3n de twitter es de acens obviamente commercial se vuelven a fitur trae as\u00ed de fuertes hacen en remember what works behind los seis balones en fijarse en el cuadro con el cual es necesaria conexi\u00f3n en cables est\u00e1 m\u00e1s preparado de esta ley es que ning\u00fan proyecto en el power company tepco tendr\u00e1 efectividad al cesar debutante carlos de marco as\u00ed que en el futuro este puente necesario el quinto century friends de walsh en el friends for the revolution and the map satisfecho seg\u00fan ha informado el doctor craig pensioners entre en ingl\u00e9s en el que the world we can mueca y que normas y de seguridad y una divisi\u00f3n de textos de clearing el canal en acudir en necesario works del campo lass fueron el fr\u00edo en el pensar yo como existente de escalando finalmente en el cual de kirchner joven pero nuevos tiempos opci\u00f3n mi hija le han echo ces\u00e1rea en el bolsillo y world police est\u00e1 ahora presente pittsburgh del campo las iguanas gracias kirchner me if i were en el video girl on line com for everyone we were an ending why semanalmente en el cual de stripper en el tramo inicial define racing en coloridas en yeste en cristales tres fronter works pero el robo for business bueno hay que dar eso este est\u00e1 bien completo es una s\u00edntesis pero es importante la reflexi\u00f3n nosotros en m\u00e9xico por la corrupci\u00f3n pero se produjo una monstruosa desigualdad econ\u00f3mica y social y eso es lo que ha dado al traste con todo esa es la causa principal de nuestros problemas sociales entonces ahora que se han iniciado los cambios vamos procurar en el marco de la ley que haya una mejor distribuci\u00f3n del ingreso no haya tanta y desigualdad econ\u00f3mica y social y lo tenemos que conseguir con la participaci\u00f3n de todos el gobierno juega un papel importante pero tambi\u00e9n la sociedad y el sector empresarial el gobierno no puede dar el ejemplo orientando el presupuesto por ejemplo a los que m\u00e1s lo necesitan eso es lo que estamos haciendo atender a todos escuchar a todos respetar a todos pero darle preferencia a la gente humilde a la gente pobre que sean los que reciban m\u00e1s esa es una parte importante la otra es la que tiene que ver con la actitud del sector privado dvd procurar desde luego hacer negocios esa es su funci\u00f3n principal pero al mismo tiempo buscar ganancias razonables y que se respete el marco legal que se paguen los impuestos todo eso ayuda mucho la sociedad en su conjunto que todos contribuyamos para denunciar la corrupci\u00f3n [M\u00fasica] no s\u00e9 la gente de la corrupci\u00f3n y ser responsables como lo son y hay que reconocerlo la mayor\u00eda de los trabajadores de mexico qu\u00e9 cumplen trabaja reciben hasta pocos salarios y gracias a ellos el pa\u00eds sale adelante entonces este es un tema interesante a tratar porque luego nos quedamos nada m\u00e1s en los efectos y no analizamos las causas y se requiere sabes porque la crisis de m\u00e9xico y es muy f\u00e1cil no decir desde un medio de informaci\u00f3n m\u00e1s si es un medio de informaci\u00f3n extranjero porque existe una crisis sin tener los antecedentes por lo general estos medios se dedicaron a aplaudir el r\u00e9gimen que produjo esta monstruosa desigualdad econ\u00f3mica y social y nunca este advirtieron que se va a producir una descomposici\u00f3n social y que se iba a provocar inseguridad y violencia a todo lo que es estamos padeciendo tambi\u00e9n decirles y comentarle a toda la gente qu\u00e9 bah aplic\u00e1ndose el plan de transformaci\u00f3n a pesar de todos los obst\u00e1culos de todos los problemas que tenemos que enfrentar seguimos avanzando y reafirmo qu\u00e9 se ha logrado mucho en poco tiempo yo podr\u00eda decir que ya est\u00e1n las bases de la transformaci\u00f3n pero todav\u00eda falta y terminar la obra por eso estoy planteando que nos va a llevar un a\u00f1o m\u00e1s y qu\u00e9 entonces si va a quedar terminada la obra de transformaci\u00f3n qu\u00e9 es un a\u00f1o m\u00e1s y va a ser muy dif\u00edcil no me gusta la palabra reversible usarla es decir que no se va a poder dar marcha atr\u00e1s porque en la historia siempre y hay cambios y adem\u00e1s esa est\u00e1 saludable pero si les va a costar trabajo a los conservadores dar marcha atr\u00e1s a todo lo logrado de eso estoy absolutamente seguro no van a poder porque vamos a cimentar bien son nuevas condiciones nueva pol\u00edtica y va a ser muy dif\u00edcil regresar a lo propio qu\u00e9 significa el periodo neoliberal la pol\u00edtica de pillaje y saqueo de abandono del pueblo va a ser muy dif\u00edcil y ese es el prop\u00f3sito pero eso tambi\u00e9n da la prisa por qu\u00e9 voy a conocer esto bueno porque \u00faltimamente hemos enfrentado situaciones dif\u00edciles pero esto no nos va a desviar al contrario en las crisis aunque sean transitorias s\u00e9 definen m\u00e1s las posturas por ejemplo todo esto de la violencia de culiac\u00e1n hasta los lamentables hechos de la familia que es asesinada despert\u00f3 a lento los afanes autoritarios de uso de la fuerza todo esto que llevo en su momento a declarar la guerra al narcotr\u00e1fico en aquel entonces no estaban siquiera as\u00ed no se ten\u00eda un diagn\u00f3stico de lo que estaba sucediendo 3 y una determinaci\u00f3n qu\u00e9 s\u00e9 decide pensando de qu\u00e9 de esa manera se iba a adquirir legitimidad acaba de pasar la elecci\u00f3n y era como un golpe espectacular es decir esto le va a gustar a la gente pensando de que si hay un sector de la poblaci\u00f3n con a fans autoridades de los que tienen resolver todo con el uso de la fuerza ayer habl\u00e1bamos de eso y result\u00f3 pues un fracaso el tomar esa decisi\u00f3n no se logr\u00f3 nada como fracasa esta estrategia porque \u00e9l ni modo que digan que no fracaso entonces decimos nosotros ya no vamos a seguir por el mismo camino trillado de siempre en sus propios t\u00e9rminos hablamos de un nuevo paradigma para enfrentar el problema de la inseguridad y de la violencia que tiene como sustento atender las causas que originan la inseguridad y la violencia es decir y que haya bienestar empezamos c\u00f3mo existen pues las inercias y no s\u00f3lo eso de los grupos de la delincuencia se presentan los casos como lo de culiac\u00e1n y lo de ahora repito de los designados de las familias lebaron brota de nuevo no existe este c\u00f3mo y el grito de las ranas necesitamos fuerza necesitamos violencia necesitamos guerra bueno hasta eso que es lamentable e ayuda a la definici\u00f3n porque se viv\u00eda en una especie de enajenaci\u00f3n entonces pueden ver qu\u00e9 nunca en el per\u00edodo neoliberal se habl\u00f3 de atender las causas que originaban la inseguridad y la violencia nunca lo pueden ver en el discurso todo era resolverlo con medidas coercitivas y resolver el problema con leyes m\u00e1s severas con c\u00e1rceles con manos duras enfrentar la violencia con la violencia y los personajes m\u00e1s siniestros y manejaban el tema de la seguridad con esa concepci\u00f3n entonces ahora pues este se presenta esta situaci\u00f3n lamentable y vuelven una gran lanzada en conclusi\u00f3n nosotros no vamos a cambiar la estrategia nosotros vamos a seguir atendiendo las causas que originan la inseguridad y la violencia estamos seguros que es la forma m\u00e1s eficaz y m\u00e1s humana de enfrentar el problema de la inseguridad y de la violencia lo que estamos haciendo estamos convencidos es 2 no vamos a usar la violencia para enfrentar la violencia estamos absolutamente convencido que la paz y la tranquilidad son frutos de la justicia y respetamos a quienes piensan de otra manera pero nosotros llegamos al gobierno con esa propuesta incluso est\u00e1 escrita en el plan nacional de desarrollo con toda claridad no es una ocurrencia es algo que hemos analizado durante mucho tiempo vamos a seguir actuando de la misma manera y agradecerle a mucha gente que nos est\u00e1 dando su respaldo y su confianza agradecerles porque este se necesita sacar adelante la transformaci\u00f3n y enfrentar todas las adversidades y vamos bien que no haya duda de que vamos muy bien y que vamos a ir superando todo esto que es una herencia d una pol\u00edtica fracasada que nunca m\u00e1s se va a volver a aplicar en el pa\u00eds nunca m\u00e1s y ahora s\u00ed pero si es improcedente sandra aguilar a de grupo larsa comunicaciones padres de ni\u00f1os de con c\u00e1ncer se manifestaron ayer en el senado de la rep\u00fablica porque no tienen claro qu\u00e9 pasar\u00e1 con sus hijos tras la desaparici\u00f3n del seguro popular adem\u00e1s mujeres con c\u00e1ncer que son atendidas en asociaciones civiles donde dan atenci\u00f3n de primer mundo subsidiadas por el seguro popular necesitan saber qu\u00e9 pasar\u00e1 c\u00f3mo ser\u00e1 la transici\u00f3n del cambio del seguro popular asegur\u00f3 del bienestar hay mucha desinformaci\u00f3n y especulaci\u00f3n gracias si no cambia nada el que tiene servicios m\u00e9dicos de el llamado seguro popular va a seguir recibiendo atenci\u00f3n igual y se va a mejorar inclusive el servicio tienen que cambiar y llevar nuevos documentos o \u00fanicamente no continua igual es un periodo de transici\u00f3n lo que se va a procurar es de que se fortalezcan 4 acciones primero que nos faltan los medicamentos en [M\u00fasica] el as cl\u00ednicas en los centros de salud en los hospitales porque ese es un problema la falta de medicamentos tambi\u00e9n aunado a la falta de medicamentos se limitaban en el llamado seguro popular el n\u00famero de medicamentos hab\u00eda unas algo que se llamaba y se llama cuadro b\u00e1sico entonces no estaban todos los medicamentos pero eso yo sostengo que ni era seguro ni era popular entonces medicina todas las medicinas de manera gratuita todas la poblaci\u00f3n que no tiene seguridad social poblaci\u00f3n abierta qu\u00e9 es la mitad de la poblaci\u00f3n del pa\u00eds y son los m\u00e1s necesitados lo segundo es que no falten los m\u00e9dicos y los especialistas porque no hay m\u00e9dicos suficientes no hay especialistas en otra cosa y de las asociaciones que han estado d\u00e1ndole por ejemplo la fecam a las mujeres con c\u00e1ncer y muchas veces bueno ser\u00e1n subsidiadas por el seguro popular para este tipo de tratamientos todo va a seguir igual en este tipo de swing de htc nada m\u00e1s este sin corrupci\u00f3n porque hab\u00eda mucha corrupci\u00f3n se entregaban los fondos este se usaba el dinero para otras cosas no para los programas de salud llevaban su hijita de seguro popular eso era como lo acreditaban y entonces las atend\u00edan que eso ya no eso no porque es este atenci\u00f3n universal y atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos para todos es un derecho universal el derecho a la salud que est\u00e1 consagrado en el art\u00edculo cuarto pero en la letra muerta ahora se aprueba la ley para crear el instituto de salud para el bienestar y este va a mejorar mucho la atenci\u00f3n m\u00e9dica se van a destinar 40 mil millones de pesos adicionales al sector salud mi prop\u00f3sito es que tengamos su sistema de salud como el que tienen en canad\u00e1 como el que tienen en dinamarca ese es mi este desaf\u00edo mi reto y estamos en eso mejorar la infraestructura y pacificar a trabajadores del sector salud saben qu\u00e9 pas\u00f3 con esto el seguro popular creci\u00f3 m\u00e1s en n\u00famero de trabajadores administrativos que el n\u00famero de m\u00e9dicos una desproporci\u00f3n completa porque hab\u00edan [M\u00fasica] siguen habiendo como 6000 ocho mil trabajadores para censar para apuntar a los derechohabientes al seguro popular y ese era su trabajo mientras este s\u00ed carec\u00eda de m\u00e9dicos en centros de salud en hospitales entonces todo esto es lo que estamos atendiendo claro que hay desconcierto como en otras cosas es lo que pasa en el conacyt y todo el presupuesto se lo llevaban para el sector privado no se destinaba por supuesto para investigaci\u00f3n a universidades p\u00fablicas todo era subsidio para el sector privado no s\u00e9 si investigaci\u00f3n incluso se baj\u00f3 de nivel en los \u00faltimos a\u00f1os en vez de avanzar en materia de ciencia y de tecnolog\u00eda retrocedimos por la corrupci\u00f3n por eso la campa\u00f1a en contra de la directora del conacyt algo parecido en esto de salud hasta le\u00ed un art\u00edculo de un intelectual serio de derecha conservador pero inteligente no hay muchos o s\u00ed y estaba defendiendo el seguro popular sin elementos o sea sin tener toda la informaci\u00f3n pero poco a poco se va a ir sabiendo nada m\u00e1s que nadie se alarme si hay dudas este se da toda la informaci\u00f3n ya nadie le va a faltar la medicina al contrario vamos a ver m\u00e1s medicamentos s\u00ed nuria todos soy nori fern\u00e1ndez de la caracola primero quisiera compartir una reflexi\u00f3n sobre las ma\u00f1aneras un agradecimiento porque est\u00e1 pasando que hay mucho m\u00e1s debate ciudadano por ejemplo en mi colectivo hay pues opiniones diversas sobre los distintos temas que se est\u00e1n tratando aqu\u00ed y la gente empieza a tener una informaci\u00f3n que antes no ten\u00eda ya tener opiniones en mi caso esto me ha permitido empezar a escribir y hacer como un poquito de periodismo de an\u00e1lisis y creo que muchas personas est\u00e1n tomando posici\u00f3n gracias a la informaci\u00f3n que se da aqu\u00ed y como necesitamos una ciudadan\u00eda consciente para todos los retos que se vienen pues quer\u00eda agradecerles a todas ya todos y a ti eso no y quiero plantear una propuesta y ver si si podr\u00eda tener alg\u00fan eco y es la siguiente para el tema de las armas se est\u00e1 haciendo esta relaci\u00f3n bilateral con eeuu y para el tema de emigraci\u00f3n se hizo una iniciativa global con cepal y con los gobiernos de centroam\u00e9rica para tratar de desarrollar la regi\u00f3n por qu\u00e9 no empezar a pensar en una iniciativa global sobre adicciones y narcotr\u00e1fico porque el problema no se puede atender solo dentro de unas fronteras porque por ejemplo todo el trasiego de drogas aqu\u00ed va a abastecer al mercado de eeuu sobre todo y la adicci\u00f3n que se da all\u00e1 adem\u00e1s de las adicciones que hay aqu\u00ed entonces por qu\u00e9 no empezar a pensar hacia la onu hacia el gobierno de eeuu en una iniciativa global para atender como se est\u00e1 planteando aqu\u00ed con una estrategia con muchas aristas y muchas propuestas digamos tanto mejorar niveles de vida como atender adicciones como en algunos casos despenalizar en fin una estrategia compleja global que permita empezar a atender este problema en vez de esta discusi\u00f3n absurda de violencia una violencia o guerra una guerra cuando ya se demostr\u00f3 que como es un problema econ\u00f3mico se les puede frenar a los carteles y volver\u00e1n a surgir porque hay un material que ellos est\u00e1n trasladando digamos y hay un mercado entonces por qu\u00e9 no empezar a pensar en una iniciativa global de esta naturaleza que vaya m\u00e1s m\u00e1s all\u00e1 del gobierno de aqu\u00ed y que pudiera tambi\u00e9n plantearse a nivel del mundo pues s\u00ed bueno lo primero que comentas estamos convencidos que est\u00e1 reuni\u00f3n de esta conferencia de prensa este di\u00e1logo circular es muy bueno no les gusta algunos m\u00e1s este debemos de respetar a todos pero es important\u00edsimo informar y garantizar el derecho a la informaci\u00f3n y no necesariamente coincidir en todo si no como t\u00fa lo planteas este promover la reflexi\u00f3n y el an\u00e1lisis de los grandes y graves problemas nacionales nosotros contamos con informaci\u00f3n por qu\u00e9 es parte de nuestra funci\u00f3n es este nuestra responsabilidad tener informaci\u00f3n y transmitirla y eso es lo que estamos haciendo a partir de la informaci\u00f3n que est\u00e9 transmitido conocimiento de lo que est\u00e1 sucediendo y ya el ciudadano va tomando su va definiendo su criterio con libertad con la absoluta libertad esto lo vamos a seguir haciendo adem\u00e1s les quiero compartir un dato cuando hay m\u00e1s pol\u00e9mica sube el n\u00famero d escuchas o de participantes en redes sociales de 15 d\u00edas a la fecha a partir de los de culiac\u00e1n en lo que son las redes sociales maestras mi face es triste est\u00e1 creciendo el n\u00famero de participantes tenemos alrededor de 100.000 en [M\u00fasica] no s\u00e9 si tenemos por ah\u00ed en vivo y en estos \u00faltimos d\u00edas hemos estado en 120 130 a 20% m\u00e1s se ha crecido es muy interesante esto porque la gente quiere informaci\u00f3n desea tener informaci\u00f3n es muy bueno el que tengamos esta reuni\u00f3n todos los d\u00edas lo otro nuria est\u00e1 planteado en el plan nacional de desarrollo toda una estrategia de c\u00f3mo enfrentar el problema de la inseguridad y de la violencia con varias acciones a ver si nos da tiempo de poner lo de seguridad no para leerlo todo sino para qu\u00e9 ver el cap\u00edtulo destinado a seguridad y los enunciados nada m\u00e1s que son como 8 qu\u00e9 tienen que ver con este plan integral que incluye tambi\u00e9n lo de el consumo [M\u00fasica] por eso y empezamos consideramos fundamental lo del bienestar eso en t\u00e9rminos cuantitativos lo he dicho es como el 80 por ciento esa es la base si hay bienestar hay paz ahora que hubieron actos [M\u00fasica] vand\u00e1licos en ju\u00e1rez porque el gobierno del estado est\u00e1 retomando el mando en un reclusorio porque ya sabemos la situaci\u00f3n de los reclusorios y el gobierno del estado tom\u00f3 esa decisi\u00f3n desde luego que una reacci\u00f3n por qu\u00e9 muchos delitos sobre todo los que tienen que ver con extorsi\u00f3n est\u00e1n saliendo de reclusorios entonces el gobernador se mueva toma la decisi\u00f3n nosotros apoyamos eso y hay actos vand\u00e1licos pero qu\u00e9 sucede que quienes llevan a cabo esto desgraciadamente son j\u00f3venes y adictos contratados ya no tienen y eso es lo que espero que se logr\u00e9 base social las blandas tienen que recurrir a pagar y a valerse de j\u00f3venes con y adicciones entonces es quitarles la base social quitarle el agua al pez que ya no tengan j\u00f3venes que puedan enganchar y para eso es el j\u00f3venes construyendo el futuro es dar opciones a los j\u00f3venes no nada m\u00e1s llamarles ninis de manera despectiva y no hacer nada por ellos garantizarles el derecho al estudio el derecho al trabajo volver\u00e1 y recordar lo irresponsable que fue rechazar a los j\u00f3venes que quer\u00edan estudiar con la mentira de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n lo que cuesta eso al final no hay cosa m\u00e1s valiosa que la paz que la tranquilidad entonces de manera simplista apuestan a privatizar la educaci\u00f3n y a excluir y luego se rasgan las vestiduras diciendo qu\u00e9 barbaridad cu\u00e1nta violencia pues como no si nunca y voltearon a ver a los j\u00f3venes si no les importaban entonces eso es la base del bienestar pero tambi\u00e9n que no haya corrupci\u00f3n qu\u00e9 hay una separaci\u00f3n tajante entre delincuencia y autoridades porque si no hay fronteras y son lo mismo las autoridades que los delincuentes pues no se puede lo mismo \u00e9l de buscar la forma de detener el consumo es cosa de preguntar para no meternos en la vida de y otros pa\u00edses pero cu\u00e1ntas campa\u00f1as hay en el mundo de atenci\u00f3n a los j\u00f3venes para que no haya frustraci\u00f3n para que el joven tenga posibilidad de salir adelante con el estudio con el trabajo cu\u00e1ntas campa\u00f1as hay de orientaci\u00f3n a los j\u00f3venes en el mundo se destinar\u00e1 el mismo dinero a estas campa\u00f1as que el dinero que se destina la publicidad del alcohol lo de las armas es lo mismo imag\u00ednense si no se tiene control de las armas se compran armas en algunos pa\u00edses sin ning\u00fan requisito de nada de las armas m\u00e1s potentes m\u00e1s peligrosas y que eso no se puede atender pues s\u00ed tambi\u00e9n entonces es todo pero si est\u00e1 si lo tenemos contemplado en el plan de desarrollo ahora este es posible que tengamos el cap\u00edtulo pero es eso y tienes toda la raz\u00f3n desde luego nosotros no podemos hacer recomendaciones nosotros por eso les pido el a\u00f1o porque como va a funcionar el nuevo modelo entonces s\u00ed va a poder este y ayudar en otros casos estoy seguro qu\u00e9 es un modelo alternativo muy distinto a lo que se ha aplicado mira cambio de paradigma en seguridad esto est\u00e1 en el plan de desarrollo erradicar la corrupci\u00f3n y reactivar la procuraci\u00f3n de justicia garantizar empleo educaci\u00f3n salud y bienestar estamos hablando del cap\u00edtulo de seguridad esto nunca fue concebido as\u00ed vincular seguridad con empleo con educaci\u00f3n con salud este no [M\u00fasica] era [M\u00fasica] considerado por los neoliberales se ve\u00eda como una cosa aparte completamente pleno respeto a los derechos humanos y esto es lo que estamos viendo regeneraci\u00f3n \u00e9tica de las instituciones y de la sociedad si las instituciones son corruptas pues no tenemos garant\u00edas de seguridad reformular el combate a las drogas qu\u00e9 significa esto a veces sigue la prohibici\u00f3n o no vamos revisando lo lo podemos hacer nosotros porque llegamos con el apoyo del pueblo porque somos libres porque no tenemos que pedirle permiso a ning\u00fan grupo de inter\u00e9s creado a ning\u00fan gobierno extranjero tenemos que hacer lo que nos convenga para que nos sigan sufriendo los mexicanos para que nos sigan habiendo asesinatos pero a ver en el \u00edndice la construcci\u00f3n de la paz recuperaci\u00f3n y dignificaci\u00f3n de las c\u00e1rceles articular la seguridad nacional la seguridad p\u00fablica y la paz repensar la seguridad nacional y reorientarse las fuerzas armadas qu\u00e9 es la guardia nacional que fue la reforma constitucional establecer la guardia nacional a veces yo les pregunto cu\u00e1ndo este declararon la guerra hab\u00eda un plan as\u00ed hab\u00eda un documento conocen ustedes un documento que haya servido para tomar esa decisi\u00f3n que haya servido de base nada esto no es improvisaci\u00f3n no es un gobierno de ocurrencias vamos sobre esto y es lo que vamos a seguir llevando a la pr\u00e1ctica y si lo leen ah\u00ed van a encontrar y muchas las preguntas o van gogh dar las respuestas a preguntas que aqu\u00ed se hacen pero si estamos conscientes y si sabemos que es important\u00edsimo y agradecer tambi\u00e9n todas las aportaciones una de las cosas importantes de esta rueda de prensa es que la gente se informa [M\u00fasica] y eso ayuda mucho a que la gente tambi\u00e9n participe opine se vayan cambiando conductas en familias en el trato comunitario social son nuestros temas que deben de tratarse p\u00fablicamente buenos d\u00edas en el presidente de estrategia de informe 24 viendo el plan me parece que los mexicanos lo lo entienden vamos hay un plan establecido como usted dice cu\u00e1l ser\u00eda la reflexi\u00f3n del presidente c\u00f3mo se le habla directamente que tambi\u00e9n usted lo ha dicho el criminal el narcotraficante es pueblo como se le habla a esa persona que no tiene escr\u00fapulos y que mata ni\u00f1os y que mata mujeres y que no puede esperar a ser part\u00edcipe de este plan con que ser\u00eda el mensaje del presidente hace ese pueblo que no est\u00e1 pues con esta raz\u00f3n no decir que hay personas que est\u00e1n en el crimen organizado y ya con un nivel de descomposici\u00f3n extremo i por lo general los que cometen estos actos d el crimen es de asesinatos por lo general son gentes drogadas eso est\u00e1 probado cuando est\u00e1n en la acci\u00f3n en los enfrentamientos la mayor\u00eda drogados ya en [M\u00fasica] y una enajenaci\u00f3n nada situaci\u00f3n y reaccionar completamente eso est\u00e1 aprobado tenemos datos ahora en mazatl\u00e1n en culiac\u00e1n perd\u00f3n cuando donde tienen a unos militares los que nos detienen los apresan estaban drogados y ofreciendo el droga a los militares que son un poco para contestar tu pregunta si hay nivel de racionalidad en todos pero tenemos que evitar llegar a eso por qu\u00e9 tu pregunta va tambi\u00e9n en el sentido de la reflexi\u00f3n de muchos decir si est\u00e1 bien atender las causas pero eso va a llevar mucho tiempo y mientras si se siguen cometiendo estos horrores si es que al final de cuentas est\u00e1 no y a veces un te voy a acusar con tu mam\u00e1 un futuro ac\u00e1 la no alcanza no es as\u00ed bueno simplifica mucho para decir lo menos- pero si hay que atender las causas porque se la pasaron durante todo el periodo neoliberal se la pasaron diciendo de que s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed eso est\u00e1 bien hay que procurar el bienestar pero se lleva mucho tiempo pero a ver en lo inmediato qu\u00e9 y as\u00ed transcurri\u00f3 el tiempo y lo que se engendr\u00f3 fue pues esta irracionalidad entonces si nos lleva tiempo pero es lo mejor atender las causas es en todo es mejor prevenir que lamentar en la medicina es mejor prevenir que curar cuesta menos \u00e9ste es m\u00e1s eficaz entonces es lo mismo observamos a luchara procurar que hay una sociedad mejor no la degradaci\u00f3n qu\u00e9 significa la pol\u00edtica neoliberal sin autoridad moral como las autoridades van a actuar entonces si nos va a llevar tiempo desde luego pero vamos bien al no haber complicidad entre autoridades y delincuencia nada de qu\u00e9 vamos a respetar a los delincuentes no el que comete un delito va a ser castigado y no vale el dinero nada de que ver con dinero se logra todo nosotros no tenemos precio nuestra dignidad no tiene precio por eso tengo confianza de que vamos a poder as\u00ed lleva tiempo sin duda pero imag\u00ednense lo otro yo les he dicho aqu\u00ed que ten\u00edan para enfrentar el problema 10.000 elementos de la polic\u00eda federal y usaban el ej\u00e9rcito y usaban a la marina para operativos especiales incluso fuera de la ley toda la pol\u00edtica se centraba en eso en los operativos y no pudieron no sirvi\u00f3 hay de asuntos grav\u00edsimos de esa pol\u00edtica los niveles ya lo hemos visto aqu\u00ed los \u00edndices de letalidad se puede probar de qu\u00e9 ajusticiaban imag\u00ednense lo que desata es los odios que se desatan no olviden detuvieron a un delincuente famoso un operativo y le ponen al cuerpo d\u00f3lares qu\u00e9 es eso no y yo respeto much\u00edsimo a quienes este piensan qu\u00e9 con la fuerza con medidas positivas con la guerra con \u00e9l predominio con la superioridad de armamento o de fuego con eso se va a resolver el problema no eso no est\u00e1 en cuesti\u00f3n entonces tenemos un ej\u00e9rcito preparado disciplinado profesional con [M\u00fasica] el armamento necesario pero no es eso se trata de eso no es un asunto de violencia que debe de enfrentarse con violencia yo espero que se vaya comprendiendo que es otra estrategia es distinto ya hemos avanzado poco ahora tenemos guardia nacional que no hab\u00eda hay m\u00e1s presencia en el territorio y si est\u00e1n capacitando se est\u00e1n reclutando se est\u00e1n formando nuevos elementos vamos a ir avanzando se est\u00e1 tambi\u00e9n trabajando haciendo [M\u00fasica] algo muy especial importante en materia de inteligencia porque \u00e9l es mejor tambi\u00e9n usar bien la inteligencia y no apostar toda la fuerza no estamos trabajando en eso y ah\u00ed vamos poco a poco a ver los 3 ya nos vamos a expresar a la izquierda bueno mi nombre es servando son wulff y se\u00f1or presidente yo soy periodista franc\u00e9s y trabajo para un semanario econ\u00f3mico y yo quisiera volver a su introducci\u00f3n con la video del plut\u00f3crata vamos a decir responsable y yo le quer\u00eda preguntar si eso es lo que usted llama \u00e9l a econom\u00eda moral yo s\u00e9 que usted va a sacar un libro sobre eso en unas semanas pero me gustar\u00eda ense\u00f1ar a los lectores franceses lo que es la econom\u00eda moral de un punto de vista de un presente ya mexicano y siendo m\u00e1s espec\u00edfico tomando lo que usted dijo en cuanto al sector empresarial y a sus responsabilidades usted dijo ellos tienen que hacer negocios y ganancias razonables que son seg\u00fan usted unas ganancias razonables en una econom\u00eda moral usted considera que se paga suficientemente impuestos en m\u00e9xico cuando tiene una tasa de recordaci\u00f3n que es la m\u00e1s baja de toda latinoam\u00e9rica especialmente en la gente adinerada y usted tiene como un plan al respecto gracias s\u00ed es muy interesante tu pregunta en efecto el nuevo libro llama hacia una nueva econom\u00eda moral va a estar en librer\u00edas el d\u00eda 1\u00ba de diciembre y si trat\u00f3 el tema mencion\u00f3 lo que est\u00e1n haciendo y empresarios de eeuu que despu\u00e9s de 50 a\u00f1os cambian su c\u00f3digo de \u00e9tica incluyen lo de ganancias razonable es el trato justo a sus trabajadores el respeto al medio ambiente esto surge de ellos esto es un avance y eso otro a lo que acabamos de ver ahora en el mismo sentido la misma direcci\u00f3n en m\u00e9xico necesitamos tambi\u00e9n la adopci\u00f3n d ese nuevo paradigma el sector empresarial a zuma ese compromiso quiero dejar de manifiesto que hay una actitud muy positiva en el sector empresarial del pa\u00eds inclusive [M\u00fasica] aunque comete una indiscreci\u00f3n me han informado los dirigentes de las organizaciones empresariales de mexico que est\u00e1n trabajando sobre 1 c\u00f3digo de \u00e9tica empresarial esto es necesario que no vuelva a suceder lo que pasaba en m\u00e9xico que empresas extranjeras sobornaban obten\u00edan contratos jugosos con utilidades excesivas y e en detrimento de la hacienda p\u00fablica estamos hablando de empresas que hicieron un negocio al amparo del poder p\u00fablico c\u00f3mo repsol de espa\u00f1a' hl tambi\u00e9n de espa\u00f1a odebrecht y otras empresas extranjeras y nacionales por ejemplo muchas empresas estaban acostumbradas a que se les condonar\u00e1n los impuestos en cualquier pa\u00eds del mundo ser\u00eda un esc\u00e1ndalo el conocer que en m\u00e9xico empresas grandes bancos no pagaban impuestos o se les devolv\u00edan los impuestos se les condona van los impuestos por eso la baja recaudaci\u00f3n toda la carga fiscal la llevaba el pueblo raso y las clases medias desde luego los trabajadores y hab\u00eda mucha evasi\u00f3n fiscal y fraude creaci\u00f3n de empresas fantasmas para evadir impuestos fabricaci\u00f3n de facturas falsas todo eso ya se ha convertido en delito grave y estos estamos poniendo orden pero lo m\u00e1s importante es la actitud el que averg\u00fcence hacer eso porque una periodista espa\u00f1ola que dicho sea de paso tienen todo su derecho preguntar porque nosotros no vamos a cerrar\u00e1 el pa\u00eds cualquier periodista que venga va a tener siempre garant\u00edas de ejercer su trabajo en su oficio con absoluta libertad rebeldes y ella de que est\u00e1bamos estigmatizando a los periodistas porque es parte de los cambios que est\u00e1n dando en el pa\u00eds y le contest\u00e9 de que est\u00e1bamos estigmatizando la corrupci\u00f3n que eso es lo que queremos estigmatizar entonces un empresario que obtiene utilidades razonables que cumple c\u00f3mo su responsabilidad fiscal que contribuye merece todo [M\u00fasica] el respeto y la admiraci\u00f3n nosotros no estamos en contra de los empresarios que invierten que generan empleos que contribuyen fiscalmente estamos en contra de la riqueza malhabida de los traficantes de influencia es que lo que padecimos en m\u00e9xico durante mucho tiempo por este modelo neoliberal es de la noche a la ma\u00f1ana surgieron y empresarios qu\u00e9 nacen del influyentismo que hacen jugosos negocios al amparo del poder p\u00fablico entonces en el libro trato eso son dos cap\u00edtulos iniciales 1 para reafirmar el porque la corrupci\u00f3n es el principal problema de m\u00e9xico y 2 lo ineficiente que fue el modelo neoliberal y a partir de ah\u00ed es la propuesta lo nuevo estos primos aqu\u00ed por ejemplo d c\u00f3mo abordar el tema de la seguridad p\u00fablica el problema de la inseguridad c\u00f3mo abordarlo pero tambi\u00e9n lo econ\u00f3mico lo pol\u00edtico lo social ese es el libro y si creo que va a ayudar a entender mejor que estamos proponiendo es eso tu pregunta hacia los empresarios dividendos cosas as\u00ed en la porque es nuevo lo nuestro porque es algo distinto en la izquierda hablando del tema de el bienestar y de la seguridad no se le daba tanta importancia a la familia en la concepci\u00f3n de izquierda se pensaba m\u00e1s en la colectividad en lo comunitario y se dej\u00f3 el tema de la familia de manera y l\u00f3gica a la derecha nosotros consideramos que el tema de la familia es b\u00e1sico sobre todo por las caracter\u00edsticas de las familias en m\u00e9xico qu\u00e9 es un n\u00facleo muy fraterno la familia mexicana est\u00e1 muy unida es la principal instituci\u00f3n de seguridad social ni el neoliberalismo pudo acabar con la familia mexicana sigo mucho problema desintegraci\u00f3n de las familias y por eso tambi\u00e9n la descomposici\u00f3n social y por eso otros problemas mayores pero nosotros le damos importancia en la familia otra cuesti\u00f3n que nos hace distintos con relaci\u00f3n a la concepci\u00f3n de la izquierda en el mundo lo de la onu lo de la austeridad uno habla en europa del tema de la austeridad y de inmediato se piensa que es despedir trabajadores afectar a los trabajadores las pol\u00edticas neoliberales y para nosotros la austeridad es otra cosa tiene que ver con nuestra historia tiene que ver con el ejemplo de los liberales del siglo 19 el ejemplo de el presidente ju\u00e1rez dec\u00eda a ju\u00e1rez el funcionario tiene que aprender a vivir en la justa median\u00eda y ellos actuaron de esa manera los liberales cuando enfrentaron a los conservadores y luego la intervenci\u00f3n extranjera eran tantas las penurias que abogados militares de alto rango surg\u00edan sus uniformes te pagaban ellos a los soldados vicente rivapalacio este era militar liberal escritor se retira y se dedique a escribir y lo llaman presidente ju\u00e1rez y le dice este general nosotros le debemos a usted dinero por lo que invirti\u00f3 en el pago de soldados la respuesta del palacio fue a m\u00e9xico no se le cobra se le sirve ya tenemos eso y eso es lo que tiene que ver con la austeridad y luego otra cuesti\u00f3n que es interesante para la izquierda tiene que ver progresividad en el pago de los impuestos y est\u00e1 bien cobrar m\u00e1s impuestos a los que tienen m\u00e1s esa es una concepci\u00f3n general hasta los tecn\u00f3cratas hablaban de que era poco lo que se recaudaba en mexico con relaci\u00f3n al producto muy distinto a lo que suced\u00eda en otros pa\u00edses por eso \u00faltimamente una reforma fiscal [M\u00fasica] que se aumentaron los impuestos nosotros no coincidimos con eso ese es otro matiz o pensamos no se puede en autom\u00e1tico aumentar impuestos primero tiene que reducirse el costo del gobierno a la sociedad primero la austeridad y combatir la corrupci\u00f3n para que el gobierno tenga autoridad moral y pueda decir no me alcanza nos falta presupuesto y por lo mismo aumenta el iva un punto dos puntos tres puntos o aumenta el impuesto sobre la renta pero como aumentar impuestos si el gobierno propicia la corrupci\u00f3n si derrocha si los sueldos de los funcionarios en mexico eran los sueldos m\u00e1s elevados en todo el mundo me refiero de los y altos funcionarios p\u00fablicos de mexico eran los que mas cobraban en el mundo como aumentar los impuestos y [M\u00fasica] la manera coloquial como hablaban de aumentar los impuestos o justificar los aumentos de impuestos era hace falta apretarnos el cintur\u00f3n y le ped\u00edan al pueblo que sea apretar el cintur\u00f3n y le apretaron el cintur\u00f3n al pueblo hasta que ya no hab\u00eda que apretar los salarios en m\u00e9xico los m\u00e1s bajos del mundo de los m\u00e1s bajos del mundo los salarios de los trabajadores mientras los salarios de los altos funcionarios p\u00fablicos los m\u00e1s elevados del mundo entonces que estamos haciendo ahora qu\u00e9 es la nueva econom\u00eda moral pues que se apriete el cintur\u00f3n el gobierno y hay un ejemplo claro que puede resumir lo que es la nueva econom\u00eda moral el a\u00f1o pasado la presidencia de la rep\u00fablica ejerci\u00f3 3600 millones de pesos y este a\u00f1o vamos a ejercer 800 una cuarta parte esa es la econom\u00eda moral claro no se puede extrapolar la experiencia porque cada pa\u00eds tiene su propia historia sus propias caracter\u00edsticas pero si hay elementos de aplicaci\u00f3n general desde luego la honestidad los principios los valores regresar a la libertad a la igualdad y la fraternidad [Risas] buenos d\u00edas hagan termina el libro buenos d\u00edas presidente del gobierno de mexico su servidor carlos pozos reportero de la revista petr\u00f3leo energ\u00eda tambi\u00e9n dando seguimiento a este v\u00eddeo que nos acaban de presentar ustedes podr\u00eda asegurarnos que su gobierno ha dejado de servir a la plutocracia mexicana e internacional la que hasta la administraci\u00f3n pasada nos llev\u00f3 a este desgaste del tejido social y si este nuevo c\u00f3digo de \u00e9tica de parte de los empresarios mexicanos es un signo de paz buena voluntad y de reconciliaci\u00f3n con el empresariado mexicano la verdad que siempre hemos tenido buenas relaciones con los empresarios hay discrepancias es natural pero en general nunca se ha roto el di\u00e1logo por ejemplo siempre hemos estado en comunicaci\u00f3n me acabo de reunir hace tres d\u00edas con los dirigentes de las organizaciones empresariales y el martes pr\u00f3ximo tenemos una reuni\u00f3n conjunta para ver lo del plan de inversi\u00f3n en infraestructura ya hay buena relaci\u00f3n y yo celebro que ellos han tomado esta decisi\u00f3n es una iniciativa de ellos de reforzar de fortalecer valores que los han tenido los empresarios hay c\u00f3digos en empresas mexicanas en nuevo le\u00f3n aqu\u00ed en la ciudad de mexico y hay empresarios con dimensi\u00f3n social con dimensi\u00f3n c\u00edvica entonces celebro que esto este se est\u00e9 haciendo hoy tengo una comida con empresarios de la construcci\u00f3n para lo del tren maya no es as\u00ed la industria de la radio y televisi\u00f3n es boyante sahin no va a ver es una ceremonia que voy con mucho gusto con los empresarios de la radio y la televisi\u00f3n pero me regreso porque tengo esta comida pero si voy a estar en estos cu\u00e1l era tu otra pregunta pues mi otra pregunta precisamente es sobre la comida de la industria de la radio y televisi\u00f3n se\u00f1or presidente de mexico algunos analistas coment\u00f3cratas periodistas leg\u00edtimos y teachers de la comunicaci\u00f3n dudaron de la existencia de usted a la a-60 tradicional comida de esta industria de la radio y televisi\u00f3n presidente yo le quiero preguntar este ante este desgaste social gobernar es comunicar y preguntarle si en su mensaje ante los empresarios de la radio y la televisi\u00f3n usted reiterar\u00e1 la necesidad de una auto auditor\u00eda de contenidos porque se pone en riesgo la seguridad y la credibilidad y el prestigio y el prestigio tanto de instituciones p\u00fablicas como privadas diego muy buena relaci\u00f3n con los empresarios de los medios y lo que voy a decir si tengo que hablar si me corresponde hablar porque no conozco bien el programa pues es 'garantizar y las libertades el que no haya censura y el que podamos ayudar en todo para y hacer realidad el derecho a la informaci\u00f3n no regular ya lo hemos dicho en otras ocasiones mucho menos censurar la prensa los medios se regulan con los meses adem\u00e1s todos tenemos que auto limitarnos siempre debe de haber l\u00edmites pero eso cada quien este lo debe de hacer no tiene por qu\u00e9 venir un \u00e1rbitro un juez de conciencia para decirnos este est\u00e1 bien eso est\u00e1 mal no de cada quien este luego decida nada m\u00e1s que tengamos presente y esto no es esta advertencia ni mucho menos amenaza es realmente de insistir en que ya cambi\u00f3 la mentalidad del pueblo de mexico ya la gente est\u00e1 muy consciente muy avispada entonces no menospreciar a los ciudadanos no situarnos nosotros como los expertos no saben lo todo los tod\u00f3logos ya no es este en un solo sentido la transmisi\u00f3n de la informaci\u00f3n ya son mensajes de ida y vuelta es interactuar la all\u00e1 puede ser una gente brillante un analista refinado profundo pero [M\u00fasica] cualquier ciudadano pues si no estoy de acuerdo contigo por esto y eso cualquier ciudadano es periodista s\u00ed cada ciudadano ahora es un medio de comunicaci\u00f3n antes eran pocos los medios de comunicaci\u00f3n se hablaba prensa escrita radio televisi\u00f3n ahora todo el que tiene un m\u00f3vil est\u00e1 participando y son millones y tienen la misma posibilidad de comunicar que otros a c\u00f3mo no a mano s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed este este pero tiene su derecho a expresarse a manifestarse a lo mejor no tiene la profesi\u00f3n si la profesi\u00f3n pero pues este si nos vamos a esa hay autodidactas que este tienen m\u00e1s conocimiento que los doctores no de harvard con todos respecto a los doctores de harman este ese es otro asunto tienen raz\u00f3n tienen raz\u00f3n ustedes de que se necesita de la profesi\u00f3n pero en el caso de la informaci\u00f3n y la capacidad de reflexi\u00f3n de an\u00e1lisis todos los ciudadanos todos los ciudadanos yo me quedo sorprendido de la capacidad an\u00e1lisis de la agudeza de la profundidad de comentarios en las redes damas porque no tengo tiempo pero si yo dedicar\u00e1 m\u00e1s tiempo a estar viendo las redes los mensajes all\u00ed me estar\u00eda yo alimentando porque hay muchas ideas bueno esto lo que vamos a pasar ahora lo vi en redes antes d\u00f3nde luego vamos a ver ni modo que una televisora y va a destinar 30 40 minutos que tarda esa exposici\u00f3n bueno s\u00ed hasta por ley creo que cada 20 minutos tiene que haber comerciales entonces s\u00ed son los nuevos tiempos eso es lo que hay que tener en consideraci\u00f3n para no chocar ya hay una realidad distinta claro lo que est\u00e1 muy mal no soy juez pero lo que s\u00ed considero la labor lo que s\u00ed considero debe cuidarse s el que haya urbanidad pol\u00edtica respeto eso s\u00ed por qu\u00e9 luego vulgaridades eso no ayuda estamos hablando de el debate con argumentos eso es important\u00edsimo argumentar algo me encantar\u00e1 argumentar no el insulto no las vulgaridades tan pena y esto a m\u00ed me apena aunque se trate de ridiculizar adversario no me gusta no compartes no me r\u00edo de esas cosas pero bueno es un punto de vista edad me voy viene ma\u00f1ana va a quedar toda la izquierda el a la izquierda ma\u00f1ana t\u00fa empiezas",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:28:33.533236"
}