{
    "video_id": "kvIhOlamaPw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/kvIhOlamaPw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBUh4KAtSHWZCppu5MD9fc4SqZlQA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=kvIhOlamaPw",
    "video_title": "AMLO en entrevista con \u00c1ngel Carrillo",
    "video_length_seconds": 1741,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " dos veces este a\u00f1o es inaudito Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Oiga aparte viene usted muy ad\u00f3que",
            "start": 0.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " a la regi\u00f3n, un calor terrible ha estado en la comarca lagunera Andr\u00e9s Manuel. Mucho calor,",
            "start": 6.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": " pero ya est\u00e1 empezando a llover, estoy acostumbrado \u00e1ngel al calor, acu\u00e9rdate que soy tabasque\u00f1o,",
            "start": 11.48,
            "duration": 6.640000000000001
        },
        {
            "text": " hay mucho calor tambi\u00e9n en Tabasco. Andr\u00e9s Manuel, Javier Guerrero es un raj\u00f3n como lo dijo Armando",
            "start": 18.12,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": " Guadiana, pues debe de definirse, aprovecho para hacerle un llamado a Javier Guerrero, con el",
            "start": 26.28,
            "duration": 10.120000000000005
        },
        {
            "text": " prop\u00f3sito de que se una Armando Guadiana. Son momentos de definici\u00f3n \u00e1ngel, solo hay dos caminos,",
            "start": 36.400000000000006,
            "duration": 10.879999999999995
        },
        {
            "text": " dos opciones, dos alternativas, los partidos de siempre, los partidos viejos, anacr\u00f3nicos,",
            "start": 47.28,
            "duration": 9.120000000000005
        },
        {
            "text": " chochos, pri-pan y el partido nuevo, morena. Por qu\u00e9 te digo que est\u00e1n chocheando el pri y el pan?",
            "start": 58.28,
            "duration": 11.599999999999994
        },
        {
            "text": " Porque el pri se fund\u00f3 en 1929, si hacemos la cuenta estamos hablando de 87 a\u00f1os aproximadamente.",
            "start": 70.44,
            "duration": 14.560000000000002
        },
        {
            "text": " A ver, s\u00ed, s\u00ed, 89 a\u00f1os aproximadamente, sin embargo, y el pan en 1939, o sea que el pan,",
            "start": 85.0,
            "duration": 12.079999999999998
        },
        {
            "text": " si el pri tiene 87, pan tiene 77 y morena tiene dos a\u00f1os y sabes qu\u00e9 \u00e1ngel, morena es en primer",
            "start": 97.08,
            "duration": 11.799999999999997
        },
        {
            "text": " lugar a nivel nacional. S\u00ed, pero el l\u00edder de morena no es precisamente un jovenazo, Andr\u00e9s Manuel lo",
            "start": 108.88,
            "duration": 5.760000000000005
        },
        {
            "text": " tiene 63, estoy bateando todav\u00eda arriba de 300, Macaneo, as\u00ed como me ves, claro. Oiga, pero",
            "start": 114.64,
            "duration": 10.079999999999998
        },
        {
            "text": " ha aprendido a maromear constantemente por aquello del dicho, chango viejo no aprende maroma nueva,",
            "start": 124.72,
            "duration": 8.52000000000001
        },
        {
            "text": " Andr\u00e9s Manuel se ha transformado. S\u00ed, porque siempre estoy abajo hablando con la gente,",
            "start": 133.24,
            "duration": 6.719999999999999
        },
        {
            "text": " recojo los sentimientos de la gente. El discurso siempre ha sido el mismo, Andr\u00e9s Manuel. No,",
            "start": 139.96,
            "duration": 3.4799999999999898
        },
        {
            "text": " cambia, lo que sucede \u00e1ngel es que no cambia la realidad, sigue la misma corrupci\u00f3n,",
            "start": 143.44,
            "duration": 8.600000000000023
        },
        {
            "text": " tengo que seguir hablando de eso, o ya cambi\u00f3 aqu\u00ed en Coahuila, es lo mismo, siguen saqueando,",
            "start": 152.04000000000002,
            "duration": 8.23999999999998
        },
        {
            "text": " siguen robando y son lo mismo los panistas que los priistas. A nivel nacional Pe\u00f1a sigue",
            "start": 160.28,
            "duration": 13.039999999999992
        },
        {
            "text": " haciendo negocios al amparo del poder p\u00fablico, dando el mal ejemplo, ahora no quieren que los",
            "start": 174.72,
            "duration": 12.47999999999999
        },
        {
            "text": " ciudadanos del Estado de M\u00e9xico voten libremente, quieren hacer fraude porque Morena est\u00e1 en primer",
            "start": 187.2,
            "duration": 8.400000000000006
        },
        {
            "text": " lugar y les vamos a ganar ah\u00ed en el Estado de M\u00e9xico, en su madriguera, entonces por eso",
            "start": 195.6,
            "duration": 8.039999999999992
        },
        {
            "text": " tengo que seguir hablando de lo mismo. \u00bfPor qu\u00e9 nos desprecen los Coahuilans? \u00bfHay que hablar de Coahuila para que se quiere ir al Estado de M\u00e9xico que est\u00e1 tan lejos?",
            "start": 203.64,
            "duration": 5.199999999999989
        },
        {
            "text": " No, es que les vamos a ganar tambi\u00e9n aqu\u00ed en Coahuila, Armando Guadiana est\u00e1 creciendo much\u00edsimo,",
            "start": 209.44,
            "duration": 7.800000000000011
        },
        {
            "text": " \u00bfes en las encuestas? S\u00ed, claro que s\u00ed, tengo encuestas de Coahuila. Algunas dicen que est\u00e1 Javier Guerrero arriba de",
            "start": 218.08,
            "duration": 8.679999999999978
        },
        {
            "text": " Guadiana, y otras de que ya est\u00e1. En primer lugar Armando Guadiana. \u00bfPor qu\u00e9 si el discurso no es de pronto acabar con la mafia del poder en Coahuila?",
            "start": 226.76,
            "duration": 9.320000000000022
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 mejor no incentivar que Guadiana declinara con Guerrero o con Jos\u00e9 \u00c1ngel o con Maritelma o con quien me pida?",
            "start": 236.08,
            "duration": 10.240000000000009
        },
        {
            "text": " Porque est\u00e1n declinando a favor de Armando Guadiana. Jos\u00e9 \u00c1ngel, muy importante y fue de definici\u00f3n.",
            "start": 246.32000000000002,
            "duration": 7.799999999999983
        },
        {
            "text": " Es que no es cuantitativo nada m\u00e1s \u00c1ngel, no es nada m\u00e1s cu\u00e1ntos votos se van a sumar, es latitud.",
            "start": 254.12,
            "duration": 10.400000000000034
        },
        {
            "text": " Yo le reconozco mucho lo que hizo Jos\u00e9 \u00c1ngel, porque repito, son momentos de definici\u00f3n. \u00bfCon qui\u00e9n est\u00e1s? es la pregunta.",
            "start": 264.71999999999997,
            "duration": 8.920000000000016
        },
        {
            "text": " \u00bfEst\u00e1s con la mafia del poder y sus partidos o est\u00e1s con el pueblo? \u00bfQuieres que sigan robando en Coahuila?",
            "start": 273.64,
            "duration": 9.639999999999986
        },
        {
            "text": " Ripan. \u00bfQuieres que haya honestidad en Coahuila? Morena, Armando Guadiana.",
            "start": 283.28,
            "duration": 7.199999999999989
        },
        {
            "text": " Lo dem\u00e1s es lo de menos, es aderezo. As\u00ed est\u00e1n las cosas.",
            "start": 291.24,
            "duration": 4.519999999999982
        },
        {
            "text": " Y le pido a la gente de Coahuila de manera respetuosa que en estos d\u00edas que faltan nos ayuden porque est\u00e1n desesperados en Coahuila.",
            "start": 295.76,
            "duration": 13.160000000000025
        },
        {
            "text": " Los Morena y los no Morena, Riquelme y Anaya que son iguales.",
            "start": 308.92,
            "duration": 7.079999999999984
        },
        {
            "text": " La \u00fanica diferencia que hay entre Riquelme y Anaya es que Riquelme es ratero y Anaya es ladr\u00f3n.",
            "start": 316.0,
            "duration": 9.600000000000023
        },
        {
            "text": " Esa es la \u00fanica diferencia que hay. Entonces est\u00e1n comprando votos.",
            "start": 325.6,
            "duration": 5.599999999999966
        },
        {
            "text": " Pero usted tiene documentos. Claro, tengo todas las pruebas.",
            "start": 331.2,
            "duration": 4.639999999999986
        },
        {
            "text": " Pero no las traigan de las manos. Es decir, usted se la pasa a decir.",
            "start": 335.84,
            "duration": 3.32000000000005
        },
        {
            "text": " Pero a ver, traiga a ustedes.",
            "start": 339.52000000000004,
            "duration": 1.7199999999999704
        },
        {
            "text": " T\u00fa, \u00c1ngel, tienes todo el derecho a dudar porque ese es tu trabajo.",
            "start": 341.24,
            "duration": 7.28000000000003
        },
        {
            "text": " Como periodista, claro. No me vaya a porrear.",
            "start": 348.52000000000004,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " No me vaya a porrear. No te vayas a tirar al suelo tambi\u00e9n.",
            "start": 355.56,
            "duration": 5.840000000000032
        },
        {
            "text": " No, traiga pruebas, \u00c1ngel.",
            "start": 361.4,
            "duration": 4.8799999999999955
        },
        {
            "text": " Ustedes no se chupan el dedo.",
            "start": 366.28,
            "duration": 2.1200000000000045
        },
        {
            "text": " Lo que me quiera decir.",
            "start": 368.4,
            "duration": 2.7200000000000273
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed traigo la prueba donde estos hombres est\u00e1n repartidos.",
            "start": 371.12,
            "duration": 3.319999999999993
        },
        {
            "text": " Te las voy a mandar. No sab\u00eda que me ibas a preguntar.",
            "start": 374.44,
            "duration": 2.7199999999999704
        },
        {
            "text": " Pero ahora te las voy a mandar.",
            "start": 377.15999999999997,
            "duration": 1.1999999999999886
        },
        {
            "text": " De c\u00f3mo Riquelme est\u00e1 entregando tarjetas rosas y verdes.",
            "start": 378.35999999999996,
            "duration": 7.439999999999998
        },
        {
            "text": " Fue una propuesta de campa\u00f1a de Riquelme.",
            "start": 385.79999999999995,
            "duration": 3.7600000000000477
        },
        {
            "text": " Lo mismo hizo Anaya.",
            "start": 389.56,
            "duration": 1.4399999999999977
        },
        {
            "text": " Pero igual.",
            "start": 391.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pero te voy a mandar las pruebas.",
            "start": 392.0,
            "duration": 2.480000000000018
        },
        {
            "text": " No, no, no. Est\u00e1n enga\u00f1ando.",
            "start": 394.48,
            "duration": 2.240000000000009
        },
        {
            "text": " El voto no tiene precio. No es una mercanc\u00eda.",
            "start": 396.72,
            "duration": 3.159999999999968
        },
        {
            "text": " El voto es libre y es consciente.",
            "start": 399.88,
            "duration": 3.240000000000009
        },
        {
            "text": " El voto es la dignidad.",
            "start": 403.12,
            "duration": 2.519999999999982
        },
        {
            "text": " Y est\u00e1n entregando tambi\u00e9n dinero en efectivo.",
            "start": 405.64,
            "duration": 4.800000000000011
        },
        {
            "text": " Son especialistas en eso.",
            "start": 410.44,
            "duration": 2.5600000000000023
        },
        {
            "text": " En traficar con la pobreza de la gente.",
            "start": 413.0,
            "duration": 2.9599999999999795
        },
        {
            "text": " Y entregan tinacos.",
            "start": 415.96,
            "duration": 2.319999999999993
        },
        {
            "text": " A ver, \u00c1ngel, haz un reportaje sobre eso.",
            "start": 418.32,
            "duration": 2.8799999999999955
        },
        {
            "text": " Es interesant\u00edsimo.",
            "start": 421.2,
            "duration": 1.2799999999999727
        },
        {
            "text": " Est\u00e1n entregando tinacos en donde no hay agua.",
            "start": 422.47999999999996,
            "duration": 4.0400000000000205
        },
        {
            "text": " Entregan pollos y patos, chivos, borregos, puercos, cochinos,",
            "start": 426.52,
            "duration": 4.480000000000018
        },
        {
            "text": " marrano, cerdos, sinverg\u00fcenzas, corruptos.",
            "start": 431.0,
            "duration": 4.839999999999975
        },
        {
            "text": " \u00bfSabes qu\u00e9 est\u00e1 haciendo la gente en Coahuila?",
            "start": 435.84,
            "duration": 4.920000000000016
        },
        {
            "text": " Ahora est\u00e1 siguiendo la recomendaci\u00f3n de que est\u00e1",
            "start": 440.76,
            "duration": 5.759999999999991
        },
        {
            "text": " permitido decir una mentira piadosa.",
            "start": 446.52,
            "duration": 3.2799999999999727
        },
        {
            "text": " Nada m\u00e1s por esta temporada, cuando llegan los ma\u00f1osos,",
            "start": 449.79999999999995,
            "duration": 3.32000000000005
        },
        {
            "text": " te voy a apuntar, vas a tener tu despensa,",
            "start": 453.12,
            "duration": 2.839999999999975
        },
        {
            "text": " tu frijol con gorgojo.",
            "start": 455.96,
            "duration": 2.759999999999991
        },
        {
            "text": " Pura prote\u00edna.",
            "start": 458.71999999999997,
            "duration": 1.5200000000000387
        },
        {
            "text": " Frijol, prote\u00edna vegetal.",
            "start": 460.24,
            "duration": 3.7199999999999704
        },
        {
            "text": " El gorgojo, prote\u00edna animal.",
            "start": 463.96,
            "duration": 3.7200000000000273
        },
        {
            "text": " Te vas a poner fortach\u00f3n.",
            "start": 467.68,
            "duration": 3.1999999999999886
        },
        {
            "text": " Pero voy a contar con tu voto.",
            "start": 470.88,
            "duration": 2.319999999999993
        },
        {
            "text": " Te voy a dar tambi\u00e9n materiales de construcci\u00f3n.",
            "start": 473.2,
            "duration": 2.920000000000016
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 476.12,
            "duration": 2.1200000000000045
        },
        {
            "text": " Y con el voto de tu familia tambi\u00e9n.",
            "start": 478.24,
            "duration": 2.839999999999975
        },
        {
            "text": " Y a la hora de la hora, toma tu voto, Riquelme.",
            "start": 481.08,
            "duration": 6.2000000000000455
        },
        {
            "text": " Toma tu voto, Anaya Canaya.",
            "start": 487.28000000000003,
            "duration": 3.3999999999999773
        },
        {
            "text": " Toma tu voto, Pe\u00f1a.",
            "start": 490.68,
            "duration": 2.9599999999999795
        },
        {
            "text": " No estoy estirando el dedo, eh.",
            "start": 493.64,
            "duration": 2.2800000000000296
        },
        {
            "text": " Porque entonces s\u00ed saldr\u00eda yo.",
            "start": 495.92,
            "duration": 1.5199999999999818
        },
        {
            "text": " Oye, bien estiroso.",
            "start": 497.44,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " El milenio nacional.",
            "start": 498.44,
            "duration": 2.840000000000032
        },
        {
            "text": " Y hasta en el canal de las estrellas.",
            "start": 501.28000000000003,
            "duration": 2.1199999999999477
        },
        {
            "text": " Tomen sus votos.",
            "start": 503.4,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPara qu\u00e9 quiere irse al canal milenio?",
            "start": 504.4,
            "duration": 1.6800000000000068
        },
        {
            "text": " Tomen sus votos, corruptos.",
            "start": 506.08,
            "duration": 3.8000000000000114
        },
        {
            "text": " \u00bfCon dedo o sin dedo?",
            "start": 509.88,
            "duration": 2.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Sin dedo, ya.",
            "start": 511.91999999999996,
            "duration": 1.6000000000000227
        },
        {
            "text": " Oiga, vino Felipe Calder\u00f3n hace dos semanas aproximadamente.",
            "start": 513.52,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " Y se\u00f1al\u00f3 una serie de situaciones que tienen que ver",
            "start": 518.48,
            "duration": 5.8799999999999955
        },
        {
            "text": " con c\u00f3mo se ha comportado la pol\u00edtica estatal en el sexenio",
            "start": 524.36,
            "duration": 6.1200000000000045
        },
        {
            "text": " anterior y en este.",
            "start": 530.48,
            "duration": 2.9599999999999227
        },
        {
            "text": " Y yo le hac\u00eda alusi\u00f3n en una declaraci\u00f3n que usted hizo en",
            "start": 533.48,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Saltillo relacionada con que el gobierno de Felipe Calder\u00f3n",
            "start": 537.4000000000001,
            "duration": 5.319999999999936
        },
        {
            "text": " hab\u00eda exonerado a Humberto Moreira.",
            "start": 542.72,
            "duration": 2.1200000000000045
        },
        {
            "text": " Y el mismo profesor Moreira lo confirm\u00f3 en una entrevista con",
            "start": 544.84,
            "duration": 3.3600000000000136
        },
        {
            "text": " Adela Miche diciendo, yo tengo mi documento.",
            "start": 548.2,
            "duration": 3.759999999999991
        },
        {
            "text": " Y yo le cuestion\u00e9 a Calder\u00f3n, oiga, dice Andr\u00e9s Manuel,",
            "start": 551.96,
            "duration": 4.080000000000041
        },
        {
            "text": " ratifica lo que dice el profesor, lo exoner\u00f3.",
            "start": 556.0400000000001,
            "duration": 3.439999999999941
        },
        {
            "text": " \u00bfAndr\u00e9s Manuel?",
            "start": 559.48,
            "duration": 0.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Calder\u00f3n exoner\u00f3 a Humberto Moreira.",
            "start": 561.04,
            "duration": 2.840000000000032
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed est\u00e1n las pruebas.",
            "start": 563.88,
            "duration": 1.2799999999999727
        },
        {
            "text": " Qu\u00e9 bien que le preguntaste.",
            "start": 565.16,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPero qu\u00e9 te contest\u00f3 este sitio?",
            "start": 566.16,
            "duration": 1.3600000000000136
        },
        {
            "text": " Que por supuesto que no.",
            "start": 567.52,
            "duration": 1.3600000000000136
        },
        {
            "text": " Ah, pues ah\u00ed est\u00e1n los documentos.",
            "start": 568.88,
            "duration": 3.159999999999968
        },
        {
            "text": " Te lo explico r\u00e1pido.",
            "start": 572.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Los panistas que son muy hip\u00f3critas, por eso.",
            "start": 575.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Ojo, mucho ojo, porque son muy simuladores.",
            "start": 579.04,
            "duration": 4.600000000000023
        },
        {
            "text": " Son sepulcros blanqueados.",
            "start": 583.64,
            "duration": 6.240000000000009
        },
        {
            "text": " Mira, los priistas de arriba, porque tambi\u00e9n hay que",
            "start": 589.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " distinguir, los priistas de abajo son una cosa,",
            "start": 593.88,
            "duration": 3.2799999999999727
        },
        {
            "text": " los panistas de abajo tambi\u00e9n.",
            "start": 597.16,
            "duration": 1.759999999999991
        },
        {
            "text": " Que me quiere decir.",
            "start": 598.92,
            "duration": 0.6000000000000227
        },
        {
            "text": " Son gente buena.",
            "start": 599.52,
            "duration": 0.9199999999999591
        },
        {
            "text": " Que arriba son mafia, tanto el pri como el pan.",
            "start": 600.4399999999999,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Entonces enga\u00f1an.",
            "start": 605.4399999999999,
            "duration": 3.2000000000000455
        },
        {
            "text": " Presentaron una denuncia en contra de Moreira,",
            "start": 608.64,
            "duration": 3.6399999999999864
        },
        {
            "text": " de su esposa, de su suegro, de Humberto Moreira.",
            "start": 612.28,
            "duration": 4.600000000000023
        },
        {
            "text": " Senadores del PAN.",
            "start": 616.88,
            "duration": 1.8400000000000318
        },
        {
            "text": " Con el mismo cuento de ahora que si ellos ganaban,",
            "start": 618.72,
            "duration": 6.399999999999977
        },
        {
            "text": " todo con prop\u00f3sitos pol\u00edticos, para sacar raja pol\u00edtica.",
            "start": 625.12,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " Sobre todo en esta temporada.",
            "start": 630.08,
            "duration": 1.67999999999995
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 anda diciendo Anaya que va a meter a la c\u00e1rcel a los",
            "start": 631.76,
            "duration": 2.7999999999999545
        },
        {
            "text": " Moreira?",
            "start": 634.56,
            "duration": 0.6000000000000227
        },
        {
            "text": " Puro cuento.",
            "start": 635.16,
            "duration": 0.6800000000000637
        },
        {
            "text": " Bueno, meten la denuncia y antes de que termine el sexenio de",
            "start": 635.84,
            "duration": 6.7999999999999545
        },
        {
            "text": " Calder\u00f3n, en noviembre del 2012,",
            "start": 642.64,
            "duration": 7.159999999999968
        },
        {
            "text": " unos d\u00edas de que terminara el sexenio de Calder\u00f3n,",
            "start": 649.8,
            "duration": 3.4400000000000546
        },
        {
            "text": " la Procuradur\u00eda General de la Rep\u00fablica emite una resoluci\u00f3n",
            "start": 653.24,
            "duration": 5.639999999999986
        },
        {
            "text": " exonerando de delitos a Moreira, a su esposa y a su suegro.",
            "start": 658.88,
            "duration": 6.720000000000027
        },
        {
            "text": " Lo exonera del delito de enriquecimiento il\u00edcito,",
            "start": 665.6,
            "duration": 3.159999999999968
        },
        {
            "text": " de la denuncia que hab\u00edan presentado los mismos panistas.",
            "start": 668.76,
            "duration": 3.6000000000000227
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo se da esto?",
            "start": 672.36,
            "duration": 3.8799999999999955
        },
        {
            "text": " Moreira se lo pide a Pe\u00f1a, que ya era presidente electo,",
            "start": 676.24,
            "duration": 4.519999999999982
        },
        {
            "text": " y Pe\u00f1a se lo pide a Calder\u00f3n.",
            "start": 680.76,
            "duration": 3.759999999999991
        },
        {
            "text": " Entonces, enga\u00f1an a la gente.",
            "start": 684.52,
            "duration": 5.160000000000082
        },
        {
            "text": " Yo di a conocer todo el expediente completo y hasta le",
            "start": 689.6800000000001,
            "duration": 6.159999999999968
        },
        {
            "text": " envi\u00f3 una carta a los ciudadanos de Coahuila con las pruebas para",
            "start": 695.84,
            "duration": 4.67999999999995
        },
        {
            "text": " que no se dejen enga\u00f1ar.",
            "start": 700.52,
            "duration": 1.4400000000000546
        },
        {
            "text": " Vale m\u00e1s un grito a tiempo que 100 gritos despu\u00e9s.",
            "start": 701.96,
            "duration": 5.8799999999999955
        },
        {
            "text": " Es muy hip\u00f3crita lo que est\u00e1n haciendo,",
            "start": 707.84,
            "duration": 3.080000000000041
        },
        {
            "text": " tratando de enga\u00f1ar de que son distintos el peri y el pan.",
            "start": 710.9200000000001,
            "duration": 4.480000000000018
        },
        {
            "text": " Es lo mismo.",
            "start": 715.4000000000001,
            "duration": 1.5199999999999818
        },
        {
            "text": " No hay ninguna diferencia.",
            "start": 716.9200000000001,
            "duration": 1.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Si acaso la diferencia es de que los priistas son corruptos",
            "start": 718.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " c\u00ednicos y los panistas son corruptos hip\u00f3critas.",
            "start": 723.0,
            "duration": 5.759999999999991
        },
        {
            "text": " Entonces, \u00bfcu\u00e1l es la opci\u00f3n, \u00c1ngel?",
            "start": 728.76,
            "duration": 1.4800000000000182
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1l es la alternativa?",
            "start": 730.24,
            "duration": 1.4800000000000182
        },
        {
            "text": " Morena.",
            "start": 731.76,
            "duration": 0.8799999999999955
        },
        {
            "text": " Por eso est\u00e1n tan molestos con nosotros.",
            "start": 732.64,
            "duration": 2.6399999999999864
        },
        {
            "text": " Por eso la guerra sucia.",
            "start": 735.28,
            "duration": 1.5600000000000591
        },
        {
            "text": " Realmente, la guerra sucia no ha sido con Armando Guadiana.",
            "start": 736.84,
            "duration": 3.8799999999999955
        },
        {
            "text": " La guerra sucia ha sido entre los que se llaman punteros hoy",
            "start": 740.72,
            "duration": 4.279999999999973
        },
        {
            "text": " d\u00eda en las elecciones de Coahuila.",
            "start": 745.0,
            "duration": 1.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed en Coahuila.",
            "start": 746.9200000000001,
            "duration": 0.7199999999999136
        },
        {
            "text": " Pero a nivel nacional, si te menciono,",
            "start": 747.64,
            "duration": 3.759999999999991
        },
        {
            "text": " todos los medios que \u00faltimamente han estado en contra de",
            "start": 751.4,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " La semana pasada, el viernes, Denys Merker de Televisa,",
            "start": 758.32,
            "duration": 10.159999999999968
        },
        {
            "text": " tu colega \u00c1ngel, porque este es un muy buen programa.",
            "start": 768.48,
            "duration": 6.159999999999968
        },
        {
            "text": " \u00c9l es un buen periodista.",
            "start": 774.64,
            "duration": 1.4800000000000182
        },
        {
            "text": " Oiga, \u00bfpero usted lo dice porque aqu\u00ed le damos un mont\u00f3n de tiempo?",
            "start": 776.12,
            "duration": 2.6000000000000227
        },
        {
            "text": " Si yo le hiciera rapidito, ser\u00eda que sea la mafia del poder.",
            "start": 778.72,
            "duration": 3.080000000000041
        },
        {
            "text": " No te aseguro que nos est\u00e1n mirando m\u00e1s de 100 ahora.",
            "start": 781.8000000000001,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " No, no me diga eso.",
            "start": 786.9200000000001,
            "duration": 1.67999999999995
        },
        {
            "text": " No, no me diga usted eso.",
            "start": 788.6,
            "duration": 1.4400000000000546
        },
        {
            "text": " Oye, \u00bfsabes cu\u00e1nto nos dedic\u00f3 Denys Drescher?",
            "start": 790.0400000000001,
            "duration": 6.199999999999932
        },
        {
            "text": " No, Denys Merker.",
            "start": 796.24,
            "duration": 1.1599999999999682
        },
        {
            "text": " Denys Merker, el viernes pasado.",
            "start": 797.4,
            "duration": 4.480000000000018
        },
        {
            "text": " Cinco minutos.",
            "start": 801.88,
            "duration": 2.6000000000000227
        },
        {
            "text": " Tiene muy poco tiempo.",
            "start": 804.48,
            "duration": 1.6399999999999864
        },
        {
            "text": " Bueno, es que aparte.",
            "start": 806.12,
            "duration": 1.080000000000041
        },
        {
            "text": " Muy poco tiempo.",
            "start": 807.2,
            "duration": 0.8799999999999955
        },
        {
            "text": " Cinco minutos para cuestionarnos.",
            "start": 808.08,
            "duration": 2.919999999999959
        },
        {
            "text": " Y tu compa\u00f1ero, este colega Pepe Cardenas,",
            "start": 811.0,
            "duration": 4.160000000000082
        },
        {
            "text": " Isidro Gomes Leyva, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera.",
            "start": 815.16,
            "duration": 5.1200000000000045
        },
        {
            "text": " Pero, pues vamos a seguir diciendo la verdad.",
            "start": 820.28,
            "duration": 3.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Me pueden llamar Peje, pero no soy lagarto.",
            "start": 824.24,
            "duration": 2.839999999999918
        },
        {
            "text": " Oiga, pero est\u00e1bamos hablando del estado de Coahuila.",
            "start": 827.0799999999999,
            "duration": 2.8799999999999955
        },
        {
            "text": " Es que la guerra socialmente, nadie se ha metido con Don Armando Guadiana.",
            "start": 829.9599999999999,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Armando va muy bien.",
            "start": 834.9599999999999,
            "duration": 1.6400000000001
        },
        {
            "text": " \u00bfPero qui\u00e9n lo dice usted?",
            "start": 836.6,
            "duration": 1.7199999999999136
        },
        {
            "text": " Lo dice la gente.",
            "start": 838.3199999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Mira, no trae guardaespaldas.",
            "start": 840.3199999999999,
            "duration": 3.1200000000000045
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo andan los otros?",
            "start": 843.48,
            "duration": 2.400000000000091
        },
        {
            "text": " No los he visto.",
            "start": 845.8800000000001,
            "duration": 0.8399999999999181
        },
        {
            "text": " Ah, vean.",
            "start": 846.72,
            "duration": 0.6399999999999864
        },
        {
            "text": " Llegan aqu\u00ed, por supuesto.",
            "start": 847.36,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ah, bueno, se quedan afuera.",
            "start": 848.36,
            "duration": 2.0400000000000773
        },
        {
            "text": " Sus guaruras.",
            "start": 850.4000000000001,
            "duration": 1.240000000000009
        },
        {
            "text": " Todos andan ah\u00ed rodeados de guaruras y de lambiscones.",
            "start": 851.6400000000001,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Armando anda solo.",
            "start": 857.6400000000001,
            "duration": 3.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Ahora que terminemos.",
            "start": 860.72,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Oiga, no est\u00e1n pecando de soberbia como generalmente hacen los pol\u00edticos",
            "start": 861.72,
            "duration": 4.840000000000032
        },
        {
            "text": " Andr\u00e9s Manuel.",
            "start": 866.5600000000001,
            "duration": 0.6000000000000227
        },
        {
            "text": " Es decir, no podr\u00e1 caber un poco de, digo,",
            "start": 867.1600000000001,
            "duration": 3.919999999999959
        },
        {
            "text": " aprovechando su trayectoria y su farol nacional,",
            "start": 871.12,
            "duration": 4.600000000000023
        },
        {
            "text": " aprovechar eso para impulsar a otro candidato que no fuera Armando Guadiana,",
            "start": 875.72,
            "duration": 4.680000000000064
        },
        {
            "text": " como puede ser Javier Guerrero, Maritelma.",
            "start": 880.4000000000001,
            "duration": 3.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Es que no se deciden.",
            "start": 883.48,
            "duration": 2.7200000000000273
        },
        {
            "text": " Por eso.",
            "start": 886.2,
            "duration": 0.5199999999999818
        },
        {
            "text": " Pero es un gesto como de...",
            "start": 886.72,
            "duration": 1.8000000000000682
        },
        {
            "text": " No, no, los estoy invitando.",
            "start": 888.5200000000001,
            "duration": 1.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Los estoy invitando a que se unan.",
            "start": 890.08,
            "duration": 5.1200000000000045
        },
        {
            "text": " F\u00edjate que siquiera me gusta la palabra sumar o adherir.",
            "start": 895.2,
            "duration": 5.32000000000005
        },
        {
            "text": " Yo pienso que es unidad lo que se requiere.",
            "start": 900.8,
            "duration": 4.279999999999973
        },
        {
            "text": " De quienes estamos luchando por una aut\u00e9ntica democracia,",
            "start": 905.0799999999999,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " los que queremos justicia y los que queremos, sobre todo,",
            "start": 910.0,
            "duration": 3.2799999999999727
        },
        {
            "text": " acabar con la corrupci\u00f3n, que es el principal problema de Coahuila y de M\u00e9xico.",
            "start": 913.28,
            "duration": 6.279999999999973
        },
        {
            "text": " La unidad tiene que ser en torno a eso.",
            "start": 919.56,
            "duration": 5.240000000000009
        },
        {
            "text": " Ayer, Jos\u00e9 \u00c1ngel me conmovi\u00f3 porque habl\u00f3 de que hac\u00eda esa",
            "start": 924.8399999999999,
            "duration": 8.639999999999986
        },
        {
            "text": " declinaci\u00f3n a favor de Armando Guadiana por M\u00e9xico.",
            "start": 933.4799999999999,
            "duration": 6.400000000000091
        },
        {
            "text": " La patria es primero.",
            "start": 939.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " No se deben de estar contemplando asuntos personales,",
            "start": 942.88,
            "duration": 7.159999999999968
        },
        {
            "text": " intereses personales, por leg\u00edtimos que sea.",
            "start": 950.04,
            "duration": 2.2000000000000455
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico requiere de una transformaci\u00f3n.",
            "start": 953.08,
            "duration": 3.839999999999918
        },
        {
            "text": " Si no hay un cambio verdadero, \u00c1ngel nos vamos a seguir hundiendo.",
            "start": 956.92,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " \u00bfNo hay personajes inc\u00f3modos circundando a Armando Guadiana, Andr\u00e9s Manuel?",
            "start": 962.88,
            "duration": 6.080000000000041
        },
        {
            "text": " No.",
            "start": 968.96,
            "duration": 0.5199999999999818
        },
        {
            "text": " No.",
            "start": 969.48,
            "duration": 1.1599999999999682
        },
        {
            "text": " Piense bien lo que va a decir, porque luego salen ah\u00ed cosas raras.",
            "start": 970.64,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " No hay nada.",
            "start": 976.12,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfUsted lo avala, Andr\u00e9s Manuel?",
            "start": 977.12,
            "duration": 1.3999999999999773
        },
        {
            "text": " Yo avalo a Armando Guadiana.",
            "start": 978.52,
            "duration": 2.2000000000000455
        },
        {
            "text": " Armando Guadiana es un agente de trabajo, un empresario.",
            "start": 981.4,
            "duration": 6.2000000000000455
        },
        {
            "text": " Le admiro, le reconozco que tenga valor.",
            "start": 987.6,
            "duration": 4.519999999999982
        },
        {
            "text": " Civil.",
            "start": 992.12,
            "duration": 1.6000000000000227
        },
        {
            "text": " Para estos menesteres, \u00c1ngel, se requieren tres cosas.",
            "start": 993.72,
            "duration": 4.279999999999973
        },
        {
            "text": " Las 13.",
            "start": 998.0,
            "duration": 1.6800000000000637
        },
        {
            "text": " Cabeza, coraz\u00f3n y car\u00e1cter.",
            "start": 999.6800000000001,
            "duration": 3.480000000000018
        },
        {
            "text": " Mucho car\u00e1cter para enfrentar a toda esta maliantada.",
            "start": 1003.1600000000001,
            "duration": 4.199999999999932
        },
        {
            "text": " Oiga, Armando Guadiana fue diputado por el PRI.",
            "start": 1007.4,
            "duration": 3.6800000000000637
        },
        {
            "text": " A\u00fan as\u00ed sigue siendo el gallo de Andr\u00e9s Manuel.",
            "start": 1011.08,
            "duration": 2.480000000000018
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 1013.5600000000001,
            "duration": 0.4799999999999045
        },
        {
            "text": " Es que la gente que toma la decisi\u00f3n de unirse a este movimiento de lucha por la justicia,",
            "start": 1014.04,
            "duration": 10.920000000000073
        },
        {
            "text": " por la democracia para transformar a M\u00e9xico en contra de la corrupci\u00f3n,",
            "start": 1024.96,
            "duration": 3.839999999999918
        },
        {
            "text": " pues ya es una gente distinta, \u00c1ngel.",
            "start": 1028.8,
            "duration": 3.1200000000001182
        },
        {
            "text": " El que toma la decisi\u00f3n, el que da el paso.",
            "start": 1031.92,
            "duration": 3.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Por eso, insisto, lo de Jos\u00e9 \u00c1ngel me gust\u00f3.",
            "start": 1035.12,
            "duration": 3.6000000000001364
        },
        {
            "text": " La patria es primero.",
            "start": 1038.72,
            "duration": 2.1599999999998545
        },
        {
            "text": " \u00c9l pod\u00eda hablar con los Moreira y entenderse.",
            "start": 1040.8799999999999,
            "duration": 5.559999999999945
        },
        {
            "text": " No, se pele\u00f3 desde hace mucho tiempo.",
            "start": 1046.4399999999998,
            "duration": 1.2000000000000455
        },
        {
            "text": " Por eso, no, pero lo hacen.",
            "start": 1047.6399999999999,
            "duration": 2.9600000000000364
        },
        {
            "text": " O con los del PAN, con Anaya.",
            "start": 1050.6,
            "duration": 2.6800000000000637
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n se pele\u00f3 desde hace mucho tiempo.",
            "start": 1053.28,
            "duration": 1.1599999999998545
        },
        {
            "text": " S\u00ed, pero se reconcilian cuando se trata de dinero, cuando se trata de intereses personales.",
            "start": 1054.4399999999998,
            "duration": 6.240000000000009
        },
        {
            "text": " Cuando hay convicciones, no.",
            "start": 1060.6799999999998,
            "duration": 2.040000000000191
        },
        {
            "text": " Cuando hay convicciones, se toman decisiones como las que tom\u00f3 \u00c1ngel.",
            "start": 1062.76,
            "duration": 3.880000000000109
        },
        {
            "text": " Y en el caso de Armando Guadiana, tom\u00f3 una decisi\u00f3n.",
            "start": 1066.64,
            "duration": 5.599999999999909
        },
        {
            "text": " \u00c9l andaba pensando en crear un agrupamiento.",
            "start": 1072.24,
            "duration": 5.319999999999936
        },
        {
            "text": " \u00bfEl qui\u00e9n, Jos\u00e9 \u00c1ngel?",
            "start": 1077.56,
            "duration": 1.1600000000000819
        },
        {
            "text": " No, Armando Guadiana, independiente.",
            "start": 1078.72,
            "duration": 3.6800000000000637
        },
        {
            "text": " Y lo invitamos a participar, gan\u00f3 una encuesta y dijo, voy.",
            "start": 1082.4,
            "duration": 6.839999999999918
        },
        {
            "text": " Y nos ha ayudado much\u00edsimo en Coahuila, Armando.",
            "start": 1089.28,
            "duration": 5.160000000000082
        },
        {
            "text": " \u00bfA su proyecto?",
            "start": 1094.44,
            "duration": 1.1599999999998545
        },
        {
            "text": " S\u00ed, al proyecto de Morena, que es el proyecto para la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico.",
            "start": 1095.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Y nos ha ayudado mucho.",
            "start": 1101.6,
            "duration": 2.1200000000001182
        },
        {
            "text": " Y le digo a la gente que nos est\u00e9 viendo que no desperdicie su voto.",
            "start": 1103.72,
            "duration": 4.639999999999873
        },
        {
            "text": " Ya.",
            "start": 1108.36,
            "duration": 2.6400000000001
        },
        {
            "text": " Hay que votar por un cambio verdadero, por una transformaci\u00f3n.",
            "start": 1111.0,
            "duration": 3.6400000000001
        },
        {
            "text": " Y no dejarse enga\u00f1ar.",
            "start": 1116.32,
            "duration": 1.7200000000000273
        },
        {
            "text": " No quiero que regrese a Coahuila.",
            "start": 1118.08,
            "duration": 2.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Se los dije.",
            "start": 1123.24,
            "duration": 0.7200000000000273
        },
        {
            "text": " Toco madera.",
            "start": 1123.96,
            "duration": 0.7999999999999545
        },
        {
            "text": " Que gane uno de estos corruptos y van a estar ah\u00ed igual quej\u00e1ndose.",
            "start": 1126.84,
            "duration": 7.120000000000118
        },
        {
            "text": " Bueno, pero adem\u00e1s aqu\u00ed en Coahuila, los dos candidatos, el del PRI y el del PAN,",
            "start": 1133.96,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " ya gobernaron Torre\u00f3n.",
            "start": 1139.12,
            "duration": 1.6400000000001
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 hicieron bueno?",
            "start": 1140.76,
            "duration": 1.599999999999909
        },
        {
            "text": " No, no, no, no.",
            "start": 1142.36,
            "duration": 1.3200000000001637
        },
        {
            "text": " S\u00ed hicieron cosas interesantes, ambos.",
            "start": 1143.68,
            "duration": 2.519999999999982
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo no?",
            "start": 1146.2,
            "duration": 1.2000000000000455
        },
        {
            "text": " Sus casas tienen mansiones aqu\u00ed.",
            "start": 1147.4,
            "duration": 2.599999999999909
        },
        {
            "text": " O sea, tienen dos casas de lujo.",
            "start": 1150.0,
            "duration": 2.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Oiga, Acote, Acote, su comentario.",
            "start": 1152.56,
            "duration": 1.8800000000001091
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed lo llevaron a conocer la jabonera.",
            "start": 1154.44,
            "duration": 2.6800000000000637
        },
        {
            "text": " Antes ah\u00ed no se pod\u00eda ni entrar, Andr\u00e9s Manuel.",
            "start": 1157.1200000000001,
            "duration": 1.9600000000000364
        },
        {
            "text": " No, no, no, no.",
            "start": 1159.0800000000002,
            "duration": 0.7599999999999909
        },
        {
            "text": " Ustedes vieron Tabasco y usted andaba en la gira con ganas, en el frijol con gorgojo padre.",
            "start": 1159.8400000000001,
            "duration": 5.279999999999973
        },
        {
            "text": " S\u00ed, pero hubiera venido aqu\u00ed a la hora de los trancazos.",
            "start": 1165.1200000000001,
            "duration": 2.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed en el Poniente no se pod\u00eda ni entrar.",
            "start": 1167.2,
            "duration": 1.4400000000000546
        },
        {
            "text": " De verdad, cr\u00e9ame.",
            "start": 1168.64,
            "duration": 1.599999999999909
        },
        {
            "text": " No se pod\u00eda ni entrar.",
            "start": 1170.24,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " H\u00e1game caso.",
            "start": 1171.24,
            "duration": 0.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Ellos no tuvieron nada que ver en el mejor de los casos con el problema de inseguridad",
            "start": 1172.2,
            "duration": 11.88000000000011
        },
        {
            "text": " que se padeci\u00f3 aqu\u00ed.",
            "start": 1184.0800000000002,
            "duration": 1.599999999999909
        },
        {
            "text": " Eso fue gobierno federal y una estrategia, si se quiere, del gobierno estatal.",
            "start": 1185.68,
            "duration": 9.440000000000055
        },
        {
            "text": " Los gobiernos municipales no.",
            "start": 1195.1200000000001,
            "duration": 2.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Tampoco se les va a atribuir a ellos de que hay menos delincuencia en Torre\u00f3n.",
            "start": 1197.24,
            "duration": 7.240000000000009
        },
        {
            "text": " No, no, no, no, no.",
            "start": 1204.48,
            "duration": 1.0799999999999272
        },
        {
            "text": " S\u00ed, entonces.",
            "start": 1205.56,
            "duration": 0.6800000000000637
        },
        {
            "text": " No, no, no, no, no.",
            "start": 1206.24,
            "duration": 0.7999999999999545
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.",
            "start": 1207.04,
            "duration": 0.8800000000001091
        },
        {
            "text": " Que la polic\u00eda municipal tuvo que ver.",
            "start": 1207.92,
            "duration": 2.8799999999998818
        },
        {
            "text": " Me dej\u00f3 de llamar Andr\u00e9s Manuel.",
            "start": 1210.8,
            "duration": 1.4400000000000546
        },
        {
            "text": " S\u00ed, tiene raz\u00f3n.",
            "start": 1212.24,
            "duration": 0.6800000000000637
        },
        {
            "text": " La polic\u00eda no.",
            "start": 1212.92,
            "duration": 0.6800000000000637
        },
        {
            "text": " Pero hubo programas sociales que...",
            "start": 1213.6000000000001,
            "duration": 2.199999999999818
        },
        {
            "text": " No, no, no, no, no.",
            "start": 1215.8,
            "duration": 1.1200000000001182
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.",
            "start": 1216.92,
            "duration": 0.599999999999909
        },
        {
            "text": " No, el programa social m\u00e1s importante, o sea, lo que yo he visto, me consta, es que tienen",
            "start": 1217.52,
            "duration": 7.480000000000018
        },
        {
            "text": " casas de lujo, los dos, unas casas que no las tiene ni Obama.",
            "start": 1225.0,
            "duration": 4.440000000000055
        },
        {
            "text": " Oiga, van a decir aqu\u00ed que usted viene y hace lo que le da la gana a mi noticiero, oiga.",
            "start": 1232.12,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " Oye, \u00c1ngel, es que t\u00fa eres buen periodista y adem\u00e1s...",
            "start": 1237.04,
            "duration": 2.519999999999982
        },
        {
            "text": " No, no, no me venga as\u00ed porque despu\u00e9s...",
            "start": 1239.56,
            "duration": 1.759999999999991
        },
        {
            "text": " Es muy, muy, \u00bfsabes qu\u00e9?",
            "start": 1241.32,
            "duration": 2.400000000000091
        },
        {
            "text": " Muy amena esta conversaci\u00f3n.",
            "start": 1243.72,
            "duration": 1.7999999999999545
        },
        {
            "text": " S\u00ed, est\u00e1 padre, pero es que usted viene y dice un mont\u00f3n de cosas aqu\u00ed que no estoy seguro,",
            "start": 1245.52,
            "duration": 4.6400000000001
        },
        {
            "text": " Andr\u00e9s Manuel.",
            "start": 1250.16,
            "duration": 0.5199999999999818
        },
        {
            "text": " Lo primero que dijo fue...",
            "start": 1250.68,
            "duration": 0.7999999999999545
        },
        {
            "text": " Bueno, \u00bfy por qu\u00e9 no se organiza una visita a las casas?",
            "start": 1251.48,
            "duration": 3.4400000000000546
        },
        {
            "text": " O sea, con todo respeto, de d\u00f3nde viven estos dos personajes, el candidato del PRI y el",
            "start": 1254.92,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " candidato del PAN.",
            "start": 1261.04,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ser\u00eda bueno, \u00bfno?",
            "start": 1262.04,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ser\u00eda muy bueno.",
            "start": 1263.04,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Las casas de ambos.",
            "start": 1264.04,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.",
            "start": 1265.04,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Mira, \u00bfquieres saber qui\u00e9nes son los pol\u00edticos?",
            "start": 1266.04,
            "duration": 4.720000000000027
        },
        {
            "text": " Es cosa de ir donde viven.",
            "start": 1270.76,
            "duration": 3.6000000000001364
        },
        {
            "text": " Todos tienen mansiones y en M\u00e9xico y en el extranjero.",
            "start": 1274.3600000000001,
            "duration": 4.319999999999936
        },
        {
            "text": " Y los medios, con todo respeto, no hacen su trabajo.",
            "start": 1278.68,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " No todos son millones de profesionales.",
            "start": 1284.2800000000002,
            "duration": 1.7999999999999545
        },
        {
            "text": " Por eso, pero es que usted lo dice desde su trinchera, pero d\u00e9jenos hacer la chamba.",
            "start": 1286.0800000000002,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " Yo a poco vengo y le digo lo que tiene que hacer usted, lo que tiene que hacer en el",
            "start": 1291.16,
            "duration": 2.880000000000109
        },
        {
            "text": " meeting.",
            "start": 1294.0400000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " No, es una sugerencia respetuosa, amistosa, fraterna.",
            "start": 1295.0400000000002,
            "duration": 3.7999999999999545
        },
        {
            "text": " \u00c1ngel, \u00e1ngel.",
            "start": 1298.8400000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Oiga, le pido a la gente que nos ayude ahora.",
            "start": 1299.8400000000001,
            "duration": 7.720000000000027
        },
        {
            "text": " Faltan pocos d\u00edas.",
            "start": 1307.5600000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Hay que votar por Morena.",
            "start": 1308.5600000000002,
            "duration": 3.439999999999827
        },
        {
            "text": " Es la esperanza de M\u00e9xico.",
            "start": 1312.0,
            "duration": 4.480000000000018
        },
        {
            "text": " El \u00fanico partido independiente de M\u00e9xico.",
            "start": 1316.48,
            "duration": 3.7200000000000273
        },
        {
            "text": " El \u00fanico partido del pueblo y para el pueblo.",
            "start": 1320.2,
            "duration": 2.599999999999909
        },
        {
            "text": " Lo dice el l\u00edder, hombre.",
            "start": 1322.8,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Lo dice la realidad.",
            "start": 1324.8,
            "duration": 1.1600000000000819
        },
        {
            "text": " Los otros partidos est\u00e1n al servicio de la mafia del poder.",
            "start": 1325.96,
            "duration": 5.440000000000055
        },
        {
            "text": " Y no se dejen enga\u00f1ar.",
            "start": 1331.4,
            "duration": 2.599999999999909
        },
        {
            "text": " Arriba comen en el mismo plato Salinas de Gortari, que es el jefe de la mafia del poder,",
            "start": 1334.0,
            "duration": 6.759999999999991
        },
        {
            "text": " del PRI, Fox del PAN.",
            "start": 1340.76,
            "duration": 5.2000000000000455
        },
        {
            "text": " Y es lo mismo Pe\u00f1a Nieto del PRI que Calder\u00f3n del PAN.",
            "start": 1345.96,
            "duration": 4.680000000000064
        },
        {
            "text": " Y es lo mismo Rick Elme que Anais.",
            "start": 1350.64,
            "duration": 4.519999999999982
        },
        {
            "text": " Es lo mismo.",
            "start": 1355.16,
            "duration": 2.1599999999998545
        },
        {
            "text": " No hay diferencia.",
            "start": 1357.32,
            "duration": 2.759999999999991
        },
        {
            "text": " Lo distinto, lo diferente, lo nuevo, la opci\u00f3n, la alternativa.",
            "start": 1360.08,
            "duration": 5.160000000000082
        },
        {
            "text": " Es Morena.",
            "start": 1365.24,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Lo dem\u00e1s es el camino trillado de siempre.",
            "start": 1366.24,
            "duration": 3.240000000000009
        },
        {
            "text": " Bueno, hasta las mismas pr\u00e1cticas de fraude electoral, compra de voto, tr\u00e1fico.",
            "start": 1369.88,
            "duration": 6.639999999999873
        },
        {
            "text": " Todav\u00eda hay.",
            "start": 1376.52,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Claro, lo que est\u00e1bamos hablando.",
            "start": 1377.52,
            "duration": 1.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Claro.",
            "start": 1379.08,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La siguiente vez aqu\u00ed lo espero.",
            "start": 1380.08,
            "duration": 3.880000000000109
        },
        {
            "text": " Ahora mismo te voy a mandar las tarjetas.",
            "start": 1383.96,
            "duration": 1.759999999999991
        },
        {
            "text": " No, si las conozco.",
            "start": 1385.72,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Por favor, claro que las conozco.",
            "start": 1387.72,
            "duration": 1.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Y las despensas que entregan.",
            "start": 1389.68,
            "duration": 1.9600000000000364
        },
        {
            "text": " S\u00ed, claro.",
            "start": 1391.64,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed las vemos ac\u00e1.",
            "start": 1392.64,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La tarjeta es una propuesta como el otro tambi\u00e9n es una propuesta.",
            "start": 1393.64,
            "duration": 4.959999999999809
        },
        {
            "text": " Lo mismo no es propuesta, es compra de voto.",
            "start": 1398.6,
            "duration": 3.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Te voy a dar esto si votas por m\u00ed.",
            "start": 1401.6399999999999,
            "duration": 4.160000000000082
        },
        {
            "text": " Y eso es hasta delito electoral.",
            "start": 1405.8,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Nada m\u00e1s que los del INE, TRIFE.",
            "start": 1407.8,
            "duration": 4.319999999999936
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo va?",
            "start": 1412.12,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfUsted en el terreno nacional bien?",
            "start": 1413.12,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Vamos arriba.",
            "start": 1415.12,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En primer lugar.",
            "start": 1416.12,
            "duration": 1.3600000000001273
        },
        {
            "text": " Calder\u00f3n dijo que Margarita iba tambi\u00e9n a darle batalla.",
            "start": 1417.48,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " S\u00ed, y tiene todo su derecho.",
            "start": 1422.6,
            "duration": 3.880000000000109
        },
        {
            "text": " La mafia para enfrentarnos.",
            "start": 1426.56,
            "duration": 2.6000000000001364
        },
        {
            "text": " \u00bfTambi\u00e9n Margarita es parte de la mafia?",
            "start": 1429.16,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 1431.16,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 1432.16,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Va a ser independiente dicen.",
            "start": 1433.16,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, no, no, no.",
            "start": 1434.16,
            "duration": 1.8399999999999181
        },
        {
            "text": " Son independientes del pueblo, no de la mafia, del poder.",
            "start": 1436.0,
            "duration": 4.279999999999973
        },
        {
            "text": " Mira, el grupo que manda en este pa\u00eds, son como 100, los que se creen amos y se\u00f1ores",
            "start": 1440.28,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico, tienen el control de los partidos.",
            "start": 1446.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQui\u00e9n es secuestrado al gobierno?",
            "start": 1450.76,
            "duration": 4.319999999999936
        },
        {
            "text": " A la mayor\u00eda de los medios de comunicaci\u00f3n con honrosas excepciones.",
            "start": 1455.6799999999998,
            "duration": 3.240000000000009
        },
        {
            "text": " Y aparte bien se burlan.",
            "start": 1458.9199999999998,
            "duration": 3.240000000000009
        },
        {
            "text": " \u00bfUstedes de acuerdo?",
            "start": 1462.1599999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " No, no, no.",
            "start": 1463.1599999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y tienen prospectos para enfrentarnos.",
            "start": 1464.1599999999999,
            "duration": 8.279999999999973
        },
        {
            "text": " Hago la lista.",
            "start": 1472.4399999999998,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Nombre 5 ya.",
            "start": 1473.4399999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " 5.",
            "start": 1476.4399999999998,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Tienen a Ech\u00f3n.",
            "start": 1477.4399999999998,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " A la esposa de Calder\u00f3n.",
            "start": 1478.4399999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Dos.",
            "start": 1481.4399999999998,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " El aprendiz mafioso, Anaya, presidente del PAN.",
            "start": 1482.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Son tres.",
            "start": 1487.8,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Tienen a Narro.",
            "start": 1488.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPahuelense?",
            "start": 1491.8,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 1492.8,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " De rector de la UNAM, imag\u00ednate, termin\u00f3 de matraquero del PRI.",
            "start": 1493.8,
            "duration": 3.2000000000000455
        },
        {
            "text": " Est\u00e1 ahora de mapache en el Estado de M\u00e9xico.",
            "start": 1497.0,
            "duration": 2.519999999999982
        },
        {
            "text": " Una verg\u00fcenza.",
            "start": 1499.52,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pero bueno.",
            "start": 1500.52,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " 5.",
            "start": 1501.52,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " A ver.",
            "start": 1502.52,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Jos\u00e9 Narro Robles es un acad\u00e9mico.",
            "start": 1503.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Nu\u00f1o.",
            "start": 1506.52,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Nu\u00f1o.",
            "start": 1507.52,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno.",
            "start": 1508.52,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Te voy a poner otros 1000.",
            "start": 1509.52,
            "duration": 2.3600000000001273
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n hasta el de Nuevo Le\u00f3n.",
            "start": 1512.3200000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo se llama?",
            "start": 1513.3200000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " El independiente.",
            "start": 1514.3200000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Jaime Rodr\u00edguez Calder\u00f3n.",
            "start": 1515.3200000000002,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 1517.3200000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Hasta Mancerita, que lo traen ahora de llavero de la mafia del poder.",
            "start": 1518.3200000000002,
            "duration": 4.440000000000055
        },
        {
            "text": " Les vamos a ganar nada m\u00e1s que...",
            "start": 1522.7600000000002,
            "duration": 2.3999999999998636
        },
        {
            "text": " Diga un mensaje al final.",
            "start": 1525.16,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Se enfile.",
            "start": 1526.16,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pero conciliador, \u00bfno ve usted a incendiarme aqu\u00ed?",
            "start": 1527.16,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No.",
            "start": 1529.16,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Porque usted llega y luego prende fuego y sale corriendo y aqu\u00ed me deja embarcado.",
            "start": 1530.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " No, no, no.",
            "start": 1533.16,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Que hay que unirnos todos los ciudadanos.",
            "start": 1534.16,
            "duration": 2.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Que nos est\u00e1n aplastando a todos por parejo.",
            "start": 1537.1200000000001,
            "duration": 2.839999999999918
        },
        {
            "text": " Sin distinci\u00f3n de partido.",
            "start": 1540.04,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El problema no est\u00e1 abajo, el problema est\u00e1 arriba.",
            "start": 1542.04,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Es una mafia.",
            "start": 1544.04,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Repito.",
            "start": 1545.04,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Son como 100 que se creen amos y se\u00f1ores de M\u00e9xico.",
            "start": 1546.04,
            "duration": 4.600000000000136
        },
        {
            "text": " Est\u00e1n oprimiendo a todo el pueblo.",
            "start": 1550.64,
            "duration": 2.2000000000000455
        },
        {
            "text": " Aumente el precio de las gasolinas porque ese es un negocio que tienen.",
            "start": 1552.8400000000001,
            "duration": 3.199999999999818
        },
        {
            "text": " Los de la mafia del poder.",
            "start": 1556.04,
            "duration": 1.400000000000091
        },
        {
            "text": " Lo puedo probar.",
            "start": 1557.44,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Les voy a mandar este \u00e1ngel, el \u00faltimo libro que publiqu\u00e9.",
            "start": 1558.44,
            "duration": 4.119999999999891
        },
        {
            "text": " Se llama La Salida.",
            "start": 1562.56,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, lo le\u00ed.",
            "start": 1563.56,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Decadencia y Renacimiento de M\u00e9xico.",
            "start": 1564.56,
            "duration": 1.400000000000091
        },
        {
            "text": " Yo ya explico que es un negocio, el de la compra de la gasolina en el extranjero, de",
            "start": 1565.96,
            "duration": 5.400000000000091
        },
        {
            "text": " 15.000 millones de d\u00f3lares.",
            "start": 1571.3600000000001,
            "duration": 3.959999999999809
        },
        {
            "text": " Los huachicoleros est\u00e1n arriba.",
            "start": 1575.32,
            "duration": 2.759999999999991
        },
        {
            "text": " Esa es la verdad.",
            "start": 1578.08,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno, no les import\u00f3 aumentar el precio de las gasolinas a afectar al pueblo de M\u00e9xico.",
            "start": 1579.08,
            "duration": 5.520000000000209
        },
        {
            "text": " La gasolina en Estados Unidos cuesta 12 pesos el litro.",
            "start": 1584.6000000000001,
            "duration": 3.3599999999999
        },
        {
            "text": " En nuestro pa\u00eds, la m\u00e1s barata, 16 pesos el litro.",
            "start": 1587.96,
            "duration": 4.119999999999891
        },
        {
            "text": " En Estados Unidos, el salario de un trabajador es 10 veces superior a lo que gana un trabajador",
            "start": 1592.08,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " en M\u00e9xico.",
            "start": 1599.04,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno, aumentaron el precio de las gasolinas.",
            "start": 1600.04,
            "duration": 4.599999999999909
        },
        {
            "text": " Todos los partidos menos Morena votaron por el aumento en el precio de las gasolinas.",
            "start": 1604.6399999999999,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " As\u00ed como se los estoy diciendo.",
            "start": 1610.6399999999999,
            "duration": 1.7200000000000273
        },
        {
            "text": " Esto no lo sab\u00edan ustedes.",
            "start": 1612.36,
            "duration": 2.5599999999999454
        },
        {
            "text": " De que solamente Morena vot\u00f3 en contra.",
            "start": 1614.9199999999998,
            "duration": 2.160000000000082
        },
        {
            "text": " Porque hay noticias que pasan de noche y otras que no se dan.",
            "start": 1618.08,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " Porque no les conviene a los de la mafia del poder.",
            "start": 1622.96,
            "duration": 2.2399999999997817
        },
        {
            "text": " Bueno, al menos a m\u00ed nunca me han dicho, no pase la noticia de que Morena no vot\u00f3",
            "start": 1625.1999999999998,
            "duration": 6.2000000000000455
        },
        {
            "text": " por las gasolinas.",
            "start": 1631.3999999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " A m\u00ed nunca me han dicho.",
            "start": 1632.3999999999999,
            "duration": 1.2799999999999727
        },
        {
            "text": " C\u00f3mo se llama este otro, Nueva Tranza.",
            "start": 1633.6799999999998,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Todos esos votaron por el aumento en el precio de las gasolinas.",
            "start": 1635.6799999999998,
            "duration": 4.400000000000091
        },
        {
            "text": " Bueno, pero ya consumaron ese hecho arbitrario, autoritario.",
            "start": 1640.08,
            "duration": 5.839999999999918
        },
        {
            "text": " Afectaron la econom\u00eda popular.",
            "start": 1645.92,
            "duration": 1.599999999999909
        },
        {
            "text": " Afectan a todos.",
            "start": 1647.52,
            "duration": 1.4400000000000546
        },
        {
            "text": " Ni modo que el que es del PRIO es del PAN.",
            "start": 1648.96,
            "duration": 1.8400000000001455
        },
        {
            "text": " O es de Morena le hagan descuento en la gasoliner\u00eda.",
            "start": 1676.8000000000002,
            "duration": 4.319999999999936
        },
        {
            "text": " \u00bfPara qu\u00e9 nos peleamos por partido?",
            "start": 1681.1200000000001,
            "duration": 2.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Vamos a unirnos.",
            "start": 1683.2,
            "duration": 1.5599999999999454
        },
        {
            "text": " S\u00f3lo el pueblo puede salvar al pueblo.",
            "start": 1684.76,
            "duration": 2.4400000000000546
        },
        {
            "text": " S\u00f3lo el pueblo unido y organizado puede salvar a la naci\u00f3n.",
            "start": 1687.2,
            "duration": 6.240000000000009
        },
        {
            "text": " Y tengan confianza.",
            "start": 1693.44,
            "duration": 1.5599999999999454
        },
        {
            "text": " No les vamos a traicionar.",
            "start": 1695.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " No les vamos a fallar.",
            "start": 1696.0,
            "duration": 1.5600000000001728
        },
        {
            "text": " Tenemos tres principios que nos gu\u00edan.",
            "start": 1697.5600000000002,
            "duration": 2.3999999999998636
        },
        {
            "text": " No mentir, no robar y no traicionar al pueblo.",
            "start": 1699.96,
            "duration": 4.440000000000055
        },
        {
            "text": " Esto es en serio.",
            "start": 1704.4,
            "duration": 1.7999999999999545
        },
        {
            "text": " Queremos una transformaci\u00f3n para M\u00e9xico y te invitamos a hacer historia.",
            "start": 1706.2,
            "duration": 5.2000000000000455
        },
        {
            "text": " \u00c1ngel.",
            "start": 1711.4,
            "duration": 1.6800000000000637
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1nto me llev\u00e9 de entrevista?",
            "start": 1713.0800000000002,
            "duration": 3.3199999999999363
        },
        {
            "text": " Treinta minutos.",
            "start": 1716.4,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Me ray\u00e9.",
            "start": 1717.4,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " No, este es un medio plural, abierto, profesional.",
            "start": 1718.4,
            "duration": 6.279999999999973
        },
        {
            "text": " Gracias por estar con nosotros.",
            "start": 1724.68,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " De nuevo.",
            "start": 1725.68,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Oiga, la pr\u00f3xima vez tr\u00e1igase sus documentos, \u00bfno?",
            "start": 1726.68,
            "duration": 4.120000000000118
        },
        {
            "text": " Te los voy a dejar ahora.",
            "start": 1730.8000000000002,
            "duration": 1.599999999999909
        }
    ],
    "transcription_text": "dos veces este a\u00f1o es inaudito Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Oiga aparte viene usted muy ad\u00f3que a la regi\u00f3n, un calor terrible ha estado en la comarca lagunera Andr\u00e9s Manuel. Mucho calor, pero ya est\u00e1 empezando a llover, estoy acostumbrado \u00e1ngel al calor, acu\u00e9rdate que soy tabasque\u00f1o, hay mucho calor tambi\u00e9n en Tabasco. Andr\u00e9s Manuel, Javier Guerrero es un raj\u00f3n como lo dijo Armando Guadiana, pues debe de definirse, aprovecho para hacerle un llamado a Javier Guerrero, con el prop\u00f3sito de que se una Armando Guadiana. Son momentos de definici\u00f3n \u00e1ngel, solo hay dos caminos, dos opciones, dos alternativas, los partidos de siempre, los partidos viejos, anacr\u00f3nicos, chochos, pri-pan y el partido nuevo, morena. Por qu\u00e9 te digo que est\u00e1n chocheando el pri y el pan? Porque el pri se fund\u00f3 en 1929, si hacemos la cuenta estamos hablando de 87 a\u00f1os aproximadamente. A ver, s\u00ed, s\u00ed, 89 a\u00f1os aproximadamente, sin embargo, y el pan en 1939, o sea que el pan, si el pri tiene 87, pan tiene 77 y morena tiene dos a\u00f1os y sabes qu\u00e9 \u00e1ngel, morena es en primer lugar a nivel nacional. S\u00ed, pero el l\u00edder de morena no es precisamente un jovenazo, Andr\u00e9s Manuel lo tiene 63, estoy bateando todav\u00eda arriba de 300, Macaneo, as\u00ed como me ves, claro. Oiga, pero ha aprendido a maromear constantemente por aquello del dicho, chango viejo no aprende maroma nueva, Andr\u00e9s Manuel se ha transformado. S\u00ed, porque siempre estoy abajo hablando con la gente, recojo los sentimientos de la gente. El discurso siempre ha sido el mismo, Andr\u00e9s Manuel. No, cambia, lo que sucede \u00e1ngel es que no cambia la realidad, sigue la misma corrupci\u00f3n, tengo que seguir hablando de eso, o ya cambi\u00f3 aqu\u00ed en Coahuila, es lo mismo, siguen saqueando, siguen robando y son lo mismo los panistas que los priistas. A nivel nacional Pe\u00f1a sigue haciendo negocios al amparo del poder p\u00fablico, dando el mal ejemplo, ahora no quieren que los ciudadanos del Estado de M\u00e9xico voten libremente, quieren hacer fraude porque Morena est\u00e1 en primer lugar y les vamos a ganar ah\u00ed en el Estado de M\u00e9xico, en su madriguera, entonces por eso tengo que seguir hablando de lo mismo. \u00bfPor qu\u00e9 nos desprecen los Coahuilans? \u00bfHay que hablar de Coahuila para que se quiere ir al Estado de M\u00e9xico que est\u00e1 tan lejos? No, es que les vamos a ganar tambi\u00e9n aqu\u00ed en Coahuila, Armando Guadiana est\u00e1 creciendo much\u00edsimo, \u00bfes en las encuestas? S\u00ed, claro que s\u00ed, tengo encuestas de Coahuila. Algunas dicen que est\u00e1 Javier Guerrero arriba de Guadiana, y otras de que ya est\u00e1. En primer lugar Armando Guadiana. \u00bfPor qu\u00e9 si el discurso no es de pronto acabar con la mafia del poder en Coahuila? \u00bfPor qu\u00e9 mejor no incentivar que Guadiana declinara con Guerrero o con Jos\u00e9 \u00c1ngel o con Maritelma o con quien me pida? Porque est\u00e1n declinando a favor de Armando Guadiana. Jos\u00e9 \u00c1ngel, muy importante y fue de definici\u00f3n. Es que no es cuantitativo nada m\u00e1s \u00c1ngel, no es nada m\u00e1s cu\u00e1ntos votos se van a sumar, es latitud. Yo le reconozco mucho lo que hizo Jos\u00e9 \u00c1ngel, porque repito, son momentos de definici\u00f3n. \u00bfCon qui\u00e9n est\u00e1s? es la pregunta. \u00bfEst\u00e1s con la mafia del poder y sus partidos o est\u00e1s con el pueblo? \u00bfQuieres que sigan robando en Coahuila? Ripan. \u00bfQuieres que haya honestidad en Coahuila? Morena, Armando Guadiana. Lo dem\u00e1s es lo de menos, es aderezo. As\u00ed est\u00e1n las cosas. Y le pido a la gente de Coahuila de manera respetuosa que en estos d\u00edas que faltan nos ayuden porque est\u00e1n desesperados en Coahuila. Los Morena y los no Morena, Riquelme y Anaya que son iguales. La \u00fanica diferencia que hay entre Riquelme y Anaya es que Riquelme es ratero y Anaya es ladr\u00f3n. Esa es la \u00fanica diferencia que hay. Entonces est\u00e1n comprando votos. Pero usted tiene documentos. Claro, tengo todas las pruebas. Pero no las traigan de las manos. Es decir, usted se la pasa a decir. Pero a ver, traiga a ustedes. T\u00fa, \u00c1ngel, tienes todo el derecho a dudar porque ese es tu trabajo. Como periodista, claro. No me vaya a porrear. No me vaya a porrear. No te vayas a tirar al suelo tambi\u00e9n. No, traiga pruebas, \u00c1ngel. Ustedes no se chupan el dedo. Lo que me quiera decir. Aqu\u00ed traigo la prueba donde estos hombres est\u00e1n repartidos. Te las voy a mandar. No sab\u00eda que me ibas a preguntar. Pero ahora te las voy a mandar. De c\u00f3mo Riquelme est\u00e1 entregando tarjetas rosas y verdes. Fue una propuesta de campa\u00f1a de Riquelme. Lo mismo hizo Anaya. Pero igual. Pero te voy a mandar las pruebas. No, no, no. Est\u00e1n enga\u00f1ando. El voto no tiene precio. No es una mercanc\u00eda. El voto es libre y es consciente. El voto es la dignidad. Y est\u00e1n entregando tambi\u00e9n dinero en efectivo. Son especialistas en eso. En traficar con la pobreza de la gente. Y entregan tinacos. A ver, \u00c1ngel, haz un reportaje sobre eso. Es interesant\u00edsimo. Est\u00e1n entregando tinacos en donde no hay agua. Entregan pollos y patos, chivos, borregos, puercos, cochinos, marrano, cerdos, sinverg\u00fcenzas, corruptos. \u00bfSabes qu\u00e9 est\u00e1 haciendo la gente en Coahuila? Ahora est\u00e1 siguiendo la recomendaci\u00f3n de que est\u00e1 permitido decir una mentira piadosa. Nada m\u00e1s por esta temporada, cuando llegan los ma\u00f1osos, te voy a apuntar, vas a tener tu despensa, tu frijol con gorgojo. Pura prote\u00edna. Frijol, prote\u00edna vegetal. El gorgojo, prote\u00edna animal. Te vas a poner fortach\u00f3n. Pero voy a contar con tu voto. Te voy a dar tambi\u00e9n materiales de construcci\u00f3n. S\u00ed. Y con el voto de tu familia tambi\u00e9n. Y a la hora de la hora, toma tu voto, Riquelme. Toma tu voto, Anaya Canaya. Toma tu voto, Pe\u00f1a. No estoy estirando el dedo, eh. Porque entonces s\u00ed saldr\u00eda yo. Oye, bien estiroso. El milenio nacional. Y hasta en el canal de las estrellas. Tomen sus votos. \u00bfPara qu\u00e9 quiere irse al canal milenio? Tomen sus votos, corruptos. \u00bfCon dedo o sin dedo? Sin dedo, ya. Oiga, vino Felipe Calder\u00f3n hace dos semanas aproximadamente. Y se\u00f1al\u00f3 una serie de situaciones que tienen que ver con c\u00f3mo se ha comportado la pol\u00edtica estatal en el sexenio anterior y en este. Y yo le hac\u00eda alusi\u00f3n en una declaraci\u00f3n que usted hizo en Saltillo relacionada con que el gobierno de Felipe Calder\u00f3n hab\u00eda exonerado a Humberto Moreira. Y el mismo profesor Moreira lo confirm\u00f3 en una entrevista con Adela Miche diciendo, yo tengo mi documento. Y yo le cuestion\u00e9 a Calder\u00f3n, oiga, dice Andr\u00e9s Manuel, ratifica lo que dice el profesor, lo exoner\u00f3. \u00bfAndr\u00e9s Manuel? Calder\u00f3n exoner\u00f3 a Humberto Moreira. Ah\u00ed est\u00e1n las pruebas. Qu\u00e9 bien que le preguntaste. \u00bfPero qu\u00e9 te contest\u00f3 este sitio? Que por supuesto que no. Ah, pues ah\u00ed est\u00e1n los documentos. Te lo explico r\u00e1pido. Los panistas que son muy hip\u00f3critas, por eso. Ojo, mucho ojo, porque son muy simuladores. Son sepulcros blanqueados. Mira, los priistas de arriba, porque tambi\u00e9n hay que distinguir, los priistas de abajo son una cosa, los panistas de abajo tambi\u00e9n. Que me quiere decir. Son gente buena. Que arriba son mafia, tanto el pri como el pan. Entonces enga\u00f1an. Presentaron una denuncia en contra de Moreira, de su esposa, de su suegro, de Humberto Moreira. Senadores del PAN. Con el mismo cuento de ahora que si ellos ganaban, todo con prop\u00f3sitos pol\u00edticos, para sacar raja pol\u00edtica. Sobre todo en esta temporada. \u00bfQu\u00e9 anda diciendo Anaya que va a meter a la c\u00e1rcel a los Moreira? Puro cuento. Bueno, meten la denuncia y antes de que termine el sexenio de Calder\u00f3n, en noviembre del 2012, unos d\u00edas de que terminara el sexenio de Calder\u00f3n, la Procuradur\u00eda General de la Rep\u00fablica emite una resoluci\u00f3n exonerando de delitos a Moreira, a su esposa y a su suegro. Lo exonera del delito de enriquecimiento il\u00edcito, de la denuncia que hab\u00edan presentado los mismos panistas. \u00bfC\u00f3mo se da esto? Moreira se lo pide a Pe\u00f1a, que ya era presidente electo, y Pe\u00f1a se lo pide a Calder\u00f3n. Entonces, enga\u00f1an a la gente. Yo di a conocer todo el expediente completo y hasta le envi\u00f3 una carta a los ciudadanos de Coahuila con las pruebas para que no se dejen enga\u00f1ar. Vale m\u00e1s un grito a tiempo que 100 gritos despu\u00e9s. Es muy hip\u00f3crita lo que est\u00e1n haciendo, tratando de enga\u00f1ar de que son distintos el peri y el pan. Es lo mismo. No hay ninguna diferencia. Si acaso la diferencia es de que los priistas son corruptos c\u00ednicos y los panistas son corruptos hip\u00f3critas. Entonces, \u00bfcu\u00e1l es la opci\u00f3n, \u00c1ngel? \u00bfCu\u00e1l es la alternativa? Morena. Por eso est\u00e1n tan molestos con nosotros. Por eso la guerra sucia. Realmente, la guerra sucia no ha sido con Armando Guadiana. La guerra sucia ha sido entre los que se llaman punteros hoy d\u00eda en las elecciones de Coahuila. Aqu\u00ed en Coahuila. Pero a nivel nacional, si te menciono, todos los medios que \u00faltimamente han estado en contra de La semana pasada, el viernes, Denys Merker de Televisa, tu colega \u00c1ngel, porque este es un muy buen programa. \u00c9l es un buen periodista. Oiga, \u00bfpero usted lo dice porque aqu\u00ed le damos un mont\u00f3n de tiempo? Si yo le hiciera rapidito, ser\u00eda que sea la mafia del poder. No te aseguro que nos est\u00e1n mirando m\u00e1s de 100 ahora. No, no me diga eso. No, no me diga usted eso. Oye, \u00bfsabes cu\u00e1nto nos dedic\u00f3 Denys Drescher? No, Denys Merker. Denys Merker, el viernes pasado. Cinco minutos. Tiene muy poco tiempo. Bueno, es que aparte. Muy poco tiempo. Cinco minutos para cuestionarnos. Y tu compa\u00f1ero, este colega Pepe Cardenas, Isidro Gomes Leyva, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera. Pero, pues vamos a seguir diciendo la verdad. Me pueden llamar Peje, pero no soy lagarto. Oiga, pero est\u00e1bamos hablando del estado de Coahuila. Es que la guerra socialmente, nadie se ha metido con Don Armando Guadiana. Armando va muy bien. \u00bfPero qui\u00e9n lo dice usted? Lo dice la gente. Mira, no trae guardaespaldas. \u00bfC\u00f3mo andan los otros? No los he visto. Ah, vean. Llegan aqu\u00ed, por supuesto. Ah, bueno, se quedan afuera. Sus guaruras. Todos andan ah\u00ed rodeados de guaruras y de lambiscones. Armando anda solo. Ahora que terminemos. Oiga, no est\u00e1n pecando de soberbia como generalmente hacen los pol\u00edticos Andr\u00e9s Manuel. Es decir, no podr\u00e1 caber un poco de, digo, aprovechando su trayectoria y su farol nacional, aprovechar eso para impulsar a otro candidato que no fuera Armando Guadiana, como puede ser Javier Guerrero, Maritelma. Es que no se deciden. Por eso. Pero es un gesto como de... No, no, los estoy invitando. Los estoy invitando a que se unan. F\u00edjate que siquiera me gusta la palabra sumar o adherir. Yo pienso que es unidad lo que se requiere. De quienes estamos luchando por una aut\u00e9ntica democracia, los que queremos justicia y los que queremos, sobre todo, acabar con la corrupci\u00f3n, que es el principal problema de Coahuila y de M\u00e9xico. La unidad tiene que ser en torno a eso. Ayer, Jos\u00e9 \u00c1ngel me conmovi\u00f3 porque habl\u00f3 de que hac\u00eda esa declinaci\u00f3n a favor de Armando Guadiana por M\u00e9xico. La patria es primero. No se deben de estar contemplando asuntos personales, intereses personales, por leg\u00edtimos que sea. M\u00e9xico requiere de una transformaci\u00f3n. Si no hay un cambio verdadero, \u00c1ngel nos vamos a seguir hundiendo. \u00bfNo hay personajes inc\u00f3modos circundando a Armando Guadiana, Andr\u00e9s Manuel? No. No. Piense bien lo que va a decir, porque luego salen ah\u00ed cosas raras. No hay nada. \u00bfUsted lo avala, Andr\u00e9s Manuel? Yo avalo a Armando Guadiana. Armando Guadiana es un agente de trabajo, un empresario. Le admiro, le reconozco que tenga valor. Civil. Para estos menesteres, \u00c1ngel, se requieren tres cosas. Las 13. Cabeza, coraz\u00f3n y car\u00e1cter. Mucho car\u00e1cter para enfrentar a toda esta maliantada. Oiga, Armando Guadiana fue diputado por el PRI. A\u00fan as\u00ed sigue siendo el gallo de Andr\u00e9s Manuel. S\u00ed. Es que la gente que toma la decisi\u00f3n de unirse a este movimiento de lucha por la justicia, por la democracia para transformar a M\u00e9xico en contra de la corrupci\u00f3n, pues ya es una gente distinta, \u00c1ngel. El que toma la decisi\u00f3n, el que da el paso. Por eso, insisto, lo de Jos\u00e9 \u00c1ngel me gust\u00f3. La patria es primero. \u00c9l pod\u00eda hablar con los Moreira y entenderse. No, se pele\u00f3 desde hace mucho tiempo. Por eso, no, pero lo hacen. O con los del PAN, con Anaya. Tambi\u00e9n se pele\u00f3 desde hace mucho tiempo. S\u00ed, pero se reconcilian cuando se trata de dinero, cuando se trata de intereses personales. Cuando hay convicciones, no. Cuando hay convicciones, se toman decisiones como las que tom\u00f3 \u00c1ngel. Y en el caso de Armando Guadiana, tom\u00f3 una decisi\u00f3n. \u00c9l andaba pensando en crear un agrupamiento. \u00bfEl qui\u00e9n, Jos\u00e9 \u00c1ngel? No, Armando Guadiana, independiente. Y lo invitamos a participar, gan\u00f3 una encuesta y dijo, voy. Y nos ha ayudado much\u00edsimo en Coahuila, Armando. \u00bfA su proyecto? S\u00ed, al proyecto de Morena, que es el proyecto para la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico. Y nos ha ayudado mucho. Y le digo a la gente que nos est\u00e9 viendo que no desperdicie su voto. Ya. Hay que votar por un cambio verdadero, por una transformaci\u00f3n. Y no dejarse enga\u00f1ar. No quiero que regrese a Coahuila. Se los dije. Toco madera. Que gane uno de estos corruptos y van a estar ah\u00ed igual quej\u00e1ndose. Bueno, pero adem\u00e1s aqu\u00ed en Coahuila, los dos candidatos, el del PRI y el del PAN, ya gobernaron Torre\u00f3n. \u00bfQu\u00e9 hicieron bueno? No, no, no, no. S\u00ed hicieron cosas interesantes, ambos. \u00bfC\u00f3mo no? Sus casas tienen mansiones aqu\u00ed. O sea, tienen dos casas de lujo. Oiga, Acote, Acote, su comentario. S\u00ed, s\u00ed lo llevaron a conocer la jabonera. Antes ah\u00ed no se pod\u00eda ni entrar, Andr\u00e9s Manuel. No, no, no, no. Ustedes vieron Tabasco y usted andaba en la gira con ganas, en el frijol con gorgojo padre. S\u00ed, pero hubiera venido aqu\u00ed a la hora de los trancazos. Ah\u00ed en el Poniente no se pod\u00eda ni entrar. De verdad, cr\u00e9ame. No se pod\u00eda ni entrar. H\u00e1game caso. Ellos no tuvieron nada que ver en el mejor de los casos con el problema de inseguridad que se padeci\u00f3 aqu\u00ed. Eso fue gobierno federal y una estrategia, si se quiere, del gobierno estatal. Los gobiernos municipales no. Tampoco se les va a atribuir a ellos de que hay menos delincuencia en Torre\u00f3n. No, no, no, no, no. S\u00ed, entonces. No, no, no, no, no. S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed. Que la polic\u00eda municipal tuvo que ver. Me dej\u00f3 de llamar Andr\u00e9s Manuel. S\u00ed, tiene raz\u00f3n. La polic\u00eda no. Pero hubo programas sociales que... No, no, no, no, no. S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed. No, el programa social m\u00e1s importante, o sea, lo que yo he visto, me consta, es que tienen casas de lujo, los dos, unas casas que no las tiene ni Obama. Oiga, van a decir aqu\u00ed que usted viene y hace lo que le da la gana a mi noticiero, oiga. Oye, \u00c1ngel, es que t\u00fa eres buen periodista y adem\u00e1s... No, no, no me venga as\u00ed porque despu\u00e9s... Es muy, muy, \u00bfsabes qu\u00e9? Muy amena esta conversaci\u00f3n. S\u00ed, est\u00e1 padre, pero es que usted viene y dice un mont\u00f3n de cosas aqu\u00ed que no estoy seguro, Andr\u00e9s Manuel. Lo primero que dijo fue... Bueno, \u00bfy por qu\u00e9 no se organiza una visita a las casas? O sea, con todo respeto, de d\u00f3nde viven estos dos personajes, el candidato del PRI y el candidato del PAN. Ser\u00eda bueno, \u00bfno? Ser\u00eda muy bueno. Las casas de ambos. S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, s\u00ed. Mira, \u00bfquieres saber qui\u00e9nes son los pol\u00edticos? Es cosa de ir donde viven. Todos tienen mansiones y en M\u00e9xico y en el extranjero. Y los medios, con todo respeto, no hacen su trabajo. No todos son millones de profesionales. Por eso, pero es que usted lo dice desde su trinchera, pero d\u00e9jenos hacer la chamba. Yo a poco vengo y le digo lo que tiene que hacer usted, lo que tiene que hacer en el meeting. No, es una sugerencia respetuosa, amistosa, fraterna. \u00c1ngel, \u00e1ngel. Oiga, le pido a la gente que nos ayude ahora. Faltan pocos d\u00edas. Hay que votar por Morena. Es la esperanza de M\u00e9xico. El \u00fanico partido independiente de M\u00e9xico. El \u00fanico partido del pueblo y para el pueblo. Lo dice el l\u00edder, hombre. Lo dice la realidad. Los otros partidos est\u00e1n al servicio de la mafia del poder. Y no se dejen enga\u00f1ar. Arriba comen en el mismo plato Salinas de Gortari, que es el jefe de la mafia del poder, del PRI, Fox del PAN. Y es lo mismo Pe\u00f1a Nieto del PRI que Calder\u00f3n del PAN. Y es lo mismo Rick Elme que Anais. Es lo mismo. No hay diferencia. Lo distinto, lo diferente, lo nuevo, la opci\u00f3n, la alternativa. Es Morena. Lo dem\u00e1s es el camino trillado de siempre. Bueno, hasta las mismas pr\u00e1cticas de fraude electoral, compra de voto, tr\u00e1fico. Todav\u00eda hay. Claro, lo que est\u00e1bamos hablando. Claro. La siguiente vez aqu\u00ed lo espero. Ahora mismo te voy a mandar las tarjetas. No, si las conozco. Por favor, claro que las conozco. Y las despensas que entregan. S\u00ed, claro. S\u00ed las vemos ac\u00e1. La tarjeta es una propuesta como el otro tambi\u00e9n es una propuesta. Lo mismo no es propuesta, es compra de voto. Te voy a dar esto si votas por m\u00ed. Y eso es hasta delito electoral. Nada m\u00e1s que los del INE, TRIFE. \u00bfC\u00f3mo va? \u00bfUsted en el terreno nacional bien? Vamos arriba. En primer lugar. Calder\u00f3n dijo que Margarita iba tambi\u00e9n a darle batalla. S\u00ed, y tiene todo su derecho. La mafia para enfrentarnos. \u00bfTambi\u00e9n Margarita es parte de la mafia? S\u00ed. S\u00ed. Va a ser independiente dicen. S\u00ed, no, no, no. Son independientes del pueblo, no de la mafia, del poder. Mira, el grupo que manda en este pa\u00eds, son como 100, los que se creen amos y se\u00f1ores de M\u00e9xico, tienen el control de los partidos. \u00bfQui\u00e9n es secuestrado al gobierno? A la mayor\u00eda de los medios de comunicaci\u00f3n con honrosas excepciones. Y aparte bien se burlan. \u00bfUstedes de acuerdo? No, no, no. Y tienen prospectos para enfrentarnos. Hago la lista. Nombre 5 ya. 5. Tienen a Ech\u00f3n. A la esposa de Calder\u00f3n. Dos. El aprendiz mafioso, Anaya, presidente del PAN. Son tres. Tienen a Narro. \u00bfPahuelense? S\u00ed. De rector de la UNAM, imag\u00ednate, termin\u00f3 de matraquero del PRI. Est\u00e1 ahora de mapache en el Estado de M\u00e9xico. Una verg\u00fcenza. Pero bueno. 5. A ver. Jos\u00e9 Narro Robles es un acad\u00e9mico. Nu\u00f1o. Nu\u00f1o. Bueno. Te voy a poner otros 1000. Y tambi\u00e9n hasta el de Nuevo Le\u00f3n. \u00bfC\u00f3mo se llama? El independiente. Jaime Rodr\u00edguez Calder\u00f3n. S\u00ed. Hasta Mancerita, que lo traen ahora de llavero de la mafia del poder. Les vamos a ganar nada m\u00e1s que... Diga un mensaje al final. Se enfile. Pero conciliador, \u00bfno ve usted a incendiarme aqu\u00ed? No. Porque usted llega y luego prende fuego y sale corriendo y aqu\u00ed me deja embarcado. No, no, no. Que hay que unirnos todos los ciudadanos. Que nos est\u00e1n aplastando a todos por parejo. Sin distinci\u00f3n de partido. El problema no est\u00e1 abajo, el problema est\u00e1 arriba. Es una mafia. Repito. Son como 100 que se creen amos y se\u00f1ores de M\u00e9xico. Est\u00e1n oprimiendo a todo el pueblo. Aumente el precio de las gasolinas porque ese es un negocio que tienen. Los de la mafia del poder. Lo puedo probar. Les voy a mandar este \u00e1ngel, el \u00faltimo libro que publiqu\u00e9. Se llama La Salida. S\u00ed, lo le\u00ed. Decadencia y Renacimiento de M\u00e9xico. Yo ya explico que es un negocio, el de la compra de la gasolina en el extranjero, de 15.000 millones de d\u00f3lares. Los huachicoleros est\u00e1n arriba. Esa es la verdad. Bueno, no les import\u00f3 aumentar el precio de las gasolinas a afectar al pueblo de M\u00e9xico. La gasolina en Estados Unidos cuesta 12 pesos el litro. En nuestro pa\u00eds, la m\u00e1s barata, 16 pesos el litro. En Estados Unidos, el salario de un trabajador es 10 veces superior a lo que gana un trabajador en M\u00e9xico. Bueno, aumentaron el precio de las gasolinas. Todos los partidos menos Morena votaron por el aumento en el precio de las gasolinas. As\u00ed como se los estoy diciendo. Esto no lo sab\u00edan ustedes. De que solamente Morena vot\u00f3 en contra. Porque hay noticias que pasan de noche y otras que no se dan. Porque no les conviene a los de la mafia del poder. Bueno, al menos a m\u00ed nunca me han dicho, no pase la noticia de que Morena no vot\u00f3 por las gasolinas. A m\u00ed nunca me han dicho. C\u00f3mo se llama este otro, Nueva Tranza. Todos esos votaron por el aumento en el precio de las gasolinas. Bueno, pero ya consumaron ese hecho arbitrario, autoritario. Afectaron la econom\u00eda popular. Afectan a todos. Ni modo que el que es del PRIO es del PAN. O es de Morena le hagan descuento en la gasoliner\u00eda. \u00bfPara qu\u00e9 nos peleamos por partido? Vamos a unirnos. S\u00f3lo el pueblo puede salvar al pueblo. S\u00f3lo el pueblo unido y organizado puede salvar a la naci\u00f3n. Y tengan confianza. No les vamos a traicionar. No les vamos a fallar. Tenemos tres principios que nos gu\u00edan. No mentir, no robar y no traicionar al pueblo. Esto es en serio. Queremos una transformaci\u00f3n para M\u00e9xico y te invitamos a hacer historia. \u00c1ngel. \u00bfCu\u00e1nto me llev\u00e9 de entrevista? Treinta minutos. Me ray\u00e9. No, este es un medio plural, abierto, profesional. Gracias por estar con nosotros. De nuevo. Oiga, la pr\u00f3xima vez tr\u00e1igase sus documentos, \u00bfno? Te los voy a dejar ahora.",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "6 years ago",
    "retrieved_time": "2023-10-12 21:03:50.695203"
}