{
    "video_id": "KW0FNbvS8_Q",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/KW0FNbvS8_Q/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBbLHKWrtm-sLIpGpe3Z8ekI4TfLA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=KW0FNbvS8_Q",
    "video_title": "AMLO ante provocaciones del PRIAN",
    "video_length_seconds": 329,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " Antes de eso, quiero enviar un mensaje a los ciudadanos de M\u00e9xico, al pueblo de M\u00e9xico.",
            "start": 0.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Estamos bien, repito, y de buenas, porque Morena est\u00e1 creciendo en todo el pa\u00eds,",
            "start": 14.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " pero esto tiene muy nerviosos a los de la mafia del poder, y est\u00e1n atac\u00e1ndonos y provoc\u00e1ndonos.",
            "start": 25.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Desde Cuitlagua, de la Cruz, les decimos que se serenen, que se tranquilicen.",
            "start": 40.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " No vamos nosotros a caer en ninguna provocaci\u00f3n.",
            "start": 49.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Serenos Morenos.",
            "start": 57.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Desde hace un tiempo, est\u00e1n queriendo enfrentarnos con el ej\u00e9rcito.",
            "start": 68.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Por instrucciones de Te\u00f1a Ch\u00f3n.",
            "start": 79.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y ahora, segunda esa provocaci\u00f3n, Dunes, aqu\u00ed en la Cruz.",
            "start": 87.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Porque son exactamente lo mismo.",
            "start": 96.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Los dos",
            "start": 100.0,
            "duration": 13.379999999999995
        },
        {
            "text": " de la mafia del poder.",
            "start": 113.38,
            "duration": 2.6200000000000045
        },
        {
            "text": " Que aclaro de nuevo, aqu\u00ed en Cuitlagua.",
            "start": 116.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Primero, que somos respetuosos de las fuerzas armadas.",
            "start": 122.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Segundo, as\u00ed, muy puntual, que los soldados son pueblo uniformal.",
            "start": 128.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Que no vamos nosotros a enfrentar al pueblo como el pueblo.",
            "start": 140.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Tercero, que el pr\u00f3ximo presidente del \u00c9pico, en su car\u00e1cter de comandante de las fuerzas armadas,",
            "start": 147.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " no va a utilizar ni a la Marina ni al Ej\u00e9rcito para repetir al pueblo del \u00c9pico.",
            "start": 160.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Y cuatro, que no vamos a seguir con la misma estrategia que de manera hip\u00f3crita han venido aplicando",
            "start": 168.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " para supuestamente enfrentar el problema de la inseguridad y de la violencia.",
            "start": 188.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " No se resuelve nada con el uso de la fuerza.",
            "start": 195.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " No se puede enfrentar la violencia con la violencia.",
            "start": 200.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " No se puede enfrentar el mal con el mal.",
            "start": 205.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 se desat\u00f3 la inseguridad y la violencia en M\u00e9xico?",
            "start": 208.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Y de eso no hablan.",
            "start": 213.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Porque llevamos 30 a\u00f1os sin crecimiento econ\u00f3mico.",
            "start": 215.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Sin que se veneran empleos.",
            "start": 220.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Se abandon\u00f3 a los j\u00f3venes.",
            "start": 223.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Se les cerraron las puertas.",
            "start": 225.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Se les cancel\u00f3 el futuro.",
            "start": 227.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y por eso se les at\u00f3 la inseguridad y la violencia.",
            "start": 229.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 es lo que vamos a hacer nosotros para acerenar a Veracruz?",
            "start": 235.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Para acerenar a M\u00e9xico.",
            "start": 240.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Vamos a reactivar la econom\u00eda.",
            "start": 242.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Va a haber crecimiento.",
            "start": 245.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Se va a rescatar al campo.",
            "start": 247.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Se va a apoyar al productor.",
            "start": 249.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Se le va a garantizar el derecho a los j\u00f3venes al trabajo y a la educaci\u00f3n.",
            "start": 251.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Y va a haber bienestar para el pueblo de M\u00e9xico.",
            "start": 259.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y as\u00ed va a haber paz y va a haber tranquilidad en nuestro pa\u00eds.",
            "start": 262.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Esto es lo que quer\u00eda informar.",
            "start": 266.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Porque Lunes, sum\u00e1ndose a la campa\u00f1a de provocaci\u00f3n de los de la mafia al poder,",
            "start": 270.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " me pide que yo ofrezca una disculpa al Ej\u00e9rcito.",
            "start": 278.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Yo le propondr\u00eda que mejor se disculpe,",
            "start": 283.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " que ofrezca disculpa al pueblo de Veracruz que lo ha enga\u00f1ado.",
            "start": 290.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Porque en cuatro meses ya endeud\u00f3 a Veracruz con 11.000 millones de pesos.",
            "start": 295.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y que le ofrezca disculpa al pueblo de Veracruz",
            "start": 303.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " porque quiere poner a su otro hijo de presidente municipal en el puerto de Veracruz.",
            "start": 307.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Que le pida disculpa al pueblo de Veracruz por su nepotismo y por su corrupci\u00f3n.",
            "start": 314.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Eso era lo que quer\u00eda yo dejar aqu\u00ed.",
            "start": 320.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En claro. En tu claro.",
            "start": 322.0,
            "duration": 2.0
        }
    ],
    "transcription_text": "Antes de eso, quiero enviar un mensaje a los ciudadanos de M\u00e9xico, al pueblo de M\u00e9xico. Estamos bien, repito, y de buenas, porque Morena est\u00e1 creciendo en todo el pa\u00eds, pero esto tiene muy nerviosos a los de la mafia del poder, y est\u00e1n atac\u00e1ndonos y provoc\u00e1ndonos. Desde Cuitlagua, de la Cruz, les decimos que se serenen, que se tranquilicen. No vamos nosotros a caer en ninguna provocaci\u00f3n. Serenos Morenos. Desde hace un tiempo, est\u00e1n queriendo enfrentarnos con el ej\u00e9rcito. Por instrucciones de Te\u00f1a Ch\u00f3n. Y ahora, segunda esa provocaci\u00f3n, Dunes, aqu\u00ed en la Cruz. Porque son exactamente lo mismo. Los dos de la mafia del poder. Que aclaro de nuevo, aqu\u00ed en Cuitlagua. Primero, que somos respetuosos de las fuerzas armadas. Segundo, as\u00ed, muy puntual, que los soldados son pueblo uniformal. Que no vamos nosotros a enfrentar al pueblo como el pueblo. Tercero, que el pr\u00f3ximo presidente del \u00c9pico, en su car\u00e1cter de comandante de las fuerzas armadas, no va a utilizar ni a la Marina ni al Ej\u00e9rcito para repetir al pueblo del \u00c9pico. Y cuatro, que no vamos a seguir con la misma estrategia que de manera hip\u00f3crita han venido aplicando para supuestamente enfrentar el problema de la inseguridad y de la violencia. No se resuelve nada con el uso de la fuerza. No se puede enfrentar la violencia con la violencia. No se puede enfrentar el mal con el mal. \u00bfPor qu\u00e9 se desat\u00f3 la inseguridad y la violencia en M\u00e9xico? Y de eso no hablan. Porque llevamos 30 a\u00f1os sin crecimiento econ\u00f3mico. Sin que se veneran empleos. Se abandon\u00f3 a los j\u00f3venes. Se les cerraron las puertas. Se les cancel\u00f3 el futuro. Y por eso se les at\u00f3 la inseguridad y la violencia. \u00bfQu\u00e9 es lo que vamos a hacer nosotros para acerenar a Veracruz? Para acerenar a M\u00e9xico. Vamos a reactivar la econom\u00eda. Va a haber crecimiento. Se va a rescatar al campo. Se va a apoyar al productor. Se le va a garantizar el derecho a los j\u00f3venes al trabajo y a la educaci\u00f3n. Y va a haber bienestar para el pueblo de M\u00e9xico. Y as\u00ed va a haber paz y va a haber tranquilidad en nuestro pa\u00eds. Esto es lo que quer\u00eda informar. Porque Lunes, sum\u00e1ndose a la campa\u00f1a de provocaci\u00f3n de los de la mafia al poder, me pide que yo ofrezca una disculpa al Ej\u00e9rcito. Yo le propondr\u00eda que mejor se disculpe, que ofrezca disculpa al pueblo de Veracruz que lo ha enga\u00f1ado. Porque en cuatro meses ya endeud\u00f3 a Veracruz con 11.000 millones de pesos. Y que le ofrezca disculpa al pueblo de Veracruz porque quiere poner a su otro hijo de presidente municipal en el puerto de Veracruz. Que le pida disculpa al pueblo de Veracruz por su nepotismo y por su corrupci\u00f3n. Eso era lo que quer\u00eda yo dejar aqu\u00ed. En claro. En tu claro.",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "6 years ago",
    "retrieved_time": "2023-10-12 21:03:51.133632"
}