{
    "video_id": "kW72m-mHv-8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/kW72m-mHv-8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEjCNACELwBSFryq4qpAxUIARUAAAAAGAElAADIQj0AgKJDeAE=&rs=AOn4CLCzgQQWEfhYkoQEZD-LVtT2-0EKEw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=kW72m-mHv-8",
    "video_title": "Conclusi\u00f3n de obra del Banco del Bienestar, desde Apizaco, Tlaxcala",
    "video_length_seconds": 3556,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "preside este evento conclusi\u00f3n de obra",
            "start": 18.51,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "banco del bienestar en el municipio de",
            "start": 21.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "apizaco el presidente constitucional de",
            "start": 23.67,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 25.86,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 28.68,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 33.18,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an la gobernadora",
            "start": 45.18,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de tlaxcala",
            "start": 47.43,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "lorena cu\u00e9llar cisneros",
            "start": 49.19,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "el director general del banco del",
            "start": 56.21,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "bienestar v\u00edctor manuel la moda y",
            "start": 58.43,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "bocanegra",
            "start": 60.949,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "el secretario de la defensa nacional",
            "start": 65.81,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "general lu\u00eds crescencio sandoval",
            "start": 67.61,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez",
            "start": 70.579,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "la secretaria del bienestar ariadna",
            "start": 76.06,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "montiel reyes",
            "start": 78.85,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el coordinador general de programas",
            "start": 84.8,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "integrales para el bienestar licenciado",
            "start": 87.05,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "carlos torres rosas",
            "start": 89.39,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "la subsecretaria del bienestar mar\u00eda del",
            "start": 95.38,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "roc\u00edo garc\u00eda p\u00e9rez",
            "start": 98.38,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "el subsecretario de egresos de la",
            "start": 104.76,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico",
            "start": 107.16,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "juan pabl\u00f3 de bot\u00f3n balc\u00f3n",
            "start": 109.41,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el subsecretario de empleo y",
            "start": 116.5,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "productividad laboral de la secretaria",
            "start": 118.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "del trabajo y previsi\u00f3n social",
            "start": 120.7,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "marat bola\u00f1os l\u00f3pez",
            "start": 122.68,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "el coordinador nacional del programa de",
            "start": 128.61,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "becas para el bienestar benito ju\u00e1rez",
            "start": 131.25,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "abraham v\u00e1squez piceno",
            "start": 133.23,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 135.33,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "el coordinador general de comunicaci\u00f3n",
            "start": 140.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "social y vocero del gobierno de mexico",
            "start": 141.82,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "jes\u00fas ram\u00edrez cuevas",
            "start": 144.62,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "la directora general del programa la",
            "start": 151.27,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "escuela es nuestra arquitecta pamela",
            "start": 153.82,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez ruiz",
            "start": 156.58,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 157.88,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de apizaco pablo",
            "start": 162.78,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "badillo s\u00e1nchez",
            "start": 165.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 171.819,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 174.31,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n ya que nos siguen a trav\u00e9s",
            "start": 175.81,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de las redes sociales todas y todos sean",
            "start": 178.239,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 181.48,
            "duration": 2.269
        },
        {
            "text": "le solicitamos a los miembros del",
            "start": 187.37,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "presidium que tomen sus lugares",
            "start": 189.409,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje de bienvenida a",
            "start": 194.43,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cargo de la gobernadora constitucional",
            "start": 196.92,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "del estado de tlaxcala licenciada lorena",
            "start": 198.81,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "cu\u00e9llar cisneros",
            "start": 201.39,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todas ya todos",
            "start": 212.09,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "es un gran honor contar con la presencia",
            "start": 215.019,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "de nuestro presidente",
            "start": 218.14,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 220.39,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "muchas gracias presidente por su",
            "start": 222.489,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "estancia hoy en la scala por todos los",
            "start": 224.959,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "apoyos de bienestar por el apoyo tambi\u00e9n",
            "start": 227.54,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "que pr\u00f3ximamente dar\u00e1 en la atenci\u00f3n a",
            "start": 230.39,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "la salud de todos los tres karatecas le",
            "start": 234.709,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "agradecemos enormemente",
            "start": 237.62,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "agradezco la presencia de todos los",
            "start": 239.349,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos a nivel federal",
            "start": 242.989,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "muchas gracias gracias a todos se\u00f1oras y",
            "start": 246.319,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores la scala est\u00e1 transform\u00e1ndose y",
            "start": 249.65,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "no hay manera de detenerlo porque se",
            "start": 252.89,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "trata de un cambio que nuestro pueblo",
            "start": 255.53,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "demandaba hoy estamos presentes en la",
            "start": 257.989,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "recepci\u00f3n de estos bancos del bienestar",
            "start": 261.47,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que le dar\u00e1n alas y los classe caltech",
            "start": 264.229,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "as una perspectiva financiera",
            "start": 266.93,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "in\u00e9dita hasta la fecha una banca cercana",
            "start": 269.05,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "a la gente y cuya raz\u00f3n de ser no es",
            "start": 272.66,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "lucrar con los m\u00e1s sino al contrario",
            "start": 276.139,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "apoyarles en su crecimiento",
            "start": 279.33,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "nuestro estado ha sido marginado por los",
            "start": 281.55,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "gobiernos corruptos y los intereses de",
            "start": 284.65,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "sus aliados comerciales que predican una",
            "start": 287.44,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "econom\u00eda voraz en este modelo no hay m\u00e1s",
            "start": 290.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lugar para los pobres para los pobres",
            "start": 293.71,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que el de ser explotados y vivir",
            "start": 296.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "endeudados as\u00ed era en ese en ese modelo",
            "start": 298.57,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "pero hoy",
            "start": 302.5,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "todas estas cosas han cambiado el estado",
            "start": 304.46,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "debe de servir al pueblo y no al rev\u00e9s",
            "start": 307.37,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "con los bancos del bienestar ser\u00e1",
            "start": 310.21,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "posible un acercamiento distinto a los",
            "start": 312.62,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "servicios financieros que les",
            "start": 314.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "corresponden a todos los mexicanos cada",
            "start": 317.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "banco del bienestar que abra sus puertas",
            "start": 320.12,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "en nuestros municipios ser\u00e1 un centro",
            "start": 322.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para la econom\u00eda local el mercado",
            "start": 324.889,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tlaxcalteca podr\u00e1 tener mayor actividad",
            "start": 327.44,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "gracias a los productos y servicios de",
            "start": 329.889,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "su oferta y lo m\u00e1s importante m\u00e1s",
            "start": 332.63,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "familias tendr\u00e1n acceso a una banca",
            "start": 335.389,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "segura y de calidad que les permita",
            "start": 338.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "conservar y aumentar su patrimonio pues",
            "start": 340.699,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "parte de su estrategia es fomentar el",
            "start": 343.52,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "ahorro de acuerdo al consejo nacional de",
            "start": 345.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "inclusi\u00f3n financiera la scala se",
            "start": 348.979,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "encuentra en los \u00faltimos lugares de",
            "start": 351.32,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "indicadores como el de terminales de",
            "start": 353.509,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "punto de venta por cada 10.000",
            "start": 355.849,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "habitantes en nuestro estado apenas hay",
            "start": 358.099,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "37 terminales esto es muestra clara de",
            "start": 360.71,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "la manera como ha estado concentrado el",
            "start": 364.49,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "dinero en las manos de unos cuantos sin",
            "start": 366.889,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "posibilidad de generar riqueza la",
            "start": 369.819,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n financiera ha sido marginal",
            "start": 372.339,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "para nuestra gente en cuanto al uso de",
            "start": 374.769,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "financiamientos y productos que",
            "start": 377.829,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "facilitan y hacen y",
            "start": 379.839,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "facilitan hacer transacciones como las",
            "start": 382.709,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tarjetas de cr\u00e9dito y d\u00e9bito",
            "start": 385.989,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "debido a ello la econom\u00eda es lashkar",
            "start": 388.149,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "teca se sustenta principalmente en el",
            "start": 389.949,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "uso del dinero en efectivo queremos",
            "start": 392.709,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "revertir esta situaci\u00f3n y lo vamos a",
            "start": 395.289,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "lograr hoy abrimos las puertas a un",
            "start": 397.809,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "ejercicio",
            "start": 400.479,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "financiero responsable y amigable es",
            "start": 401.669,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "nuestro prop\u00f3sito llegar a todas las",
            "start": 404.679,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "personas que con su trabajo y esfuerzo",
            "start": 406.659,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "merecen una banca que les brinde",
            "start": 409.229,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n y servicios que adapten a las",
            "start": 411.969,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "posibilidades del mercado actual algo",
            "start": 414.579,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que nos complace bastante es llevar a",
            "start": 417.489,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "miles de personas la posibilidad de",
            "start": 419.949,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "realizar y recibir",
            "start": 421.959,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "transferencias sin ninguna comisi\u00f3n la",
            "start": 423.329,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "gran diferencia que esto significa para",
            "start": 426.939,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "todas las familias es que podr\u00e1n recibir",
            "start": 429.099,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "\u00edntegro su dinero que les env\u00edan sus",
            "start": 431.489,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "seres queridos que trabajan en los eeuu",
            "start": 434.739,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "hoy como siempre sentimos el apoyo",
            "start": 437.49,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "incondicional de nuestro presidente que",
            "start": 440.25,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "hace todo porque a la escala le vaya muy",
            "start": 443.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bien concluy\u00f3 se\u00f1alando que tenemos la",
            "start": 445.54,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "profunda convicci\u00f3n de trabajar",
            "start": 448.6,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "incansablemente hasta que nuestro estado",
            "start": 450.27,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "tenga realmente bienestar y esa la",
            "start": 454.26,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "bienes y la bienes el bienestar que",
            "start": 459.04,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "merecen todos los tres karatecas",
            "start": 461.68,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias por todo gracias",
            "start": 463.41,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "presidente por todo su apoyo",
            "start": 465.79,
            "duration": 14.98
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 467.84,
            "duration": 12.93
        },
        {
            "text": "pedimos la palabra al coordinador",
            "start": 483.18,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "nacional del programa de becas para el",
            "start": 485.34,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "bienestar benito ju\u00e1rez licenciado",
            "start": 487.32,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "abraham v\u00e1squez piceno",
            "start": 489.63,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "buenas tardes se\u00f1or presidente andr\u00e9s",
            "start": 496.48,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 498.43,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "gobernadora del estado de tlaxcala",
            "start": 499.56,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "lorena cu\u00e9llar el presidente municipal",
            "start": 502.05,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "de apizaco pablo badillo s\u00e1nchez",
            "start": 504.97,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "secretarios secretarias sub secretarios",
            "start": 506.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "subsecretarios compa\u00f1eras y compa\u00f1eros",
            "start": 509.74,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "todos hoy aqu\u00ed en la pic en apizaco",
            "start": 511.6,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "constatamos que la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 514.84,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico se est\u00e1 dando mediante la",
            "start": 516.729,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica justicia social es por ello",
            "start": 519.61,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "que a trav\u00e9s de la coordinaci\u00f3n nacional",
            "start": 522.61,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "de becas para el bienestar benito ju\u00e1rez",
            "start": 524.169,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "reafirmamos uno de los compromisos del",
            "start": 526.95,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "gobierno federal para apoyar a ni\u00f1as",
            "start": 529.45,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os j\u00f3venes y a sus familias para que",
            "start": 531.76,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ejerzan su derecho a la educaci\u00f3n en",
            "start": 535.03,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "igualdad de condiciones gracias al",
            "start": 537.55,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "esfuerzo y el esfuerzo de todas y todos",
            "start": 539.98,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "mis compa\u00f1eros en la coordinaci\u00f3n",
            "start": 542.05,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nacional las delegaciones estatales del",
            "start": 543.58,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "bienestar los servidores de la naci\u00f3n",
            "start": 546.31,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "los servidores del banco del bienestar",
            "start": 548.65,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "directores y maestros de los planteles",
            "start": 551.22,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "educativos en todo el pa\u00eds padres de",
            "start": 553.24,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "familia y estudiantes la entrega de las",
            "start": 556.15,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "becas y otros proyectos prioritarios",
            "start": 558.82,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "como el programa j\u00f3venes en el futuro y",
            "start": 560.77,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "la escuela es nuestra en nuestro pa\u00eds se",
            "start": 564.16,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "est\u00e1 gestando una generaci\u00f3n que puede",
            "start": 567.069,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "echar a andar sus sue\u00f1os una generaci\u00f3n",
            "start": 568.959,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "que impulsa el cambio que tan",
            "start": 571.509,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "profundamente necesit\u00e1bamos una",
            "start": 573.009,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de la transformaci\u00f3n la",
            "start": 575.889,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n nacional de becas tiene a",
            "start": 578.439,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "su cargo tres programas prioritarios me",
            "start": 580.149,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "entusiasma compartirles las cifras de lo",
            "start": 583.029,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "atendido el a\u00f1o pasado aqu\u00ed en la escala",
            "start": 585.73,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "durante el a\u00f1o 2021 atendimos s\u00f3lo en la",
            "start": 588.369,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "\u00faltima dispersi\u00f3n a cerca de 35 mil",
            "start": 591.639,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "familias que tienen hijos estudiando en",
            "start": 594.459,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "las escuelas ubicadas en las localidades",
            "start": 597.85,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "m\u00e1s marginadas de este estado durante",
            "start": 600.819,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "todo el durante todo el a\u00f1o 2021",
            "start": 603.399,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "atendemos a 40 mil 65 familias en el",
            "start": 606.249,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "programa de becas para el bienestar de",
            "start": 610.179,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n b\u00e1sica con una inversi\u00f3n",
            "start": 612.279,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "social de cerca de 299 millones de pesos",
            "start": 614.55,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "en el caso de la beca universal para",
            "start": 618.639,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "estudiantes de educaci\u00f3n media superior",
            "start": 621.22,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "en el estado de tlaxcala atendemos a m\u00e1s",
            "start": 622.689,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de 51 mil j\u00f3venes que estudian el nivel",
            "start": 626.079,
            "duration": 3.751
        },
        {
            "text": "bachillerato",
            "start": 628.809,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "con una inversi\u00f3n social de m\u00e1s de 404",
            "start": 629.83,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "millones de pesos s\u00f3lo en el estado de",
            "start": 632.92,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tlaxcala en lo respectivo a la educaci\u00f3n",
            "start": 635.23,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "superior fueron dos mil 724 j\u00f3venes",
            "start": 637.87,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "estudiantes del nivel licenciatura que",
            "start": 641.91,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "obtuvieron esta beca durante el a\u00f1o 2021",
            "start": 644.32,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 68 millones",
            "start": 647.14,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de pesos en cuanto a los postgrados",
            "start": 649.81,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gracias a la doctora mar\u00eda elena \u00e1lvarez",
            "start": 652.66,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "buylla que nos hizo llegar la",
            "start": 655.21,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n la directora del conacyt",
            "start": 656.56,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "podemos afirmar que en el nivel de",
            "start": 659.1,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "posgrados hay 508 estudiantes que",
            "start": 661.57,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "estudian en el estado de tlaxcala con",
            "start": 664.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de 38 millones de pesos y",
            "start": 666.64,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "11 m\u00e1s fueron atendidos para poder",
            "start": 669.88,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "estudiar en el extranjero",
            "start": 672.43,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "en apizaco son 915 familias beneficiadas",
            "start": 674.78,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en el programa de educaci\u00f3n b\u00e1sica cinco",
            "start": 678.05,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "mil 797 j\u00f3venes estudiantes del nivel",
            "start": 680.69,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "bachillerato y cincuenta estudiantes de",
            "start": 683.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "nivel licenciatura",
            "start": 686.51,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "durante los pr\u00f3ximos d\u00edas estaremos",
            "start": 688.0,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "realizando lo respectivo para poder",
            "start": 690.98,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "continuar con las becas que no pueden",
            "start": 694.1,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "parar para los j\u00f3venes estudiantes que",
            "start": 696.29,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "llevan inscritos desde el periodo de",
            "start": 698.81,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "septiembre del 2021",
            "start": 700.64,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "finalmente el objetivo de la",
            "start": 702.86,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n nacional de becas para el",
            "start": 704.12,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "bienestar benito ju\u00e1rez es facilitar que",
            "start": 705.77,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "los alumnos del sistema de educaci\u00f3n",
            "start": 708.29,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "p\u00fablica contin\u00faen y concluyan sus",
            "start": 709.7,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "estudios generando mejores condiciones",
            "start": 712.67,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para lograr la movilidad social la",
            "start": 715.19,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n es un derecho no es un",
            "start": 717.47,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "privilegio muchas gracias",
            "start": 719.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace el uso de la palabra",
            "start": 728.529,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "el director general del banco del",
            "start": 730.959,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "bienestar licenciado v\u00edctor manuelle",
            "start": 732.999,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "lamoyi bocanegra",
            "start": 735.43,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente de la",
            "start": 743.1,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 744.9,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 746.67,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "saludo a la gobernadora del estado de",
            "start": 747.41,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tlaxcala lorena cu\u00e9llar al el general",
            "start": 749.79,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "secretario de la secretaria de la",
            "start": 752.85,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "defensa nacional lu\u00eds crescencio",
            "start": 754.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sandoval a la secretaria del bienestar",
            "start": 756.18,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ariadna montiel al coordinador general",
            "start": 758.82,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de programas sociales de presidencia de",
            "start": 761.76,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica carlos torres rosas a los",
            "start": 763.62,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "subsecretarios roc\u00edo garc\u00eda juan pabl\u00f3",
            "start": 766.53,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de bot\u00f3n y marat bola\u00f1os a los",
            "start": 768.93,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "coordinadores de los programas sociales",
            "start": 771.69,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que hoy nos acompa\u00f1an pamela l\u00f3pez y",
            "start": 773.04,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "abraham v\u00e1squez y tambi\u00e9n al coordinador",
            "start": 775.17,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "general de comunicaci\u00f3n social y vocero",
            "start": 778.17,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "de presidencia de la rep\u00fablica- jes\u00fas",
            "start": 780.09,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ram\u00edrez y por supuesto con mucho aprecio",
            "start": 781.56,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "al presidente municipal de apizaco paulo",
            "start": 784.08,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "vadillo ya todos todos ustedes que hoy",
            "start": 786.66,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1an muchas gracias hoy me da",
            "start": 788.91,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "mucha alegr\u00eda estar aqu\u00ed en la pista con",
            "start": 791.58,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "visitando esta sucursal del banco del",
            "start": 793.14,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "bienestar que ya est\u00e1 en operaciones",
            "start": 795.57,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "desde el d\u00eda de ayer",
            "start": 798.09,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "esta sucursal es parte de la gran",
            "start": 799.37,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "iniciativa de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 802.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de llevar servicios bancarios a todas",
            "start": 804.66,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "las comunidades del pa\u00eds",
            "start": 807.48,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pero principalmente aquellas que no",
            "start": 809.37,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "cuentan con alguna instituci\u00f3n",
            "start": 811.62,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "financiera y esto m\u00e1s ahora que la banca",
            "start": 812.82,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "privada ha venido cerrando cerrando",
            "start": 816.45,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cerrando sucursales es m\u00e1s importante",
            "start": 818.7,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que el banco de bienestar llegue a m\u00e1s",
            "start": 821.31,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "lugares",
            "start": 823.86,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "nuestra misi\u00f3n fundamental es llegar",
            "start": 824.81,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "incluso a las regiones m\u00e1s apartadas",
            "start": 827.31,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "como ya comentaba y a las comunidades de",
            "start": 828.99,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "m\u00e1s dif\u00edcil acceso",
            "start": 832.26,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "exactamente all\u00ed donde est\u00e1n cerrando",
            "start": 833.81,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "las sucursales la creaci\u00f3n de la de los",
            "start": 836.1,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "programas sociales ha impulsado la",
            "start": 838.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "actual administraci\u00f3n son muchos",
            "start": 841.23,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "programas es imprescindible esta es esta",
            "start": 843.36,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "din\u00e1mica de programas sociales es",
            "start": 846.45,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "imprescindible que se garantice que los",
            "start": 849.18,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "apoyos lleguen a la gente de una manera",
            "start": 851.07,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "directa sin ning\u00fan intermediario y sin",
            "start": 853.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que les hagan descuentos ni les cobren",
            "start": 857.279,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "comisiones porque as\u00ed la gente puede",
            "start": 859.38,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "cobrar su dinero sin tener que recorrer",
            "start": 862.529,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "tampoco largas distancias la gente",
            "start": 865.47,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "necesita tener sucursales bancarias",
            "start": 867.87,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "cerca de su comunidad cerca de su casa",
            "start": 869.87,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "para no desplazarse media hora 1 hasta",
            "start": 872.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "dos horas",
            "start": 876.06,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "una tarjeta del banco del bienestar ya",
            "start": 876.92,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "permite a muchos mexicanos recibir sus",
            "start": 879.72,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "apoyos sociales disponer de ellos cuando",
            "start": 882.45,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "lo necesitan y tambi\u00e9n pueden ir a las",
            "start": 885.45,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tiendas y comprar con su tarjeta en los",
            "start": 888.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "s\u00fapers en las tiendas de conveniencia y",
            "start": 891.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en algunos otros locales comerciales en",
            "start": 893.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el banco atendemos y atenderemos",
            "start": 896.88,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "prioritariamente a quienes ya est\u00e1n",
            "start": 899.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "inscritos en los programas sociales en",
            "start": 901.95,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "el programa de pensi\u00f3n de adultos",
            "start": 905.04,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mayores en el programa de p\u00e9rez de",
            "start": 906.3,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n para las personas con",
            "start": 909.06,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "discapacidad a los j\u00f3venes construyendo",
            "start": 910.29,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el futuro ya platicamos con el",
            "start": 913.29,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "subsecretario marat para ello a los",
            "start": 915.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes escribiendo el futuro tambi\u00e9n y",
            "start": 917.79,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "as\u00ed tambi\u00e9n a los del campo a la gente",
            "start": 920.94,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que cobra su programa sembrando vida y",
            "start": 923.73,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "hay muchos otros programas y tambi\u00e9n los",
            "start": 926.85,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "atenderemos a todos muchos programas",
            "start": 928.44,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "sociales que la cuarta administraci\u00f3n ha",
            "start": 930.18,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "venido impulsando tenemos por delante si",
            "start": 932.58,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "una gran tarea de bancarizar a muchos",
            "start": 935.91,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 938.76,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "porque porque son muchos muchos millones",
            "start": 940.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de mexicanos que reciben apoyos del",
            "start": 943.11,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "gobierno federal y a esto nos vamos a ir",
            "start": 946.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "bancarizando de manera paulatina ahora",
            "start": 949.589,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "ya tenemos las sucursales y",
            "start": 952.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "paralelamente venimos trabajando en",
            "start": 954.33,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "entregarles sus tarjetas los obst\u00e1culos",
            "start": 957.12,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que el banco del bienestar ha encontrado",
            "start": 960.24,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "en esta corte historia que tiene desde",
            "start": 962.31,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "2019 que a iniciativa del presidente de",
            "start": 964.26,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador se cre\u00f3 han venido",
            "start": 967.5,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "superando se paulatinamente hemos",
            "start": 969.959,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trabajado bien bien decididamente y de",
            "start": 972.899,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "una manera muy colaborativa con todas",
            "start": 975.959,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "las dependencias del gobierno federal y",
            "start": 978.779,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "principalmente con la secretar\u00eda de la",
            "start": 981.959,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "defensa nacional los ingenieros",
            "start": 984.3,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "militares nos han apoyado a construir",
            "start": 986.85,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estas magn\u00edficas instalaciones bellas",
            "start": 989.25,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "funcionales a equipar las completamente",
            "start": 991.86,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "no las han entregado",
            "start": 995.9,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "listas para que nosotros metamos el",
            "start": 997.66,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "personal capacitado y las empezamos a",
            "start": 1000.22,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "operar s\u00ed por eso se\u00f1or secretario",
            "start": 1003.07,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional mi general",
            "start": 1006.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "secretario",
            "start": 1008.77,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "transmitan de un agradecimiento para",
            "start": 1009.96,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "usted y para todos los miembros de las",
            "start": 1012.1,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas que nos han apoyado en",
            "start": 1013.75,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "esta enorme tarea con mucho mucho amor y",
            "start": 1016.45,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "dedicaci\u00f3n",
            "start": 1019.45,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "gracias el crecimiento del val",
            "start": 1020.8,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1024.24,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "les quiero decir que el crecimiento del",
            "start": 1030.55,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "banco del bienestar est\u00e1 en marcha el",
            "start": 1032.53,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer iniciaron operaciones",
            "start": 1034.81,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "250 nuevas sucursales",
            "start": 1037.83,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "incluyendo esta que es la n\u00famero 19 11",
            "start": 1040.26,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el municipio de apizaco tlaxcala",
            "start": 1043.45,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y ya estamos trabajando arduamente para",
            "start": 1046.2,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "que a m\u00e1s tardar el pr\u00f3ximo a\u00f1o est\u00e9n",
            "start": 1049.69,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "listas y operando las m\u00e1s de 2 mil 744",
            "start": 1052.63,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "que vamos a ir poniendo en operaci\u00f3n",
            "start": 1056.08,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "paulatinamente el banco contar\u00e1 as\u00ed con",
            "start": 1059.7,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 3000 sucursales que estar\u00e1n",
            "start": 1062.94,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "distribuidas de norte a sur del pa\u00eds y",
            "start": 1065.71,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de costa a costa",
            "start": 1068.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tenemos muy clara cu\u00e1l es nuestra misi\u00f3n",
            "start": 1070.35,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "y nos desviaremos el rumbo sabemos que",
            "start": 1073.12,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "es bien necesario terminar este proyecto",
            "start": 1076.42,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de expansi\u00f3n y entregarle a todos los",
            "start": 1079.87,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "beneficiarios de los programas sociales",
            "start": 1083.02,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "sus tarjetas",
            "start": 1084.43,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "todas nuestras instalaciones ya est\u00e1n",
            "start": 1086.44,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "equipadas con lo necesario para brindar",
            "start": 1088.149,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "servicio eficiente un servicio c\u00e1lido y",
            "start": 1090.039,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "cercano y nos da mucho orgullo siempre",
            "start": 1093.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "subrayar que los colaboradores de",
            "start": 1096.129,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nuestras sucursales son gentes de la",
            "start": 1098.74,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "comunidad en donde est\u00e1n asentadas aqu\u00ed",
            "start": 1101.409,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en el municipio de apizaco la jefa de",
            "start": 1104.35,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "sucursales araceli y ellas aqu\u00ed de la",
            "start": 1107.379,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "comunidad de aqu\u00ed viene la contratamos",
            "start": 1109.779,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y la capacitamos para que les d\u00e9 un",
            "start": 1112.659,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "buen servicio a todos ustedes que son",
            "start": 1115.659,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "sus vecinos las sucursales del banco del",
            "start": 1117.49,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "bienestar tambi\u00e9n tendr\u00e1n una funci\u00f3n",
            "start": 1121.12,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "adicional y esta es que van a fungir",
            "start": 1123.519,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "como centros integradores y por lo tanto",
            "start": 1126.309,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tienden a ser ejes de la pol\u00edtica social",
            "start": 1129.33,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 1132.309,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "presidente de l\u00f3pez obrador es un",
            "start": 1134.63,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "orgullo participar desde el banco del",
            "start": 1137.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "bienestar en este gran esfuerzo de",
            "start": 1139.01,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica social que est\u00e1 haciendo su",
            "start": 1141.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "gobierno y esta pol\u00edtica social va",
            "start": 1143.27,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "encaminada a reducir las desigualdades a",
            "start": 1146.9,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de los programas sociales que",
            "start": 1150.26,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tanto benefician a la gente que m\u00e1s lo",
            "start": 1152.6,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "necesita muchas muchas gracias",
            "start": 1155.21,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1160.22,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "solicitamos la intervenci\u00f3n del",
            "start": 1169.01,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa nacional",
            "start": 1170.87,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "general lu\u00eds crescencio sandoval",
            "start": 1172.22,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1184.559,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "presidente de mexico y como antes",
            "start": 1186.679,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas se\u00f1ora",
            "start": 1189.179,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "gobernadora",
            "start": 1191.549,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "apreciables integrantes del pres\u00eddium",
            "start": 1192.799,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "representantes de medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 1195.86,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "a todos muy buenas tardes",
            "start": 1199.46,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "el proceso de construcci\u00f3n y entrega de",
            "start": 1202.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "sucursales que hacen la secretar\u00eda de la",
            "start": 1205.039,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "defensa nacional al banco del bienestar",
            "start": 1207.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en diversas localidades del pa\u00eds ha",
            "start": 1210.019,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "requerido de trabajo conjunto enfocado",
            "start": 1213.2,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "en la consolidaci\u00f3n de una vasta",
            "start": 1215.989,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cobertura territorial que alcance hasta",
            "start": 1218.539,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "los lugares m\u00e1s apartados de nuestro",
            "start": 1221.029,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pa\u00eds muestra de lo anterior es esta",
            "start": 1223.429,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sucursal de apizaco de la escala que hoy",
            "start": 1226.549,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "se pone en operaci\u00f3n formalizando su",
            "start": 1229.489,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "entrega y recepci\u00f3n mediante el acta que",
            "start": 1232.219,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "suscribiremos en unos momentos m\u00e1s en su",
            "start": 1235.58,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n el cuerpo de ingenieros del",
            "start": 1239.21,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito se ha centrado en ajustarse a",
            "start": 1242.33,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "los par\u00e1metros indicados por la",
            "start": 1245.089,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n bancaria para que las",
            "start": 1247.039,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "instalaciones sean funcionales con el",
            "start": 1248.929,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "espacio equipamiento y conectividad que",
            "start": 1251.989,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "les permita cumplir el objetivo de",
            "start": 1254.359,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "brindar un servicio de calidad a los",
            "start": 1256.759,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "usuarios la realizaci\u00f3n de obras",
            "start": 1258.979,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sociales es una misi\u00f3n que cumplimos con",
            "start": 1262.099,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "entusiasmo porque a trav\u00e9s de ellos se",
            "start": 1264.739,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "contribuye a progreso de m\u00e9xico por ello",
            "start": 1266.749,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "la labor de nuestros ingenieros",
            "start": 1270.59,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "militares est\u00e1 plasmada en cada sucursal",
            "start": 1272.5,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que inicia actividades y seguir\u00e1n dando",
            "start": 1275.93,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "continuidad a la tarea que tienen",
            "start": 1278.9,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "asignada para que a lo largo de este",
            "start": 1281.09,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "2022 la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 1283.91,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "nacional pueda poner a disposici\u00f3n del",
            "start": 1286.31,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "banco del bienestar otras nuevas",
            "start": 1289.58,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sucursales conforme se vayan culminando",
            "start": 1291.74,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "su construcci\u00f3n y equipamiento",
            "start": 1294.02,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "siempre bajo el esquema de estrecha",
            "start": 1297.91,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n y cooperaci\u00f3n que una vez",
            "start": 1300.65,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "m\u00e1s queda de manifiesto el d\u00eda de hoy",
            "start": 1303.74,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en apizaco con esta sucursal que",
            "start": 1306.71,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vamos a entregar al banco del bienestar",
            "start": 1310.82,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "muchas gracias por su atenci\u00f3n",
            "start": 1312.95,
            "duration": 12.51
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1315.83,
            "duration": 12.449
        },
        {
            "text": "procedemos con la firma del documento de",
            "start": 1325.46,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "la entrega-recepci\u00f3n de obra de la",
            "start": 1328.279,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional al",
            "start": 1330.529,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "banco de bienestar pedimos al presidente",
            "start": 1332.809,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos",
            "start": 1335.059,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1336.94,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "firmar como testigo de honor",
            "start": 1339.039,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1381.78,
            "duration": 13.7
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 1399.3,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 1402.37,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1403.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1405.79,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 1408.58,
            "duration": 3.999
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1409.45,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "amigas y amigos de santa anita",
            "start": 1413.26,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "de este municipio de apizaco me da mucho",
            "start": 1418.46,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "gusto",
            "start": 1421.73,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "estar con ustedes",
            "start": 1422.47,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y estamos ya",
            "start": 1425.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "comenzando a salir",
            "start": 1427.62,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "y hacer recorridos",
            "start": 1431.6,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1434.15,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 1437.23,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bajando",
            "start": 1439.299,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "la pandemia hay menos contagios y ya",
            "start": 1443.63,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 1447.8,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "deseamos",
            "start": 1449.649,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "de que se regrese a la normalidad",
            "start": 1451.89,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "ya hemos padecido mucho",
            "start": 1456.11,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 1460.97,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "por las p\u00e9rdidas de vidas humanas",
            "start": 1462.98,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1467.42,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "los nuevos reportes",
            "start": 1470.4,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "nos indican de que vamos de salida",
            "start": 1474.74,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1 pandemia va a dejar de",
            "start": 1479.23,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "causar da\u00f1o",
            "start": 1484.67,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "'hemos",
            "start": 1487.57,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "logrado enfrentar esta pandemia",
            "start": 1490.33,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "porque se actu\u00f3 de manera",
            "start": 1494.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "correcta",
            "start": 1499.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en todo sentido",
            "start": 1501.4,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "primero porque se cont\u00f3 con el apoyo del",
            "start": 1503.68,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 1507.55,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "llamamos al pueblo a cuidarnos",
            "start": 1510.119,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "y todos",
            "start": 1513.929,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "hicieron caso",
            "start": 1517.049,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "en especial se cuid\u00f3 a los adultos",
            "start": 1519.85,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 1523.72,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "a nuestros ancianos respetables",
            "start": 1524.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1528.86,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "se cont\u00f3",
            "start": 1531.08,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "con el apoyo",
            "start": 1533.47,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "de el personal m\u00e9dico",
            "start": 1536.34,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 1540.44,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "enfermeras doctores trabajadores de la",
            "start": 1542.75,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 1546.69,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "tuvimos tambi\u00e9n",
            "start": 1548.79,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "suerte",
            "start": 1553.49,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de que se consiguieron pronto las",
            "start": 1555.41,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "vacunas",
            "start": 1557.93,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico est\u00e1 entre los 10",
            "start": 1560.169,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "pa\u00edses del mundo",
            "start": 1564.0,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "obtuvo",
            "start": 1568.52,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "m\u00e1s vacunas",
            "start": 1570.73,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "para nuestro pueblo",
            "start": 1572.999,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "esto permiti\u00f3 vacunar",
            "start": 1576.65,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "a millones de mexicanos",
            "start": 1580.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por eso cuando viene esta nueva ola con",
            "start": 1583.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "esta nueva variante",
            "start": 1587.02,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "ya no son",
            "start": 1589.5,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "los mismos da\u00f1os porque ya",
            "start": 1592.169,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "mucha gente",
            "start": 1595.73,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "se vacun\u00f3 y a\u00fan cuando",
            "start": 1598.45,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "se volvi\u00f3 a contagiar",
            "start": 1602.429,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1605.68,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "no le afect\u00f3 no le da\u00f1o no tuvo que",
            "start": 1607.65,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hospitalizarse y mucho menos",
            "start": 1611.46,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "perdi\u00f3 su vida",
            "start": 1614.37,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "porque se avanz\u00f3",
            "start": 1616.53,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en la vacunaci\u00f3n",
            "start": 1618.86,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "todo esto se puede hacer",
            "start": 1622.22,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "cuando se gobierna",
            "start": 1626.3,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "para el pueblo",
            "start": 1629.5,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1ndo",
            "start": 1631.92,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "se evita",
            "start": 1633.97,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 1636.39,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1642.39,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 1644.33,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "se maneja con honestidad el presupuesto",
            "start": 1646.48,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "el dinero alcanza",
            "start": 1651.309,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "solo en el caso de las vacunas",
            "start": 1655.41,
            "duration": 9.249
        },
        {
            "text": "por adelantado pagamos",
            "start": 1661.13,
            "duration": 8.169
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 40 mil millones de pesos",
            "start": 1664.659,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 1669.83,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no signific\u00f3",
            "start": 1671.389,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "contratar deuda adicional",
            "start": 1674.39,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "todo esto surgi\u00f3 de los ahorros",
            "start": 1678.14,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1682.83,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "no se permite la corrupci\u00f3n y porque hay",
            "start": 1684.509,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "un gobierno austero acu\u00e9rdese ustedes lo",
            "start": 1687.899,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "que dec\u00edamos que no pod\u00eda haber gobierno",
            "start": 1691.829,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "rico con pueblo pobre",
            "start": 1695.969,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "y hemos ahorrado mucho",
            "start": 1698.65,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed est\u00e1 el ejemplo",
            "start": 1702.33,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "todos estos programas de bienestar",
            "start": 1704.6,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n financiando con cr\u00e9ditos que se",
            "start": 1710.919,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "adquieren",
            "start": 1716.57,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "todos estos programas de bienestar est\u00e1n",
            "start": 1718.69,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "siendo financiados",
            "start": 1721.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "por los ahorros por no permitir la",
            "start": 1723.57,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y por",
            "start": 1727.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hacer un gobierno",
            "start": 1729.65,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "austero lo que dec\u00eda el presidente",
            "start": 1732.32,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez",
            "start": 1735.99,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "que el servidor p\u00fablico aprenda a vivir",
            "start": 1736.91,
            "duration": 8.729
        },
        {
            "text": "en la justa median\u00eda",
            "start": 1742.13,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 1745.639,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "nos ha permitido liberar muchos fondos",
            "start": 1747.43,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1752.13,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "el desarrollo para el beneficio de la",
            "start": 1754.31,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "gente ya no es que el presupuesto",
            "start": 1758.57,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "se queda en el mismo gobierno",
            "start": 1763.69,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "como era antes",
            "start": 1767.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "el gobierno estaba ensimismado",
            "start": 1770.36,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "el presupuesto se lo tragaba",
            "start": 1774.04,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "el mismo gobierno para",
            "start": 1777.25,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "mantener una burocracia dorada",
            "start": 1780.57,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "con sueldos elevad\u00edsimos",
            "start": 1785.42,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "como mesera vagancias aviones de lujo",
            "start": 1788.34,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "otras",
            "start": 1795.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "formas de gastar",
            "start": 1797.87,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ofensivas",
            "start": 1800.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mientras el pueblo",
            "start": 1803.09,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "estaba en el abandono solo se volteaba a",
            "start": 1805.48,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "ver al pueblo cuando se necesitaban los",
            "start": 1809.03,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "votos era cuando repart\u00edan migajas",
            "start": 1812.66,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "d\u00e1divas ahora es instinto primero el",
            "start": 1817.75,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 1821.48,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n el presidente ju\u00e1rez as\u00ed",
            "start": 1824.8,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "lo recomend\u00f3 con el pueblo todo sin el",
            "start": 1828.4,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "pueblo nada",
            "start": 1831.01,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "porque hemos resistido",
            "start": 1832.35,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "han atacado al gobierno como nunca",
            "start": 1837.97,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "yo creo que",
            "start": 1843.2,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 1845.1,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "atacaron",
            "start": 1847.32,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "como lo est\u00e1n haciendo ahora",
            "start": 1849.9,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "al presidente madero",
            "start": 1852.89,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "porque enfrent\u00f3 a toda la mafia del",
            "start": 1859.059,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "poder que dej\u00f3 la dictadura porfirista",
            "start": 1862.99,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "bueno son ataques",
            "start": 1867.21,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "diarios de casi todos los medios de",
            "start": 1870.71,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 1874.58,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos radios televisi\u00f3n",
            "start": 1876.279,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "redes sociales",
            "start": 1880.37,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "toda el hampa",
            "start": 1884.14,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "del periodismo",
            "start": 1886.58,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "bajo la consigna de que la calumnia",
            "start": 1888.669,
            "duration": 11.471
        },
        {
            "text": "cuando no mancha isna",
            "start": 1895.62,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "aunque no sea cierto",
            "start": 1900.26,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "lo que denuncian de todas maneras",
            "start": 1902.98,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "ellos lo que quieren",
            "start": 1908.28,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "es enrarecer",
            "start": 1911.84,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "el ambiente pol\u00edtico sembrar la duda",
            "start": 1913.39,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "y siempre ya esto llevamos a\u00f1os",
            "start": 1918.07,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "padeciendo lo",
            "start": 1921.36,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "porque eso es lo que m\u00e1s les duele",
            "start": 1923.57,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "lo que quisieran ellos es que la gente",
            "start": 1927.299,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "llegar\u00e1 a la conclusi\u00f3n",
            "start": 1931.66,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de que todos son iguales",
            "start": 1935.059,
            "duration": 8.211
        },
        {
            "text": "es lo mismo todos son iguales no",
            "start": 1938.74,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "no somos iguales a m\u00ed me pueden llamar",
            "start": 1943.27,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "pg pero no soy lagarto",
            "start": 1947.4,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "no somos iguales",
            "start": 1951.549,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y por eso esas campa\u00f1as pero miren lo",
            "start": 1956.47,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "que se ha avanzado",
            "start": 1961.179,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "a\u00fan con todo ese bombardeo con toda esa",
            "start": 1965.23,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "guerra sucia",
            "start": 1968.32,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "estamos bien respaldado",
            "start": 1970.57,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "por el pueblo que es el que manda que se",
            "start": 1974.659,
            "duration": 10.171
        },
        {
            "text": "el soberano y por eso nos han hecho y",
            "start": 1980.21,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "nos van a seguir haciendo lo que el",
            "start": 1984.83,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "viento a ju\u00e1rez",
            "start": 1987.679,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9",
            "start": 1994.69,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la gente apoya",
            "start": 1996.82,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1999.49,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "sencillo no se necesita",
            "start": 2000.679,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "ser polit\u00f3logo soci\u00f3logo fil\u00f3sofo",
            "start": 2005.22,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "nos apoya la gente",
            "start": 2010.22,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "porque antes",
            "start": 2012.84,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "el presupuesto no le llegaba al pueblo",
            "start": 2016.5,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "todo se quedaba arriba se lo robaban",
            "start": 2021.77,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "y se hablaba de la corrupci\u00f3n y todos",
            "start": 2026.23,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sab\u00edamos",
            "start": 2028.809,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "de la deshonestidad de los gobernantes",
            "start": 2030.73,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pero imag\u00ednense lo que es poder",
            "start": 2032.98,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "constatar",
            "start": 2036.61,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 2039.25,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "se est\u00e9 viendo que ahora",
            "start": 2041.549,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "hay programas de bienestar",
            "start": 2045.53,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "entre la escala y en todo m\u00e9xico",
            "start": 2047.77,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "que entre la escala de cada diez hogares",
            "start": 2051.679,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo en 8",
            "start": 2057.94,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "llega un apoyo",
            "start": 2060.76,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "al 80%",
            "start": 2067.16,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "de los hogares",
            "start": 2070.87,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "porque si no es",
            "start": 2073.7,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "una pensi\u00f3n para un adulto mayor",
            "start": 2075.859,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "es una pensi\u00f3n para una ni\u00f1a un ni\u00f1o con",
            "start": 2079.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "discapacidad",
            "start": 2082.929,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "es una beca",
            "start": 2084.72,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "en el caso del campo",
            "start": 2087.559,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "es un jornal en el programa sembrando",
            "start": 2090.169,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "vida o es un apoyo del programa",
            "start": 2093.26,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n para el bienestar",
            "start": 2097.849,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "se da",
            "start": 2102.7,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "un presupuesto para el mantenimiento",
            "start": 2104.51,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "de la escuela",
            "start": 2106.78,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes son contratados",
            "start": 2112.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "para que trabajen como aprendices",
            "start": 2117.33,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "cuando se hab\u00eda hecho eso",
            "start": 2120.32,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hac\u00edan en favor de los j\u00f3venes nada",
            "start": 2123.22,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "los ten\u00edan en el abandono",
            "start": 2127.63,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "y de burla",
            "start": 2129.93,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "acu\u00f1aron esa frase",
            "start": 2132.299,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "de que los j\u00f3venes son ninis",
            "start": 2136.92,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "dec\u00edan tenis",
            "start": 2141.14,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "ni estudian ni trabajan",
            "start": 2143.98,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "para verg\u00fcenza esa frase la acu\u00f1\u00f3 o la",
            "start": 2147.07,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "hizo extensiva",
            "start": 2152.1,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "un rector de la unam",
            "start": 2153.84,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "y saben que eso ya no se escucha",
            "start": 2157.28,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "porque ahora se atiende a los j\u00f3venes",
            "start": 2162.97,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed se ha dicho el joven que no",
            "start": 2166.66,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "tiene trabajo y que ya nos estudiando es",
            "start": 2170.41,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "contratado",
            "start": 2175.03,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "y se le paga un salario m\u00ednimo que por",
            "start": 2177.75,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "cierto ya aumento",
            "start": 2181.86,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "saben que cuando llegue al gobierno del",
            "start": 2184.99,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "salario era un poco m\u00e1s de 80 pesos y",
            "start": 2187.3,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "ahora es",
            "start": 2191.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "175 pesos 78 por ciento de incremento en",
            "start": 2194.73,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos reales y muchas cosas quiz\u00e1s",
            "start": 2199.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "los trabajadores",
            "start": 2202.9,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "electricistas",
            "start": 2206.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "saben lo que les hab\u00edan hecho en el",
            "start": 2208.43,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal les hab\u00edan modificado",
            "start": 2211.04,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "su contrato colectivo",
            "start": 2214.33,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y es un arreglo arriba",
            "start": 2218.099,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "les hab\u00edan aumentado la edad de",
            "start": 2222.57,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "jubilaci\u00f3n",
            "start": 2225.81,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "es decir ten\u00edan que trabajar m\u00e1s tiempo",
            "start": 2227.88,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "para poderse jubilar",
            "start": 2231.029,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "me lo plantearon dice el compromiso ya",
            "start": 2232.49,
            "duration": 9.819
        },
        {
            "text": "se arregl\u00f3 ahora van a jubilarse como",
            "start": 2237.559,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "estaba anteriormente es cierto no es",
            "start": 2242.309,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "cierto",
            "start": 2245.7,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2248.82,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "es que tenemos el apoyo",
            "start": 2251.089,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2254.48,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo",
            "start": 2255.64,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1 la diferencia",
            "start": 2259.18,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "mientras tengamos el respaldo del pueblo",
            "start": 2262.27,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "vamos a poder seguir llevando a cabo la",
            "start": 2266.61,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 2271.51,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "no se puede avanzar no se puede acabar",
            "start": 2274.81,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "con la corrupci\u00f3n no se puede acabar con",
            "start": 2279.13,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "la desigualdad",
            "start": 2282.13,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "no se puede acabar con la violencia si",
            "start": 2283.2,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "no se cuenta con el apoyo del pueblo",
            "start": 2287.83,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "esto es un nosotros",
            "start": 2293.21,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "esto es la democracia gobierno del",
            "start": 2296.73,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "pueblo para el pueblo y con el pueblo",
            "start": 2299.91,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "por eso vamos a seguir adelante",
            "start": 2303.68,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "aprendimos muy bien la lecci\u00f3n",
            "start": 2307.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "yo siempre hablo de tres",
            "start": 2312.81,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "grandes presidentes que ha habido en la",
            "start": 2316.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "historia de nuestro pa\u00eds",
            "start": 2319.47,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez ind\u00edgena zapoteco",
            "start": 2321.38,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "el mejor",
            "start": 2325.76,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "presidente del pa\u00eds",
            "start": 2327.91,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 tambi\u00e9n",
            "start": 2330.34,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2333.329,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "el presidente francisco i madero ap\u00f3stol",
            "start": 2335.81,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "de la democracia",
            "start": 2339.94,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y otro ejemplo",
            "start": 2342.22,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "presidente patriota",
            "start": 2346.27,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del r\u00edo",
            "start": 2348.85,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "esos 3",
            "start": 2352.3,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "los tenemos que recordar con cari\u00f1o pero",
            "start": 2354.76,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2357.73,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "aprender de ellos",
            "start": 2360.31,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "de sus lecciones",
            "start": 2363.19,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 2366.68,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "con francisco y madero",
            "start": 2368.53,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "se pens\u00f3 en la democracia por eso su",
            "start": 2373.349,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "lema sufragio efectivo no reelecci\u00f3n",
            "start": 2378.9,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pero es pensaba porque era un hombre",
            "start": 2381.47,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "bueno muy bueno",
            "start": 2383.7,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "de que con eso era suficiente",
            "start": 2386.22,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y el pueblo sobre todo los campesinos le",
            "start": 2389.57,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ped\u00edan que resolviera el problema",
            "start": 2393.5,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "agrario",
            "start": 2396.77,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "porque los hacendados hab\u00edan despojado a",
            "start": 2398.17,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "las comunidades de sus tierras",
            "start": 2401.99,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y madero",
            "start": 2404.66,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "no alcanzo a entender este problema",
            "start": 2406.48,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "o no le dio tiempo",
            "start": 2411.42,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "o no lo permitieron las circunstancias y",
            "start": 2413.299,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "se qued\u00f3",
            "start": 2418.859,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "sin atender esa demanda fundamental y al",
            "start": 2421.23,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "mismo tiempo se qued\u00f3 sigue el apoyo de",
            "start": 2424.74,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "los campesinos del pueblo",
            "start": 2429.359,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "que era lo que",
            "start": 2432.6,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "le iba a permitir enfrentar a la mafia",
            "start": 2434.74,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 2438.87,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "no tuvo ese respaldo popular",
            "start": 2440.09,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pues qued\u00f3 en el aire",
            "start": 2443.6,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "sin bases sin apoyo y por eso los",
            "start": 2445.91,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "traidores",
            "start": 2453.12,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 2454.49,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "asesinaron y por eso se cometi\u00f3",
            "start": 2457.09,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "ese horrendo crimen al presidente al",
            "start": 2462.28,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "vicepresidente",
            "start": 2466.97,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "francisco y madero y jos\u00e9 mar\u00eda",
            "start": 2467.95,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "pino su\u00e1rez",
            "start": 2471.94,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no",
            "start": 2473.73,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "tuvieron el apoyo del pueblo cuando lo",
            "start": 2476.95,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "detuvieron en palacio los traidores",
            "start": 2480.67,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "muerta y sus secuaces",
            "start": 2484.079,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 al balc\u00f3n",
            "start": 2487.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "a pedir apoyo al pueblo",
            "start": 2490.589,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "y la gente ya no respondi\u00f3",
            "start": 2494.32,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "esa elecci\u00f3n la tenemos bien aprendida",
            "start": 2498.74,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "si estamos con el pueblo",
            "start": 2504.13,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "siempre vamos a tener el respaldo",
            "start": 2507.18,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "popular",
            "start": 2510.48,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "porque es mentira es falso de que el",
            "start": 2511.819,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "pueblo es mal agradecido no",
            "start": 2516.75,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "el pueblo es bueno el pueblo es leal el",
            "start": 2519.41,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "pueblo sabe corresponder a quien le",
            "start": 2524.49,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "ayuda y a quien se define",
            "start": 2528.78,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2533.67,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "beneficiarlo lo acabamos de constatar",
            "start": 2535.16,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "hace poco en bolivia",
            "start": 2539.339,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 2543.18,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hay un movimiento popular f\u00edjense",
            "start": 2545.23,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "en bolivia la mayor\u00eda ind\u00edgenas y nunca",
            "start": 2549.22,
            "duration": 8.589
        },
        {
            "text": "hab\u00eda gobernado un ind\u00edgena",
            "start": 2554.58,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "como 70% de la poblaci\u00f3n ind\u00edgena y",
            "start": 2557.809,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "nunca hab\u00eda habido un presidente",
            "start": 2562.009,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena llega un presidente ind\u00edgena",
            "start": 2565.67,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "evo morales hace un buen trabajo",
            "start": 2567.65,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2573.509,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "no resiste",
            "start": 2575.269,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "porque agarran de excusas a sus enemigos",
            "start": 2577.329,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "el que ya llevaba mucho tiempo en el",
            "start": 2581.769,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2584.63,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "llevan a cabo un movimiento y le dan un",
            "start": 2588.88,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "golpe de estado",
            "start": 2592.359,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "y llegan los conservadores",
            "start": 2597.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "toman el poder",
            "start": 2602.789,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y hasta en las paredes",
            "start": 2606.21,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "empiezan a poner consignas racistas",
            "start": 2608.24,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "v\u00e1yanse e indios pata rajadas",
            "start": 2612.29,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "ese racismo",
            "start": 2617.69,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "que debe de desaparecer",
            "start": 2619.54,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "en bolivia en mexico en todo el mundo ni",
            "start": 2623.069,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "racismo y clasismo ni discriminaci\u00f3n",
            "start": 2627.569,
            "duration": 9.861
        },
        {
            "text": "todos somos iguales todos somos lo mismo",
            "start": 2631.099,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2637.43,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "se apoderan del gobierno",
            "start": 2639.17,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "gracias los ind\u00edgenas",
            "start": 2642.609,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "callados",
            "start": 2645.309,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2647.41,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2649.52,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "quer\u00edan la violencia",
            "start": 2651.7,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "no quer\u00edan el derramamiento de sangre se",
            "start": 2654.83,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "conf\u00edan los oligarcas conservadores anti",
            "start": 2659.06,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticos",
            "start": 2663.68,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "pensando que ya",
            "start": 2665.56,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "los ind\u00edgenas ya se hab\u00edan sometido y",
            "start": 2668.339,
            "duration": 8.631
        },
        {
            "text": "llaman al a\u00f1o a una elecci\u00f3n",
            "start": 2672.599,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 hacen los ind\u00edgenas de bolivia",
            "start": 2676.97,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "votan de nuevo por el movimiento de evo",
            "start": 2679.359,
            "duration": 9.941
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1 luis arce ahora de presidente",
            "start": 2685.21,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de bolivia al a\u00f1o",
            "start": 2689.3,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "respondi\u00f3 el pueblo pobre porque el",
            "start": 2691.24,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "pueblo siempre es leal",
            "start": 2694.79,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "esa es la elecci\u00f3n que no debemos de",
            "start": 2697.7,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "olvidar",
            "start": 2700.46,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "porque suele pasar de que al pueblo se",
            "start": 2701.14,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "le desprecia",
            "start": 2705.109,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "y ya los pol\u00edticos conservadores los",
            "start": 2707.0,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "centristas",
            "start": 2710.48,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "hablan de que hay que correrse al centro",
            "start": 2711.94,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "no te vean tan a favor del pueblo no",
            "start": 2717.26,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "digas que por el bien de todos primero",
            "start": 2722.27,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los pobres claro que lo digo y no s\u00f3lo",
            "start": 2724.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lo digo lo siento es parte de mi",
            "start": 2728.03,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n de mis principios por eso me",
            "start": 2730.82,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "da mucho gusto",
            "start": 2735.56,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed con ustedes la inauguraci\u00f3n",
            "start": 2736.63,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de esta sucursal",
            "start": 2740.63,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s de",
            "start": 2743.5,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "2700 sucursales que vamos a",
            "start": 2745.89,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 2751.19,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "en operaci\u00f3n",
            "start": 2752.92,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "2.744 se est\u00e1n haciendo con el apoyo de",
            "start": 2757.56,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "los ingenieros militares",
            "start": 2762.61,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y van a estar en todos los pueblos para",
            "start": 2766.75,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que la gente que est\u00e1 recibiendo sus",
            "start": 2770.77,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "apoyos no tenga que ir muy lejos sobre",
            "start": 2773.2,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "todo los adultos mayores y vengan aqu\u00ed",
            "start": 2776.47,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "12 santa anita",
            "start": 2779.82,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "los d",
            "start": 2783.28,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n de apizaco y aqu\u00ed cobre en",
            "start": 2785.15,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "lo que por derecho les corresponde que",
            "start": 2790.789,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed cobren su pensi\u00f3n de adulto mayor y",
            "start": 2793.43,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que vengan aqu\u00ed los familiares de las",
            "start": 2796.46,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as de los ni\u00f1os con discapacidad ya",
            "start": 2798.5,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que vengan aqu\u00ed los estudiantes que",
            "start": 2801.829,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "tienen sus becas a cobrar aqu\u00ed van a",
            "start": 2804.17,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "y dispersarse todos los fondos del",
            "start": 2809.95,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gobierno federal",
            "start": 2812.98,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "como lo dijo el director del banco del",
            "start": 2814.51,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "bienestar vamos a empezar primero con",
            "start": 2817.15,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "esa dispersi\u00f3n",
            "start": 2819.37,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ya el a\u00f1o pr\u00f3ximo van a ser",
            "start": 2821.41,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "600 mil millones de pesos que se van a",
            "start": 2824.49,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "dispersar",
            "start": 2828.76,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "todo de manera directa",
            "start": 2829.71,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "nada de las",
            "start": 2832.59,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "organizaciones",
            "start": 2834.9,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "o intermediarios nada de que voy a",
            "start": 2837.519,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "formar la organizaci\u00f3n dame a m\u00ed el",
            "start": 2841.329,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "dinero y yo lo voy a repartir yo se lo",
            "start": 2843.069,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "entrego a la gente no primo hermano ya",
            "start": 2846.699,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "eso ya se acab\u00f3 ahora cada quien tiene",
            "start": 2850.119,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "su tarjeta y viene aqu\u00ed y saca su dinero",
            "start": 2854.169,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "no se requiere",
            "start": 2860.109,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "intermediarios",
            "start": 2863.429,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que se disperse el dinero de",
            "start": 2866.73,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "esta forma",
            "start": 2871.35,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y ya estemos bien organizados por eso yo",
            "start": 2873.63,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hago un llamado a todos los que van a",
            "start": 2877.17,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "trabajar en los bancos del bienestar",
            "start": 2879.15,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "para que act\u00faen con rectitud no podemos",
            "start": 2882.17,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "fracasar",
            "start": 2885.08,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "tenemos que actuar todos con honestidad",
            "start": 2887.5,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "aplicarnos que salga adelante",
            "start": 2890.61,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "este programa no darle motivo a los",
            "start": 2895.02,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "conservadores a los que no quieren al",
            "start": 2899.19,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pueblo a los que desprecian al pueblo",
            "start": 2901.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tenemos que demostrarles de que si se",
            "start": 2903.15,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "puede que si es posible establecer una",
            "start": 2906.72,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica democracia",
            "start": 2911.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense que la democracia est\u00e1",
            "start": 2913.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "compuesta de dos",
            "start": 2916.38,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "partes vemos",
            "start": 2918.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "es pueblo y kratos",
            "start": 2920.57,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "es poder",
            "start": 2924.44,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "democracia es el poder del pueblo",
            "start": 2926.9,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "por eso tenemos que consolidar la",
            "start": 2930.69,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n",
            "start": 2934.23,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de estas sucursales que",
            "start": 2936.02,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "adoran a tiempo",
            "start": 2940.65,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "siempre tenga dinero el cajero que no se",
            "start": 2943.03,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "demore",
            "start": 2949.94,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "el pago de las pensiones para los",
            "start": 2951.78,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "adultos mayores que no se demora el pago",
            "start": 2954.0,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "de las becas que solo sea puntual porque",
            "start": 2956.67,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "hay recursos",
            "start": 2961.25,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 2964.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "repito como ya no hay corrupci\u00f3n hay",
            "start": 2966.38,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "presupuesto suficiente",
            "start": 2970.08,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "no es un problema de falta de",
            "start": 2973.13,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "presupuesto es de que nos organicemos",
            "start": 2976.74,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "bien y que hagamos cada quien lo que nos",
            "start": 2980.07,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "corresponde consolidar bien el",
            "start": 2985.4,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "funcionamiento de este banco del",
            "start": 2989.3,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "bienestar y una vez que ya tengamos",
            "start": 2992.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "resuelto lo de la dispersi\u00f3n de los",
            "start": 2995.45,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "apoyos de todos los programas de",
            "start": 2998.22,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 3001.46,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "vamos a una segunda etapa",
            "start": 3002.75,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "por eso hay que apurarnos cu\u00e1l es la",
            "start": 3005.57,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "segunda etapa que nuestros paisanos",
            "start": 3008.12,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "los que trabajan los que viven en eeuu",
            "start": 3010.99,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "y que est\u00e1n ayudando mucho a sus",
            "start": 3017.15,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "familiares en m\u00e9xico porque env\u00edan",
            "start": 3019.369,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "remesas saben cu\u00e1nto enviaron nuestros",
            "start": 3021.829,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "paisanos migrantes el a\u00f1o pasado cerca",
            "start": 3025.4,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "de 52 mil millones de d\u00f3lares es la",
            "start": 3027.98,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "principal fuente de ingresos que tiene",
            "start": 3033.289,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds un aplauso a nuestros",
            "start": 3036.23,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "paisanos migrantes",
            "start": 3038.839,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "cuando terminemos con la etapa de",
            "start": 3044.33,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "dispersi\u00f3n entonces aqu\u00ed van a poder",
            "start": 3048.32,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "mandar esos env\u00edos",
            "start": 3052.22,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "esas remesas nuestros paisanos y no se",
            "start": 3054.34,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "va a cobrar",
            "start": 3057.77,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n esa es la segunda etapa y la",
            "start": 3058.99,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "tercera etapa p\u00e9rez o sea cuando usted",
            "start": 3063.14,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "bien fortalecido el banco del bienestar",
            "start": 3066.96,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "deseo",
            "start": 3072.859,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "lleguemos a la primera y si se pueda la",
            "start": 3075.38,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "segunda",
            "start": 3078.529,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ya la tercera etapa es que la n\u00f3mina de",
            "start": 3079.91,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "todo el gobierno federal se pague",
            "start": 3084.349,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "atiende a sucursales del banco del",
            "start": 3087.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "bienestar que los maestros cobran aqu\u00ed",
            "start": 3090.31,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que los m\u00e9dicos cobran aqu\u00ed que todos",
            "start": 3092.56,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "los que trabajan en el gobierno cobren",
            "start": 3095.62,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed sus sueldos ese ser\u00eda el ideal un",
            "start": 3097.75,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "banco p\u00fablico",
            "start": 3102.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "muy contrario a lo que hicieron",
            "start": 3105.72,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los neoliberales",
            "start": 3109.119,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "neoporfiristas que acabaron con los",
            "start": 3111.18,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "bancos todo lo privatizaron y se los",
            "start": 3113.259,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "entregaron a extranjeros ahora que se",
            "start": 3116.95,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1 vendiendo banamex",
            "start": 3121.299,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "aun cuando no es",
            "start": 3124.21,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "una obligaci\u00f3n",
            "start": 3127.02,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "porque es una operaci\u00f3n que tienen que",
            "start": 3128.99,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "hacer los due\u00f1os de ese banco que son",
            "start": 3133.2,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "estadounidenses",
            "start": 3136.73,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "se llama citigroup",
            "start": 3139.29,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de todas maneras les estamos enviando",
            "start": 3141.54,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "una recomendaci\u00f3n respetuosa primero que",
            "start": 3145.49,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "van a vender ese banco que fue de los",
            "start": 3151.26,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "primeros bancos que existieron en mexico",
            "start": 3155.1,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "tiene m\u00e1s de 100 a\u00f1os",
            "start": 3158.9,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "de existencia ese banco",
            "start": 3162.47,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y mucho m\u00e1s",
            "start": 3166.57,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 3168.65,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "130 a\u00f1os",
            "start": 3170.799,
            "duration": 3.151
        },
        {
            "text": "banamex y lo vendieron bueno qu\u00e9",
            "start": 3174.09,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "condiciones o mejor dicho qu\u00e9",
            "start": 3178.19,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n primero",
            "start": 3181.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que los que compren",
            "start": 3184.76,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "sean mexicanos",
            "start": 3187.2,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ya no queremos con todo respeto tambi\u00e9n",
            "start": 3189.57,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "lo digo que los bancos est\u00e9n en manos",
            "start": 3193.23,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "de extranjeros nos 8 vista y tenemos que",
            "start": 3197.2,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "abrirnos al mundo",
            "start": 3201.43,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "pero es",
            "start": 3202.77,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ya a tiempo de que sean los empresarios",
            "start": 3205.7,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "los inversionistas mexicanos los que",
            "start": 3208.79,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "manejen estos bancos los bancos",
            "start": 3211.79,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "particulares entonces eso lo queremos",
            "start": 3215.62,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3220.83,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos muy de acuerdo en que de",
            "start": 3221.94,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "nuevo extranjeros se apoderen de banamex",
            "start": 3225.82,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "lo segundo",
            "start": 3230.07,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "es que quienes compren el banco sean",
            "start": 3232.7,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 3236.54,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "responsable",
            "start": 3237.73,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que tengan",
            "start": 3241.76,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "respaldo econ\u00f3mico",
            "start": 3243.31,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "para que se protejan los fondos de los",
            "start": 3245.86,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ahorradores",
            "start": 3248.72,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "que tiene banamex lo tercero",
            "start": 3250.86,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "es que deben ser gentes que no le deban",
            "start": 3255.67,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "a la hacienda p\u00fablica",
            "start": 3260.88,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "es decir que no tenga deuda en el sat",
            "start": 3263.82,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "el punto 4",
            "start": 3268.23,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "es que paguen",
            "start": 3270.789,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 3273.259,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "por la venta",
            "start": 3275.39,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "del banco porque ese banco cuando se",
            "start": 3277.78,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "vendi\u00f3 en",
            "start": 3283.06,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el inicio del gobierno de fox",
            "start": 3284.68,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "en el 2021",
            "start": 3287.74,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "se vendi\u00f3 en 12 mil 500 millones de",
            "start": 3291.85,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 3296.02,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "y los que vendieron no pagaron ni un",
            "start": 3298.319,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "centavo de impuestos",
            "start": 3301.65,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "eso ya no",
            "start": 3304.63,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "se permite tienen que pagar",
            "start": 3306.71,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3310.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "impuestos esta es tambi\u00e9n otra condici\u00f3n",
            "start": 3312.11,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "o recomendaci\u00f3n y por \u00faltimo es el banco",
            "start": 3316.8,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "tiene un acervo cultural",
            "start": 3322.27,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "mexicano piezas de arte",
            "start": 3325.43,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de mucho valor",
            "start": 3329.74,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico-cultural",
            "start": 3332.07,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que pertenecen al pueblo de mexico toda",
            "start": 3335.06,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "esa fundaci\u00f3n cultural tiene que quedar",
            "start": 3338.57,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds ya no queremos que sigan los",
            "start": 3340.57,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "saqueos de los bienes culturales del",
            "start": 3345.11,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico eso aprovecho para",
            "start": 3348.38,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "comentarlo",
            "start": 3352.3,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "eso es lo que deseamos",
            "start": 3354.289,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "eso es lo que",
            "start": 3357.999,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nos gustar\u00eda que se tomar en cuenta",
            "start": 3360.549,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "cuando se lleve a cabo la subasta la",
            "start": 3363.959,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "venta de banamex ya me extend\u00ed",
            "start": 3367.119,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "este y hay bastante sol",
            "start": 3371.999,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "pero ten\u00eda muchas ganas de hablar con",
            "start": 3375.97,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "ustedes venir atr\u00e1s carla siempre es una",
            "start": 3379.21,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "inspiraci\u00f3n me inspira mucho trabajarla",
            "start": 3382.359,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "el pueblo de esta escala",
            "start": 3386.08,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y muchas gracias a la gobernadora a",
            "start": 3393.28,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "lorena cu\u00e9llar que nos est\u00e1 apoyando y",
            "start": 3396.31,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "muchas gracias a ustedes",
            "start": 3399.73,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y nos vamos a seguir encontrando y no",
            "start": 3401.31,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "olvidemos amor con amor se paga muchas",
            "start": 3405.85,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3409.96,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3414.21,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "le solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 3421.95,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 3424.5,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3426.72,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3439.2,
            "duration": 96.33
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 3532.62,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 3535.53,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 3536.97,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 3538.83,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "obrador agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 3541.71,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un",
            "start": 3544.38,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "excelente d\u00eda",
            "start": 3547.02,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3550.1,
            "duration": 6.74
        }
    ],
    "transcription_text": "preside este evento conclusi\u00f3n de obra banco del bienestar en el municipio de apizaco el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] lo acompa\u00f1an la gobernadora constitucional del estado de tlaxcala lorena cu\u00e9llar cisneros el director general del banco del bienestar v\u00edctor manuel la moda y bocanegra el secretario de la defensa nacional general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez la secretaria del bienestar ariadna montiel reyes el coordinador general de programas integrales para el bienestar licenciado carlos torres rosas la subsecretaria del bienestar mar\u00eda del roc\u00edo garc\u00eda p\u00e9rez el subsecretario de egresos de la secretar\u00eda de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico juan pabl\u00f3 de bot\u00f3n balc\u00f3n el subsecretario de empleo y productividad laboral de la secretaria del trabajo y previsi\u00f3n social marat bola\u00f1os l\u00f3pez el coordinador nacional del programa de becas para el bienestar benito ju\u00e1rez abraham v\u00e1squez piceno [Aplausos] el coordinador general de comunicaci\u00f3n social y vocero del gobierno de mexico jes\u00fas ram\u00edrez cuevas la directora general del programa la escuela es nuestra arquitecta pamela l\u00f3pez ruiz [Aplausos] el presidente municipal de apizaco pablo badillo s\u00e1nchez asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n ya que nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos sean bienvenidos le solicitamos a los miembros del presidium que tomen sus lugares escuchemos el mensaje de bienvenida a cargo de la gobernadora constitucional del estado de tlaxcala licenciada lorena cu\u00e9llar cisneros muy buenos d\u00edas a todas ya todos es un gran honor contar con la presencia de nuestro presidente licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador muchas gracias presidente por su estancia hoy en la scala por todos los apoyos de bienestar por el apoyo tambi\u00e9n que pr\u00f3ximamente dar\u00e1 en la atenci\u00f3n a la salud de todos los tres karatecas le agradecemos enormemente agradezco la presencia de todos los servidores p\u00fablicos a nivel federal muchas gracias gracias a todos se\u00f1oras y se\u00f1ores la scala est\u00e1 transform\u00e1ndose y no hay manera de detenerlo porque se trata de un cambio que nuestro pueblo demandaba hoy estamos presentes en la recepci\u00f3n de estos bancos del bienestar que le dar\u00e1n alas y los classe caltech as una perspectiva financiera in\u00e9dita hasta la fecha una banca cercana a la gente y cuya raz\u00f3n de ser no es lucrar con los m\u00e1s sino al contrario apoyarles en su crecimiento nuestro estado ha sido marginado por los gobiernos corruptos y los intereses de sus aliados comerciales que predican una econom\u00eda voraz en este modelo no hay m\u00e1s lugar para los pobres para los pobres que el de ser explotados y vivir endeudados as\u00ed era en ese en ese modelo pero hoy todas estas cosas han cambiado el estado debe de servir al pueblo y no al rev\u00e9s con los bancos del bienestar ser\u00e1 posible un acercamiento distinto a los servicios financieros que les corresponden a todos los mexicanos cada banco del bienestar que abra sus puertas en nuestros municipios ser\u00e1 un centro para la econom\u00eda local el mercado tlaxcalteca podr\u00e1 tener mayor actividad gracias a los productos y servicios de su oferta y lo m\u00e1s importante m\u00e1s familias tendr\u00e1n acceso a una banca segura y de calidad que les permita conservar y aumentar su patrimonio pues parte de su estrategia es fomentar el ahorro de acuerdo al consejo nacional de inclusi\u00f3n financiera la scala se encuentra en los \u00faltimos lugares de indicadores como el de terminales de punto de venta por cada 10.000 habitantes en nuestro estado apenas hay 37 terminales esto es muestra clara de la manera como ha estado concentrado el dinero en las manos de unos cuantos sin posibilidad de generar riqueza la educaci\u00f3n financiera ha sido marginal para nuestra gente en cuanto al uso de financiamientos y productos que facilitan y hacen y facilitan hacer transacciones como las tarjetas de cr\u00e9dito y d\u00e9bito debido a ello la econom\u00eda es lashkar teca se sustenta principalmente en el uso del dinero en efectivo queremos revertir esta situaci\u00f3n y lo vamos a lograr hoy abrimos las puertas a un ejercicio financiero responsable y amigable es nuestro prop\u00f3sito llegar a todas las personas que con su trabajo y esfuerzo merecen una banca que les brinde atenci\u00f3n y servicios que adapten a las posibilidades del mercado actual algo que nos complace bastante es llevar a miles de personas la posibilidad de realizar y recibir transferencias sin ninguna comisi\u00f3n la gran diferencia que esto significa para todas las familias es que podr\u00e1n recibir \u00edntegro su dinero que les env\u00edan sus seres queridos que trabajan en los eeuu hoy como siempre sentimos el apoyo incondicional de nuestro presidente que hace todo porque a la escala le vaya muy bien concluy\u00f3 se\u00f1alando que tenemos la profunda convicci\u00f3n de trabajar incansablemente hasta que nuestro estado tenga realmente bienestar y esa la bienes y la bienes el bienestar que merecen todos los tres karatecas much\u00edsimas gracias por todo gracias presidente por todo su apoyo [Aplausos] pedimos la palabra al coordinador nacional del programa de becas para el bienestar benito ju\u00e1rez licenciado abraham v\u00e1squez piceno buenas tardes se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador gobernadora del estado de tlaxcala lorena cu\u00e9llar el presidente municipal de apizaco pablo badillo s\u00e1nchez secretarios secretarias sub secretarios subsecretarios compa\u00f1eras y compa\u00f1eros todos hoy aqu\u00ed en la pic en apizaco constatamos que la cuarta transformaci\u00f3n de m\u00e9xico se est\u00e1 dando mediante la aut\u00e9ntica justicia social es por ello que a trav\u00e9s de la coordinaci\u00f3n nacional de becas para el bienestar benito ju\u00e1rez reafirmamos uno de los compromisos del gobierno federal para apoyar a ni\u00f1as ni\u00f1os j\u00f3venes y a sus familias para que ejerzan su derecho a la educaci\u00f3n en igualdad de condiciones gracias al esfuerzo y el esfuerzo de todas y todos mis compa\u00f1eros en la coordinaci\u00f3n nacional las delegaciones estatales del bienestar los servidores de la naci\u00f3n los servidores del banco del bienestar directores y maestros de los planteles educativos en todo el pa\u00eds padres de familia y estudiantes la entrega de las becas y otros proyectos prioritarios como el programa j\u00f3venes en el futuro y la escuela es nuestra en nuestro pa\u00eds se est\u00e1 gestando una generaci\u00f3n que puede echar a andar sus sue\u00f1os una generaci\u00f3n que impulsa el cambio que tan profundamente necesit\u00e1bamos una generaci\u00f3n de la transformaci\u00f3n la coordinaci\u00f3n nacional de becas tiene a su cargo tres programas prioritarios me entusiasma compartirles las cifras de lo atendido el a\u00f1o pasado aqu\u00ed en la escala durante el a\u00f1o 2021 atendimos s\u00f3lo en la \u00faltima dispersi\u00f3n a cerca de 35 mil familias que tienen hijos estudiando en las escuelas ubicadas en las localidades m\u00e1s marginadas de este estado durante todo el durante todo el a\u00f1o 2021 atendemos a 40 mil 65 familias en el programa de becas para el bienestar de educaci\u00f3n b\u00e1sica con una inversi\u00f3n social de cerca de 299 millones de pesos en el caso de la beca universal para estudiantes de educaci\u00f3n media superior en el estado de tlaxcala atendemos a m\u00e1s de 51 mil j\u00f3venes que estudian el nivel bachillerato con una inversi\u00f3n social de m\u00e1s de 404 millones de pesos s\u00f3lo en el estado de tlaxcala en lo respectivo a la educaci\u00f3n superior fueron dos mil 724 j\u00f3venes estudiantes del nivel licenciatura que obtuvieron esta beca durante el a\u00f1o 2021 con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 68 millones de pesos en cuanto a los postgrados gracias a la doctora mar\u00eda elena \u00e1lvarez buylla que nos hizo llegar la informaci\u00f3n la directora del conacyt podemos afirmar que en el nivel de posgrados hay 508 estudiantes que estudian en el estado de tlaxcala con una inversi\u00f3n de 38 millones de pesos y 11 m\u00e1s fueron atendidos para poder estudiar en el extranjero en apizaco son 915 familias beneficiadas en el programa de educaci\u00f3n b\u00e1sica cinco mil 797 j\u00f3venes estudiantes del nivel bachillerato y cincuenta estudiantes de nivel licenciatura durante los pr\u00f3ximos d\u00edas estaremos realizando lo respectivo para poder continuar con las becas que no pueden parar para los j\u00f3venes estudiantes que llevan inscritos desde el periodo de septiembre del 2021 finalmente el objetivo de la coordinaci\u00f3n nacional de becas para el bienestar benito ju\u00e1rez es facilitar que los alumnos del sistema de educaci\u00f3n p\u00fablica contin\u00faen y concluyan sus estudios generando mejores condiciones para lograr la movilidad social la educaci\u00f3n es un derecho no es un privilegio muchas gracias a continuaci\u00f3n hace el uso de la palabra el director general del banco del bienestar licenciado v\u00edctor manuelle lamoyi bocanegra con su permiso se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador saludo a la gobernadora del estado de tlaxcala lorena cu\u00e9llar al el general secretario de la secretaria de la defensa nacional lu\u00eds crescencio sandoval a la secretaria del bienestar ariadna montiel al coordinador general de programas sociales de presidencia de la rep\u00fablica carlos torres rosas a los subsecretarios roc\u00edo garc\u00eda juan pabl\u00f3 de bot\u00f3n y marat bola\u00f1os a los coordinadores de los programas sociales que hoy nos acompa\u00f1an pamela l\u00f3pez y abraham v\u00e1squez y tambi\u00e9n al coordinador general de comunicaci\u00f3n social y vocero de presidencia de la rep\u00fablica- jes\u00fas ram\u00edrez y por supuesto con mucho aprecio al presidente municipal de apizaco paulo vadillo ya todos todos ustedes que hoy nos acompa\u00f1an muchas gracias hoy me da mucha alegr\u00eda estar aqu\u00ed en la pista con visitando esta sucursal del banco del bienestar que ya est\u00e1 en operaciones desde el d\u00eda de ayer esta sucursal es parte de la gran iniciativa de la cuarta transformaci\u00f3n de llevar servicios bancarios a todas las comunidades del pa\u00eds pero principalmente aquellas que no cuentan con alguna instituci\u00f3n financiera y esto m\u00e1s ahora que la banca privada ha venido cerrando cerrando cerrando sucursales es m\u00e1s importante que el banco de bienestar llegue a m\u00e1s lugares nuestra misi\u00f3n fundamental es llegar incluso a las regiones m\u00e1s apartadas como ya comentaba y a las comunidades de m\u00e1s dif\u00edcil acceso exactamente all\u00ed donde est\u00e1n cerrando las sucursales la creaci\u00f3n de la de los programas sociales ha impulsado la actual administraci\u00f3n son muchos programas es imprescindible esta es esta din\u00e1mica de programas sociales es imprescindible que se garantice que los apoyos lleguen a la gente de una manera directa sin ning\u00fan intermediario y sin que les hagan descuentos ni les cobren comisiones porque as\u00ed la gente puede cobrar su dinero sin tener que recorrer tampoco largas distancias la gente necesita tener sucursales bancarias cerca de su comunidad cerca de su casa para no desplazarse media hora 1 hasta dos horas una tarjeta del banco del bienestar ya permite a muchos mexicanos recibir sus apoyos sociales disponer de ellos cuando lo necesitan y tambi\u00e9n pueden ir a las tiendas y comprar con su tarjeta en los s\u00fapers en las tiendas de conveniencia y en algunos otros locales comerciales en el banco atendemos y atenderemos prioritariamente a quienes ya est\u00e1n inscritos en los programas sociales en el programa de pensi\u00f3n de adultos mayores en el programa de p\u00e9rez de pensi\u00f3n para las personas con discapacidad a los j\u00f3venes construyendo el futuro ya platicamos con el subsecretario marat para ello a los j\u00f3venes escribiendo el futuro tambi\u00e9n y as\u00ed tambi\u00e9n a los del campo a la gente que cobra su programa sembrando vida y hay muchos otros programas y tambi\u00e9n los atenderemos a todos muchos programas sociales que la cuarta administraci\u00f3n ha venido impulsando tenemos por delante si una gran tarea de bancarizar a muchos muchos porque porque son muchos muchos millones de mexicanos que reciben apoyos del gobierno federal y a esto nos vamos a ir bancarizando de manera paulatina ahora ya tenemos las sucursales y paralelamente venimos trabajando en entregarles sus tarjetas los obst\u00e1culos que el banco del bienestar ha encontrado en esta corte historia que tiene desde 2019 que a iniciativa del presidente de l\u00f3pez obrador se cre\u00f3 han venido superando se paulatinamente hemos trabajado bien bien decididamente y de una manera muy colaborativa con todas las dependencias del gobierno federal y principalmente con la secretar\u00eda de la defensa nacional los ingenieros militares nos han apoyado a construir estas magn\u00edficas instalaciones bellas funcionales a equipar las completamente no las han entregado listas para que nosotros metamos el personal capacitado y las empezamos a operar s\u00ed por eso se\u00f1or secretario de la defensa nacional mi general secretario transmitan de un agradecimiento para usted y para todos los miembros de las fuerzas armadas que nos han apoyado en esta enorme tarea con mucho mucho amor y dedicaci\u00f3n gracias el crecimiento del val [Aplausos] les quiero decir que el crecimiento del banco del bienestar est\u00e1 en marcha el d\u00eda de ayer iniciaron operaciones 250 nuevas sucursales incluyendo esta que es la n\u00famero 19 11 aqu\u00ed en el municipio de apizaco tlaxcala y ya estamos trabajando arduamente para que a m\u00e1s tardar el pr\u00f3ximo a\u00f1o est\u00e9n listas y operando las m\u00e1s de 2 mil 744 que vamos a ir poniendo en operaci\u00f3n paulatinamente el banco contar\u00e1 as\u00ed con m\u00e1s de 3000 sucursales que estar\u00e1n distribuidas de norte a sur del pa\u00eds y de costa a costa tenemos muy clara cu\u00e1l es nuestra misi\u00f3n y nos desviaremos el rumbo sabemos que es bien necesario terminar este proyecto de expansi\u00f3n y entregarle a todos los beneficiarios de los programas sociales sus tarjetas todas nuestras instalaciones ya est\u00e1n equipadas con lo necesario para brindar servicio eficiente un servicio c\u00e1lido y cercano y nos da mucho orgullo siempre subrayar que los colaboradores de nuestras sucursales son gentes de la comunidad en donde est\u00e1n asentadas aqu\u00ed en el municipio de apizaco la jefa de sucursales araceli y ellas aqu\u00ed de la comunidad de aqu\u00ed viene la contratamos aqu\u00ed y la capacitamos para que les d\u00e9 un buen servicio a todos ustedes que son sus vecinos las sucursales del banco del bienestar tambi\u00e9n tendr\u00e1n una funci\u00f3n adicional y esta es que van a fungir como centros integradores y por lo tanto tienden a ser ejes de la pol\u00edtica social de la cuarta transformaci\u00f3n presidente de l\u00f3pez obrador es un orgullo participar desde el banco del bienestar en este gran esfuerzo de pol\u00edtica social que est\u00e1 haciendo su gobierno y esta pol\u00edtica social va encaminada a reducir las desigualdades a trav\u00e9s de los programas sociales que tanto benefician a la gente que m\u00e1s lo necesita muchas muchas gracias [Aplausos] solicitamos la intervenci\u00f3n del secretario de la defensa nacional general lu\u00eds crescencio sandoval licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de mexico y como antes supremo de las fuerzas armadas se\u00f1ora gobernadora apreciables integrantes del pres\u00eddium representantes de medios de comunicaci\u00f3n a todos muy buenas tardes el proceso de construcci\u00f3n y entrega de sucursales que hacen la secretar\u00eda de la defensa nacional al banco del bienestar en diversas localidades del pa\u00eds ha requerido de trabajo conjunto enfocado en la consolidaci\u00f3n de una vasta cobertura territorial que alcance hasta los lugares m\u00e1s apartados de nuestro pa\u00eds muestra de lo anterior es esta sucursal de apizaco de la escala que hoy se pone en operaci\u00f3n formalizando su entrega y recepci\u00f3n mediante el acta que suscribiremos en unos momentos m\u00e1s en su construcci\u00f3n el cuerpo de ingenieros del ej\u00e9rcito se ha centrado en ajustarse a los par\u00e1metros indicados por la instituci\u00f3n bancaria para que las instalaciones sean funcionales con el espacio equipamiento y conectividad que les permita cumplir el objetivo de brindar un servicio de calidad a los usuarios la realizaci\u00f3n de obras sociales es una misi\u00f3n que cumplimos con entusiasmo porque a trav\u00e9s de ellos se contribuye a progreso de m\u00e9xico por ello la labor de nuestros ingenieros militares est\u00e1 plasmada en cada sucursal que inicia actividades y seguir\u00e1n dando continuidad a la tarea que tienen asignada para que a lo largo de este 2022 la secretar\u00eda de la defensa nacional pueda poner a disposici\u00f3n del banco del bienestar otras nuevas sucursales conforme se vayan culminando su construcci\u00f3n y equipamiento siempre bajo el esquema de estrecha coordinaci\u00f3n y cooperaci\u00f3n que una vez m\u00e1s queda de manifiesto el d\u00eda de hoy aqu\u00ed en apizaco con esta sucursal que vamos a entregar al banco del bienestar muchas gracias por su atenci\u00f3n [Aplausos] procedemos con la firma del documento de la entrega-recepci\u00f3n de obra de la secretar\u00eda de la defensa nacional al banco de bienestar pedimos al presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador firmar como testigo de honor [Aplausos] estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] amigas y amigos de santa anita de este municipio de apizaco me da mucho gusto estar con ustedes y estamos ya comenzando a salir y hacer recorridos por qu\u00e9 afortunadamente est\u00e1 bajando la pandemia hay menos contagios y ya queremos deseamos de que se regrese a la normalidad ya hemos padecido mucho sobre todo por las p\u00e9rdidas de vidas humanas pero los nuevos reportes nos indican de que vamos de salida que ya est\u00e1 pandemia va a dejar de causar da\u00f1o 'hemos logrado enfrentar esta pandemia porque se actu\u00f3 de manera correcta en todo sentido primero porque se cont\u00f3 con el apoyo del pueblo llamamos al pueblo a cuidarnos y todos hicieron caso en especial se cuid\u00f3 a los adultos mayores a nuestros ancianos respetables tambi\u00e9n se cont\u00f3 con el apoyo de el personal m\u00e9dico del pa\u00eds enfermeras doctores trabajadores de la salud tuvimos tambi\u00e9n suerte de que se consiguieron pronto las vacunas m\u00e9xico est\u00e1 entre los 10 pa\u00edses del mundo obtuvo m\u00e1s vacunas para nuestro pueblo esto permiti\u00f3 vacunar a millones de mexicanos por eso cuando viene esta nueva ola con esta nueva variante ya no son los mismos da\u00f1os porque ya mucha gente se vacun\u00f3 y a\u00fan cuando se volvi\u00f3 a contagiar ya no le afect\u00f3 no le da\u00f1o no tuvo que hospitalizarse y mucho menos perdi\u00f3 su vida porque se avanz\u00f3 en la vacunaci\u00f3n todo esto se puede hacer cuando se gobierna para el pueblo y cu\u00e1ndo se evita la corrupci\u00f3n por qu\u00e9 cu\u00e1ndo se maneja con honestidad el presupuesto el dinero alcanza solo en el caso de las vacunas por adelantado pagamos m\u00e1s de 40 mil millones de pesos esto no signific\u00f3 contratar deuda adicional todo esto surgi\u00f3 de los ahorros por qu\u00e9 no se permite la corrupci\u00f3n y porque hay un gobierno austero acu\u00e9rdese ustedes lo que dec\u00edamos que no pod\u00eda haber gobierno rico con pueblo pobre y hemos ahorrado mucho y aqu\u00ed est\u00e1 el ejemplo todos estos programas de bienestar se est\u00e1n financiando con cr\u00e9ditos que se adquieren todos estos programas de bienestar est\u00e1n siendo financiados por los ahorros por no permitir la corrupci\u00f3n y por hacer un gobierno austero lo que dec\u00eda el presidente ju\u00e1rez que el servidor p\u00fablico aprenda a vivir en la justa median\u00eda esto nos ha permitido liberar muchos fondos para el desarrollo para el beneficio de la gente ya no es que el presupuesto se queda en el mismo gobierno como era antes el gobierno estaba ensimismado el presupuesto se lo tragaba el mismo gobierno para mantener una burocracia dorada con sueldos elevad\u00edsimos como mesera vagancias aviones de lujo otras formas de gastar ofensivas mientras el pueblo estaba en el abandono solo se volteaba a ver al pueblo cuando se necesitaban los votos era cuando repart\u00edan migajas d\u00e1divas ahora es instinto primero el pueblo porque tambi\u00e9n el presidente ju\u00e1rez as\u00ed lo recomend\u00f3 con el pueblo todo sin el pueblo nada porque hemos resistido han atacado al gobierno como nunca yo creo que solo atacaron como lo est\u00e1n haciendo ahora al presidente madero porque enfrent\u00f3 a toda la mafia del poder que dej\u00f3 la dictadura porfirista bueno son ataques diarios de casi todos los medios de informaci\u00f3n peri\u00f3dicos radios televisi\u00f3n redes sociales toda el hampa del periodismo bajo la consigna de que la calumnia cuando no mancha isna aunque no sea cierto lo que denuncian de todas maneras ellos lo que quieren es enrarecer el ambiente pol\u00edtico sembrar la duda y siempre ya esto llevamos a\u00f1os padeciendo lo porque eso es lo que m\u00e1s les duele lo que quisieran ellos es que la gente llegar\u00e1 a la conclusi\u00f3n de que todos son iguales es lo mismo todos son iguales no no somos iguales a m\u00ed me pueden llamar pg pero no soy lagarto no somos iguales y por eso esas campa\u00f1as pero miren lo que se ha avanzado a\u00fan con todo ese bombardeo con toda esa guerra sucia estamos bien respaldado por el pueblo que es el que manda que se el soberano y por eso nos han hecho y nos van a seguir haciendo lo que el viento a ju\u00e1rez y por qu\u00e9 la gente apoya es sencillo no se necesita ser polit\u00f3logo soci\u00f3logo fil\u00f3sofo nos apoya la gente porque antes el presupuesto no le llegaba al pueblo todo se quedaba arriba se lo robaban y se hablaba de la corrupci\u00f3n y todos sab\u00edamos de la deshonestidad de los gobernantes pero imag\u00ednense lo que es poder constatar el qu\u00e9 se est\u00e9 viendo que ahora hay programas de bienestar entre la escala y en todo m\u00e9xico que entre la escala de cada diez hogares m\u00ednimo en 8 llega un apoyo al 80% de los hogares porque si no es una pensi\u00f3n para un adulto mayor es una pensi\u00f3n para una ni\u00f1a un ni\u00f1o con discapacidad es una beca en el caso del campo es un jornal en el programa sembrando vida o es un apoyo del programa producci\u00f3n para el bienestar se da un presupuesto para el mantenimiento de la escuela los j\u00f3venes son contratados para que trabajen como aprendices cuando se hab\u00eda hecho eso qu\u00e9 hac\u00edan en favor de los j\u00f3venes nada los ten\u00edan en el abandono y de burla acu\u00f1aron esa frase de que los j\u00f3venes son ninis dec\u00edan tenis ni estudian ni trabajan para verg\u00fcenza esa frase la acu\u00f1\u00f3 o la hizo extensiva un rector de la unam y saben que eso ya no se escucha porque ahora se atiende a los j\u00f3venes como aqu\u00ed se ha dicho el joven que no tiene trabajo y que ya nos estudiando es contratado y se le paga un salario m\u00ednimo que por cierto ya aumento saben que cuando llegue al gobierno del salario era un poco m\u00e1s de 80 pesos y ahora es 175 pesos 78 por ciento de incremento en t\u00e9rminos reales y muchas cosas quiz\u00e1s los trabajadores electricistas saben lo que les hab\u00edan hecho en el periodo neoliberal les hab\u00edan modificado su contrato colectivo y es un arreglo arriba les hab\u00edan aumentado la edad de jubilaci\u00f3n es decir ten\u00edan que trabajar m\u00e1s tiempo para poderse jubilar me lo plantearon dice el compromiso ya se arregl\u00f3 ahora van a jubilarse como estaba anteriormente es cierto no es cierto por eso es que tenemos el apoyo de nuestro pueblo y ah\u00ed est\u00e1 la diferencia mientras tengamos el respaldo del pueblo vamos a poder seguir llevando a cabo la transformaci\u00f3n del pa\u00eds no se puede avanzar no se puede acabar con la corrupci\u00f3n no se puede acabar con la desigualdad no se puede acabar con la violencia si no se cuenta con el apoyo del pueblo esto es un nosotros esto es la democracia gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo por eso vamos a seguir adelante aprendimos muy bien la lecci\u00f3n yo siempre hablo de tres grandes presidentes que ha habido en la historia de nuestro pa\u00eds benito ju\u00e1rez ind\u00edgena zapoteco el mejor presidente del pa\u00eds habl\u00f3 tambi\u00e9n d el presidente francisco i madero ap\u00f3stol de la democracia y otro ejemplo presidente patriota general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del r\u00edo esos 3 los tenemos que recordar con cari\u00f1o pero tambi\u00e9n aprender de ellos de sus lecciones c\u00f3mo con francisco y madero se pens\u00f3 en la democracia por eso su lema sufragio efectivo no reelecci\u00f3n pero es pensaba porque era un hombre bueno muy bueno de que con eso era suficiente y el pueblo sobre todo los campesinos le ped\u00edan que resolviera el problema agrario porque los hacendados hab\u00edan despojado a las comunidades de sus tierras y madero no alcanzo a entender este problema o no le dio tiempo o no lo permitieron las circunstancias y se qued\u00f3 sin atender esa demanda fundamental y al mismo tiempo se qued\u00f3 sigue el apoyo de los campesinos del pueblo que era lo que le iba a permitir enfrentar a la mafia como no tuvo ese respaldo popular pues qued\u00f3 en el aire sin bases sin apoyo y por eso los traidores lo asesinaron y por eso se cometi\u00f3 ese horrendo crimen al presidente al vicepresidente francisco y madero y jos\u00e9 mar\u00eda pino su\u00e1rez por qu\u00e9 no tuvieron el apoyo del pueblo cuando lo detuvieron en palacio los traidores muerta y sus secuaces sali\u00f3 al balc\u00f3n a pedir apoyo al pueblo y la gente ya no respondi\u00f3 esa elecci\u00f3n la tenemos bien aprendida si estamos con el pueblo siempre vamos a tener el respaldo popular porque es mentira es falso de que el pueblo es mal agradecido no el pueblo es bueno el pueblo es leal el pueblo sabe corresponder a quien le ayuda y a quien se define para beneficiarlo lo acabamos de constatar hace poco en bolivia all\u00e1 hay un movimiento popular f\u00edjense en bolivia la mayor\u00eda ind\u00edgenas y nunca hab\u00eda gobernado un ind\u00edgena como 70% de la poblaci\u00f3n ind\u00edgena y nunca hab\u00eda habido un presidente ind\u00edgena llega un presidente ind\u00edgena evo morales hace un buen trabajo pero no resiste porque agarran de excusas a sus enemigos el que ya llevaba mucho tiempo en el gobierno llevan a cabo un movimiento y le dan un golpe de estado y llegan los conservadores toman el poder y hasta en las paredes empiezan a poner consignas racistas v\u00e1yanse e indios pata rajadas ese racismo que debe de desaparecer en bolivia en mexico en todo el mundo ni racismo y clasismo ni discriminaci\u00f3n todos somos iguales todos somos lo mismo bueno se apoderan del gobierno gracias los ind\u00edgenas callados por qu\u00e9 no quer\u00edan la violencia no quer\u00edan el derramamiento de sangre se conf\u00edan los oligarcas conservadores anti democr\u00e1ticos pensando que ya los ind\u00edgenas ya se hab\u00edan sometido y llaman al a\u00f1o a una elecci\u00f3n y qu\u00e9 hacen los ind\u00edgenas de bolivia votan de nuevo por el movimiento de evo y ah\u00ed est\u00e1 luis arce ahora de presidente de bolivia al a\u00f1o respondi\u00f3 el pueblo pobre porque el pueblo siempre es leal esa es la elecci\u00f3n que no debemos de olvidar porque suele pasar de que al pueblo se le desprecia y ya los pol\u00edticos conservadores los centristas hablan de que hay que correrse al centro no te vean tan a favor del pueblo no digas que por el bien de todos primero los pobres claro que lo digo y no s\u00f3lo lo digo lo siento es parte de mi convicci\u00f3n de mis principios por eso me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes la inauguraci\u00f3n de esta sucursal son m\u00e1s de 2700 sucursales que vamos a poder en operaci\u00f3n 2.744 se est\u00e1n haciendo con el apoyo de los ingenieros militares y van a estar en todos los pueblos para que la gente que est\u00e1 recibiendo sus apoyos no tenga que ir muy lejos sobre todo los adultos mayores y vengan aqu\u00ed 12 santa anita los d esta regi\u00f3n de apizaco y aqu\u00ed cobre en lo que por derecho les corresponde que aqu\u00ed cobren su pensi\u00f3n de adulto mayor y que vengan aqu\u00ed los familiares de las ni\u00f1as de los ni\u00f1os con discapacidad ya que vengan aqu\u00ed los estudiantes que tienen sus becas a cobrar aqu\u00ed van a y dispersarse todos los fondos del gobierno federal como lo dijo el director del banco del bienestar vamos a empezar primero con esa dispersi\u00f3n ya el a\u00f1o pr\u00f3ximo van a ser 600 mil millones de pesos que se van a dispersar todo de manera directa nada de las organizaciones o intermediarios nada de que voy a formar la organizaci\u00f3n dame a m\u00ed el dinero y yo lo voy a repartir yo se lo entrego a la gente no primo hermano ya eso ya se acab\u00f3 ahora cada quien tiene su tarjeta y viene aqu\u00ed y saca su dinero no se requiere intermediarios despu\u00e9s de que se disperse el dinero de esta forma y ya estemos bien organizados por eso yo hago un llamado a todos los que van a trabajar en los bancos del bienestar para que act\u00faen con rectitud no podemos fracasar tenemos que actuar todos con honestidad aplicarnos que salga adelante este programa no darle motivo a los conservadores a los que no quieren al pueblo a los que desprecian al pueblo tenemos que demostrarles de que si se puede que si es posible establecer una aut\u00e9ntica democracia acu\u00e9rdense que la democracia est\u00e1 compuesta de dos partes vemos es pueblo y kratos es poder democracia es el poder del pueblo por eso tenemos que consolidar la operaci\u00f3n de estas sucursales que adoran a tiempo siempre tenga dinero el cajero que no se demore el pago de las pensiones para los adultos mayores que no se demora el pago de las becas que solo sea puntual porque hay recursos afortunadamente repito como ya no hay corrupci\u00f3n hay presupuesto suficiente no es un problema de falta de presupuesto es de que nos organicemos bien y que hagamos cada quien lo que nos corresponde consolidar bien el funcionamiento de este banco del bienestar y una vez que ya tengamos resuelto lo de la dispersi\u00f3n de los apoyos de todos los programas de bienestar vamos a una segunda etapa por eso hay que apurarnos cu\u00e1l es la segunda etapa que nuestros paisanos los que trabajan los que viven en eeuu y que est\u00e1n ayudando mucho a sus familiares en m\u00e9xico porque env\u00edan remesas saben cu\u00e1nto enviaron nuestros paisanos migrantes el a\u00f1o pasado cerca de 52 mil millones de d\u00f3lares es la principal fuente de ingresos que tiene nuestro pa\u00eds un aplauso a nuestros paisanos migrantes cuando terminemos con la etapa de dispersi\u00f3n entonces aqu\u00ed van a poder mandar esos env\u00edos esas remesas nuestros paisanos y no se va a cobrar comisi\u00f3n esa es la segunda etapa y la tercera etapa p\u00e9rez o sea cuando usted bien fortalecido el banco del bienestar deseo lleguemos a la primera y si se pueda la segunda ya la tercera etapa es que la n\u00f3mina de todo el gobierno federal se pague atiende a sucursales del banco del bienestar que los maestros cobran aqu\u00ed que los m\u00e9dicos cobran aqu\u00ed que todos los que trabajan en el gobierno cobren aqu\u00ed sus sueldos ese ser\u00eda el ideal un banco p\u00fablico muy contrario a lo que hicieron los neoliberales neoporfiristas que acabaron con los bancos todo lo privatizaron y se los entregaron a extranjeros ahora que se est\u00e1 vendiendo banamex aun cuando no es una obligaci\u00f3n porque es una operaci\u00f3n que tienen que hacer los due\u00f1os de ese banco que son estadounidenses se llama citigroup de todas maneras les estamos enviando una recomendaci\u00f3n respetuosa primero que van a vender ese banco que fue de los primeros bancos que existieron en mexico tiene m\u00e1s de 100 a\u00f1os de existencia ese banco y mucho m\u00e1s como 130 a\u00f1os banamex y lo vendieron bueno qu\u00e9 condiciones o mejor dicho qu\u00e9 recomendaci\u00f3n primero que los que compren sean mexicanos ya no queremos con todo respeto tambi\u00e9n lo digo que los bancos est\u00e9n en manos de extranjeros nos 8 vista y tenemos que abrirnos al mundo pero es ya a tiempo de que sean los empresarios los inversionistas mexicanos los que manejen estos bancos los bancos particulares entonces eso lo queremos [M\u00fasica] estar\u00edamos muy de acuerdo en que de nuevo extranjeros se apoderen de banamex lo segundo es que quienes compren el banco sean gente responsable que tengan respaldo econ\u00f3mico para que se protejan los fondos de los ahorradores que tiene banamex lo tercero es que deben ser gentes que no le deban a la hacienda p\u00fablica es decir que no tenga deuda en el sat el punto 4 es que paguen impuestos por la venta del banco porque ese banco cuando se vendi\u00f3 en el inicio del gobierno de fox en el 2021 se vendi\u00f3 en 12 mil 500 millones de d\u00f3lares y los que vendieron no pagaron ni un centavo de impuestos eso ya no se permite tienen que pagar los impuestos esta es tambi\u00e9n otra condici\u00f3n o recomendaci\u00f3n y por \u00faltimo es el banco tiene un acervo cultural mexicano piezas de arte de mucho valor hist\u00f3rico-cultural que pertenecen al pueblo de mexico toda esa fundaci\u00f3n cultural tiene que quedar en el pa\u00eds ya no queremos que sigan los saqueos de los bienes culturales del pueblo de mexico eso aprovecho para comentarlo eso es lo que deseamos eso es lo que nos gustar\u00eda que se tomar en cuenta cuando se lleve a cabo la subasta la venta de banamex ya me extend\u00ed este y hay bastante sol pero ten\u00eda muchas ganas de hablar con ustedes venir atr\u00e1s carla siempre es una inspiraci\u00f3n me inspira mucho trabajarla el pueblo de esta escala y muchas gracias a la gobernadora a lorena cu\u00e9llar que nos est\u00e1 apoyando y muchas gracias a ustedes y nos vamos a seguir encontrando y no olvidemos amor con amor se paga muchas gracias [Aplausos] le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un excelente d\u00eda [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2_sx0x2JI8vpyHivpTSvdTE",
    "playlist_title": "Banco del Bienestar",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:59:43.679212"
}