{
    "video_id": "kwpM1XjSIeQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/kwpM1XjSIeQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBlLbfiiWyOgmdCkl-R4IKqYW93GA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=kwpM1XjSIeQ",
    "video_title": "Secretar\u00eda de Marina asumir\u00e1 control del Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 700,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de Marina es la que",
            "start": 0.0,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "formalmente",
            "start": 3.48,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "se va a hacer cargo de el aeropuerto de",
            "start": 7.14,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "la Ciudad",
            "start": 10.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "s\u00ed otros aeropuertos tambi\u00e9n va a",
            "start": 11.96,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "manejar la Secretar\u00eda de Marina por",
            "start": 15.9,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "ejemplo el de Ciudad del Carmen",
            "start": 18.3,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "el de Ciudad Obreg\u00f3n",
            "start": 23.76,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "Guaymas",
            "start": 33.78,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "esos aeropuertos van a estar manejados",
            "start": 38.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "por Marina y la secretar\u00eda de defensa",
            "start": 40.46,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "desde luego el Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 43.8,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Tulum",
            "start": 46.98,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "Campeche",
            "start": 50.16,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "Puebla",
            "start": 54.719,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "Nuevo Laredo",
            "start": 57.66,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no contin\u00faa",
            "start": 64.1,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "Asa como entidad normativa",
            "start": 67.1,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "pero el control de los aeropuertos",
            "start": 71.28,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "va a estar a cargo de los aeropuertos",
            "start": 75.24,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 79.979,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "no ten\u00eda m\u00e1s tiene m\u00e1s este los p\u00fablicos",
            "start": 83.479,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "que quedaron porque la mayor\u00eda est\u00e1n",
            "start": 88.759,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "concesionados",
            "start": 92.4,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y esos no se modifican las concesiones",
            "start": 94.259,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "los contratos",
            "start": 99.06,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "esos los privatizaron vamos a decir",
            "start": 101.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y nosotros",
            "start": 105.299,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "hicimos el compromiso de no cancelar",
            "start": 108.619,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "contratos",
            "start": 113.579,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "y se mantienen",
            "start": 116.46,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los aeropuertos fueron",
            "start": 119.28,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "privatizados no lo olviden",
            "start": 121.799,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "son minoritarios",
            "start": 127.58,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "los aeropuertos que quedaron bajo el",
            "start": 132.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "control de la Administraci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 135.3,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "en este caso de Asa",
            "start": 138.0,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "por ejemplo estamos hablando de Tulum",
            "start": 141.9,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "pues es el nuevo aeropuerto que va a",
            "start": 145.64,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "estar manejado por",
            "start": 149.76,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "Sedena",
            "start": 153.739,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Campeche Sedena",
            "start": 156.319,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "Ciudad del Carmen",
            "start": 158.78,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Marina tambi\u00e9n Sedena va a a administrar",
            "start": 162.239,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "Chetumal",
            "start": 168.12,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 170.099,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "est\u00e1n concesionados M\u00e9rida",
            "start": 171.62,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y Canc\u00fan",
            "start": 175.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que es el aeropuerto con m\u00e1s tr\u00e1fico",
            "start": 178.26,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tiene una concesi\u00f3n",
            "start": 181.92,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "lo de mexicana estamos esperando qu\u00e9",
            "start": 185.7,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "bueno que",
            "start": 188.099,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "me lo preguntan estamos esperando ya que",
            "start": 188.959,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "se venza el plazo pero todo indica de",
            "start": 192.72,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "que estos abogados",
            "start": 197.28,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no quieren",
            "start": 200.42,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "retirar las demandas",
            "start": 203.7,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "lo voy a volver a explicar",
            "start": 209.4,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 213.36,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 215.78,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "entregaron mexicana privatizaron",
            "start": 217.2,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 219.9,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "se la entreg\u00f3 a",
            "start": 221.7,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "cercano a \u00e9l",
            "start": 225.14,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Gasc\u00f3n",
            "start": 228.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "azc\u00e1rraga",
            "start": 232.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Gast\u00f3n azc\u00e1rga",
            "start": 235.56,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "del grupo posadas eh que le ayud\u00f3 a Fox",
            "start": 237.56,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "en su campa\u00f1a incluso Fox viv\u00eda en",
            "start": 241.379,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "tiempo su Campa\u00f1a en un hotel del",
            "start": 245.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "un hotel de lo que era antes la glorieta",
            "start": 249.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Col\u00f3n no s\u00e9 c\u00f3mo se llama ahora ese",
            "start": 252.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "hotel",
            "start": 255.42,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se llama la glorieta",
            "start": 260.16,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "La las mujeres que luchan ah\u00ed enfrente",
            "start": 263.6,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "hay un hotel y ese era de este gasto",
            "start": 266.58,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "Gasc\u00f3n Gast\u00f3n Gast\u00f3n azc\u00e1rraga del grupo",
            "start": 270.919,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "posada y",
            "start": 275.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "apoyaba a Fox y en ese hotel se",
            "start": 277.16,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "hospedaba Fox cuando era candidato",
            "start": 280.8,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y era Pues apoyador de Fox cuando Fox",
            "start": 285.66,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "llega a la presidencia",
            "start": 289.62,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "le entrega mexicana que era una empresa",
            "start": 292.139,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "p\u00fablica ah\u00ed empez\u00f3 el problema",
            "start": 295.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "este se\u00f1or pues",
            "start": 298.639,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "con mucha influencia quebr\u00f3 mexicano",
            "start": 301.8,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 307.44,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "despidieron a los trabajadores",
            "start": 309.139,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "nunca hubo justicia",
            "start": 315.86,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or creo que se fue al extranjero",
            "start": 320.28,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 324.06,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "no pas\u00f3 a mayores y se quedaron sin",
            "start": 326.82,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "trabajo como seis mil trabajadores",
            "start": 332.52,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ahora que se va a crear la nueva empresa",
            "start": 340.139,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea",
            "start": 344.58,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 348.06,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 352.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 355.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que va a vincular aeropuertos tren Maya",
            "start": 358.02,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 361.38,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "se pens\u00f3 bueno por qu\u00e9 no",
            "start": 367.68,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "se les compra a los trabajadores",
            "start": 373.199,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "la marca de mexicana adem\u00e1s es un",
            "start": 377.46,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "s\u00edmbolo",
            "start": 380.039,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Mexicana de Aviaci\u00f3n",
            "start": 381.479,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "todo esto para los j\u00f3venes Para que vean",
            "start": 385.5,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo destruyeron al pa\u00eds los",
            "start": 389.759,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "neoliberales",
            "start": 392.28,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 393.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "esta empresa mexicana",
            "start": 395.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es la primera",
            "start": 398.4,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "aerol\u00ednea de M\u00e9xico",
            "start": 401.819,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "es un s\u00edmbolo",
            "start": 404.94,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "as\u00ed como habl\u00e1bamos de que acabaron con",
            "start": 407.1,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el cerro de San Pedro que del s\u00edmbolo",
            "start": 409.979,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "del escudo de San Luis Potos\u00ed por la",
            "start": 413.94,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "miner\u00eda en la \u00e9poca de Fox pues as\u00ed",
            "start": 417.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "destruyeron todo",
            "start": 421.1,
            "duration": 9.939
        },
        {
            "text": "por el hambre de dinero por la codicia",
            "start": 424.38,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "por la corrupci\u00f3n",
            "start": 431.039,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 434.039,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "hablamos con",
            "start": 434.96,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "los dirigentes de los trabajadores",
            "start": 437.479,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "y se hicieron asambleas",
            "start": 442.979,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "y los trabajadores",
            "start": 445.5,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "muy a gusto",
            "start": 448.62,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "incluso creo que inclu\u00eda la compra o",
            "start": 452.4,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "incluye no lo descartemos tres edificios",
            "start": 456.9,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y algo m\u00e1s no s\u00e9",
            "start": 463.199,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "pero solo la marca",
            "start": 466.02,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ten\u00eda un precio o se hizo un aval\u00fao creo",
            "start": 468.78,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "que de 800 millones o algo as\u00ed 800 mil",
            "start": 472.74,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 476.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que se iban a repartir Bueno aparte de",
            "start": 478.039,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "lo de la marca lo de los edificios",
            "start": 481.38,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "con todos",
            "start": 486.84,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 487.62,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que les iban a tocar como 60 ochenta mil",
            "start": 489.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 492.06,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 100 Pues iba a repartir iguales",
            "start": 494.039,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "content\u00edsimos los trabajadores que nunca",
            "start": 500.24,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "han visto nada",
            "start": 503.879,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n nosotros contentos no no tanto",
            "start": 507.66,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "por la marca sino porque pues se hace",
            "start": 510.96,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "justicia algo de justicia",
            "start": 513.839,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "a una gran injusticia cometida no por",
            "start": 516.959,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "estos corruptos neoliberales",
            "start": 520.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "por sus enjuagues",
            "start": 524.039,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "lo que hicieron con Aerom\u00e9xico despu\u00e9s",
            "start": 526.38,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "que en pago al fraude electoral",
            "start": 528.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n les entreg\u00f3 a los que le",
            "start": 535.019,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "ayudaron el fraude del 2006 Aerom\u00e9xico",
            "start": 538.08,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "o sea Fox entreg\u00f3 mexicana",
            "start": 542.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y Calder\u00f3n Aerom\u00e9xico",
            "start": 545.339,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 549.0,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "salen dos abogados",
            "start": 552.66,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pues no surgen de la nada sino que ya",
            "start": 556.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estaban ah\u00ed este",
            "start": 559.2,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "y en campanan a un grupo de doscientos",
            "start": 563.339,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 567.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "o trescientos de los seis",
            "start": 567.98,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mil y les dicen",
            "start": 573.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "a ustedes les toca m\u00e1s",
            "start": 575.82,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a ganar el pleito",
            "start": 581.22,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y presentan amparos",
            "start": 590.64,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "les otorgan",
            "start": 596.22,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "los justicieros no de aqu\u00ed de enfrente",
            "start": 599.519,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "los jueces los magistrados ministros del",
            "start": 604.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "poder judicial",
            "start": 607.08,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "Y entonces los llamamos y les decimos",
            "start": 612.06,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "retiren las demandas van a perjudicar",
            "start": 617.06,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ndo van a poder",
            "start": 620.82,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "vender la marca",
            "start": 623.899,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 no",
            "start": 628.14,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "alguna gente que quiera este",
            "start": 630.6,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "comprar",
            "start": 635.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los derechos no de mexicana incluso",
            "start": 637.5,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Nosotros le dar\u00edamos hasta facilidades",
            "start": 640.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "porque entre m\u00e1s l\u00edneas a\u00e9reas haya",
            "start": 644.7,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 646.98,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "para que no cueste tanto el pasaje",
            "start": 649.019,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "Pero va a ser dif\u00edcil",
            "start": 655.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y nosotros no podemos estar esperando",
            "start": 658.26,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "porque ya",
            "start": 661.44,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s tardar en diciembre empiezan a",
            "start": 664.62,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "volar",
            "start": 666.959,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "los nuevos aviones pero todav\u00eda no lo",
            "start": 668.339,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "descarta presidentes no lo descarto",
            "start": 671.1,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "porque falta unos d\u00edas qu\u00e9 bueno que me",
            "start": 673.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "preguntaste porque me hac\u00eda falta hacer",
            "start": 675.6,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "este llamado",
            "start": 677.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "un llamado m\u00e1s a los abogados y tambi\u00e9n",
            "start": 679.1,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "a los trabajadores que no se dejen",
            "start": 682.98,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar",
            "start": 685.079,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 688.079,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "este no van a recibir nada",
            "start": 689.42,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Y si van a perjudicar",
            "start": 693.3,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "Pues a sus compa\u00f1eros",
            "start": 696.54,
            "duration": 3.14
        }
    ],
    "transcription_text": " la Secretar\u00eda de Marina es la que formalmente se va a hacer cargo de el aeropuerto de la Ciudad s\u00ed otros aeropuertos tambi\u00e9n va a manejar la Secretar\u00eda de Marina por ejemplo el de Ciudad del Carmen el de Ciudad Obreg\u00f3n Guaymas esos aeropuertos van a estar manejados por Marina y la secretar\u00eda de defensa desde luego el Felipe \u00c1ngeles Tulum Campeche Puebla Nuevo Laredo no contin\u00faa Asa como entidad normativa pero el control de los aeropuertos va a estar a cargo de los aeropuertos p\u00fablicos no ten\u00eda m\u00e1s tiene m\u00e1s este los p\u00fablicos que quedaron porque la mayor\u00eda est\u00e1n concesionados y esos no se modifican las concesiones los contratos esos los privatizaron vamos a decir y nosotros hicimos el compromiso de no cancelar contratos y se mantienen la mayor\u00eda de los aeropuertos fueron privatizados no lo olviden son minoritarios los aeropuertos que quedaron bajo el control de la Administraci\u00f3n p\u00fablica en este caso de Asa por ejemplo estamos hablando de Tulum pues es el nuevo aeropuerto que va a estar manejado por Sedena Campeche Sedena Ciudad del Carmen Marina tambi\u00e9n Sedena va a a administrar Chetumal pero est\u00e1n concesionados M\u00e9rida y Canc\u00fan que es el aeropuerto con m\u00e1s tr\u00e1fico tiene una concesi\u00f3n lo de mexicana estamos esperando qu\u00e9 bueno que me lo preguntan estamos esperando ya que se venza el plazo pero todo indica de que estos abogados no quieren retirar las demandas lo voy a volver a explicar cuando [M\u00fasica] entregaron mexicana privatizaron mexicano se la entreg\u00f3 a cercano a \u00e9l Gasc\u00f3n azc\u00e1rraga Gast\u00f3n azc\u00e1rga del grupo posadas eh que le ayud\u00f3 a Fox en su campa\u00f1a incluso Fox viv\u00eda en tiempo su Campa\u00f1a en un hotel del un hotel de lo que era antes la glorieta Col\u00f3n no s\u00e9 c\u00f3mo se llama ahora ese hotel C\u00f3mo se llama la glorieta La las mujeres que luchan ah\u00ed enfrente hay un hotel y ese era de este gasto Gasc\u00f3n Gast\u00f3n Gast\u00f3n azc\u00e1rraga del grupo posada y apoyaba a Fox y en ese hotel se hospedaba Fox cuando era candidato y era Pues apoyador de Fox cuando Fox llega a la presidencia le entrega mexicana que era una empresa p\u00fablica ah\u00ed empez\u00f3 el problema este se\u00f1or pues con mucha influencia quebr\u00f3 mexicano y despidieron a los trabajadores nunca hubo justicia el se\u00f1or creo que se fue al extranjero pero no pas\u00f3 a mayores y se quedaron sin trabajo como seis mil trabajadores ahora que se va a crear la nueva empresa a\u00e9rea de la secretar\u00eda de la defensa que va a vincular aeropuertos tren Maya todo se pens\u00f3 bueno por qu\u00e9 no se les compra a los trabajadores la marca de mexicana adem\u00e1s es un s\u00edmbolo Mexicana de Aviaci\u00f3n todo esto para los j\u00f3venes Para que vean C\u00f3mo destruyeron al pa\u00eds los neoliberales porque esta empresa mexicana es la primera aerol\u00ednea de M\u00e9xico es un s\u00edmbolo as\u00ed como habl\u00e1bamos de que acabaron con el cerro de San Pedro que del s\u00edmbolo del escudo de San Luis Potos\u00ed por la miner\u00eda en la \u00e9poca de Fox pues as\u00ed destruyeron todo por el hambre de dinero por la codicia por la corrupci\u00f3n entonces hablamos con los dirigentes de los trabajadores y se hicieron asambleas y los trabajadores muy a gusto incluso creo que inclu\u00eda la compra o incluye no lo descartemos tres edificios y algo m\u00e1s no s\u00e9 pero solo la marca ten\u00eda un precio o se hizo un aval\u00fao creo que de 800 millones o algo as\u00ed 800 mil millones que se iban a repartir Bueno aparte de lo de la marca lo de los edificios con todos [M\u00fasica] que les iban a tocar como 60 ochenta mil pesos no s\u00e9 100 Pues iba a repartir iguales content\u00edsimos los trabajadores que nunca han visto nada y tambi\u00e9n nosotros contentos no no tanto por la marca sino porque pues se hace justicia algo de justicia a una gran injusticia cometida no por estos corruptos neoliberales por sus enjuagues lo que hicieron con Aerom\u00e9xico despu\u00e9s que en pago al fraude electoral Calder\u00f3n les entreg\u00f3 a los que le ayudaron el fraude del 2006 Aerom\u00e9xico o sea Fox entreg\u00f3 mexicana y Calder\u00f3n Aerom\u00e9xico bueno salen dos abogados pues no surgen de la nada sino que ya estaban ah\u00ed este y en campanan a un grupo de doscientos trabajadores o trescientos de los seis mil y les dicen a ustedes les toca m\u00e1s nosotros vamos a ganar el pleito y presentan amparos les otorgan los justicieros no de aqu\u00ed de enfrente los jueces los magistrados ministros del poder judicial Y entonces los llamamos y les decimos retiren las demandas van a perjudicar Cu\u00e1ndo van a poder vender la marca Ojal\u00e1 no alguna gente que quiera este comprar los derechos no de mexicana incluso Nosotros le dar\u00edamos hasta facilidades porque entre m\u00e1s l\u00edneas a\u00e9reas haya mejor para que no cueste tanto el pasaje Pero va a ser dif\u00edcil y nosotros no podemos estar esperando porque ya a m\u00e1s tardar en diciembre empiezan a volar los nuevos aviones pero todav\u00eda no lo descarta presidentes no lo descarto porque falta unos d\u00edas qu\u00e9 bueno que me preguntaste porque me hac\u00eda falta hacer este llamado un llamado m\u00e1s a los abogados y tambi\u00e9n a los trabajadores que no se dejen enga\u00f1ar porque este no van a recibir nada Y si van a perjudicar Pues a sus compa\u00f1eros ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "2 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:34:25.694785"
}