{
    "video_id": "KxdZEJos5qI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/KxdZEJos5qI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAQQ5NNxHu0QpLKgT1JiopxXKm2Ag",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=KxdZEJos5qI",
    "video_title": "Iniciativa de reforma electoral incluir\u00e1 reducci\u00f3n de plurinominales. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9294,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "Hola presentador",
            "start": 953.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 960.86,
            "duration": 25.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1001.41,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas \u00e1nimo",
            "start": 1168.02,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "Bueno pues vamos a",
            "start": 1174.98,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "informar el d\u00eda de hoy",
            "start": 1177.559,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "es mi\u00e9rcoles y tenemos la secci\u00f3n de",
            "start": 1179.799,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la",
            "start": 1185.5,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 1189.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "es una s\u00edntesis un resumen porque si no",
            "start": 1191.299,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "nos llevar\u00edamos todo el todo el d\u00eda y a",
            "start": 1197.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lo mejor toda la semana",
            "start": 1200.78,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1203.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "nos va a informar como siempre",
            "start": 1205.419,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "analizabeth Garc\u00eda vilchis y despu\u00e9s",
            "start": 1209.2,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "abrimos para preguntas y respuestas",
            "start": 1213.7,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "entonces adelante",
            "start": 1216.98,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas compa\u00f1eras compa\u00f1eros Este",
            "start": 1221.36,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "es el Qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de",
            "start": 1224.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la semana del 30 de marzo de 2022",
            "start": 1226.7,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "comenzamos con la primera",
            "start": 1229.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "reforma usa Los Paisanos para pegarle al",
            "start": 1231.82,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 1235.28,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "el domingo 27 de marzo el peri\u00f3dico",
            "start": 1236.659,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "Reforma 8 columnas public\u00f3 una nota con",
            "start": 1239.059,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "el t\u00edtulo",
            "start": 1242.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "denuncian paisanos extorsi\u00f3n del",
            "start": 1243.46,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional de Migraci\u00f3n as\u00ed con",
            "start": 1246.559,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "afirmaciones para que se vea",
            "start": 1249.559,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se\u00f1alan que agentes de migraci\u00f3n",
            "start": 1251.98,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "mexicanos habr\u00edan exigido moches a 50",
            "start": 1254.299,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "migrantes que regresaban en M\u00e9xico en un",
            "start": 1257.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "autob\u00fas seg\u00fan denunci\u00f3 el se\u00f1or Rogelio",
            "start": 1260.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "\u00c1vila presidente de la asociaci\u00f3n de",
            "start": 1265.28,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "migrantes mexicanos en Chicago hasta",
            "start": 1268.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed todo parece normal sin embargo al",
            "start": 1271.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "revisar otras primeras planas de",
            "start": 1274.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "reformas sobre presuntas extorsiones a",
            "start": 1276.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "paisanos la Fuente es la misma el mismo",
            "start": 1279.38,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "Rogelio \u00c1vila que organiza caravanas",
            "start": 1283.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "migrantes por ejemplo reforma publica",
            "start": 1286.28,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "ocho columnas en su portada del 2 de",
            "start": 1289.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "abril de 2021",
            "start": 1291.799,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "crimen cobra protecci\u00f3n y tambi\u00e9n",
            "start": 1293.84,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "polic\u00edas acusan doble extorsi\u00f3n",
            "start": 1296.419,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "fronteriza en regreso a casa por semana",
            "start": 1299.419,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "santa la Fuente es el mismo Rogelio",
            "start": 1302.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "\u00c1vila ahora en su calidad de",
            "start": 1306.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "representante en Illinois del Consejo",
            "start": 1308.78,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Nacional de legisladores y l\u00edderes",
            "start": 1311.6,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 1314.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y el 19 de diciembre de 2021 reforma",
            "start": 1316.1,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "publica en portada e interiores",
            "start": 1319.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "reciben los paisanos trato nada Heroico",
            "start": 1322.36,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "notas con caracter\u00edsticas similares y",
            "start": 1325.96,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "consultando la misma fuente mencionando",
            "start": 1329.12,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la extorsi\u00f3n por parte de",
            "start": 1331.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "agentes del Instituto Nacional de",
            "start": 1334.58,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "Migraci\u00f3n",
            "start": 1336.38,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "sin embargo en ninguna de las",
            "start": 1337.419,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "publicaciones pidieron el punto de vista",
            "start": 1339.74,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "del Instituto Nacional de Migraci\u00f3n",
            "start": 1341.659,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "respecto de las quejas o supuestas",
            "start": 1343.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "extorsiones el Instituto Nacional de",
            "start": 1345.86,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Migraci\u00f3n abri\u00f3 investigaciones desde la",
            "start": 1348.679,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "primera nota Pero en ning\u00fan caso se hizo",
            "start": 1350.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "una denuncia formal ante ninguna",
            "start": 1354.02,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "autoridad pese a la supuesta recurrencia",
            "start": 1356.6,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "del delito",
            "start": 1360.799,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 1363.919,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "ecologistas con intereses que apoyan",
            "start": 1366.94,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "obras si los contratan como asesores o",
            "start": 1370.46,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "se oponen a ellas si los contratan para",
            "start": 1374.059,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "meter amparos",
            "start": 1377.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Gabriel cuadre y diputado federal del",
            "start": 1379.159,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "pan ha sido uno de los cr\u00edticos m\u00e1s",
            "start": 1381.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "beligerantes del Aeropuerto",
            "start": 1384.7,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "Internacional Felipe \u00c1ngeles pero m\u00e1s",
            "start": 1386.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "absurdos han sido sus ataques en contra",
            "start": 1390.2,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de la declaratoria del lago de Texcoco",
            "start": 1392.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "como \u00e1rea natural protegida incluso",
            "start": 1394.7,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "plantea que en 2024 se construya ah\u00ed el",
            "start": 1398.0,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "nuevo aeropuerto internacional de M\u00e9xico",
            "start": 1401.96,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "cuadro y dice que el vaso de Texcoco",
            "start": 1404.86,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "cit\u00f3 a cuadril no tiene ning\u00fan valor",
            "start": 1407.62,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "ambiental relevante que no pueda ser",
            "start": 1410.72,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "compensado es un p\u00e1ramo salitroso con",
            "start": 1413.419,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "algunos cuerpos de agua o humedades",
            "start": 1417.14,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "m\u00ednimos estacionales esto lo escribi\u00f3 en",
            "start": 1419.48,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "el peri\u00f3dico El economista Pero por qu\u00e9",
            "start": 1422.539,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "un supuesto ecologista se opone a un",
            "start": 1425.659,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "\u00e1rea natural",
            "start": 1429.98,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "como dice el cl\u00e1sico",
            "start": 1431.24,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "lo que no suena l\u00f3gico suena met\u00e1lico",
            "start": 1433.24,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Pero por qu\u00e9 lo decimos Gabriel quadri",
            "start": 1437.26,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "tiene conflicto de inter\u00e9s al hablar del",
            "start": 1440.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "asunto ya que recibi\u00f3 contratos",
            "start": 1443.24,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "derivados del aeropuerto de la",
            "start": 1445.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del aeropuerto de Texcoco",
            "start": 1450.32,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed mostramos un contrato de 2015",
            "start": 1452.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 1457.34,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "450 mil pesos por concepto de servicios",
            "start": 1458.679,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de asesor\u00eda y acompa\u00f1amiento en temas de",
            "start": 1462.799,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "desarrollo urbano territorial y regional",
            "start": 1466.279,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "para el proyecto del nuevo aeropuerto de",
            "start": 1469.34,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 1472.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "incluyendo un desarrollo inmobiliario y",
            "start": 1474.22,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "centros comerciales de lujo el otro",
            "start": 1478.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ejemplo es el de Gustavo Alan\u00eds",
            "start": 1481.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ingeniero que dirige sevda organizaci\u00f3n",
            "start": 1484.24,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "civil que promueve la defensa del medio",
            "start": 1487.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ambiente y ahora coordina los amparos en",
            "start": 1489.679,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "contra del tren maya",
            "start": 1492.86,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "alanistas Adem\u00e1s columnista del",
            "start": 1494.98,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "universal y articulista en reforma donde",
            "start": 1497.179,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "escribe contra el tren",
            "start": 1500.539,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Pues resulta que gustaba el an\u00eds tambi\u00e9n",
            "start": 1503.02,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "fue contratado en 2015 por el grupo",
            "start": 1505.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "aeropuerto ario que realizaba la",
            "start": 1508.7,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n dise\u00f1o y construcci\u00f3n del",
            "start": 1510.98,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "aeropuerto de Texcoco",
            "start": 1515.179,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "el contrato por adjudicaci\u00f3n directa",
            "start": 1518.0,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ascendi\u00f3 a 800 mil pesos para apoyar",
            "start": 1520.36,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "apoyar la ejecuci\u00f3n del comit\u00e9 de",
            "start": 1523.9,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "vigilancia ambiental del naim ahora",
            "start": 1526.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sevda promueve los amparos contra el",
            "start": 1529.46,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tren Maya y Gustavo es Vocero de la",
            "start": 1531.5,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a selvame del tren junto con",
            "start": 1534.08,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "artistas y organizaciones y asociaciones",
            "start": 1536.299,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "civiles Pero antes Busco asesorar a",
            "start": 1539.299,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "fonatur para la construcci\u00f3n del tren",
            "start": 1543.02,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "maya",
            "start": 1544.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se los dejamos unas lindezas el tren",
            "start": 1546.679,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "Maya y las preocupaciones ambientales la",
            "start": 1550.34,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 1553.58,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda pasado un d\u00eda",
            "start": 1556.279,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "ni un d\u00eda de la entrega del Aeropuerto",
            "start": 1558.279,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "Internacional Felipe \u00c1ngeles cuando",
            "start": 1561.5,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 una nueva campa\u00f1a de",
            "start": 1564.14,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n pero ahora en contra del",
            "start": 1565.82,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tren maya",
            "start": 1568.1,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "un grupo de artistas se manifest\u00f3 en",
            "start": 1569.6,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "contra de la construcci\u00f3n del tramo 5 el",
            "start": 1572.6,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "que va de Canc\u00fan a Tulum denunciando la",
            "start": 1575.419,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "destrucci\u00f3n de la selva flora y fauna",
            "start": 1578.659,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "cenotes y r\u00edos subterr\u00e1neos lo cual no",
            "start": 1582.039,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "es verdad el trazo del tren ha cuidado",
            "start": 1585.679,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "no pasar por cenotes y Es sobre",
            "start": 1588.679,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "acahuales no la selva muchos de los",
            "start": 1593.2,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "artistas y ciudadanos manifestaron una",
            "start": 1598.159,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n leg\u00edtima por la selva y el",
            "start": 1600.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "agua subterr\u00e1nea Aunque la iniciativa",
            "start": 1602.9,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "est\u00e1 impulsada por intereses econ\u00f3micos",
            "start": 1605.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n pol\u00edticos adem\u00e1s las",
            "start": 1608.779,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "comunidades que viven en la zona del",
            "start": 1611.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tren Maya como Ven al tren Maya como un",
            "start": 1613.22,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "camino de Esperanza para su bienestar y",
            "start": 1616.64,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "felicidad si es verdad que les preocupa",
            "start": 1619.1,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "el medio ambiente y las selvas los",
            "start": 1623.179,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "invitamos a mirar las principales",
            "start": 1626.059,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "principales problem\u00e1ticas ambientales",
            "start": 1628.659,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "por ejemplo en sexenios pasados se",
            "start": 1633.74,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "explotaron las granjas de cerdos en el",
            "start": 1637.52,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "suroeste que afectan cenotes y el agua",
            "start": 1639.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "subterr\u00e1nea los desarrollos tur\u00edsticos",
            "start": 1643.039,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "que privatizan las playas como Xcaret",
            "start": 1645.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "destruyen manglares acaban con la flora",
            "start": 1649.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y la fauna la deforestaci\u00f3n de la selva",
            "start": 1652.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y el tr\u00e1fico de Maderas preciosas y de",
            "start": 1655.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "especies el crecimiento desordenado de",
            "start": 1658.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "la infraestructura tur\u00edstica e",
            "start": 1661.7,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "Inmobiliaria en Quintana Roo que ha",
            "start": 1664.159,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "impactado a Canc\u00fan Tulum y bacalar",
            "start": 1667.159,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "hay explotaciones mineras sin considerar",
            "start": 1672.26,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "los da\u00f1os al ambiente por ejemplo una",
            "start": 1674.659,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "empresa estadounidense en calican",
            "start": 1677.779,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "Solidaridad Quintana Roo destruye la",
            "start": 1680.059,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "selva y esta explotando la piedra y",
            "start": 1682.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Arrasando con el medio ambiente por ah\u00ed",
            "start": 1686.179,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "no hay protestas de ecologistas en su",
            "start": 1688.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "contra ni nadie de greenpeace se Amarra",
            "start": 1691.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "las m\u00e1quinas para evitarlo",
            "start": 1695.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor",
            "start": 1698.2,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s de las organizaciones que se han",
            "start": 1701.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pronunciado contra el tren Maya hay",
            "start": 1704.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "grupos econ\u00f3micos pol\u00edticos y hasta",
            "start": 1706.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "hoteleros",
            "start": 1710.84,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "entre las 43 organizaciones que firmaron",
            "start": 1712.399,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "un pronunciamiento contra el tren Maya",
            "start": 1714.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hay grupos leg\u00edtimos Pero hay otros que",
            "start": 1717.14,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "responden a intereses econ\u00f3micos y",
            "start": 1721.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos como Xcaret por ejemplo una de",
            "start": 1723.32,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "las asociaciones m\u00e1s activas son Jaguar",
            "start": 1727.1,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "White Life Center AC dedicada dice a",
            "start": 1730.64,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "conservar la fauna Silvestre sus",
            "start": 1735.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "principales aliados son las empresas",
            "start": 1738.32,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tur\u00edsticas que se oponen al tren r\u00edo",
            "start": 1740.0,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "secreto",
            "start": 1742.58,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "oltur alternative y Centinelas del agua",
            "start": 1743.559,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "c mismas que venden paquetes tur\u00edsticos",
            "start": 1746.779,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "al extranjero su p\u00e1gina tambi\u00e9n remite a",
            "start": 1750.14,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "una empresa para arrendar y vender autos",
            "start": 1753.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Riviera Maya sostenible cuyo objetivo",
            "start": 1756.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "dice es promover el turismo sostenible",
            "start": 1759.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "pero sus aliados estrat\u00e9gicos son",
            "start": 1762.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "empresas y cadenas hoteleras como R\u00edos",
            "start": 1765.44,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "secreto Vania entre",
            "start": 1768.679,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "paradisus palladium hotel grupo",
            "start": 1771.7,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "Centinelas del agua asociaci\u00f3n para",
            "start": 1775.539,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "proteger el acu\u00edfero de la Pen\u00ednsula de",
            "start": 1778.039,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n",
            "start": 1780.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "sus aliados principales son R\u00edos secreto",
            "start": 1782.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y old",
            "start": 1785.96,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "grupo icb",
            "start": 1789.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "una empresa cabildera dirigida por",
            "start": 1792.14,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Guillermo mainez Esta es una joya ex",
            "start": 1795.22,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "subsecretario de asuntos internacionales",
            "start": 1799.94,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "del sen del Pri presta servicios",
            "start": 1802.46,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "servicios de empresas como el universal",
            "start": 1805.039,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "DHL Cemex y el pri el pri Y pfizer",
            "start": 1807.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n estas son algunas de las",
            "start": 1812.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "organizaciones firmantes ligadas a",
            "start": 1814.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "intereses en algunas conferencias de",
            "start": 1816.86,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "prensas se han mostrado un video que es",
            "start": 1819.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "este un v\u00eddeo con un cenote intervenido",
            "start": 1822.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con pilotes de concreto solo queremos",
            "start": 1825.74,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "aclarar que el tren no ha invadido ni un",
            "start": 1828.74,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "solo cenote y mucho menos se ha hecho",
            "start": 1834.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "trabajo submarinos quiz\u00e1s la imagen",
            "start": 1837.62,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "corresponda a uno de los sitios",
            "start": 1840.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "tur\u00edsticos de la zona que explotan",
            "start": 1842.98,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "algunos de los empresarios de los que no",
            "start": 1845.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1n de acuerdo con el tren maya",
            "start": 1848.299,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "y bueno",
            "start": 1851.84,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed est\u00e1 el v\u00eddeo",
            "start": 1853.64,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "Esta es la \u00faltima nota con falsa",
            "start": 1859.94,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "balacera en el aeropuerto de Canc\u00fan",
            "start": 1862.82,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "salieron a volar los zopilotes y",
            "start": 1865.48,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "publicar en versiones alarmistas sin",
            "start": 1868.34,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "confirmar el lunes 28 de marzo un",
            "start": 1870.98,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estruendo provocado por la ca\u00edda de unas",
            "start": 1874.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Torres de publicidad causaron p\u00e1nico",
            "start": 1877.34,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "inconfusi\u00f3n entre los pasajeros de la",
            "start": 1879.88,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "terminal 3 del Aeropuerto Internacional",
            "start": 1882.799,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "de Canc\u00fan en Quintana Roo",
            "start": 1885.26,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "a\u00fan sin saber que hab\u00eda pasado",
            "start": 1888.34,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "circularon videos de gente corriendo muy",
            "start": 1890.539,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidos esparci\u00f3 el rumor de que se",
            "start": 1893.659,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "hab\u00edan producido detonaciones de arma de",
            "start": 1895.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fuego por lo que los empleados del",
            "start": 1897.98,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "aeropuerto declararon c\u00f3digo rojo",
            "start": 1900.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se entiende que la gente en el lugar",
            "start": 1902.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "estuviera confundida y entrar en p\u00e1nico",
            "start": 1904.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pero lo que llama la atenci\u00f3n es que",
            "start": 1907.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "comunicadores y medios profesionales se",
            "start": 1910.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "montaron en el amarillismo sin confirmar",
            "start": 1914.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n as\u00ed lo hicieron vemos en",
            "start": 1916.64,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "la pantalla no pocos reforma reporte",
            "start": 1920.36,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "\u00edndigo sopitas ruido en la red El",
            "start": 1924.32,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "Financiero pol\u00edtico MX animal pol\u00edtico",
            "start": 1928.279,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 1932.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "comunicadores con cierta",
            "start": 1934.48,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "dieron como cierta la versi\u00f3n de los",
            "start": 1939.279,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "disparos",
            "start": 1942.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "comunicadores experimentados como",
            "start": 1944.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Joaqu\u00edn L\u00f3pez D\u00f3riga Hannia Nobel",
            "start": 1947.0,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "Azucena Uresti y Carlos Loret de Mola",
            "start": 1950.14,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "por supuesto",
            "start": 1953.539,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "sin Buscar",
            "start": 1955.88,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "versiones oficiales sin verificar",
            "start": 1957.22,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sin que se confirmara o desmintiera el",
            "start": 1961.059,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "hecho",
            "start": 1964.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "publicaron estos tuits",
            "start": 1965.44,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "contribuyendo as\u00ed a la histeria",
            "start": 1968.72,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "colectiva hasta reporte \u00edndigo public\u00f3",
            "start": 1970.779,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "que hay videos donde se escuchan",
            "start": 1974.779,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "detonaciones es curioso que los mensajes",
            "start": 1976.34,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "son redactados de una manera parecida y",
            "start": 1979.039,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "algunos parecen con preguntas similares",
            "start": 1981.62,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "como lo vemos aqu\u00ed en la pantalla la",
            "start": 1985.159,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "infusi\u00f3n hecho de que corre m\u00e1s r\u00e1pido",
            "start": 1988.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "una noticia falsa que una verdadera al",
            "start": 1990.74,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "difundir noticias falsas se da pie a la",
            "start": 1994.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n a la confusi\u00f3n y a m\u00e1s",
            "start": 1997.22,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "noticias falsas vamos a mostrarles algo",
            "start": 2000.1,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vemos un tweet",
            "start": 2002.86,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el que est\u00e1 aqu\u00ed abajo es cuando",
            "start": 2006.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "presidente Muchas gracias",
            "start": 2009.82,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ustedes dos",
            "start": 2016.179,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "tres falta una compa\u00f1era",
            "start": 2017.94,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "t\u00fa",
            "start": 2022.72,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "cuatro y t\u00fa tambi\u00e9n cinco porque ya",
            "start": 2024.399,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "llevas varios d\u00edas",
            "start": 2027.159,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Alberto",
            "start": 2030.58,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Marroqu\u00edn Espinoza de frecuencia Cat de",
            "start": 2032.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "jf informa desde Canc\u00fan y desde el",
            "start": 2035.26,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "portal en Quer\u00e9taro es ahora am.com",
            "start": 2037.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Qu\u00e9 diferencia tendr\u00eda",
            "start": 2039.539,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "el aeropuerto de Tulum con el alfa",
            "start": 2041.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 2044.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sabemos que 75 ingenieros militares",
            "start": 2046.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "participaron en la edificaci\u00f3n del Alfa",
            "start": 2049.5,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "y viajaron a Quintana Roo para continuar",
            "start": 2051.82,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "con las obras del tren maya en el tramo",
            "start": 2054.04,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "de Tulum y tambi\u00e9n con el aeropuerto Qu\u00e9",
            "start": 2055.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "diferencias habr\u00eda de o est\u00e1n",
            "start": 2059.379,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "proyectadas de del aeropuerto del Alfa",
            "start": 2061.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "con el de Tulum",
            "start": 2064.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "bueno va a ser un aeropuerto",
            "start": 2066.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 2068.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de calidad igual que el aeropuerto",
            "start": 2072.359,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 2076.3,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "se va a construir",
            "start": 2080.02,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "muy cerca de Tulum",
            "start": 2083.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "a\u00fan cuando",
            "start": 2087.06,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "el terreno est\u00e1",
            "start": 2089.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2093.099,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "el municipio de Felipe Carrillo Puerto",
            "start": 2094.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "porque es un municipio",
            "start": 2098.68,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "muy grande",
            "start": 2102.0,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "Felipe Carrillo Puerto tiene m\u00e1s",
            "start": 2103.98,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "extensi\u00f3n que el municipio de Tulum y",
            "start": 2107.619,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2110.93,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "Llegan tus tierras ejidales",
            "start": 2112.5,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 2117.339,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "muy cerca de Tulum a ver si tienen por",
            "start": 2119.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ah\u00ed el plano",
            "start": 2123.64,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de la vez pasada Entonces",
            "start": 2125.28,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "ah\u00ed los",
            "start": 2129.18,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "deshidratarios de Felipe Carrillo Puerto",
            "start": 2131.099,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "dieron",
            "start": 2134.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "todas las facilidades",
            "start": 2136.68,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "se han portado muy bien como toda la",
            "start": 2139.14,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 2142.54,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2143.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el sureste y",
            "start": 2146.099,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "de los pueblos por donde va a pasar el",
            "start": 2149.04,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "tren maya",
            "start": 2154.66,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed est\u00e1 Tulum",
            "start": 2164.2,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Y si el y el aeropuerto va a estar por",
            "start": 2169.599,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 2173.74,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "por aqu\u00ed m\u00e1s m\u00e1s cerca por aqu\u00ed",
            "start": 2176.859,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2181.18,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2183.579,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "los terrenos",
            "start": 2185.94,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "son no veo",
            "start": 2192.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Ah que r\u00edo Puerto s\u00ed De qu\u00e9 R\u00edo Muerto",
            "start": 2195.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "1.200 hect\u00e1reas",
            "start": 2199.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "se adquirieron aqu\u00ed entonces",
            "start": 2202.48,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "va a construir",
            "start": 2205.92,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "el aeropuerto van a conocer los",
            "start": 2210.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ingenieros militares pero tienen tambi\u00e9n",
            "start": 2213.22,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "este tramo descarte",
            "start": 2216.52,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hasta Tulum son dos el tramo 6 y el",
            "start": 2220.72,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "tramo 7 del tren m\u00e1s",
            "start": 2224.859,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "el aeropuerto",
            "start": 2229.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Ya salieron",
            "start": 2231.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "hoy salen 80",
            "start": 2234.28,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "ingenieros",
            "start": 2237.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "militares m\u00e1s se van a poner",
            "start": 2239.339,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "10 campamentos",
            "start": 2242.94,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "desde Esc\u00e1rcega",
            "start": 2246.579,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "porque como habl\u00e1bamos ayer o Antier ya",
            "start": 2252.119,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "estos tramos ya est\u00e1n contratados Este",
            "start": 2257.74,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "es el tramo 1 de Palenque a Esc\u00e1rcega",
            "start": 2260.92,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "Este es el tramo 2",
            "start": 2264.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que va hasta el",
            "start": 2268.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Este es el tramo tres de calkini",
            "start": 2271.72,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "a izamal",
            "start": 2275.38,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "Este es el 4",
            "start": 2278.26,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de izamal a Canc\u00fan Este es el 5",
            "start": 2279.96,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "de Canc\u00fan a Tulum",
            "start": 2286.18,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "y el 6 y el 7 Entonces ya",
            "start": 2288.94,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "hay contratos ya est\u00e1n trabajando",
            "start": 2293.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "en el terrapl\u00e9n yo creo que debemos de",
            "start": 2301.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "llevar",
            "start": 2305.5,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "ya como",
            "start": 2306.82,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2309.33,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "700 kil\u00f3metros",
            "start": 2310.9,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de terrapl\u00e9n",
            "start": 2312.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para poner",
            "start": 2315.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "durmientes y Los Rieles",
            "start": 2318.06,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "pero en total son 1500 kil\u00f3metros",
            "start": 2322.68,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 2327.579,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "los ingenieros militares",
            "start": 2329.46,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "El desaf\u00edo el reto",
            "start": 2332.38,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "es alcanzar a las empresas",
            "start": 2335.619,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y terminar al mismo tiempo",
            "start": 2340.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que las empresas que ya llevan",
            "start": 2342.119,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "como dos a\u00f1os trabajando",
            "start": 2346.2,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "Entonces eso es el aeropuerto de Tulum",
            "start": 2349.9,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "va a estar es este",
            "start": 2353.859,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "un aeropuerto que va a ayudar mucho",
            "start": 2357.9,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "porque ya el aeropuerto de Canc\u00fan est\u00e1",
            "start": 2361.06,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "saturado tiene hasta",
            "start": 2364.68,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "500 600 vuelos operaciones diarias",
            "start": 2367.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Entonces se necesita se requiere el",
            "start": 2373.14,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "aeropuerto de",
            "start": 2377.14,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "para seguir recibiendo turistas porque",
            "start": 2381.579,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "va a seguir creciendo",
            "start": 2385.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este la la regi\u00f3n Gracias se\u00f1or",
            "start": 2386.4,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "presidente f\u00edjese que en el 23 de",
            "start": 2390.4,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "diciembre la directora de capufe",
            "start": 2393.22,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "anunciaba la la contrataci\u00f3n del",
            "start": 2395.099,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "personal de outsourcing en todo el pa\u00eds",
            "start": 2398.859,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "o incluso mand\u00f3 un escrito informando o",
            "start": 2401.32,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "sea con gusto que pues de acuerdo al",
            "start": 2404.56,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "decreto que usted hab\u00eda emitido que se",
            "start": 2406.359,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "contrataba este persona que incluso",
            "start": 2408.339,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "hab\u00eda personas de m\u00e1s de 15 a 16 a\u00f1os de",
            "start": 2409.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "servicio Como outsourcing y Pues resulta",
            "start": 2412.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que los despiden masivamente all\u00e1 sobre",
            "start": 2415.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "todo en las plazas de cobro de malpasito",
            "start": 2418.48,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "Tabasco",
            "start": 2421.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "yokozocautlan Chiapas son de los que yo",
            "start": 2422.339,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "tengo ahorita evidencias de que gente",
            "start": 2425.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "que siempre has laborado ah\u00ed Pues",
            "start": 2427.359,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "resulta que mejor contratan a familiares",
            "start": 2429.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y amigos y se habla tambi\u00e9n incluso",
            "start": 2430.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "venta de plazas eso no me consta Pero s\u00ed",
            "start": 2432.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que la la que en lugar de haber",
            "start": 2435.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "contratado como usted este que ese era",
            "start": 2437.56,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "un derecho romper",
            "start": 2439.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y contratar a la gente para que tenga",
            "start": 2442.02,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "mejores prestaciones Pues resulta que",
            "start": 2444.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "esos administradores de esas plazas de",
            "start": 2446.92,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "cobro hacen mal uso de ese decreto S\u00ed",
            "start": 2448.72,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "este ya se est\u00e1 viendo la directora de",
            "start": 2452.46,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "capufe Elsa veintes",
            "start": 2456.54,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 2459.54,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "servidora p\u00fablica ejemplar es una gente",
            "start": 2462.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "honesta",
            "start": 2465.22,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "de una muy buena",
            "start": 2468.94,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "persona le tengo toda la confianza la",
            "start": 2471.42,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "conozco desde hace",
            "start": 2475.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "20 a\u00f1os",
            "start": 2477.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Estuvo trabajando",
            "start": 2479.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en el gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2482.14,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cuando fui jefe de gobierno",
            "start": 2484.92,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y lo que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 2488.44,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "es que est\u00e1 creciendo capufe",
            "start": 2491.7,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "porque durante el per\u00edodo neoliberal lo",
            "start": 2495.94,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que quer\u00edan era acabar con capufe",
            "start": 2498.04,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "porque todo era privatizado",
            "start": 2503.44,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y capufe es una empresa p\u00fablica",
            "start": 2507.819,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2512.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eran concesiones para autopistas",
            "start": 2514.02,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "privadas particulares y capufe incluso",
            "start": 2519.579,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "hasta les fueron quitando",
            "start": 2524.04,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "autopistas",
            "start": 2528.099,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan a veces se utilizaba hasta",
            "start": 2532.119,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "dinero p\u00fablico Para apoyar en la",
            "start": 2536.319,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de autopistas privadas Y en",
            "start": 2540.339,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "vez de darle a capufe la administraci\u00f3n",
            "start": 2545.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "de las autopistas se les entregaban a",
            "start": 2548.14,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "los privados Entonces todos estos est\u00e1",
            "start": 2551.8,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "resolviendo y est\u00e1 creciendo incluso",
            "start": 2555.72,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "acabo de estar",
            "start": 2560.28,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en Tepoztl\u00e1n porque estamos ah\u00ed",
            "start": 2562.38,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "ampliando la carretera",
            "start": 2566.22,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "que va a quedar muy bien Vamos a",
            "start": 2569.8,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "inaugurar esa autopista desde la pera en",
            "start": 2571.599,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "Morelos Cuernavaca hasta Cuautla en",
            "start": 2577.119,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "agosto",
            "start": 2581.44,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "se va a ignorarse se est\u00e1 trabajando",
            "start": 2583.9,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 2586.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "llevaba a\u00f1os",
            "start": 2588.54,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que no s\u00e9 este",
            "start": 2590.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "avanzaba en ese prop\u00f3sito se opon\u00edan",
            "start": 2594.9,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con raz\u00f3n los",
            "start": 2598.119,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "comuneros la gente de Tepoztl\u00e1n porque",
            "start": 2601.8,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "estamos hablando de uno de los lugares",
            "start": 2605.5,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bellos y m\u00edsticos",
            "start": 2607.9,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds",
            "start": 2611.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "no puedo decir el \u00fanico porque",
            "start": 2614.079,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "en todo M\u00e9xico hay lugares as\u00ed pero este",
            "start": 2618.48,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "es excepcional Tepoztl\u00e1n",
            "start": 2622.66,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "es de una belleza y de",
            "start": 2625.42,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 2628.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fortaleza espiritual",
            "start": 2632.28,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "\u00fanica Entonces este pues de una u otra",
            "start": 2634.98,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "manera una autopista pues",
            "start": 2640.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "s\u00ed se interrumpe interfiere",
            "start": 2642.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "esa vida no de meditaci\u00f3n de",
            "start": 2646.319,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "tranquilidad",
            "start": 2649.72,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "quer\u00eda hasta poner un campo de golf y",
            "start": 2652.3,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "los pobladores se",
            "start": 2655.72,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "lo pusieron y est\u00e1n cuidando",
            "start": 2658.38,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "su pueblo la gente",
            "start": 2662.22,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "entonces tambi\u00e9n",
            "start": 2665.98,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "era una obra necesaria porque",
            "start": 2670.02,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "es mucho el tr\u00e1fico",
            "start": 2674.819,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2679.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que resolver el problema de la",
            "start": 2680.339,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "vialidad",
            "start": 2683.74,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "cuidando no",
            "start": 2684.96,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "destruir se est\u00e1 terminando esa",
            "start": 2687.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "autopista",
            "start": 2690.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y ahora que fui a la supervisi\u00f3n ah\u00ed",
            "start": 2692.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "estaba Elsa y le pidi\u00f3 a su secretario",
            "start": 2696.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de Hacienda que les que le ayudara en",
            "start": 2700.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "unas plazas Porque est\u00e1 creciendo Campos",
            "start": 2703.96,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "y yo tengo el compromiso con los",
            "start": 2706.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "trabajadores de capufe desde hace a\u00f1os",
            "start": 2708.819,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "de que no iban a hacer despedidos",
            "start": 2710.92,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "entonces nada m\u00e1s para que este",
            "start": 2713.8,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "tengan eso en cuenta y seguramente Elsa",
            "start": 2717.3,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ya nos est\u00e1 escuchando gracias y ya ve",
            "start": 2721.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "como \u00faltimo ejidatario ded\u00f3nica del",
            "start": 2724.06,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "municipio de Amealco Quer\u00e9taro le piden",
            "start": 2726.16,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "el apoyo para que vayan ingenieros",
            "start": 2728.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "forestales hacer una auditor\u00eda a esa",
            "start": 2730.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "zona porque hay una gran este hay mucha",
            "start": 2732.52,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tala de \u00e1rboles en esa zona y la",
            "start": 2736.3,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "delegaci\u00f3n de profepan Quer\u00e9taro no",
            "start": 2738.7,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tiene ingenieros forestal no tiene",
            "start": 2741.16,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "personal especializado Ojal\u00e1 los pueda",
            "start": 2742.48,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "apoyar con esa parte que es una petici\u00f3n",
            "start": 2744.819,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "que ellos nos hacen S\u00ed con Luis Meneses",
            "start": 2746.319,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n",
            "start": 2750.42,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "forestal Entonces le vamos a pedir",
            "start": 2752.619,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "Muchas gracias al presidente muy bien",
            "start": 2755.26,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "el coso Cuautla en Chiapas no est\u00e1 esa",
            "start": 2761.619,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "caseta",
            "start": 2765.579,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "se le conoce como coita",
            "start": 2766.9,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "S\u00ed y este",
            "start": 2774.28,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y calma coita que vamos ganando",
            "start": 2778.48,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "es un dicho de all\u00e1",
            "start": 2782.98,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2786.579,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "los de coita y",
            "start": 2788.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tuxtlali toda esa parte ya lo saben a lo",
            "start": 2790.8,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "que me refiero calma coita que vamos",
            "start": 2794.2,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ganando as\u00ed digo yo tambi\u00e9n",
            "start": 2797.38,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "es cuando",
            "start": 2803.16,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "te ponen nerviosos",
            "start": 2806.619,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "algunos colaboradores",
            "start": 2809.619,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "les digo calma coita que vamos ganando",
            "start": 2812.319,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "es que estaban jugando b\u00e1squetbol coita",
            "start": 2816.839,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "con otro pueblo",
            "start": 2821.02,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "iba perdiendo",
            "start": 2824.26,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "y de repente alguien que se qued\u00f3",
            "start": 2830.8,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "dormido",
            "start": 2832.78,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 por qu\u00e9 raz\u00f3n",
            "start": 2835.72,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "se levant\u00f3 y grit\u00f3",
            "start": 2839.14,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "calma coita que vamos ganando",
            "start": 2842.22,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "y van perdiendo",
            "start": 2845.579,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2849.62,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pero este ah\u00ed est\u00e1 la la caseta",
            "start": 2851.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "presidente muy buenos d\u00edas Jam Salazar",
            "start": 2854.94,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "de noticiero en redes a prop\u00f3sito de lo",
            "start": 2857.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que usted mencion\u00f3 el d\u00eda de ayer ayer",
            "start": 2861.099,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "daba un adelanto de lo que viene como",
            "start": 2862.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "una iniciativa de reforma electoral en",
            "start": 2865.359,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "pues ya Carlos el tema me parece a m\u00ed el",
            "start": 2868.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer tambi\u00e9n usted tuite\u00f3 un",
            "start": 2872.14,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "mensaje de que el tribunal electoral el",
            "start": 2875.44,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "poder judicial de la federaci\u00f3n me exige",
            "start": 2877.839,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "que publique una sentencia en mi contra",
            "start": 2880.059,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "por el mensaje de la naci\u00f3n del primero",
            "start": 2881.74,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "de diciembre porque si no lo hago",
            "start": 2884.02,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "arrestan a Jes\u00fas y a la pobre Jessi",
            "start": 2886.059,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n y hace una publicaci\u00f3n de este",
            "start": 2888.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "este tema",
            "start": 2890.859,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "esto presidente y el osito usted lo",
            "start": 2892.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tuite\u00f3 el d\u00eda de ayer",
            "start": 2894.94,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "es un escenario donde Adem\u00e1s yo quisiera",
            "start": 2897.839,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "agregar y aqu\u00ed va Mi pregunta es que por",
            "start": 2901.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ejemplo en la Ciudad de M\u00e9xico en la",
            "start": 2905.02,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez en la alcald\u00eda Benito",
            "start": 2907.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez se\u00f1alan vecinos porque que est\u00e1n",
            "start": 2908.8,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "repartiendo",
            "start": 2911.92,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "propaganda un tipo de panfleto para",
            "start": 2912.9,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "atacar a su gobierno en t\u00e9rminos de la",
            "start": 2916.559,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "consulta que viene no dicen exactamente",
            "start": 2921.64,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pues una postura que digan bueno",
            "start": 2923.98,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "nosotros nos oponemos por esto o vamos",
            "start": 2925.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "contra vamos a participar o invitan a",
            "start": 2927.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "participar como ser\u00eda lo m\u00e1s l\u00f3gico a",
            "start": 2930.52,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "decir no el o a decir s\u00ed a la revocaci\u00f3n",
            "start": 2933.22,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "por estas razones",
            "start": 2936.579,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "esa muy evidente el tema de la guerra",
            "start": 2938.579,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "bueno de guerra sucia el tema de",
            "start": 2942.7,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mentiras fake news cosas que ya se han",
            "start": 2946.38,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "aclarado no solamente aqu\u00ed sino",
            "start": 2949.18,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "period\u00edsticamente hablando y esto",
            "start": 2950.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se\u00f1alan a Jorge Romero y a Santiago",
            "start": 2953.14,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "taboada que son los panistas uno ex jefe",
            "start": 2955.24,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "delegaci\u00f3n no el otro alcalde a ellos lo",
            "start": 2959.859,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "se\u00f1alan ah\u00ed mismo y ah\u00ed es donde se",
            "start": 2962.14,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "reparten esta alcald\u00eda",
            "start": 2964.24,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "no ha habido alg\u00fan pronunciamiento del",
            "start": 2965.98,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "INE no ha habido nada al respecto y sin",
            "start": 2968.859,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "embargo por ejemplo est\u00e1 la otra parte",
            "start": 2970.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "que vimos tambi\u00e9n est\u00e1 en Twitter el",
            "start": 2971.859,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "exdiputado ahora funcionario servidor",
            "start": 2975.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de la Ciudad de M\u00e9xico Javier",
            "start": 2979.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Hidalgo donde el INE incluso lo combin\u00f3",
            "start": 2980.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a bajar unos tweets donde mostraba que",
            "start": 2984.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pegaba un una calcoman\u00eda en su veh\u00edculo",
            "start": 2986.92,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "particular no",
            "start": 2989.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "otra cosa m\u00e1s que Mostrar y decir que \u00e9l",
            "start": 2991.02,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "iba pues por el s\u00ed por el que s\u00ed",
            "start": 2994.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "contin\u00fae usted y ah\u00ed s\u00ed lo combin\u00f3",
            "start": 2997.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Incluso el INE hab\u00eda escrito a que",
            "start": 2999.4,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "bajara esos tuits digo Ah\u00ed est\u00e1 la",
            "start": 3003.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pol\u00e9mica pero est\u00e1 muy clara esta parte",
            "start": 3005.7,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo se comportan por un lado y c\u00f3mo",
            "start": 3007.38,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "se comportan por el otro lado presidente",
            "start": 3009.839,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "ayer tambi\u00e9n con lo que adelant\u00f3 usted",
            "start": 3012.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "el tuit Esto va a reciar presidente",
            "start": 3014.22,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "usted como ve lo que viene el 10 Me",
            "start": 3017.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "parece que la propia gente ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 3020.099,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n las redes sociales como se ha",
            "start": 3021.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "enfocado se ha vuelco a la gente como un",
            "start": 3024.42,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "que hace sus carteles hace sus sus",
            "start": 3028.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cartulinas las pega en su casa pegan en",
            "start": 3031.16,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "los vecinos pero el INE Parece que va",
            "start": 3033.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "completamente en un tema y en un sentido",
            "start": 3036.18,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "opuesto lo que usted propuso de",
            "start": 3038.7,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "iniciativa o de adelanto",
            "start": 3040.859,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 va esta ruta todo esto Cu\u00e1l es la",
            "start": 3043.859,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "impresi\u00f3n hasta ahorita y por qu\u00e9 esto",
            "start": 3047.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ha estado girando muy r\u00e1pido presidente",
            "start": 3049.14,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3051.96,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "es que en el fondo",
            "start": 3053.059,
            "duration": 9.461
        },
        {
            "text": "lo que hay es una confrontaci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 3057.059,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3062.52,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3063.39,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 llevando a cabo una",
            "start": 3064.92,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 3068.7,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 3070.74,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "enfrentando a un r\u00e9gimen que",
            "start": 3072.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "predomin\u00f3",
            "start": 3080.4,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 3084.96,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "en lo que Nosotros llamamos el per\u00edodo",
            "start": 3086.42,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "neoliberal 36 a\u00f1os",
            "start": 3089.579,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "un r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n sin duda",
            "start": 3094.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de injusticias de privilegios",
            "start": 3099.9,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 calor",
            "start": 3103.319,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "hondo",
            "start": 3106.68,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "porque no fue nada m\u00e1s el saqueo",
            "start": 3109.859,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 3113.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "como nunca en la historia de M\u00e9xico",
            "start": 3115.14,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y lo puedo probar",
            "start": 3118.559,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "nunca se hab\u00eda saqueado tanto a M\u00e9xico",
            "start": 3121.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "como en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 3124.339,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "ni en los tres siglos de dominaci\u00f3n",
            "start": 3128.52,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "colonial",
            "start": 3132.119,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "pero no fue s\u00f3lo eso",
            "start": 3134.819,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 3138.3,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "fue una labor",
            "start": 3140.7,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de manipulaci\u00f3n",
            "start": 3145.38,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3150.78,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "imposici\u00f3n",
            "start": 3152.42,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de un pensamiento",
            "start": 3154.52,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "individualista Materialista",
            "start": 3158.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "contrario",
            "start": 3166.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "al inter\u00e9s p\u00fablico",
            "start": 3168.079,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "a favor",
            "start": 3171.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de la deshonestidad",
            "start": 3173.18,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "en todos los terrenos",
            "start": 3176.88,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "entonces llevaron al pa\u00eds",
            "start": 3180.54,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "a una decadencia",
            "start": 3184.98,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "un proceso de degradaci\u00f3n progresivo",
            "start": 3190.079,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "no solo crisis econ\u00f3mica o como ya dije",
            "start": 3195.72,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "saqueo",
            "start": 3200.46,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 3202.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida de valores culturales Morales",
            "start": 3204.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "espirituales",
            "start": 3208.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 3213.18,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "eso no es f\u00e1cil de enfrentar",
            "start": 3214.4,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "no solo por los intereses econ\u00f3micos",
            "start": 3220.079,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que sienten que han perdido privilegios",
            "start": 3225.54,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "o el privilegio",
            "start": 3230.76,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "de mandar",
            "start": 3232.46,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "sino la forma de pensar",
            "start": 3235.619,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "que se introdujo que se internaliz\u00f3 en",
            "start": 3240.54,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 3245.579,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1s hablando de",
            "start": 3247.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la delegaci\u00f3n Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 3250.819,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed hay m\u00e1s conservadurismo",
            "start": 3254.04,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "que las Lomas",
            "start": 3257.4,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Y eso no tiene que ver",
            "start": 3261.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "con lo econ\u00f3mico",
            "start": 3263.72,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "en Las Lomas",
            "start": 3268.02,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "viven gentes con m\u00e1s",
            "start": 3270.18,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "dinero que los que viven",
            "start": 3273.14,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "en Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 3277.02,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pero ideol\u00f3gicamente",
            "start": 3279.42,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "en Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 3283.92,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s pensamiento conservador",
            "start": 3287.16,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "en mi libro",
            "start": 3291.96,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "\u00faltimo hablo de eso",
            "start": 3293.66,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "el primer lugar en votaci\u00f3n",
            "start": 3297.839,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "en la elecci\u00f3n intermedia pasada",
            "start": 3301.74,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "para diputados federales",
            "start": 3305.7,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "lo obtuvo",
            "start": 3307.64,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "un candidato",
            "start": 3311.4,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "del bloque conservador en Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 3315.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "el primer lugar",
            "start": 3318.299,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 3321.66,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "76% de los votos",
            "start": 3322.88,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y para que",
            "start": 3328.799,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "podamos comparar",
            "start": 3330.38,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "la esposa de",
            "start": 3332.94,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Felipe Calder\u00f3n la se\u00f1ora Margarita que",
            "start": 3335.46,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "fue candidata",
            "start": 3339.299,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "en Las Lomas",
            "start": 3342.78,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "sac\u00f3 tambi\u00e9n",
            "start": 3345.78,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "un porcentaje amplio y gan\u00f3 pero con 56%",
            "start": 3347.24,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "siendo",
            "start": 3355.92,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1s conocida m\u00e1s famosa",
            "start": 3358.74,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que el que gan\u00f3 por el bloque",
            "start": 3362.46,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "conservador en Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 3365.88,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "que no s\u00e9 qui\u00e9n es O sea no tengo el",
            "start": 3372.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "gusto de conocer o al menos no recuerdo",
            "start": 3375.54,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "su nombre en cambio este s\u00ed s\u00e9 de la",
            "start": 3379.559,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora esposa de Calder\u00f3n",
            "start": 3384.599,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3388.559,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "A eso me refiero cuando hablo",
            "start": 3391.02,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "del pensamiento conservador que siempre",
            "start": 3394.859,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "ha existido",
            "start": 3397.2,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y que no necesariamente est\u00e1 vinculado",
            "start": 3400.799,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 3405.78,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "la oligarqu\u00eda",
            "start": 3407.059,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed este sectores de clase media",
            "start": 3413.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que este",
            "start": 3418.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "defienden",
            "start": 3421.2,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "al r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n y justifican",
            "start": 3423.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 3428.099,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 3431.88,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "esto mismo Pues pasa con la Academia",
            "start": 3438.859,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "con investigadores",
            "start": 3444.54,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "con intelectuales y desde luego con",
            "start": 3446.9,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 3451.26,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo estos 36 a\u00f1os",
            "start": 3455.94,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3460.98,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "impusieron",
            "start": 3465.72,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "o reafirmaron un pensamiento",
            "start": 3468.96,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "dominante",
            "start": 3473.88,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "muy conservador",
            "start": 3476.339,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "clasista racista",
            "start": 3478.22,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de lo peor",
            "start": 3482.339,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Entonces tenemos que enfrentar eso",
            "start": 3484.74,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "pero es necesaria la transformaci\u00f3n",
            "start": 3490.079,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "es necesario crear una nueva corriente",
            "start": 3493.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "de pensamiento",
            "start": 3497.22,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "en donde",
            "start": 3500.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "en vez del individualismo",
            "start": 3503.88,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "seamos cada vez m\u00e1s fraternos se",
            "start": 3506.119,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "practique el amor al pr\u00f3jimo",
            "start": 3510.78,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "le demos la mano al que se qued\u00f3 atr\u00e1s",
            "start": 3513.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para que se empareje y caminemos todos",
            "start": 3515.579,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "juntos que no estemos pensando",
            "start": 3518.46,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "que la felicidad como siempre lo",
            "start": 3522.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sostengo",
            "start": 3525.359,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "son los bienes materiales el dinero",
            "start": 3527.52,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "la fama los t\u00edtulos",
            "start": 3532.98,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la verdadera felicidad es estar bien con",
            "start": 3536.64,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "uno mismo estar bien con nuestra",
            "start": 3538.68,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "conciencia",
            "start": 3540.359,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "estar bien con el pr\u00f3jimo",
            "start": 3541.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y entender que solo siendo buenos",
            "start": 3544.04,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "podemos ser felices el presidente por",
            "start": 3547.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ejemplo el d\u00eda de ayer que usted ha",
            "start": 3551.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelantado Precisamente en esta",
            "start": 3552.72,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "iniciativa en redes sociales incluso",
            "start": 3554.46,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "obviamente una parte que que no le gust\u00f3",
            "start": 3556.7,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "esto que dicen que c\u00f3mo es posible que",
            "start": 3559.619,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "los consejeros y los magistrados Ahora",
            "start": 3561.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "resulta que tengan que ser votados que",
            "start": 3563.819,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ese es un mecanismo que que est\u00e1 fuera",
            "start": 3566.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de toda l\u00f3gica que porque los \u00f3rganos",
            "start": 3569.22,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "electorales hab\u00eda un argumento que yo",
            "start": 3571.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "le\u00ed en las redes sociales el argumento",
            "start": 3573.599,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "es de que no puede ser as\u00ed este tipo de",
            "start": 3576.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mecanismos que est\u00e1n en toda l\u00f3gica y",
            "start": 3578.42,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "que incluso se est\u00e1 tentando contra",
            "start": 3580.98,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "bueno se est\u00e1 pidiendo casi la",
            "start": 3583.079,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n que porque no puede ser que",
            "start": 3584.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se elija abajo un \u00f3rgano electoral que",
            "start": 3587.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "va a regir las elecciones eso es lo que",
            "start": 3589.98,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en argumentando porque este",
            "start": 3591.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 3593.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto tiempo",
            "start": 3596.78,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "con la idea de que",
            "start": 3600.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "los \u00f3rganos electorales y las",
            "start": 3603.38,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "instituciones ten\u00edan que estar en manos",
            "start": 3608.4,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3612.66,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "gente de \u00e9lite y ya sea de la academia",
            "start": 3615.96,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "o de la pol\u00edtica porque dicen que tiene",
            "start": 3622.88,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "que ser gente preparada S\u00ed s\u00ed este",
            "start": 3626.52,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3631.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este desprecian al pueblo",
            "start": 3633.68,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "porque siempre hemos hablado de que la",
            "start": 3637.2,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica era asunto de los pol\u00edticos",
            "start": 3639.059,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "era asunto de los de arriba el pueblo no",
            "start": 3641.54,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "contaba",
            "start": 3644.94,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "y este era una formalidad",
            "start": 3647.7,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "del decir de que busc\u00e1bamos la",
            "start": 3652.68,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "democracia cuando la democracia es el",
            "start": 3655.859,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "poder del pueblo",
            "start": 3658.74,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "cuando en una democracia es soberano el",
            "start": 3662.16,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "que manda es el pueblo",
            "start": 3665.04,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "Bueno hasta el origen de la palabra",
            "start": 3667.859,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "demos pueblo Kratos poder poder del",
            "start": 3672.26,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3675.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pero todo esto era nada m\u00e1s",
            "start": 3677.579,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "formal",
            "start": 3681.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces cuando a ver",
            "start": 3685.859,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "que participemos todos cuenta lo mismo",
            "start": 3687.9,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "un voto",
            "start": 3690.72,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "de un campesino de un ind\u00edgena de un",
            "start": 3691.819,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "obrero de un maestro de un comerciante",
            "start": 3694.859,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "que el voto de un banquero de un",
            "start": 3697.38,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "potentado",
            "start": 3700.74,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de un cient\u00edfico",
            "start": 3702.74,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "de un intelectual",
            "start": 3706.98,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que dicho sea de paso no porque sean",
            "start": 3710.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "intelectuales hay gente brillante",
            "start": 3712.619,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "completamente reaccionaria",
            "start": 3717.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "fascista",
            "start": 3724.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "son cosas distintas",
            "start": 3729.9,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 3734.339,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "ya basta de que los partidos arriba",
            "start": 3735.559,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n",
            "start": 3741.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ni siquiera son aut\u00f3nomos",
            "start": 3742.819,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "porque ustedes creen que los partidos",
            "start": 3746.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "del conservadurismo",
            "start": 3754.16,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "toman decisiones",
            "start": 3757.859,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "de manera independiente no",
            "start": 3762.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "su propuesta cuando cuando aprobaron el",
            "start": 3765.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "fuego a prueba",
            "start": 3768.48,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "intervinieron los empresarios",
            "start": 3770.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3774.58,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3777.359,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "mi propuesta es de que se elija primero",
            "start": 3779.339,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "que el pueblo elija a los jueces",
            "start": 3784.38,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que se propongan",
            "start": 3790.22,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "como candidatos a ser consejeros y hacer",
            "start": 3794.28,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "magistrados a gente",
            "start": 3798.119,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "convocaci\u00f3n democr\u00e1tica",
            "start": 3802.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y de inopetable honestidad",
            "start": 3804.14,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que los hay en el pa\u00eds",
            "start": 3808.02,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y que con los tiempos que tiene el INE",
            "start": 3812.16,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "no como ahora que ya no quiero hablar",
            "start": 3816.079,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "del tema",
            "start": 3820.5,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "se difunda",
            "start": 3823.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "qui\u00e9nes son",
            "start": 3825.72,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "verdaderamente independientes",
            "start": 3829.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 3834.78,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "\u00edntegros",
            "start": 3837.299,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres",
            "start": 3839.339,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "estoy proponiendo",
            "start": 3844.319,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que El Ejecutivo",
            "start": 3847.26,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "cumpliendo con ese perfil",
            "start": 3851.4,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "haga una propuesta de 20",
            "start": 3854.22,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "10 mujeres 10 hombres",
            "start": 3856.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "es judicial",
            "start": 3859.079,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 3861.14,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "el legislativo ya son 60",
            "start": 3866.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y a difundir qui\u00e9nes son A qu\u00e9 se han",
            "start": 3872.4,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "dedicado",
            "start": 3876.599,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "y que de ah\u00ed salgan",
            "start": 3879.299,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "los que van a estar",
            "start": 3881.579,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3884.88,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "el consejo",
            "start": 3886.039,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "el que tenga m\u00e1s votos de todos",
            "start": 3888.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3890.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y que sea",
            "start": 3895.799,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "electo que es el pueblo",
            "start": 3899.96,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3902.94,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no las cuotas",
            "start": 3904.38,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n ahora en el tribunal",
            "start": 3908.76,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "Antes de que los nombraran yo estaba en",
            "start": 3912.18,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "una gira",
            "start": 3915.66,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "en Veracruz",
            "start": 3917.339,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y hasta me adelante",
            "start": 3921.299,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "a decir como",
            "start": 3925.38,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "iba a quedar la votaci\u00f3n en la c\u00e1mara",
            "start": 3928.02,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "dije cuatro para un partido tres para",
            "start": 3931.52,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 3934.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3936.42,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3938.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cuatro este se repartieron pues ah\u00ed tres",
            "start": 3940.16,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "me acuerdo y as\u00ed qued\u00f3",
            "start": 3945.72,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "Pues por eso act\u00faan de esa manera Por",
            "start": 3949.559,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Consigna",
            "start": 3952.619,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "eso los consejeros y lo mismo los",
            "start": 3956.339,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "magistrados entonces la elecci\u00f3n esa es",
            "start": 3960.859,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "una parte Ese es",
            "start": 3964.5,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 3967.14,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "el presupuesto",
            "start": 3970.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "porque va a costar tanto",
            "start": 3972.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "podemos ahorrar la mitad",
            "start": 3975.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "porque 20 mil millones y por qu\u00e9 no",
            "start": 3978.78,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "10.000",
            "start": 3981.119,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "lo tercero para",
            "start": 3986.4,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tantos Diputados",
            "start": 3989.7,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "Por tanto se propondr\u00eda eliminar S\u00ed",
            "start": 3992.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 3996.359,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "estoy proponiendo es la eliminaci\u00f3n",
            "start": 3998.46,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no va a estar bien esp\u00e9rese",
            "start": 4003.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4006.39,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "y los recursos lo mismo",
            "start": 4008.9,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "los recursos",
            "start": 4012.859,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "este ahora con la pandemia Les pedimos",
            "start": 4015.859,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "devuelvan",
            "start": 4019.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tienen mucho",
            "start": 4021.339,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "solo un partido",
            "start": 4023.96,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4025.03,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "devolvi\u00f3 500 millones",
            "start": 4026.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se va a reconocer al candidato no",
            "start": 4030.26,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "registrado triunfadores con esta reforma",
            "start": 4032.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "S\u00ed vamos a esperar a que se presente",
            "start": 4036.68,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed se las voy a dar a conocer nada m\u00e1s",
            "start": 4040.16,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "estoy esperando que pase",
            "start": 4043.22,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "lo de el 10 de Abril",
            "start": 4046.339,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed",
            "start": 4052.52,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "S\u00ed vamos a buscar la forma de que este",
            "start": 4055.579,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "no se Viole",
            "start": 4064.18,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "ninguna Norma",
            "start": 4067.66,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 4070.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "nos piden que no se transmita",
            "start": 4071.44,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "no lo",
            "start": 4074.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "transmitir\u00edamos les invitamos a ustedes",
            "start": 4076.66,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 4079.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4081.5,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "o a lo mejor tampoco y lo hacemos este",
            "start": 4085.339,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "cerrado",
            "start": 4092.539,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y ya despu\u00e9s que pase No pues cuando",
            "start": 4094.819,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "pase",
            "start": 4097.339,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4099.14,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "A lo mejor lo hago aqu\u00ed en la ma\u00f1anera",
            "start": 4100.299,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Ah s\u00ed tambi\u00e9n ya para entonces porque el",
            "start": 4107.239,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "informe es el 12 dos d\u00edas despu\u00e9s del ya",
            "start": 4111.859,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "pas\u00f3",
            "start": 4114.92,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "a las elecciones pues puede ser que se",
            "start": 4119.0,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "bloquee en seis estados en esos estados",
            "start": 4121.819,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "vamos a ver pero lo que queremos es no",
            "start": 4126.859,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "dar motivo",
            "start": 4131.54,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "para que este",
            "start": 4133.58,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "nos acusen de violar las normas Por",
            "start": 4136.359,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "cierto cuando ayer",
            "start": 4142.46,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "publiqu\u00e9",
            "start": 4148.279,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "esta resoluci\u00f3n me refer\u00eda a Jes\u00fas",
            "start": 4149.739,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "Porque algunos pensaron que era",
            "start": 4153.02,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas mi hijo no Jes\u00fas ella mires Cuevas",
            "start": 4156.08,
            "duration": 12.02
        },
        {
            "text": "y Jessi y Jessi pero s\u00ed es que este",
            "start": 4161.359,
            "duration": 12.8
        },
        {
            "text": "se public\u00f3 la resoluci\u00f3n en la p\u00e1gina",
            "start": 4168.1,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 4174.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4175.9,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "replicaron de que no se hab\u00eda publicado",
            "start": 4178.719,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en mi p\u00e1gina",
            "start": 4182.06,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4185.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "este lo que siguiera una multa y luego",
            "start": 4187.12,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de una multa",
            "start": 4191.0,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "un arresto de 36 horas y yo dije no",
            "start": 4194.6,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "Y ayer s\u00ed Entonces pues por eso no Y",
            "start": 4201.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s porque no queremos tener ning\u00fan",
            "start": 4206.0,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "problema est\u00e1n",
            "start": 4207.92,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4209.62,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "muy sensibles este",
            "start": 4211.42,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "no los quiero ni testear este",
            "start": 4215.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy",
            "start": 4224.719,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "molestos no le sale nada",
            "start": 4227.5,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "en pol\u00edtica",
            "start": 4232.159,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "una de las cosas que no se debe hacer",
            "start": 4234.26,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es el rid\u00edculo",
            "start": 4240.08,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "hay que cuidar eso",
            "start": 4243.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Entonces ya est\u00e1n imag\u00ednense en el",
            "start": 4245.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "senado",
            "start": 4249.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "llevan",
            "start": 4250.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 4253.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "rompecabeza C\u00f3mo se le llama luego le",
            "start": 4254.92,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "llaman Lego Lego un LEGO de la casa de",
            "start": 4258.5,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n un LEGO",
            "start": 4262.659,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nta creatividad",
            "start": 4271.84,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "ternuritas",
            "start": 4281.659,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vi un",
            "start": 4285.739,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "v\u00eddeo No a\u00fan este mensaje que me gust\u00f3",
            "start": 4290.84,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 4293.6,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "de una persona inteligente que las Hay",
            "start": 4294.46,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas la mayor\u00eda de los que act\u00faan",
            "start": 4299.199,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "o interact\u00faan en las redes sociales",
            "start": 4303.62,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "a ver si lo pones que habla",
            "start": 4307.04,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "se llama el se\u00f1or",
            "start": 4311.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a ver si me acuerdo es sin l\u00ednea su",
            "start": 4316.4,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina C\u00f3mo se llama \u00e9l",
            "start": 4319.52,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "es que si hay much\u00edsimos",
            "start": 4325.88,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4327.96,
            "duration": 3.029
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero",
            "start": 4331.94,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "su plantilla y hay otro tambi\u00e9n",
            "start": 4333.82,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "este sobre esto",
            "start": 4338.06,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ese a ver Busca Porque hizo algo",
            "start": 4342.8,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "presidente sobre este asunto",
            "start": 4346.159,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "presidente no m\u00e1s de este tema para",
            "start": 4352.4,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "precisar",
            "start": 4354.02,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "parte de la propuesta que ya usted",
            "start": 4355.179,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 ahorita de Incluso se tocar\u00eda el",
            "start": 4357.92,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "tema de eliminar los plurinominales",
            "start": 4362.12,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ser\u00eda totalmente eliminarlo ser\u00eda la",
            "start": 4363.739,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "propuesta dentro de esta iniciativa S\u00ed",
            "start": 4365.78,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "ese reducir o reducir el n\u00famero reducir",
            "start": 4367.82,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que todav\u00eda estamos en eso en",
            "start": 4371.719,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "el an\u00e1lisis OK S\u00ed quedan nada m\u00e1s",
            "start": 4375.92,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "legisladores",
            "start": 4379.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "electos",
            "start": 4383.26,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "un nominales que les llaman s\u00ed se est\u00e1",
            "start": 4384.82,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "todav\u00eda analizando pero de que va a",
            "start": 4388.219,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "haber una disminuci\u00f3n sin duda y",
            "start": 4390.62,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "lo mismo en el caso",
            "start": 4393.94,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de el presupuesto",
            "start": 4397.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a los partidos pol\u00edticos a los partidos",
            "start": 4401.54,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "y en el",
            "start": 4403.96,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "funcionamiento de del \u00f3rgano electoral",
            "start": 4406.179,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "s\u00ed un presidente podemos usar mucho es",
            "start": 4411.199,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "el organismo electoral m\u00e1s caro del",
            "start": 4414.8,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 4419.12,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 4422.42,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4424.239,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 4425.8,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "confianza",
            "start": 4427.54,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4429.34,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "necesitamos te estar\u00eda considerando por",
            "start": 4431.199,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "ejemplo el voto de los mexicanos",
            "start": 4433.94,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "establecido un \u00f3rgano",
            "start": 4435.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que realmente",
            "start": 4438.82,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "haga valer la democracia en el pa\u00eds que",
            "start": 4441.94,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "es fundamental si usted no regresar a",
            "start": 4445.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "los tiempos del fraude electoral",
            "start": 4449.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que le cost\u00f3 a M\u00e9xico",
            "start": 4452.0,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "el fraude",
            "start": 4456.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "del 2006",
            "start": 4458.5,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "la imposici\u00f3n de Felipe Calder\u00f3n",
            "start": 4462.62,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "para legitimarse despu\u00e9s de que se",
            "start": 4466.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "robaron la elecci\u00f3n",
            "start": 4470.54,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "declara la guerra",
            "start": 4472.34,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "al narcotr\u00e1fico",
            "start": 4476.06,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y se desata la violencia",
            "start": 4479.659,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 4483.38,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "se pudo haber evitado",
            "start": 4484.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n nos hubiese deteriorado tanto",
            "start": 4487.4,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds no hubiesen vendido tanto",
            "start": 4490.52,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "entregado bienes",
            "start": 4495.08,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "recursos naturales",
            "start": 4499.94,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Entonces el fraude hace much\u00edsimo da\u00f1o",
            "start": 4504.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Por eso hay que evitarlo",
            "start": 4512.239,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "presidente y el voto de los mexicanos en",
            "start": 4515.78,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "el extranjero es una de las cosas que",
            "start": 4517.699,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se tendr\u00eda que estar incluyendo",
            "start": 4519.08,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "es un es una injusticia que millones",
            "start": 4521.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "manden remesas S\u00ed y digan adem\u00e1s me me",
            "start": 4523.699,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "niegan la parte del derecho Ah\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 4527.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 dando atenci\u00f3n especial en esta",
            "start": 4529.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "iniciativa s\u00ed Lo mismo para que todos",
            "start": 4531.62,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "puedan ejercer",
            "start": 4535.159,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "su voto los mexicanos que est\u00e1n en el",
            "start": 4537.28,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "extranjero ok",
            "start": 4541.46,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "Ya lo encontraron a ver si",
            "start": 4543.699,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "No ese no",
            "start": 4549.38,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ese es otro Lego a ver ponelo eso",
            "start": 4551.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1 m\u00e1s sencillo",
            "start": 4555.82,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "pero este dice este",
            "start": 4560.42,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero eso no este es de que Calder\u00f3n",
            "start": 4571.4,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "ofreci\u00f3 una refiner\u00eda",
            "start": 4576.4,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "si este no pero",
            "start": 4583.719,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "el miren aqu\u00ed este",
            "start": 4588.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se\u00f1or Fernando beluzar\u00e1n Todos quieren",
            "start": 4591.64,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "el ego de la casa gris",
            "start": 4595.1,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "bodoque mayor de L\u00f3pez Obrador eso es lo",
            "start": 4598.1,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que hicieron",
            "start": 4602.6,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4604.76,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "una cuesti\u00f3n muy creativa",
            "start": 4608.3,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "una casa rentada",
            "start": 4611.659,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y todo no",
            "start": 4615.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "un esc\u00e1ndalo y est\u00e1 lloviendo algunos",
            "start": 4616.659,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que dec\u00edan nos debe una explicaci\u00f3n nada",
            "start": 4619.88,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "ya hemos hablado bastante",
            "start": 4622.699,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n tiene 40 a\u00f1os est\u00e1 casado",
            "start": 4626.659,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "rent\u00f3 una casa con su esposa",
            "start": 4629.739,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "100.000 pesos",
            "start": 4634.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mensuales yo no lo har\u00eda",
            "start": 4636.94,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Pero \u00e9l es este",
            "start": 4640.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 4642.86,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y le rent\u00f3 un particular",
            "start": 4645.5,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y quienes hicieron el reportaje",
            "start": 4649.04,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "inventaron de que la casa",
            "start": 4653.179,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "se la hab\u00edan rentado",
            "start": 4656.26,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "porque Yo orden\u00e9 dar contratos",
            "start": 4661.3,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "a una empresa petrolera extranjera",
            "start": 4666.739,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si le ampli\u00f3 contratos o",
            "start": 4670.0,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "ordeno que se le ampl\u00ede contratos a una",
            "start": 4673.64,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "empresa petrolera extranjera y a cambio",
            "start": 4675.86,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "le pido a esa empresa que le renten la",
            "start": 4678.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "casa",
            "start": 4682.34,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "O sea que el moche",
            "start": 4683.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Es que le renten la casa",
            "start": 4687.14,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "a Jos\u00e9 Ram\u00f3n ni conozco la empresa",
            "start": 4690.92,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "ni nada absolutamente",
            "start": 4695.06,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pero cuando dicen nos debe una",
            "start": 4699.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n",
            "start": 4702.5,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "me pongo a pensar y digo Pues es que les",
            "start": 4704.12,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "molesta",
            "start": 4707.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "cuando aqu\u00ed digo Calder\u00f3n nos debe una",
            "start": 4709.699,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n",
            "start": 4713.84,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de Por qu\u00e9 contrat\u00f3 y era su brazo",
            "start": 4715.34,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "derecho Garc\u00eda Luna",
            "start": 4718.94,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Y por qu\u00e9 no ha dicho nada sobre eso y",
            "start": 4722.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nos debe una explicaci\u00f3n de Por qu\u00e9",
            "start": 4725.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "acept\u00f3",
            "start": 4726.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que el gobierno de Estados Unidos",
            "start": 4729.32,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "introdujera armas a M\u00e9xico",
            "start": 4731.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "violando nuestra soberan\u00eda y nos debe",
            "start": 4735.62,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n de Por qu\u00e9 declar\u00f3 la guerra",
            "start": 4737.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y nos debe much\u00edsimas explicaciones",
            "start": 4743.6,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sobre las masacres en su gobierno",
            "start": 4749.78,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y bueno tambi\u00e9n",
            "start": 4757.219,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 ofreci\u00f3 que iba a ser este una",
            "start": 4760.48,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda",
            "start": 4764.3,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "y nada m\u00e1s hizo la barda",
            "start": 4765.739,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y muchas cosas no",
            "start": 4770.78,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "bueno por qu\u00e9 presion\u00f3",
            "start": 4774.08,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4780.43,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "al ministro de Arturo Zald\u00edvar",
            "start": 4782.0,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "para que no involucrara",
            "start": 4786.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "en su resoluci\u00f3n a familiares de su",
            "start": 4790.94,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "esposa",
            "start": 4795.26,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "en el caso",
            "start": 4797.179,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "lamentable de",
            "start": 4799.719,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "la p\u00e9rdida de los ni\u00f1os beb\u00e9s de la",
            "start": 4803.54,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "guarder\u00eda ABC de Hermosillo sea Cu\u00e1ntas",
            "start": 4806.78,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "explicaciones",
            "start": 4810.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Y estos",
            "start": 4811.699,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "se hasta deber\u00eda yo de agradecerles",
            "start": 4814.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4820.06,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "precisamente ese",
            "start": 4821.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "esto que",
            "start": 4826.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que tiene el se\u00f1or Eric pero es otro",
            "start": 4828.739,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "lo que plantea es",
            "start": 4832.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "dice va",
            "start": 4834.94,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el bloque",
            "start": 4841.84,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "conservador o los legisladores van a",
            "start": 4843.76,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "hacer un planteamiento de fondo para",
            "start": 4846.62,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "enfrentar esto",
            "start": 4849.02,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "este es buen\u00edsimo",
            "start": 4851.659,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo podemos derrotar a L\u00f3pez",
            "start": 4856.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "le estoy ayudando",
            "start": 4864.139,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "O sea ya estoy como asesor",
            "start": 4867.26,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "debemos crear una plataforma para",
            "start": 4872.06,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "presentar un proyecto alternativo mal de",
            "start": 4874.82,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "morena",
            "start": 4878.12,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "que no tienen",
            "start": 4880.94,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "porque no tienen proyecto",
            "start": 4884.36,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4888.98,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "supuestamente",
            "start": 4890.08,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "opina a alguien otro",
            "start": 4891.639,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "presentemos propuestas de ley",
            "start": 4895.219,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "que benefician a la poblaci\u00f3n",
            "start": 4898.58,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "No",
            "start": 4905.719,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "mejor hagamos",
            "start": 4907.36,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "una casita de legos",
            "start": 4910.94,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y en la asamblea todos a ver que Levanta",
            "start": 4914.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la mano s\u00ed",
            "start": 4917.719,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "eso es lo que est\u00e1 pasando este",
            "start": 4927.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y por eso pues la confrontarme pero en",
            "start": 4933.5,
            "duration": 10.679
        },
        {
            "text": "el tema de lo electoral vamos a hacer la",
            "start": 4938.199,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "propuesta",
            "start": 4944.179,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "para que se lleve a cabo la reforma",
            "start": 4946.46,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "constitucional y se va a dar a conocer",
            "start": 4949.159,
            "duration": 10.221
        },
        {
            "text": "para que la gente este opine y participe",
            "start": 4953.06,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "s\u00ed vamos a",
            "start": 4961.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "analizar la posibilidad de que se",
            "start": 4966.159,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "generalice",
            "start": 4969.56,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "el proceso electoral que sea un \u00f3rgano",
            "start": 4972.56,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "federalizado",
            "start": 4978.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el que lleve a cabo todas las elecciones",
            "start": 4981.56,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "precisamente para que no haya doble",
            "start": 4986.179,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "gasto",
            "start": 4989.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque se tienen los \u00f3rganos federales y",
            "start": 4993.46,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4996.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "\u00f3rganos estatales",
            "start": 4998.6,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "hay duplicidad",
            "start": 5001.12,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "Podr\u00eda tener",
            "start": 5004.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "si hay una reforma constitucional un",
            "start": 5007.719,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "solo \u00f3rgano electoral federalizado",
            "start": 5010.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo presidente r\u00e1pidamente el fin",
            "start": 5016.139,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "de semana tuve la oportunidad de ir a",
            "start": 5019.06,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "Tabasco fui a macuspana a Tepetitl\u00e1n",
            "start": 5020.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estuve ah\u00ed recorriendo las calles estuve",
            "start": 5024.239,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "platicando con pobladores es muy",
            "start": 5026.8,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "interesante el proceso que se ha llevado",
            "start": 5029.26,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de rescate de espacios p\u00fablicos",
            "start": 5030.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de \u00e1rea p\u00fablica Bueno pues que decir es",
            "start": 5033.4,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "el pueblo de usted y",
            "start": 5036.52,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "pues preguntarle porque una de las",
            "start": 5039.3,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "inquietudes o de las mayores inquietudes",
            "start": 5042.699,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "ah\u00ed mismo en el pueblo es la el la",
            "start": 5044.38,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "herencia de la educaci\u00f3n es lo mejor que",
            "start": 5049.06,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "se puede hacer Y a partir de eso pues",
            "start": 5052.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hay un escrito que mandan de tepetit\u00e1n",
            "start": 5055.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para que sea considerada una universidad",
            "start": 5058.84,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez es No nada m\u00e1s el pueblo",
            "start": 5061.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sino las rancher\u00edas todo esto que se",
            "start": 5064.54,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pudiera estar considerando yo le voy a",
            "start": 5066.94,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "dejar esto y le mandan una artesan\u00eda",
            "start": 5068.86,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Y bueno pues yo solamente en",
            "start": 5071.739,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "esta en ese sentido y le agradezco que",
            "start": 5074.139,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "la palabra muy bien",
            "start": 5075.76,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ella y luego t\u00fa",
            "start": 5082.659,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "y luego las dos compa\u00f1eras as\u00ed m\u00e1s o",
            "start": 5085.12,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "menos y luego",
            "start": 5088.6,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente Sheila rosagel",
            "start": 5089.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "corresponsal de Grupo gilly El Imparcial",
            "start": 5092.5,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de Sonora La Cr\u00f3nica de Mexicali",
            "start": 5094.84,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "frontera de Tijuana presidente el",
            "start": 5096.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo 2 de abril que cae s\u00e1bado se",
            "start": 5098.86,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cumplen ya 17 a\u00f1os de la desaparici\u00f3n de",
            "start": 5102.04,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "mi compa\u00f1ero y amigo Alfredo Jim\u00e9nez del",
            "start": 5105.3,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "Imparcial Ya el a\u00f1o pasado el estado",
            "start": 5109.719,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3 Perd\u00f3n por esta desaparici\u00f3n pero",
            "start": 5113.739,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "todav\u00eda queda pendiente en la cuesti\u00f3n",
            "start": 5116.62,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de pues del caso no de que se conozca la",
            "start": 5118.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "verdad sobre lo que le pas\u00f3 Alfredo",
            "start": 5123.46,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "aquel triste s\u00e1bado tambi\u00e9n fue 2 de",
            "start": 5126.239,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "abril de 2005 donde empez\u00f3 La pesadilla",
            "start": 5130.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "para su familia y para todos sus",
            "start": 5133.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros cuando cuando ya no volvimos",
            "start": 5136.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a saber de \u00e9l entonces preguntarle la",
            "start": 5137.8,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "fgr tiene tiene el caso desde desde",
            "start": 5141.58,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5144.1,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "eh lo que era la PGR y ahora la cgr si",
            "start": 5145.0,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "cabe la posibilidad de que la Secretar\u00eda",
            "start": 5148.86,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "de Seguridad P\u00fablica pueda colaborar con",
            "start": 5151.9,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "la PGR Y si pueda tambi\u00e9n participar en",
            "start": 5155.679,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "las investigaciones de este caso",
            "start": 5159.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que la federaci\u00f3n pueda traer este caso",
            "start": 5161.58,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "pues igual como se han estado",
            "start": 5164.08,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "presentando aqu\u00ed otros casos Claro que",
            "start": 5165.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "son que son recientes Pues que se vuelva",
            "start": 5167.98,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a retomar o se vuelva a saber qu\u00e9 est\u00e1",
            "start": 5170.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pasando con con el caso de Alfredo",
            "start": 5172.6,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "Pues s\u00ed lo podr\u00edamos hacer aunque yo",
            "start": 5176.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "le tengo confianza al gobernador",
            "start": 5183.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de Sonora",
            "start": 5187.02,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5190.0,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos",
            "start": 5191.219,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "pedirle a \u00e9l si la investigaci\u00f3n Sigue",
            "start": 5193.199,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "estando en Sonora o ya se atrajo ya",
            "start": 5197.86,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "desde que sucedi\u00f3 en 2005 se atrajo a",
            "start": 5202.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "las est\u00e1 enlace ido entonces s\u00ed lo que",
            "start": 5204.699,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "planteas le vamos a pedir a Rosa Isela",
            "start": 5206.92,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "que vea con la fiscal\u00eda y que ayudemos",
            "start": 5211.26,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "esclarecer lo que sucedi\u00f3 en bien de la",
            "start": 5218.4,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 5223.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "nos ofrecemos este ayudar en eso",
            "start": 5224.94,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "ofrecemos ayudar en este asunto ahora",
            "start": 5229.3,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5233.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "este est\u00e9 ya con nosotros Rosa Isela",
            "start": 5234.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "puede ser que ya est\u00e9 ma\u00f1ana porque",
            "start": 5237.88,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "tiene cobits les dec\u00eda aqu\u00ed le mandamos",
            "start": 5239.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "un abrazo",
            "start": 5243.54,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Este pero ma\u00f1ana jueves como todos los",
            "start": 5245.92,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "jueves",
            "start": 5249.82,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "Tratamos de informar sobre",
            "start": 5251.34,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "hechos violentos y de c\u00f3mo",
            "start": 5256.92,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "no hay impunidad y se castiga a los",
            "start": 5261.84,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "responsables ma\u00f1ana jueves se van a dar",
            "start": 5265.3,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a conocer datos siempre se va a dar a",
            "start": 5268.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "conocer informaci\u00f3n c\u00f3mo estamos",
            "start": 5271.9,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "avanzando en investigaciones",
            "start": 5273.4,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ya en el caso de los periodistas",
            "start": 5276.659,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "asesinados",
            "start": 5280.179,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "nos faltaba un caso y ya tenemos este",
            "start": 5282.12,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "pues avanzada la investigaci\u00f3n y hay",
            "start": 5290.34,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "detenidos casi en todos los casos",
            "start": 5293.139,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "s\u00ed presidente en el caso de Alfredo Pues",
            "start": 5296.739,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "fue hace mucho tiempo fue en 2005 Y pues",
            "start": 5299.199,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "rein\u00f3 la impunidad y y pues ha sido un",
            "start": 5302.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "caso que que ha seguido impune a trav\u00e9s",
            "start": 5304.9,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "de los a\u00f1os pues fueron pasando los a\u00f1os",
            "start": 5307.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y pues se convierten m\u00e1s dif\u00edcil no",
            "start": 5309.639,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "poder yo creo que investigarlo pero pues",
            "start": 5312.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sus pap\u00e1s pues como le dije tambi\u00e9n el",
            "start": 5317.32,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado pues tienen guardan esa",
            "start": 5319.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a esperanza de al menos Ellos",
            "start": 5322.78,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "dicen ya se conforman con con saber",
            "start": 5325.0,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde qued\u00f3 su hijo",
            "start": 5326.98,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pero pues tambi\u00e9n esclarecer o sea qu\u00e9",
            "start": 5329.219,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "fue lo que sucedi\u00f3 con Alfredo o sea",
            "start": 5332.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "porque desapareci\u00f3 y pues no volvemos a",
            "start": 5334.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "saber de \u00e9l y es nuestra responsabilidad",
            "start": 5336.82,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Aunque haya sucedido antes",
            "start": 5340.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s entendemos bien lo que sienten",
            "start": 5344.1,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "los padres y los familiares Gracias",
            "start": 5348.52,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "presidente bueno en otro tema presidente",
            "start": 5351.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "preguntarle sobre la regularizaci\u00f3n de",
            "start": 5353.82,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "los autos chocolates y si ya tienen",
            "start": 5356.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "alg\u00fan informe alg\u00fan avance de C\u00f3mo va",
            "start": 5359.08,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "esta regularizaci\u00f3n y tambi\u00e9n Es sobre",
            "start": 5361.3,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "si ya decidieron C\u00f3mo y cu\u00e1ndo se va el",
            "start": 5364.42,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "recurso que se obtenga de la",
            "start": 5367.659,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n C\u00f3mo se va a repartir en",
            "start": 5370.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "las ciudades para el tema del bacheo ya",
            "start": 5372.159,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "va avanzando este ya se destrabaron",
            "start": 5374.5,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 5379.08,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "asuntos",
            "start": 5381.12,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que hac\u00edan lento la regularizaci\u00f3n Ya se",
            "start": 5382.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 avanzando De todas maneras vamos a",
            "start": 5387.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pedir que ma\u00f1ana nos informen si te",
            "start": 5389.679,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "parece De",
            "start": 5392.08,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos carros han regularizado hasta la",
            "start": 5394.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "fecha",
            "start": 5397.42,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo vamos",
            "start": 5399.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en este",
            "start": 5402.12,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 5405.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y que adem\u00e1s",
            "start": 5407.94,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "ya se den a conocer los nuevos",
            "start": 5410.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "procedimientos",
            "start": 5415.179,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "todo lo que se hizo para simplificar los",
            "start": 5416.28,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites",
            "start": 5419.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tengo informaci\u00f3n de que ya se est\u00e1",
            "start": 5421.3,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "avanzando Pero ma\u00f1ana que nos informe",
            "start": 5423.76,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente Miguel arzate del",
            "start": 5433.54,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "sistema P\u00fablico de radiodifusi\u00f3n del",
            "start": 5436.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estado mexicano Canal 14 preguntarle",
            "start": 5437.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente tras la difusi\u00f3n de",
            "start": 5440.5,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "este v\u00eddeo donde se observa a elementos",
            "start": 5443.44,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "de la marina al realizar una operaci\u00f3n",
            "start": 5445.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "intervenir el basurero de Cocula",
            "start": 5448.739,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "Guerrero donde la entonces PGR determin\u00f3",
            "start": 5450.76,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que los 43 estudiantes de Ayotzinapa",
            "start": 5454.84,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "fueron supuestamente incinerados ayer",
            "start": 5458.26,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "los padres de los normalistas padres y",
            "start": 5461.26,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "madres",
            "start": 5464.199,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "se dijeron molestos dijeron sentirse que",
            "start": 5465.06,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "le siguen viendo la cara pidieron abrir",
            "start": 5469.12,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "una investigaci\u00f3n en contra del ej\u00e9rcito",
            "start": 5471.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y la Marina esto por no seguir su",
            "start": 5474.219,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n de dar a conocer toda la",
            "start": 5476.86,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que tuvieran acerca de este",
            "start": 5479.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "caso con la intenci\u00f3n de esclarecer los",
            "start": 5481.6,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hechos tambi\u00e9n piden que se cita",
            "start": 5484.06,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "declarar al ex presidente Enrique Pe\u00f1a",
            "start": 5487.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Nieto preguntarle se\u00f1or presidente usted",
            "start": 5489.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "sabe tiene conocimiento si esta",
            "start": 5492.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n contempla la declaraci\u00f3n",
            "start": 5495.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "del ex presidente Enrique Pe\u00f1a Nieto",
            "start": 5497.02,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "bueno se est\u00e1 este llevando a cabo la",
            "start": 5499.719,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n No termina todav\u00eda Esto",
            "start": 5503.32,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "fue un informe que",
            "start": 5506.139,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "este entregaron los expertos",
            "start": 5510.82,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "independientes que est\u00e1n ayudando en",
            "start": 5514.38,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "toda la investigaci\u00f3n",
            "start": 5517.239,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Todav\u00eda",
            "start": 5519.219,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "falta seguir avanzando apenas y",
            "start": 5520.679,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 5529.739,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "declarando o acaban de hacerlo los",
            "start": 5531.36,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "marinos",
            "start": 5534.82,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5536.739,
            "duration": 3.271
        },
        {
            "text": "se ven",
            "start": 5537.9,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5540.01,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en el basurero",
            "start": 5541.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 5547.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "los mandos superiores",
            "start": 5550.5,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5554.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "hace poco tiempo",
            "start": 5556.3,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "no porque pues \u00e9l no tiene",
            "start": 5561.12,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5565.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "ning\u00fan este",
            "start": 5567.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "involucramiento",
            "start": 5573.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en este asunto el anterior secretario de",
            "start": 5576.34,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Marina era este",
            "start": 5579.88,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "el almirante Ojeda y los",
            "start": 5582.659,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "este mal querientes a nosotros no",
            "start": 5587.34,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "quieren este forzar",
            "start": 5592.62,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "porque el almirante agenda Ojeda estaba",
            "start": 5597.219,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de jefe de zona naval",
            "start": 5600.219,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "en Acapulco",
            "start": 5603.82,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "lo que se debe de saber",
            "start": 5606.82,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "si se sabe Pero",
            "start": 5610.5,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "los adversarios",
            "start": 5617.46,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "quieren este",
            "start": 5620.08,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "hacernos quedar mal a nosotros",
            "start": 5624.179,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "Incluso si pudieran echarnos la culpa a",
            "start": 5627.1,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5629.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes lo",
            "start": 5630.179,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "har\u00edan este",
            "start": 5633.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "saben de que pues son decisiones",
            "start": 5637.659,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "que se tomaron a nivel central",
            "start": 5642.159,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y que la Secretar\u00eda de Marina como la",
            "start": 5647.02,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 5651.94,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 5654.1,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "organismos",
            "start": 5663.219,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de inteligencia",
            "start": 5665.76,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "para tareas especiales",
            "start": 5669.159,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "est\u00e1 demostrado que los que participaron",
            "start": 5674.26,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en lo del basurero",
            "start": 5679.719,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "los marinos que est\u00e1n",
            "start": 5683.86,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "este actuando que aparecen en las tomas",
            "start": 5686.619,
            "duration": 10.761
        },
        {
            "text": "y quienes dieron las \u00f3rdenes pues",
            "start": 5692.38,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "actuando desde oficinas centrales desde",
            "start": 5698.46,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 5702.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso lo digo porque",
            "start": 5706.54,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "de inmediato no deniseres",
            "start": 5710.52,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "dolia Est\u00e9vez",
            "start": 5715.139,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "que pues",
            "start": 5719.38,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "obedecen a otros intereses",
            "start": 5722.88,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "No quiero polemizar m\u00e1s",
            "start": 5726.52,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "presidente estoy diciendo creo que para",
            "start": 5729.46,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "este se entiende que es interesante",
            "start": 5732.94,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 5737.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "ya los responsables",
            "start": 5739.139,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "est\u00e1n declarando porque en efecto",
            "start": 5741.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en la madrugada",
            "start": 5749.1,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no era de d\u00eda y llegan unas",
            "start": 5754.6,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "camionetas al basurero",
            "start": 5758.679,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "y empiezan a",
            "start": 5761.739,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "poner unos bultos",
            "start": 5765.719,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "y ese mismo d\u00eda",
            "start": 5772.9,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5774.27,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "en poco tiempo",
            "start": 5776.86,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "llega a la comitiva",
            "start": 5778.84,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "encabezada",
            "start": 5782.38,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "por el procurador",
            "start": 5786.1,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y creo que ese mismo d\u00eda por la tarde o",
            "start": 5792.219,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "al d\u00eda siguiente",
            "start": 5795.219,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "es cuando se da a conocer",
            "start": 5797.08,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "la supuesta verdad hist\u00f3rica",
            "start": 5800.619,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "entonces por eso lo del video pero tan",
            "start": 5807.94,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "es importante",
            "start": 5812.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "lo que estamos haciendo",
            "start": 5815.739,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "para conocer la verdad de que todo ese",
            "start": 5820.6,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "material",
            "start": 5825.1,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "te ha obtenido",
            "start": 5828.82,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "en este tiempo en que nosotros estamos",
            "start": 5832.78,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "gobernando",
            "start": 5835.96,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5839.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hubiese",
            "start": 5841.3,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "ganado",
            "start": 5844.0,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "otro candidato",
            "start": 5848.5,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "Pues eso",
            "start": 5851.32,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no se hubiese",
            "start": 5855.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "conocido",
            "start": 5857.98,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s",
            "start": 5859.9,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ya hubiesen cerrado el caso",
            "start": 5862.179,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Esto es para hablar",
            "start": 5867.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en plata no con Claridad nosotros",
            "start": 5870.34,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "tenemos por convicci\u00f3n el compromiso",
            "start": 5873.88,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "de que se aclare este asunto",
            "start": 5878.26,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "eso la fiscal\u00eda",
            "start": 5885.28,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "lo va a decidir la fiscal\u00eda",
            "start": 5889.54,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "especializada",
            "start": 5892.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no la fiscal\u00eda general",
            "start": 5898.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense de que hay una fiscal\u00eda",
            "start": 5900.42,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 5903.34,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para este caso",
            "start": 5906.219,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "que tiene todo nuestro apoyo todo",
            "start": 5908.86,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "nuestro respaldo",
            "start": 5911.08,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y la instrucci\u00f3n tambi\u00e9n que tienen",
            "start": 5913.84,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "todos los servidores p\u00fablicos es",
            "start": 5917.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "contribuir con informaci\u00f3n",
            "start": 5919.179,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "entregar toda la informaci\u00f3n",
            "start": 5923.38,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n decir desde que este la",
            "start": 5927.219,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 5930.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1 contribuyendo entregando toda la",
            "start": 5932.8,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 5935.56,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 5940.3,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5944.739,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "nuevos hallazgos",
            "start": 5946.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ha contribuido",
            "start": 5949.32,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 5951.36,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "con documentos",
            "start": 5954.94,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y otros datos",
            "start": 5957.46,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 5963.1,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 5964.9,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5966.23,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "a Pe\u00f1a Nieto Va a llegar hasta donde lo",
            "start": 5968.34,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "decida la fiscal\u00eda especial",
            "start": 5972.219,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidente para poder entender Si el ex",
            "start": 5976.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidente Enrique Pe\u00f1a Nieto si los",
            "start": 5981.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "anteriores secretarios de Marina y de",
            "start": 5982.719,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "Sedena deber\u00edan declarar si nos pudiera",
            "start": 5985.119,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "comentar en su experiencia presidente",
            "start": 5988.06,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "como comandante de las comandantes",
            "start": 5990.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas si un",
            "start": 5993.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "almirante puede ejecutar una operaci\u00f3n",
            "start": 5996.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "sin el conocimiento",
            "start": 5999.0,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "sin la aprobaci\u00f3n O por lo menos la idea",
            "start": 6001.159,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "del comandante supremo un almirante",
            "start": 6006.239,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "puede ejecutar una operaci\u00f3n como la que",
            "start": 6008.28,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "se ejecut\u00f3 en el basurero de Cocula sin",
            "start": 6011.46,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que el presidente Est\u00e1 enterado es muy",
            "start": 6014.219,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil",
            "start": 6016.739,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que no se entere el presidente",
            "start": 6018.06,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cuando se trata de un asunto",
            "start": 6021.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "delicado",
            "start": 6023.34,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "yo les voy a",
            "start": 6025.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "poner un caso yo no me enter\u00e9 del",
            "start": 6028.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "operativo",
            "start": 6032.4,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6034.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "echaron a andar para detener al hijo de",
            "start": 6035.659,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "Guzm\u00e1n Loera",
            "start": 6040.56,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "ya no me avisaron no supe antes",
            "start": 6042.9,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "porque se considera que son pues",
            "start": 6047.06,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "temas",
            "start": 6053.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "o tareas",
            "start": 6054.86,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "que ya tienen",
            "start": 6057.36,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas los encargados de",
            "start": 6060.119,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "garantizar la paz la tranquilidad me",
            "start": 6063.9,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "enter\u00e9",
            "start": 6067.92,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 6069.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Se gener\u00f3 el conflicto",
            "start": 6071.159,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Y ah\u00ed s\u00ed ya",
            "start": 6073.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "como era una situaci\u00f3n muy delicada",
            "start": 6076.619,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Mucho mucho muy delicada",
            "start": 6079.56,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "tom\u00e9 la decisi\u00f3n de parar el operativo",
            "start": 6084.6,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "porque iban a ver muchos muertos",
            "start": 6090.659,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 6096.96,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "pero si me enter\u00e9",
            "start": 6100.56,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "cuando se necesita",
            "start": 6106.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed creo que los presidentes",
            "start": 6109.159,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "est\u00e1n enterados",
            "start": 6113.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "siempre lo he dicho adem\u00e1s",
            "start": 6115.98,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "No es cierto eso de que",
            "start": 6118.679,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el presidente no sab\u00eda o el gobernador",
            "start": 6120.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no sab\u00eda",
            "start": 6124.739,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 6131.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no estoy",
            "start": 6136.619,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "culpando",
            "start": 6140.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "a nadie",
            "start": 6142.46,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n",
            "start": 6144.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eso hay que tenerlo muy en cuenta una",
            "start": 6146.94,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "cosa es ser culpable y otra cosa de ser",
            "start": 6151.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "responsable",
            "start": 6155.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "se puede ser responsable pero no",
            "start": 6157.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "culpable",
            "start": 6159.719,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6164.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pueden ser las dos cosas",
            "start": 6165.8,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "este responsable y culpable pero eso es",
            "start": 6169.38,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "lo que puedo decir ahora qui\u00e9n va",
            "start": 6174.3,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a resolver la fiscal\u00eda y tengamos",
            "start": 6177.36,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "confianza y este grupo de expertos va a",
            "start": 6181.38,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "seguir ayudando Yo se los ped\u00ed",
            "start": 6185.94,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "de que ese",
            "start": 6190.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "nos siguieran este",
            "start": 6194.119,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "ayudando asesorando",
            "start": 6197.84,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "indagando Un a\u00f1o m\u00e1s si un a\u00f1o m\u00e1s y lo",
            "start": 6201.38,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "vamos a hacer porque tengo el compromiso",
            "start": 6205.679,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tenemos el compromiso pues no solo el",
            "start": 6207.239,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 6210.179,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el estado este",
            "start": 6210.98,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "y la sociedad",
            "start": 6215.239,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "de saber d\u00f3nde est\u00e1n los j\u00f3venes Qu\u00e9",
            "start": 6217.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 realmente",
            "start": 6221.219,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "Entonces estamos en eso por \u00faltimo",
            "start": 6224.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "presidente para cerrar el tema ayer nos",
            "start": 6226.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "adelantaba que el almirante sobre todo",
            "start": 6228.6,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que estuvo en esta operaci\u00f3n est\u00e1",
            "start": 6230.52,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "declarando ante la fiscal\u00eda o ya declar\u00f3",
            "start": 6232.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "durante la fiscal\u00eda claro es un",
            "start": 6235.619,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "almirante que sigue activo en la",
            "start": 6237.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de Mariano es que ya la mayor",
            "start": 6238.679,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "parte de los que estuvieron en los",
            "start": 6241.92,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "mandos En ese entonces ya est\u00e1n en",
            "start": 6245.34,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "retiro",
            "start": 6248.1,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6249.42,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hace mucho que se retiraron",
            "start": 6251.34,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense que al llegar a determinada",
            "start": 6255.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "edad",
            "start": 6258.42,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "si son mandos superiores",
            "start": 6260.78,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "en Marina y en el ej\u00e9rcito 65 a\u00f1os",
            "start": 6264.139,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "van al retiro y no hay",
            "start": 6269.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "excepciones son",
            "start": 6272.719,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 6276.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "contadas las excepciones",
            "start": 6278.3,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "es muy estricto lo del retiro a",
            "start": 6282.6,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "determinada edad",
            "start": 6286.32,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Gracias Presidente buenos d\u00edas a todos",
            "start": 6297.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en Nancy Rodr\u00edguez de Oro S\u00f3lido y",
            "start": 6300.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "empuje migrante en primer lugar el",
            "start": 6302.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "presidente aqu\u00ed afuera de Palacio",
            "start": 6305.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Nacional lleg\u00f3 muy de madrugada el se\u00f1or",
            "start": 6307.08,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Rom\u00e1n S\u00e1nchez muy angustiado y triste",
            "start": 6310.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "porque su hijo perdi\u00f3 la vida en Santa",
            "start": 6312.42,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Rosa California en un accidente",
            "start": 6315.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "automovil\u00edstico entonces pide si la",
            "start": 6317.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de relaciones exteriores",
            "start": 6321.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "podr\u00eda recibirlo para que reciba apoyo",
            "start": 6323.78,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "por parte de usted no s\u00e9 si Ser\u00eda",
            "start": 6328.08,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "posible s\u00ed est\u00e1 aqu\u00ed afuera el se\u00f1or",
            "start": 6329.88,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "Ok gracias presidente en otro punto",
            "start": 6335.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "presidente en M\u00e9xico son m\u00e1s de 10",
            "start": 6338.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "millones de hermanos que se gobiernan",
            "start": 6341.159,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "por el r\u00e9gimen de usos y costumbres",
            "start": 6343.5,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "estoy de acuerdo con usted La \u00faltima vez",
            "start": 6345.739,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "que tuve la oportunidad de de",
            "start": 6348.659,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "preguntarle que en categor\u00edas son gente",
            "start": 6350.58,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "buena trabajadora y honrada pero el",
            "start": 6353.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "presidente estuve Hace unos d\u00edas en San",
            "start": 6357.6,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Mart\u00edn peras Oaxaca y constat\u00e9 pues El",
            "start": 6359.639,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "enga\u00f1o y la corrupci\u00f3n que padecen por",
            "start": 6363.119,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "un pu\u00f1ado de dirigentes pues ellos",
            "start": 6365.34,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mismos ya los llaman traidores a su",
            "start": 6368.699,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sangre porque por ellos mismos fueron",
            "start": 6371.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nombrados presidente al llegar a la",
            "start": 6373.219,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "localidad empezaron las amenazas por",
            "start": 6376.38,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "WhatsApp",
            "start": 6378.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a nosotros primero amenazaron les vamos",
            "start": 6379.46,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "a dar una golpiza y despu\u00e9s les",
            "start": 6383.46,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "meteremos unos balazos",
            "start": 6386.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "advirtieron a trav\u00e9s de WhatsApp pero",
            "start": 6389.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "bueno pues yo en lo personal decid\u00ed",
            "start": 6391.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "seguir la traves\u00eda a pesar de las",
            "start": 6394.08,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "amenazas presidente se sumaron a la",
            "start": 6396.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Caravana cuando \u00edbamos llegando a este",
            "start": 6398.639,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "poblado all\u00e1 en Oaxaca aproximadamente",
            "start": 6400.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pues m\u00e1s de una decena de automovilistas",
            "start": 6403.1,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "de pobladores de la regi\u00f3n con sus",
            "start": 6406.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "trocas con sus coches y acompa\u00f1ados de",
            "start": 6409.08,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "dos patru pues pudimos llegar a la plaza",
            "start": 6411.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "principal de San Mart\u00edn peras est\u00e1n ah\u00ed",
            "start": 6414.659,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "los v\u00eddeos publicados lo cual demuestra",
            "start": 6417.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pues la inseguridad y las amenazas que",
            "start": 6420.84,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "est\u00e1n siendo objeto los pobladores est\u00e1n",
            "start": 6423.0,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en crisis presidente no hay autoridades",
            "start": 6426.54,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "abandonaron la presidencia municipal no",
            "start": 6429.3,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hay mandos no hay quien firme actas de",
            "start": 6433.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nacimiento no hay quien firme de",
            "start": 6436.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "funciones y entre otros tr\u00e1mites tambi\u00e9n",
            "start": 6438.54,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "presidente algo muy grave Es que ya le",
            "start": 6441.54,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hab\u00edan revocado la el mandato a este",
            "start": 6444.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "presidente municipal Rom\u00e1n Ju\u00e1rez Cruz",
            "start": 6448.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pero f\u00edjese que intervino el gobierno",
            "start": 6450.719,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "del Estado a trav\u00e9s del poder judicial y",
            "start": 6453.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "le otorg\u00f3 un Amparo entonces aqu\u00ed ya se",
            "start": 6455.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "est\u00e1 viendo pues la intervenci\u00f3n del",
            "start": 6459.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "gobierno Estatal y bueno Y tambi\u00e9n con",
            "start": 6460.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "enga\u00f1os la verdad habr\u00eda que revisar",
            "start": 6464.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "bien el el expediente es que dicen que",
            "start": 6466.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fue una resoluci\u00f3n de la suprema corte",
            "start": 6469.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "de justicia seguramente",
            "start": 6471.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tienen algo de raz\u00f3n pero s\u00ed ser\u00eda",
            "start": 6473.0,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de revisarlo presidente Porque",
            "start": 6476.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s no es el \u00fanico municipio tambi\u00e9n",
            "start": 6478.26,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "presidente constat\u00e9 obras inconclusas",
            "start": 6481.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "millonarias o sea tienen ah\u00ed los",
            "start": 6484.4,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "letreros de que se terminaron obras por",
            "start": 6487.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n dos millones cuatro millones",
            "start": 6489.659,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "siete millones de pesos y lo cual quiere",
            "start": 6491.639,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "decir como usted tambi\u00e9n bien dice ah\u00ed",
            "start": 6495.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los recursos pero se est\u00e1n desviando los",
            "start": 6498.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "recursos ahora al puro estilo pues eh de",
            "start": 6500.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de los gobiernos anteriores no",
            "start": 6504.119,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "presidente priistas panistas incluso son",
            "start": 6506.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "las mismas acciones que se tiene en el",
            "start": 6509.699,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "gobierno Estatal de El se\u00f1or tambi\u00e9n le",
            "start": 6512.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "achacan much\u00edsimo que los protege",
            "start": 6515.639,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "Alejandro murat tambi\u00e9n este presidente",
            "start": 6517.26,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "municipal presidente Rom\u00e1n Ju\u00e1rez cruz y",
            "start": 6520.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sus colaboradores pues ya tienen su",
            "start": 6524.28,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "cl\u00e1sica casa como usted dice casota",
            "start": 6526.5,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "grande este",
            "start": 6529.139,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "rec\u00e1maras dos pisos",
            "start": 6531.08,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "manejan autos de lujo un Audi que cuando",
            "start": 6533.42,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "llegamos cuando llegue yo ah\u00ed a la plaza",
            "start": 6537.179,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "este lo escondieron se lo llevaron una",
            "start": 6539.4,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "camioneta Audi entonces Bueno pues son",
            "start": 6543.119,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hombres y mujeres con",
            "start": 6546.659,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "muy angustiadas presidente con l\u00e1grimas",
            "start": 6548.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "se nos pidieron que por favor",
            "start": 6552.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se le intervenga porque ya est\u00e1n",
            "start": 6555.44,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "cansados despu\u00e9s del abandono y de la",
            "start": 6558.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y por eso ser\u00eda importante",
            "start": 6560.94,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "presidente le dije le ped\u00ed le solicit\u00e9",
            "start": 6563.28,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "este su intervenci\u00f3n para revisar estos",
            "start": 6566.9,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "municipios porque ya estoy recibiendo",
            "start": 6569.699,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s denuncias de otros municipios",
            "start": 6572.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "presidente y pues de Oaxaca presidente",
            "start": 6575.179,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "me fui a California a Salinas California",
            "start": 6578.599,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "donde viven los familiares de estas",
            "start": 6582.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "comunidades d\u00e9jeme decirle que ya son",
            "start": 6585.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de la mitad de los pobladores tan",
            "start": 6587.82,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "solo en este municipio son",
            "start": 6590.46,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "aproximadamente 20 los controladores la",
            "start": 6591.78,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mitad est\u00e1n ya en Estados Unidos",
            "start": 6594.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Entonces ellos tambi\u00e9n Pues est\u00e1n",
            "start": 6596.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "empujando esta revisi\u00f3n por parte de",
            "start": 6598.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "usted y en este sentido presidente",
            "start": 6600.96,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n f\u00edjese que en estas comunidades",
            "start": 6604.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de usos y costumbres ellos que est\u00e1n",
            "start": 6607.139,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fuera de M\u00e9xico que son varios millones",
            "start": 6609.9,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ya de usos y costumbres no tienen",
            "start": 6612.659,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "derecho al voto porque tiene que ser",
            "start": 6615.179,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "presencial entonces tambi\u00e9n le piden",
            "start": 6616.86,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "este su intervenci\u00f3n o en este caso que",
            "start": 6619.86,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "usted les pudiera ayudar para que ellos",
            "start": 6623.159,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos o desde Estados Unidos",
            "start": 6626.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tuvieron la oportunidad de votar",
            "start": 6629.699,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "para elegir a sus dirigentes porque pues",
            "start": 6632.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "no no pueden Entonces eso ser\u00edan las dos",
            "start": 6636.0,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "cosas presidente gracias",
            "start": 6639.48,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "Yo como te dije La vez pasada",
            "start": 6641.179,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "admiro la organizaci\u00f3n",
            "start": 6644.78,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de los pueblos de Oaxaca",
            "start": 6648.139,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "sostengo de que el pueblo de Oaxaca es",
            "start": 6652.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de los pueblos",
            "start": 6656.58,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s cultura en el mundo",
            "start": 6657.38,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 6662.04,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "no le gusta a los conservadores",
            "start": 6664.5,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pero es la verdad es algo \u00fanico",
            "start": 6672.179,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 6676.619,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no hay en el mundo",
            "start": 6680.699,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "o no conozco",
            "start": 6683.34,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "casos as\u00ed",
            "start": 6685.219,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "donde la gente",
            "start": 6687.42,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "est\u00e1 organizada abajo",
            "start": 6689.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "en donde no hay ambiciones",
            "start": 6694.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "en donde hay una aut\u00e9ntica democracia",
            "start": 6699.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "comunitaria",
            "start": 6702.42,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "en donde las autoridades",
            "start": 6704.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "dan servicio",
            "start": 6707.599,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "no cobran",
            "start": 6711.659,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el miembro de una comunidad",
            "start": 6714.659,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "tiene que dar",
            "start": 6718.26,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "servicio",
            "start": 6721.02,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "desde joven empieza",
            "start": 6724.38,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "como topiles",
            "start": 6727.4,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "Iv\u00e1n ascendiendo",
            "start": 6730.58,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y su m\u00e1xima",
            "start": 6734.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ilusi\u00f3n es llegar a ser",
            "start": 6739.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "miembro del Consejo",
            "start": 6743.78,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "de ancianos",
            "start": 6746.88,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1l es la recompensa por servir",
            "start": 6749.4,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "el ser reconocido por su comunidad por",
            "start": 6754.739,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "su pueblo",
            "start": 6759.719,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "todo esto acompa\u00f1ado de El tequio",
            "start": 6761.94,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "Es decir de la ayuda mutua",
            "start": 6767.699,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "del trabajo comunitario",
            "start": 6771.06,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "de el respeto a los adultos mayores",
            "start": 6776.4,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "a los ni\u00f1os el respeto a la naturaleza",
            "start": 6783.06,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la limpieza",
            "start": 6786.26,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6789.02,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "todos los pueblos",
            "start": 6790.699,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "es algo la verdad \u00fanico",
            "start": 6793.86,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 6797.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "417 municipios",
            "start": 6799.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "gobernados as\u00ed",
            "start": 6803.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "por usos y costumbres",
            "start": 6806.699,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "si hay desde luego conflictos como estos",
            "start": 6810.719,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "a los que haces tu referencia",
            "start": 6815.42,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que llevan ya tiempo",
            "start": 6818.78,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "en una etnia en una cultura hay dos tres",
            "start": 6822.06,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "corrientes",
            "start": 6827.34,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "o grupos o movimientos y se enfrentan",
            "start": 6828.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "esto ha pasado Lamentablemente en la",
            "start": 6834.659,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "zona",
            "start": 6839.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6841.88,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6843.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 ayudando y tambi\u00e9n",
            "start": 6845.42,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "ellos est\u00e1n con deseos de que se busque",
            "start": 6850.02,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "la reconciliaci\u00f3n la paz",
            "start": 6854.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "esto lo est\u00e1 atendiendo Alejandro",
            "start": 6857.36,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "Encinas",
            "start": 6859.86,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n nos ayuda el gobernador",
            "start": 6862.139,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Alejandro murat",
            "start": 6865.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "hay quienes este tienen una idea",
            "start": 6868.26,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "distinta pero nosotros procuramos",
            "start": 6872.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "trabajar juntos",
            "start": 6875.119,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gobiernos municipales",
            "start": 6877.8,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "el gobierno del estado de Oaxaca y el",
            "start": 6879.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal",
            "start": 6882.659,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a seguir atendiendo",
            "start": 6884.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "este caso",
            "start": 6888.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 6891.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "con Alejandro Encinas S\u00ed si usted me",
            "start": 6892.639,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "permite precisamente ahorita que acaba",
            "start": 6896.34,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "de tocarlo de la regi\u00f3n triki est\u00e1n tan",
            "start": 6898.02,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "tan exaltados los \u00e1nimos que ellos",
            "start": 6902.219,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "mencionan estuve yo ah\u00ed le digo y me",
            "start": 6905.4,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "dicen los triquis y cuando no les",
            "start": 6908.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cumplen sus dirigentes los matan los",
            "start": 6911.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Asesinan Entonces s\u00ed ser\u00eda cuesti\u00f3n de",
            "start": 6913.32,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "voltear a ver y atender porque pues que",
            "start": 6916.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no se generalice este tipo de porque se",
            "start": 6919.86,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "puede desbordar esta violencia y sobre",
            "start": 6922.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "todo de que ah\u00ed est\u00e1n ya los testimonios",
            "start": 6926.94,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "fueron m\u00e1s de 20 v\u00eddeos que hice en",
            "start": 6929.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "varias regiones en colindancia con",
            "start": 6933.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Guerrero entonces bueno precisamente",
            "start": 6936.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "para evitar este derrame de sangre y",
            "start": 6939.06,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "sobre todo de pues hacer justicia porque",
            "start": 6942.239,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "efectivamente como usted bien lo dice",
            "start": 6945.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los recursos estamos hablando tan",
            "start": 6948.179,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "solo ese municipio de cerca de 100",
            "start": 6950.88,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "millones de pesos al a\u00f1o presidente que",
            "start": 6953.94,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se entregan y est\u00e1n desviados Aqu\u00ed le",
            "start": 6956.699,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "voy a dejar presidentes usted me permite",
            "start": 6960.06,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "todo el documento que me hicieron este",
            "start": 6961.86,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ellos y que est\u00e1 aqu\u00ed Este",
            "start": 6965.639,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "certificado todo lo que han hecho y toda",
            "start": 6969.02,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la documentaci\u00f3n que se entreg\u00f3 incluso",
            "start": 6973.02,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en M\u00e9xico Para darle seguimiento",
            "start": 6974.46,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n empujando tambi\u00e9n nuestros",
            "start": 6976.739,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hermanos migrantes much\u00edsimo desde all\u00e1",
            "start": 6979.139,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "desde Estados Unidos S\u00ed vamos a seguir",
            "start": 6981.179,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "este con",
            "start": 6983.4,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "Alejandro Encinas y con el gobernador",
            "start": 6985.52,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n el problema ah\u00ed este que se",
            "start": 6993.44,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "presenta",
            "start": 6998.159,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "Aunque",
            "start": 7000.5,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "este repito",
            "start": 7001.84,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "es de lo mejor en organizaci\u00f3n social",
            "start": 7005.199,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "y en cuanto a gobierno",
            "start": 7009.34,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que no es tampoco una sociedad",
            "start": 7013.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "perfecta no este",
            "start": 7016.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el otro asunto que hay que atender ah\u00ed",
            "start": 7019.239,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7022.04,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "es este motivo de",
            "start": 7023.08,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "conflictos es la distribuci\u00f3n del",
            "start": 7026.26,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "presupuesto Gracias porque este",
            "start": 7029.659,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "llega el presupuesto",
            "start": 7034.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7037.37,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "el municipio",
            "start": 7039.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "y se queda",
            "start": 7042.38,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "no en todos los casos pero no seas un",
            "start": 7045.679,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "reparto",
            "start": 7048.8,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "a las comunidades",
            "start": 7049.78,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a las agencias",
            "start": 7052.58,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "Y eso es motivo de conflicto",
            "start": 7055.82,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "entonces este entre las agencias y las",
            "start": 7061.219,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "autoridades que destinan los fondos a",
            "start": 7064.88,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "las cabeceras municipales y no a las",
            "start": 7069.199,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "agencias porque estamos hablando de 570",
            "start": 7073.58,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "municipios",
            "start": 7076.639,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "0 millones de mexicanos pero agencias",
            "start": 7078.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pues deben de ser como unas 20.000",
            "start": 7084.739,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "30.000",
            "start": 7091.639,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "agencias",
            "start": 7093.34,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "este comunidades peque\u00f1as",
            "start": 7095.02,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as comunes entonces ah\u00ed estamos y",
            "start": 7097.42,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "yo voy a Oaxaca creo que es de los",
            "start": 7102.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "estados que m\u00e1s visit\u00f3 voy por lo",
            "start": 7105.08,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "general una vez al mes",
            "start": 7107.9,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "acabo de ir el d\u00eda 20 en marzo y voy a",
            "start": 7110.719,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "regresar y voy a seguir este atendiendo",
            "start": 7114.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Muchas gracias presidente",
            "start": 7117.38,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "la compa\u00f1\u00eda",
            "start": 7119.56,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente me llame el de la",
            "start": 7126.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Mexico news y de sin censura dos",
            "start": 7128.719,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "planteamientos el primero presidente",
            "start": 7131.3,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tiene que ver con motul Yucat\u00e1n hablando",
            "start": 7133.34,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de territorios hablando de ejidos que no",
            "start": 7136.82,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "son defendidos por",
            "start": 7140.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ambientalistas ni famosos tenemos el",
            "start": 7143.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "caso de tres adultos tres adultos",
            "start": 7145.88,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 7148.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "dos de ellos de 80 a\u00f1os uno de 60 60",
            "start": 7149.619,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "casi 3 casi llegando a los 70",
            "start": 7153.98,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a ellos los est\u00e1n acusando de privaci\u00f3n",
            "start": 7156.699,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "ilegal de la libertad y da\u00f1o la",
            "start": 7159.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "propiedad ajena en pandilla por defender",
            "start": 7161.239,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "su territorio de un empresario franc\u00e9s",
            "start": 7164.48,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "el defensor de este empresario franc\u00e9s",
            "start": 7167.78,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Es tambi\u00e9n representante del poder",
            "start": 7170.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "judicial en el estado de Yucat\u00e1n",
            "start": 7173.3,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "actualmente",
            "start": 7175.96,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "ambos bueno las tres personas cuentan",
            "start": 7177.82,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "con una medida cautelar que es un",
            "start": 7180.98,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "geolocalizador",
            "start": 7183.44,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "est\u00e1n acusando a se\u00f1ores de 80 a\u00f1os de",
            "start": 7185.3,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "cometer delitos en pandilla para no este",
            "start": 7188.06,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "para que no estorben en este pleito por",
            "start": 7192.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "un Ejido que est\u00e1 en motul Yucat\u00e1n en",
            "start": 7194.659,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n muy similar en el Estado",
            "start": 7197.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico tenemos a un se\u00f1or que lleva",
            "start": 7200.0,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o en prisi\u00f3n por defender su",
            "start": 7202.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "territorio esto en el cobradero en el",
            "start": 7206.3,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico",
            "start": 7209.119,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "\u00e9l ah\u00ed lo est\u00e1n acusando de homicidio",
            "start": 7210.639,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "presidente y al mismo tiempo en que se",
            "start": 7213.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ocurren los hechos \u00c9l estaba en un",
            "start": 7216.139,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "gimnasio y para entrar a este gimnasio",
            "start": 7218.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "pues requieren la huella dactilar su",
            "start": 7221.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "abogado est\u00e1 amenazado y no ha podido",
            "start": 7224.119,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "presentar esa prueba que es la que lo",
            "start": 7225.86,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "dejar\u00eda en libertad lleva un a\u00f1o sin",
            "start": 7228.08,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "poderse comunicar con su familia y lo",
            "start": 7230.239,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "est\u00e1n acusando de homicidio estas",
            "start": 7231.98,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tierras del Estado de M\u00e9xico en",
            "start": 7234.02,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "particular est\u00e1n siendo peleadas por",
            "start": 7235.88,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "locatarios de",
            "start": 7238.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "lo que ser\u00eda la central de abastos en el",
            "start": 7241.659,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "estado pero",
            "start": 7244.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "los propios due\u00f1os argumentan que estas",
            "start": 7246.02,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tierras hace algunos a\u00f1os no muchos",
            "start": 7249.56,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "habr\u00edan sido inter\u00e9s de Ra\u00fal Salinas de",
            "start": 7251.98,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "Gortari en este caso en particular en el",
            "start": 7255.139,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico es un poco todav\u00eda m\u00e1s",
            "start": 7258.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "grave a los dos son delicados pero en",
            "start": 7260.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "este caso tenemos que literalmente si",
            "start": 7262.159,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cualquiera de los vecinos que ya tiene",
            "start": 7264.92,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "una propiedad en este lugar que es el",
            "start": 7266.179,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cobradero y sale a hacer cualquier cosa",
            "start": 7268.099,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "sale de su propiedad se va de vacaciones",
            "start": 7270.619,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "o sale el fin de semana llegan y le",
            "start": 7271.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "quitan la casa y literalmente las est\u00e1n",
            "start": 7274.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "demoliendo entonces ambos casos aunque",
            "start": 7277.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se que son competencia Estatal",
            "start": 7279.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presidente estamos hablando de casos en",
            "start": 7282.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "donde se est\u00e1n fabricando delitos para",
            "start": 7284.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que no estorben los los propietarios de",
            "start": 7286.4,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "sus tierras qu\u00e9 podr\u00eda hacerse En estos",
            "start": 7288.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "casos puede intervenir el Gobierno",
            "start": 7291.739,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Federal que se puede hacer porque vaya",
            "start": 7293.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "no hay Defensores aqu\u00ed que salgan a",
            "start": 7295.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hablar por ellos ayudar este",
            "start": 7298.639,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "vamos a pedirle a Lety que se ponga de",
            "start": 7302.0,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "acuerdo contigo y que con Rosa Isela",
            "start": 7306.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez se vea",
            "start": 7310.48,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7312.92,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 7314.26,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "que se sepa esto para informaci\u00f3n de la",
            "start": 7317.619,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "gente de que ya el poder judicial",
            "start": 7322.46,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Federal",
            "start": 7326.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 7328.659,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "fortaleciendo en los Estados",
            "start": 7330.88,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "sus defensor\u00edas de oficio",
            "start": 7333.86,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "defensor\u00edas del pueblo",
            "start": 7337.46,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "para que abogados mujeres y hombres",
            "start": 7341.54,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "ayuden a la gente que no tiene recursos",
            "start": 7345.58,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "para contratar un despacho de abogados y",
            "start": 7349.94,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s en la reforma al poder judicial",
            "start": 7354.199,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 7359.38,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "se establecen mecanismos para que",
            "start": 7361.659,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "muchos casos que tienen que ver con el",
            "start": 7366.099,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "fuero com\u00fan",
            "start": 7370.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "puedan litigarse",
            "start": 7371.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en el poder judicial de la federaci\u00f3n",
            "start": 7378.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "entonces son cambios eso va a ayudar",
            "start": 7381.699,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mucho porque",
            "start": 7386.0,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 7388.659,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "se abusa",
            "start": 7390.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de que se trata de",
            "start": 7392.9,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cuestiones locales que tiene que ver con",
            "start": 7395.44,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "autoridades locales",
            "start": 7399.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "y son casi cascos",
            "start": 7401.54,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "la gente no tiene posibilidad de acudir",
            "start": 7406.159,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "a otras instancias para este que le",
            "start": 7410.42,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "hagan justicia",
            "start": 7415.699,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "la reforma al poder judicial ya trata",
            "start": 7417.56,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "este tema en esos dos prop\u00f3sitos que hay",
            "start": 7420.44,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "abogados que ayuden",
            "start": 7426.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este a quienes no tienen para pagar",
            "start": 7428.619,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "despachos jur\u00eddicos y que se pueda",
            "start": 7431.78,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "acudir a instancias federales Entonces",
            "start": 7435.679,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7438.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "aprovecho para informarlo Ojal\u00e1 y el",
            "start": 7439.659,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "poder judicial este",
            "start": 7443.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "d\u00e9 a conocer estas reformas que van a",
            "start": 7446.679,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "ayudar mucho para que",
            "start": 7450.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "no haya",
            "start": 7454.54,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "abusos en",
            "start": 7456.4,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "el \u00e1mbito local",
            "start": 7459.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "eso es lo que puedo comentarte y se",
            "start": 7461.78,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ponen de acuerdo y nosotros ayudamos",
            "start": 7464.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Gracias presidente",
            "start": 7465.98,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Carrillo Puerto",
            "start": 7474.4,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "y este si hay una injusticia ah\u00ed se",
            "start": 7477.38,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "enoja mucho bastante D\u00f3nde est\u00e1",
            "start": 7480.619,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "en un segundo planteamiento presidente",
            "start": 7484.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "este fin de semana estuve en el estado",
            "start": 7486.38,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de Nuevo Le\u00f3n platicando con la gente",
            "start": 7488.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "sobre el tema de la sequ\u00eda en el estado",
            "start": 7490.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la gente nos dice que no es sequ\u00eda es",
            "start": 7492.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "saqueo",
            "start": 7495.8,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es el argumento Pues que",
            "start": 7496.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lamentablemente en Nuevo Le\u00f3n conocen",
            "start": 7499.78,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "cuando hay sequ\u00edas saben que estos son",
            "start": 7502.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tiempos complicados Pero dicen nunca",
            "start": 7505.219,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos visto una situaci\u00f3n como la que",
            "start": 7507.5,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "estamos viendo en este momento porque",
            "start": 7509.179,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "pues Son ellos los que est\u00e1n pagando las",
            "start": 7511.28,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "consecuencias se dan incrementos de",
            "start": 7513.32,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "entre un 18 y un 49% en la tarifa Esto",
            "start": 7516.139,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "fue impuesto hace algunas semanas por el",
            "start": 7519.139,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "gobierno del estado y hay un conflicto",
            "start": 7521.0,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "de inter\u00e9s presidente sabemos que ayer",
            "start": 7523.88,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "se reuni\u00f3 con el gobernador del estado",
            "start": 7526.099,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "de Nuevo Le\u00f3n particularmente para",
            "start": 7527.78,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "resolver este caso pero resulta que el",
            "start": 7529.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "actual director de Agua y drenaje es",
            "start": 7531.86,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Juan Ignacio Barrag\u00e1n Villarreal quien",
            "start": 7533.78,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "su familia es fundadora de arca",
            "start": 7536.739,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "continental que junto con femsa son las",
            "start": 7539.06,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "principales embotelladoras de coca-cola",
            "start": 7541.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "estas embotelladoras pues son las que",
            "start": 7543.82,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "hasta el momento no tienen una sola",
            "start": 7546.92,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "regulaci\u00f3n est\u00e1n consumiendo aguas y no",
            "start": 7548.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hay absolutamente nadie que les diga",
            "start": 7551.659,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nada este personaje Juan Ignacio",
            "start": 7553.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Barrag\u00e1n se increment\u00f3 el sueldo apenas",
            "start": 7556.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hace unos meses a inicio de este a\u00f1o un",
            "start": 7558.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "40% ganando actualmente hasta 122 mil",
            "start": 7561.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "pesos al mes y los ciudadanos tambi\u00e9n",
            "start": 7563.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1n denunciando fracking en la entidad",
            "start": 7567.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "No que al menos esta semana se dieron",
            "start": 7569.54,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "tres acontecimientos en donde ellos",
            "start": 7571.639,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ubican el fracking actualmente el",
            "start": 7574.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "gobierno del Estado ayer dec\u00eda no que",
            "start": 7577.579,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "respaldaba su posicionamiento al",
            "start": 7580.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mencionar que no deb\u00edan ser los",
            "start": 7582.139,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "ciudadanos quienes pagaran las",
            "start": 7583.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "consecuencias Pero los ciudadanos est\u00e1n",
            "start": 7584.54,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "pagando las consecuencias en el momento",
            "start": 7586.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "en que se realiza este incremento en la",
            "start": 7588.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "tarifa del agua a los ciudadanos por la",
            "start": 7590.119,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "pandemia muchos de ellos tuvieron que",
            "start": 7592.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "irse a vivir familias enteras tuvieron",
            "start": 7594.38,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que vivir dentro de la misma casa para",
            "start": 7596.0,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "compactar los gastos entonces obviamente",
            "start": 7597.46,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "las tarifas est\u00e1n creciendo porque hay",
            "start": 7599.659,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "un mayor consumo de agua en estas casas",
            "start": 7602.0,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "adicionalmente a esto ayer que",
            "start": 7604.42,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "publicamos el reportaje la entrevista en",
            "start": 7607.219,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "las notas el equipo de femsa se comunic\u00f3",
            "start": 7609.619,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "con nosotros solamente para hacer la",
            "start": 7612.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "precisi\u00f3n de que ellos no son",
            "start": 7614.0,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "continental solamente para hacer Esa",
            "start": 7616.76,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "diferencia pero vaya son los mismos",
            "start": 7618.619,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "intereses alrededor del tema del agua",
            "start": 7620.54,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n presente Hace cuatro meses en un",
            "start": 7623.26,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "\u00e1rea natural protegida en donde est\u00e1 la",
            "start": 7626.84,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "cascada cola de caballos se instal\u00f3 una",
            "start": 7628.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "bomba y un ducto el gobierno del Estado",
            "start": 7630.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "dice que esos responsabilidades con agua",
            "start": 7633.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que con agua fue la que este decidi\u00f3 que",
            "start": 7634.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "se colocara ah\u00ed que ellos no tienen",
            "start": 7637.94,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "absolutamente nada que ver con la",
            "start": 7639.199,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "concesi\u00f3n y que est\u00e1 apagada la bomba",
            "start": 7640.579,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1 colocada la bomba entonces",
            "start": 7642.079,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "presidente al respecto de esto que se",
            "start": 7644.599,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "acord\u00f3 el d\u00eda de ayer se va a cuestionar",
            "start": 7647.06,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la industria va a haber alg\u00fan tipo de",
            "start": 7649.159,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo con ellos para que se vea que se",
            "start": 7651.02,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "puede hacer en el tema del agua Nuevo",
            "start": 7653.42,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n o ser\u00e1 el Gobierno Federal Quien",
            "start": 7654.739,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "vaya a salir al rescate Bueno",
            "start": 7657.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "nos entrevistamos ayer con el gobernador",
            "start": 7661.179,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "de Jalisco con el gobernador de Nuevo",
            "start": 7664.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n",
            "start": 7666.38,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 7667.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "muy bueno el que se dieran estos",
            "start": 7669.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "encuentros",
            "start": 7673.88,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "en los dos casos",
            "start": 7675.52,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "el tema fue el agua",
            "start": 7679.06,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "el tema principal el agua y",
            "start": 7683.02,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 7687.46,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "llegamos a acuerdos para trabajar de",
            "start": 7689.079,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "manera conjunta seguir este apoyando a",
            "start": 7693.079,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "Jalisco y a Nuevo Le\u00f3n en el caso de",
            "start": 7697.579,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "Jalisco",
            "start": 7702.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "terminar los trabajos",
            "start": 7704.079,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de la presa del zapotillo con el",
            "start": 7706.54,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "compromiso de no inundar los pueblos",
            "start": 7710.719,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "atender las demandas de las comunidades",
            "start": 7715.54,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Y proteger",
            "start": 7718.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "me reforzar la presa para evitar la",
            "start": 7722.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "inundaci\u00f3n de los pueblos y utilizar el",
            "start": 7727.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "agua para Guadalajara",
            "start": 7729.56,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "Esto va a significar una inversi\u00f3n de",
            "start": 7732.159,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "alrededor de 5000 millones de pesos Ya",
            "start": 7739.4,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "hicimos ese acuerdo con el gobierno del",
            "start": 7743.0,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "Estado de Jalisco en el caso de Nuevo",
            "start": 7746.599,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n lo mismo",
            "start": 7748.699,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "estamos invirtiendo en la presa libertad",
            "start": 7750.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se va a seguir",
            "start": 7754.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "con esa inversi\u00f3n Incluso se van a abrir",
            "start": 7756.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "frentes de trabajo para tener la presa",
            "start": 7759.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s pronto posible y captar agua",
            "start": 7762.02,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se est\u00e1 buscando llegar arreglos",
            "start": 7765.56,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7769.4,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "productores para que si se modernizan",
            "start": 7770.98,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "los canales de riego y se evita el",
            "start": 7775.42,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "desperdicio del agua se pueda liberar",
            "start": 7779.0,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "agua para",
            "start": 7781.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el consumo dom\u00e9stico que hace falta en",
            "start": 7784.179,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "la Zona",
            "start": 7788.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Metropolitana de Monterrey tambi\u00e9n",
            "start": 7789.52,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "porque son dos meses los m\u00e1s dif\u00edciles",
            "start": 7792.76,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 7797.06,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "y hay escasez de agua para el consumo la",
            "start": 7799.42,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "zona metropolitana",
            "start": 7804.139,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 7805.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hablando con industriales",
            "start": 7808.78,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "incluso yo personalmente lo voy a hacer",
            "start": 7812.8,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "porque tengo una reuni\u00f3n con ellos",
            "start": 7816.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la semana pr\u00f3xima",
            "start": 7821.26,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "con la idea de que",
            "start": 7825.639,
            "duration": 10.841
        },
        {
            "text": "ayuden siempre apoyan yo aclaro y pienso",
            "start": 7829.42,
            "duration": 10.259
        },
        {
            "text": "que lo van a hacer para que",
            "start": 7836.48,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "los pozos que ellos tienen",
            "start": 7839.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "puedan utilizarse",
            "start": 7842.38,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "sino todo el agua s\u00ed que puedan ellos",
            "start": 7844.84,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "este aportar es",
            "start": 7848.719,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7851.58,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "transitorio ser\u00eda",
            "start": 7852.94,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "para enfrentar este",
            "start": 7857.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "de estr\u00e9s h\u00eddrico",
            "start": 7859.42,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "esta falta de agua en estos dos meses en",
            "start": 7862.119,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tanto empieza a llover",
            "start": 7866.3,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "fue muy buena la reuni\u00f3n",
            "start": 7869.619,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es una inversi\u00f3n",
            "start": 7873.099,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "Federal considerable y",
            "start": 7875.92,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n del estado es 50% recursos",
            "start": 7879.52,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "estatales 50% recursos de la federaci\u00f3n",
            "start": 7884.179,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "entonces yo espero que este salgamos",
            "start": 7887.9,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "adelante vamos a apoyar al gobierno de",
            "start": 7892.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Nuevo Le\u00f3n a los gobiernos municipales",
            "start": 7895.719,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "porque es apoyar a la gente es apoyar a",
            "start": 7898.96,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "los ciudadanos con agua va a revisar las",
            "start": 7902.179,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "concesiones que tambi\u00e9n se ha solicitado",
            "start": 7904.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que sea se haga una supervisi\u00f3n porque",
            "start": 7906.619,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hay algunas concesiones de agua que no",
            "start": 7908.96,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1n reguladas S\u00ed s\u00ed estamos en eso",
            "start": 7910.699,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "para que no haya sobreexplotaci\u00f3n de los",
            "start": 7913.34,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "acu\u00edferos",
            "start": 7916.46,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "porque despu\u00e9s se paga y que se ponga",
            "start": 7917.719,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "por delante el inter\u00e9s de la gente",
            "start": 7923.3,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "primero el agua para",
            "start": 7926.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "las necesidades",
            "start": 7930.099,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicas para la gente que eso es lo",
            "start": 7932.26,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "primero y despu\u00e9s para la industria",
            "start": 7936.26,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "aproximadamente el agua",
            "start": 7939.739,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "como un derecho humano fundamental para",
            "start": 7942.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "presentar aproximadamente Cu\u00e1ntos se",
            "start": 7946.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "estima que se invertir\u00e1 en esta etapa",
            "start": 7948.38,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "por parte del Gobierno Federal y del",
            "start": 7950.0,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "Estado s\u00ed Este somos",
            "start": 7952.699,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "exactos este te damos la informaci\u00f3n hoy",
            "start": 7958.88,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "mismo S\u00ed porque ya tenemos",
            "start": 7964.46,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "elaborado el",
            "start": 7967.42,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "presupuesto Cu\u00e1nto es el estado cu\u00e1nto",
            "start": 7970.06,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n y lo mismo para Jalisco en",
            "start": 7973.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "los dos casos Gracias presidente y",
            "start": 7977.179,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "solamente preguntarle si ya asumi\u00f3 la",
            "start": 7978.8,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nueva a titular del DIF y recordar que",
            "start": 7981.079,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en la \u00faltima posici\u00f3n que tuve la \u00faltima",
            "start": 7983.3,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "vez que le pude preguntar nos coment\u00f3",
            "start": 7985.159,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "que iba a asumir y que en 15 d\u00edas dar\u00eda",
            "start": 7986.9,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "un informe sobre c\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n",
            "start": 7988.579,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "del DIF el tema de los ni\u00f1os de la calle",
            "start": 7990.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "y dem\u00e1s preguntarle si ya asumi\u00f3 y",
            "start": 7991.699,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "cuando podr\u00edamos tenerla por ac\u00e1 Nuria",
            "start": 7994.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "S\u00ed ella puede venir a informar",
            "start": 7997.96,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "sobre lo que se est\u00e1 haciendo o este que",
            "start": 8001.48,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "nos d\u00e9 un informe que venga aqu\u00ed para",
            "start": 8007.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que vea lo que se siente",
            "start": 8010.48,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "es que ya ven\u00eda como este periodista y",
            "start": 8014.26,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "ahora es servidora p\u00fablica",
            "start": 8018.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Entonces es muy buena Noria muy buena",
            "start": 8022.719,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "muy buena muy buena muy sensible este",
            "start": 8025.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "muy humana",
            "start": 8028.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "con profundas convicciones",
            "start": 8030.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "sociales Ahora s\u00ed v\u00e1monos",
            "start": 8033.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "por fin presidente menos mal gracias",
            "start": 8040.9,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas soy Alberto Pel\u00e1ez es la",
            "start": 8043.179,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "tercera vez que vengo en este a\u00f1o a este",
            "start": 8046.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "ejercicio de la ma\u00f1anera de septiembre",
            "start": 8048.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "usted me dijo No dejes de venir aqu\u00ed",
            "start": 8050.32,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "estoy",
            "start": 8052.48,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "en ese ejercicio que debo decirle a m\u00ed",
            "start": 8053.639,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "me gusta desde el punto de vista",
            "start": 8056.739,
            "duration": 2.701
        },
        {
            "text": "period\u00edstico es de los mejores y llevo",
            "start": 8057.82,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "40 a\u00f1os dedicado a este oficio mire",
            "start": 8059.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "presidente desde el punto de vista",
            "start": 8062.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "personal yo tengo mucha empat\u00eda con",
            "start": 8064.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "usted se lo digo con franqueza y desde",
            "start": 8066.82,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la franqueza y desde desde la confianza",
            "start": 8069.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que tengo quiero preguntar es lo",
            "start": 8072.34,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 8074.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1anera aparece el nombre de",
            "start": 8074.699,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a de manera reiterada y no siempre",
            "start": 8078.4,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "para bien Es verdad si puedo estar de",
            "start": 8080.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "acuerdo con usted que puede haber una",
            "start": 8083.619,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "serie de grupo un pu\u00f1ado de empresas que",
            "start": 8086.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tal vez hayan podido cometer",
            "start": 8089.92,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "irregularidades No lo s\u00e9 pero pudiera",
            "start": 8091.48,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "estar de acuerdo con usted pero no es el",
            "start": 8092.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "caso general presidente en M\u00e9xico hay",
            "start": 8095.139,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 7.000 empresas espa\u00f1olas",
            "start": 8097.719,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "hay muchos espa\u00f1oles que vienen a",
            "start": 8100.78,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "trabajar",
            "start": 8103.3,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "yo yo soy espa\u00f1ol yo me siento muy",
            "start": 8104.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ol yo me siento muy madrile\u00f1o y me",
            "start": 8107.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "siento muy mexicano y cuando venimos a o",
            "start": 8109.239,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "vienen a trabajar venimos con la",
            "start": 8111.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "diferencia como la gran mayor\u00eda de las",
            "start": 8114.099,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "empresas espa\u00f1olas por eso que se me",
            "start": 8116.38,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "hace que no es justo",
            "start": 8118.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ese tratamiento hacia Espa\u00f1a debo decir",
            "start": 8120.599,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una cosa lo digo por todos",
            "start": 8123.76,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "aquellos que le est\u00e1n siguiendo y en las",
            "start": 8125.86,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "redes sociales que ya ya se han ocupado",
            "start": 8127.42,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "ya han visto hace un rato ya me est\u00e1n",
            "start": 8129.579,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "dando por todos lados no que la hora",
            "start": 8131.619,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "debo decirle que me da un poquito igual",
            "start": 8133.42,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "pero pero para todos aquellos que dicen",
            "start": 8134.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que a m\u00ed me pagan las empresas espa\u00f1olas",
            "start": 8138.099,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a m\u00ed no me paga nadie y las empresas",
            "start": 8139.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "espa\u00f1olas yo aqu\u00ed vengo como un",
            "start": 8141.099,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "periodista que soy buscando la verdad",
            "start": 8143.44,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la pregunta que le hago se\u00f1or presidente",
            "start": 8146.38,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8148.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "m\u00e1s all\u00e1 de las pausas y de las",
            "start": 8149.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "disculpas y la carta Qu\u00e9 vamos a hacer",
            "start": 8153.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se lo pregunt\u00e9 en el mes de julio que",
            "start": 8156.88,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "vamos a hacer para que las relaciones",
            "start": 8158.56,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "comerciales todas las relaciones",
            "start": 8160.179,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "espaciales entre Espa\u00f1a y M\u00e9xico vayan",
            "start": 8161.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "por el buen camino ahora que va el",
            "start": 8164.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "embajador a Madrid este verdad te lo va",
            "start": 8166.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "a tener muy complicado la verdad y luego",
            "start": 8170.38,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "quer\u00eda hacer otra pregunta cu\u00e1l es la",
            "start": 8172.239,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "postura del gobierno mexicano con",
            "start": 8175.38,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "respecto a la situaci\u00f3n entre Ucrania y",
            "start": 8178.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Rusia y cu\u00e1l es la opini\u00f3n suya personal",
            "start": 8181.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de la figura de vladimiro Putin y luego",
            "start": 8184.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "le voy a pedir por favor si es tan",
            "start": 8187.0,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "amable que me d\u00e9 el derecho a r\u00e9plica",
            "start": 8188.32,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 8190.119,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "bueno es Alberto mira aqu\u00ed hemos hablado",
            "start": 8191.619,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "de Espa\u00f1a y siempre",
            "start": 8195.939,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "hemos",
            "start": 8199.74,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "separado",
            "start": 8201.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al pueblo espa\u00f1ol",
            "start": 8204.84,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "con las \u00e9lites",
            "start": 8208.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "del poder econ\u00f3mico y del poder pol\u00edtico",
            "start": 8210.84,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "en Espa\u00f1a son dos cosas distintas",
            "start": 8213.46,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "entonces respetamos mucho al pueblo",
            "start": 8219.399,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ol",
            "start": 8222.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "su pueblo admirable sobre todo los",
            "start": 8223.74,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 8228.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que salen adelante con trabajo como",
            "start": 8230.219,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "todos los migrantes del mundo que son",
            "start": 8232.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "seres excepcionales",
            "start": 8236.08,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "los migrantes mexicanos los migrantes de",
            "start": 8239.38,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "cualquier pa\u00eds",
            "start": 8243.099,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 8247.059,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "la \u00e9lite en Espa\u00f1a no se ha portado bien",
            "start": 8249.099,
            "duration": 10.101
        },
        {
            "text": "con M\u00e9xico Dijo nuestro pueblo",
            "start": 8254.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "primero porque",
            "start": 8260.979,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "han abusado",
            "start": 8262.8,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y empresas",
            "start": 8265.359,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "y bancos",
            "start": 8271.3,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "han sacado",
            "start": 8274.719,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ganancias exageradas de M\u00e9xico",
            "start": 8278.62,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8286.059,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "se han",
            "start": 8287.46,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "metido en asuntos que solo corresponden",
            "start": 8289.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "a los mexicanos",
            "start": 8293.859,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "han hecho hasta",
            "start": 8294.96,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 8297.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico",
            "start": 8300.46,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "una vez le dije al presidente de",
            "start": 8302.62,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "iberdrola",
            "start": 8305.439,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "de que era ofensivo",
            "start": 8307.599,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "el que su empresa",
            "start": 8310.42,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "haya contratado",
            "start": 8313.42,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "al ex presidente Calder\u00f3n",
            "start": 8316.599,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "quiso es ofensivo para M\u00e9xico",
            "start": 8321.88,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "Y por qu\u00e9 esa actitud Porque actuaban",
            "start": 8327.28,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "con mucha prepotencia y pensaban que",
            "start": 8333.099,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico era tierra",
            "start": 8335.439,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "de conquista y M\u00e9xico ya no es tierra de",
            "start": 8337.719,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "conquista",
            "start": 8341.2,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "entonces por eso la pausa",
            "start": 8343.599,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "que es buena para todos",
            "start": 8346.54,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 8350.92,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "nos ubiquemos",
            "start": 8353.26,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "primero nosotros",
            "start": 8355.479,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "y que no dejemos de pensar",
            "start": 8358.599,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "de que somos un pa\u00eds independiente libre",
            "start": 8364.359,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "soberano",
            "start": 8366.819,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y que no actuamos como acomplejados",
            "start": 8370.12,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "pensando de que",
            "start": 8375.519,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "debemos de seguir rindiendo pleites\u00edas",
            "start": 8377.979,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "a gobiernos extranjeros",
            "start": 8381.76,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "que se lleg\u00f3 al colmo",
            "start": 8385.54,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "de que el de coparmex de M\u00e9xico va a",
            "start": 8389.02,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "acusarme con el rey",
            "start": 8394.84,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "eso por lo que corresponde a nosotros",
            "start": 8402.34,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "es un auto aprendizaje",
            "start": 8406.6,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "y en lo que corresponde",
            "start": 8412.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 8416.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "a las autoridades y a las empresas en",
            "start": 8419.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a",
            "start": 8422.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "que se entienda",
            "start": 8423.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de que no se pueden cometer abusos",
            "start": 8426.52,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "por eso la pausa",
            "start": 8430.6,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "esto no significa ruptura",
            "start": 8435.34,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "No es",
            "start": 8442.12,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "que no haya relaciones con Espa\u00f1a",
            "start": 8444.899,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "acabas de mencionarlo Espa\u00f1a es el",
            "start": 8448.359,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "segundo pa\u00eds en inversiones En M\u00e9xico",
            "start": 8452.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y lo va a seguir siendo",
            "start": 8457.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y los empresarios espa\u00f1oles van a tener",
            "start": 8459.819,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 8462.46,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "apoyo mi respeto",
            "start": 8465.06,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "del gobierno nuestro",
            "start": 8469.6,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "S\u00ed hay un comportamiento \u00e9tico",
            "start": 8473.92,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "s\u00ed no se apuesta al influyentismo y a la",
            "start": 8480.1,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 8484.359,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "Entonces eso es b\u00e1sicamente lo que puedo",
            "start": 8487.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "comentarte",
            "start": 8489.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 8497.5,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "hablando de que en las ma\u00f1aneras se",
            "start": 8499.6,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "trata el asunto de Espa\u00f1a",
            "start": 8502.899,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "pues est\u00e9n quienes promueven",
            "start": 8506.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8512.73,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "el acuerdo en contra nuestra",
            "start": 8515.68,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "por el asesinato de periodistas",
            "start": 8520.24,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "los promotores principales son",
            "start": 8525.939,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "espa\u00f1oles",
            "start": 8530.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de vox y del partido popular",
            "start": 8536.02,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed",
            "start": 8547.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este interfieren",
            "start": 8550.08,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "y tienen esa Man\u00eda",
            "start": 8553.479,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8556.899,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "intervenir en nuestros asuntos",
            "start": 8563.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entonces V\u00e1monos respetando ahora con el",
            "start": 8569.38,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "embajador quirino",
            "start": 8573.28,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "vino a verme",
            "start": 8575.859,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "platicamos",
            "start": 8579.22,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 8581.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo podr\u00eda",
            "start": 8583.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mejorarse la relaci\u00f3n",
            "start": 8588.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "con el gobierno espa\u00f1ol",
            "start": 8593.8,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "la recomendaci\u00f3n desde que actuemos con",
            "start": 8598.24,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "respeto a",
            "start": 8601.66,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "El presidente",
            "start": 8604.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de Espa\u00f1a al rey",
            "start": 8606.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que no se meta en cuestiones partidistas",
            "start": 8611.46,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "de Espa\u00f1a",
            "start": 8616.38,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "Y tenemos muy buenos amigos all\u00e1",
            "start": 8621.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tengo un buen amigo",
            "start": 8624.58,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda",
            "start": 8627.04,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "el poeta Jos\u00e9 Mart\u00edn",
            "start": 8629.02,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "tengo un buen amigo Miguel \u00c1ngel revilla",
            "start": 8634.06,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en cantabria",
            "start": 8641.04,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "que lo considero uno de los mejores",
            "start": 8644.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos no s\u00f3lo de Espa\u00f1a sino del",
            "start": 8647.58,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 8651.04,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "y ya que andamos hablando de este",
            "start": 8653.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica en Espa\u00f1a",
            "start": 8655.899,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "no puede pasar porque este para ser",
            "start": 8660.04,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "presidente en Espa\u00f1a se requiere estar",
            "start": 8663.819,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "en uno de los partidos",
            "start": 8666.819,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "Miguel \u00c1ngel",
            "start": 8670.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "es el presidente",
            "start": 8672.04,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "de cantabria",
            "start": 8675.34,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "pero es excepcional",
            "start": 8680.56,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "excepcional tiene una capacidad",
            "start": 8684.46,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de conciliaci\u00f3n",
            "start": 8688.12,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8693.58,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "le ayudar\u00eda mucho a Espa\u00f1a",
            "start": 8695.52,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "hasta ah\u00ed me quedo",
            "start": 8701.14,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Pero bueno y nos da mucho gusto que",
            "start": 8705.1,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "est\u00e9s aqu\u00ed acerca de la guerra de Rusia",
            "start": 8707.439,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "Hola la intervenci\u00f3n nosotros pues lo",
            "start": 8710.859,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "hemos dicho varias veces bueno para no",
            "start": 8715.3,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "dejar a Espa\u00f1a fuimos Colonia",
            "start": 8718.84,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "nos invadieron",
            "start": 8721.8,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "y fuimos Colonia tres siglos",
            "start": 8725.319,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 8728.859,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "nos invadi\u00f3 Francia",
            "start": 8732.34,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "dos ocasiones",
            "start": 8735.88,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "1838 la guerra de los pasteles un",
            "start": 8740.46,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "pretexto porque se fue Espa\u00f1a y quer\u00eda",
            "start": 8744.28,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "venir Francia",
            "start": 8748.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a dominarnos",
            "start": 8751.06,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 8754.0,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pues fueron los conservadores",
            "start": 8755.819,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico a buscar a Maximiliano y nos",
            "start": 8758.46,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "invadi\u00f3 de nuevo Francia",
            "start": 8763.6,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "cerca de 30.000 soldados franceses",
            "start": 8766.359,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "invadieron nuestros territorio",
            "start": 8769.5,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "era el ej\u00e9rcito m\u00e1s poderoso del mundo",
            "start": 8772.42,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en ese entonces",
            "start": 8774.939,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "y nos liberamos y se restaur\u00f3 la",
            "start": 8777.7,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica",
            "start": 8780.7,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 8781.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nos invadi\u00f3",
            "start": 8783.899,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "dos veces",
            "start": 8787.54,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Bueno antes se confabul\u00f3 para que Texas",
            "start": 8788.819,
            "duration": 10.061
        },
        {
            "text": "pasara a formar parte",
            "start": 8795.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos",
            "start": 8798.88,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "supuestamente",
            "start": 8801.06,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "se independiz\u00f3 Texas y luego ya se anex\u00f3",
            "start": 8803.1,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "a Estados Unidos",
            "start": 8810.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tan es as\u00ed que",
            "start": 8812.8,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "el H\u00e9roe de la Batalla de Puebla Ignacio",
            "start": 8816.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Zaragoza",
            "start": 8820.54,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "naci\u00f3",
            "start": 8822.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en Texas",
            "start": 8823.92,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "cuando Texas pertenec\u00eda a Coahuila",
            "start": 8827.439,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "esa es nuestra historia y luego",
            "start": 8834.22,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "nos invaden",
            "start": 8838.96,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8840.05,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "1847 tambi\u00e9n con un pretexto nos",
            "start": 8842.939,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "declaran la guerra",
            "start": 8847.899,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "desde Washington",
            "start": 8850.18,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "y es un gran zarpazo porque nos quitan",
            "start": 8853.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la mitad de nuestro territorio",
            "start": 8855.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Y todav\u00eda el siglo pasado",
            "start": 8858.22,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en 1914 nos vuelven a invadir",
            "start": 8861.12,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "Entonces nosotros no podemos estar a",
            "start": 8865.42,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "favor de ninguna invasi\u00f3n",
            "start": 8867.819,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "condenamos la invasi\u00f3n",
            "start": 8871.359,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "de Rusia a Ucrania",
            "start": 8875.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 8879.34,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "condenamos todas las invasiones",
            "start": 8880.5,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pero no podemos tampoco",
            "start": 8884.74,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "llevar a cabo un protagonismo",
            "start": 8889.56,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8893.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que vaya m\u00e1s all\u00e1",
            "start": 8895.14,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8898.54,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "lo prudente",
            "start": 8900.66,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "para mantener nuestra neutralidad",
            "start": 8904.979,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "en este tema el tema de Rusia yo creo",
            "start": 8910.92,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "que la situaci\u00f3n est\u00e1 en sumamente grave",
            "start": 8914.08,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "tan sumamente grave que uno no puede ser",
            "start": 8915.819,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "Imparcial Yo entiendo que usted es el",
            "start": 8917.979,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "jefe del Estado lo entiendo",
            "start": 8919.84,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "perfectamente pero en muchos muchos",
            "start": 8920.62,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "hom\u00f3logos suyos jefes de estado y",
            "start": 8922.38,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "presidentes o presidentes de gobierno de",
            "start": 8924.46,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses que han tenido que tomar",
            "start": 8926.08,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "una postura porque la situaci\u00f3n en estos",
            "start": 8927.899,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "momentos y yo lo he vivido en muchas",
            "start": 8930.939,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "guerras es extraordinariamente grave el",
            "start": 8932.319,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "presidente por eso por eso quer\u00eda",
            "start": 8934.96,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "preguntarle qu\u00e9 opinaba de la invasi\u00f3n",
            "start": 8936.399,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es la postura Y qu\u00e9 opina de",
            "start": 8938.5,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 8940.359,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "Alberto es de que se llegue a un acuerdo",
            "start": 8941.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8945.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que se consiga la paz que la gente no",
            "start": 8947.64,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "sufra",
            "start": 8952.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que no se pierdan vidas humanas",
            "start": 8953.979,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que deseo y si hay manera de",
            "start": 8958.24,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "que lleguen a acuerdos",
            "start": 8963.1,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Porque no solo se trata",
            "start": 8965.62,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de enfrentamientos",
            "start": 8969.18,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "de los pueblos no",
            "start": 8972.6,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "los pueblos siempre son ajenos a las",
            "start": 8975.899,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "decisiones que se toman en las c\u00fapulas",
            "start": 8979.72,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "y que provocan Las Guerras",
            "start": 8983.5,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "es cosa de que se arreglen arriba",
            "start": 8988.0,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ayer hablaba yo de que me dio mucho",
            "start": 8992.56,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "gusto",
            "start": 8995.38,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "de que parece que va en buen camino",
            "start": 8997.359,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "el arreglo entre Estados Unidos y",
            "start": 9002.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Venezuela",
            "start": 9006.12,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de tantas cosas que se han dicho",
            "start": 9008.16,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Y por qu\u00e9 el arreglo bueno",
            "start": 9014.939,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "porque por la situaci\u00f3n de Ucrania",
            "start": 9017.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9022.859,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "el aumento en los precios del petr\u00f3leo",
            "start": 9023.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 9030.06,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "consider\u00f3 le conviene",
            "start": 9031.819,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9036.479,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "pueda ser abastecido de petr\u00f3leo de",
            "start": 9037.399,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "Venezuela",
            "start": 9042.66,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "y ya autorizaron",
            "start": 9044.52,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "para que una petrolera estadounidense",
            "start": 9046.979,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "Chevron",
            "start": 9051.42,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pueda extraer un mill\u00f3n de barriles",
            "start": 9054.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "diarios de Venezuela",
            "start": 9056.939,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 9061.02,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "seguramente va a ayudar en las",
            "start": 9064.74,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "relaciones",
            "start": 9066.84,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 es tambi\u00e9n lo que est\u00e1 de por medio",
            "start": 9070.34,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en Europa",
            "start": 9073.08,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en Espa\u00f1a",
            "start": 9074.42,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n a esta guerra",
            "start": 9077.16,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "Pues el gas",
            "start": 9084.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "en el caso de Espa\u00f1a nuevo presidente",
            "start": 9086.7,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a depende s\u00ed depende de Argelia no",
            "start": 9088.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "delga ruso Pero es verdad Pero son los",
            "start": 9091.439,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "energ\u00e9ticos es el incremento en el",
            "start": 9095.28,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "precio del gas en Europa",
            "start": 9098.46,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de las gasolinas",
            "start": 9103.399,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n afectando mucho",
            "start": 9107.58,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n la pol\u00edtica",
            "start": 9112.92,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9116.88,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "Zig Zag",
            "start": 9121.439,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9123.42,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9124.55,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "poca",
            "start": 9128.399,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "definici\u00f3n",
            "start": 9131.46,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "de anclaje",
            "start": 9132.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de autenticidad",
            "start": 9135.359,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "me llama la atenci\u00f3n de que promueven",
            "start": 9138.3,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 9141.439,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "el parlamento en Espa\u00f1a",
            "start": 9144.38,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "una resoluci\u00f3n",
            "start": 9151.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en contra del presidente",
            "start": 9156.72,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Putin",
            "start": 9164.16,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9164.93,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9166.68,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "box",
            "start": 9169.56,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "no vota a favor",
            "start": 9172.26,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "usted podr\u00eda ser esa resoluci\u00f3n o sea",
            "start": 9175.979,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "estoy hablando de vox porque a lo mejor",
            "start": 9178.319,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "los mexicanos este no saben mucho Sobre",
            "start": 9180.96,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Box Box es",
            "start": 9184.62,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la extrema derecha",
            "start": 9187.62,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "es como el pan",
            "start": 9190.56,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "parecido este",
            "start": 9193.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es eso",
            "start": 9198.5,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "o sea este",
            "start": 9201.12,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 9205.52,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "esa falta de autenticidad",
            "start": 9207.439,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "Bueno yo le vuelvo a preguntar lo que le",
            "start": 9211.62,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dice gente expresidente eh qu\u00e9 Cu\u00e1l es",
            "start": 9213.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "su opini\u00f3n personal de la figura de",
            "start": 9216.66,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vladimiro Putin pues es un dirigente",
            "start": 9218.76,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "como el presidente inteligente que me",
            "start": 9221.34,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "tiene una guerra terrible que yo no",
            "start": 9223.979,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "califico a nadie no es la pol\u00edtica de",
            "start": 9226.859,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 9231.18,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9231.979,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "insultar a nadie a ning\u00fan pueblo y a",
            "start": 9234.2,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ning\u00fan gobierno",
            "start": 9238.2,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "extranjero le tenemos mucho respeto al",
            "start": 9239.18,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "presidente de China",
            "start": 9242.58,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "el presidente de Rusia",
            "start": 9244.62,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "al presidente Maiden de Estados Unidos y",
            "start": 9247.859,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "acabo de decir y repito",
            "start": 9251.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es respetuoso de todos los",
            "start": 9255.24,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "pueblos de todos los gobiernos y no es",
            "start": 9257.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Colonia",
            "start": 9259.439,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9262.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Rusia ni de China ni de Estados Unidos",
            "start": 9263.84,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "es un pa\u00eds libre independiente soberano",
            "start": 9267.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "con mucho orgullo",
            "start": 9272.22,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y me da mucho gusto que est\u00e9s aqu\u00ed y no",
            "start": 9274.56,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "dejes de venir",
            "start": 9277.08,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "un abrazo ya es la hora del desayuno",
            "start": 9279.38,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 9283.62,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9285.94,
            "duration": 7.34
        }
    ],
    "transcription_text": "Hola presentador [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas \u00e1nimo Bueno pues vamos a informar el d\u00eda de hoy es mi\u00e9rcoles y tenemos la secci\u00f3n de qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la semana es una s\u00edntesis un resumen porque si no nos llevar\u00edamos todo el todo el d\u00eda y a lo mejor toda la semana este nos va a informar como siempre analizabeth Garc\u00eda vilchis y despu\u00e9s abrimos para preguntas y respuestas entonces adelante Buenos d\u00edas compa\u00f1eras compa\u00f1eros Este es el Qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la semana del 30 de marzo de 2022 comenzamos con la primera reforma usa Los Paisanos para pegarle al gobierno el domingo 27 de marzo el peri\u00f3dico Reforma 8 columnas public\u00f3 una nota con el t\u00edtulo denuncian paisanos extorsi\u00f3n del Instituto Nacional de Migraci\u00f3n as\u00ed con afirmaciones para que se vea se\u00f1alan que agentes de migraci\u00f3n mexicanos habr\u00edan exigido moches a 50 migrantes que regresaban en M\u00e9xico en un autob\u00fas seg\u00fan denunci\u00f3 el se\u00f1or Rogelio \u00c1vila presidente de la asociaci\u00f3n de migrantes mexicanos en Chicago hasta aqu\u00ed todo parece normal sin embargo al revisar otras primeras planas de reformas sobre presuntas extorsiones a paisanos la Fuente es la misma el mismo Rogelio \u00c1vila que organiza caravanas migrantes por ejemplo reforma publica ocho columnas en su portada del 2 de abril de 2021 crimen cobra protecci\u00f3n y tambi\u00e9n polic\u00edas acusan doble extorsi\u00f3n fronteriza en regreso a casa por semana santa la Fuente es el mismo Rogelio \u00c1vila ahora en su calidad de representante en Illinois del Consejo Nacional de legisladores y l\u00edderes migrantes y el 19 de diciembre de 2021 reforma publica en portada e interiores reciben los paisanos trato nada Heroico notas con caracter\u00edsticas similares y consultando la misma fuente mencionando tambi\u00e9n la extorsi\u00f3n por parte de agentes del Instituto Nacional de Migraci\u00f3n sin embargo en ninguna de las publicaciones pidieron el punto de vista del Instituto Nacional de Migraci\u00f3n respecto de las quejas o supuestas extorsiones el Instituto Nacional de Migraci\u00f3n abri\u00f3 investigaciones desde la primera nota Pero en ning\u00fan caso se hizo una denuncia formal ante ninguna autoridad pese a la supuesta recurrencia del delito siguiente por favor ecologistas con intereses que apoyan obras si los contratan como asesores o se oponen a ellas si los contratan para meter amparos Gabriel cuadre y diputado federal del pan ha sido uno de los cr\u00edticos m\u00e1s beligerantes del Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles pero m\u00e1s absurdos han sido sus ataques en contra de la declaratoria del lago de Texcoco como \u00e1rea natural protegida incluso plantea que en 2024 se construya ah\u00ed el nuevo aeropuerto internacional de M\u00e9xico cuadro y dice que el vaso de Texcoco cit\u00f3 a cuadril no tiene ning\u00fan valor ambiental relevante que no pueda ser compensado es un p\u00e1ramo salitroso con algunos cuerpos de agua o humedades m\u00ednimos estacionales esto lo escribi\u00f3 en el peri\u00f3dico El economista Pero por qu\u00e9 un supuesto ecologista se opone a un \u00e1rea natural como dice el cl\u00e1sico lo que no suena l\u00f3gico suena met\u00e1lico Pero por qu\u00e9 lo decimos Gabriel quadri tiene conflicto de inter\u00e9s al hablar del asunto ya que recibi\u00f3 contratos derivados del aeropuerto de la construcci\u00f3n del aeropuerto de Texcoco aqu\u00ed mostramos un contrato de 2015 por 450 mil pesos por concepto de servicios de asesor\u00eda y acompa\u00f1amiento en temas de desarrollo urbano territorial y regional para el proyecto del nuevo aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico incluyendo un desarrollo inmobiliario y centros comerciales de lujo el otro ejemplo es el de Gustavo Alan\u00eds ingeniero que dirige sevda organizaci\u00f3n civil que promueve la defensa del medio ambiente y ahora coordina los amparos en contra del tren maya alanistas Adem\u00e1s columnista del universal y articulista en reforma donde escribe contra el tren Pues resulta que gustaba el an\u00eds tambi\u00e9n fue contratado en 2015 por el grupo aeropuerto ario que realizaba la planeaci\u00f3n dise\u00f1o y construcci\u00f3n del aeropuerto de Texcoco el contrato por adjudicaci\u00f3n directa ascendi\u00f3 a 800 mil pesos para apoyar apoyar la ejecuci\u00f3n del comit\u00e9 de vigilancia ambiental del naim ahora sevda promueve los amparos contra el tren Maya y Gustavo es Vocero de la campa\u00f1a selvame del tren junto con artistas y organizaciones y asociaciones civiles Pero antes Busco asesorar a fonatur para la construcci\u00f3n del tren maya ah\u00ed se los dejamos unas lindezas el tren Maya y las preocupaciones ambientales la siguiente por favor no hab\u00eda pasado un d\u00eda ni un d\u00eda de la entrega del Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles cuando inici\u00f3 una nueva campa\u00f1a de desinformaci\u00f3n pero ahora en contra del tren maya un grupo de artistas se manifest\u00f3 en contra de la construcci\u00f3n del tramo 5 el que va de Canc\u00fan a Tulum denunciando la destrucci\u00f3n de la selva flora y fauna cenotes y r\u00edos subterr\u00e1neos lo cual no es verdad el trazo del tren ha cuidado no pasar por cenotes y Es sobre acahuales no la selva muchos de los artistas y ciudadanos manifestaron una preocupaci\u00f3n leg\u00edtima por la selva y el agua subterr\u00e1nea Aunque la iniciativa est\u00e1 impulsada por intereses econ\u00f3micos y tambi\u00e9n pol\u00edticos adem\u00e1s las comunidades que viven en la zona del tren Maya como Ven al tren Maya como un camino de Esperanza para su bienestar y felicidad si es verdad que les preocupa el medio ambiente y las selvas los invitamos a mirar las principales principales problem\u00e1ticas ambientales por ejemplo en sexenios pasados se explotaron las granjas de cerdos en el suroeste que afectan cenotes y el agua subterr\u00e1nea los desarrollos tur\u00edsticos que privatizan las playas como Xcaret destruyen manglares acaban con la flora y la fauna la deforestaci\u00f3n de la selva y el tr\u00e1fico de Maderas preciosas y de especies el crecimiento desordenado de la infraestructura tur\u00edstica e Inmobiliaria en Quintana Roo que ha impactado a Canc\u00fan Tulum y bacalar hay explotaciones mineras sin considerar los da\u00f1os al ambiente por ejemplo una empresa estadounidense en calican Solidaridad Quintana Roo destruye la selva y esta explotando la piedra y Arrasando con el medio ambiente por ah\u00ed no hay protestas de ecologistas en su contra ni nadie de greenpeace se Amarra las m\u00e1quinas para evitarlo la siguiente por favor detr\u00e1s de las organizaciones que se han pronunciado contra el tren Maya hay grupos econ\u00f3micos pol\u00edticos y hasta hoteleros entre las 43 organizaciones que firmaron un pronunciamiento contra el tren Maya hay grupos leg\u00edtimos Pero hay otros que responden a intereses econ\u00f3micos y pol\u00edticos como Xcaret por ejemplo una de las asociaciones m\u00e1s activas son Jaguar White Life Center AC dedicada dice a conservar la fauna Silvestre sus principales aliados son las empresas tur\u00edsticas que se oponen al tren r\u00edo secreto oltur alternative y Centinelas del agua c mismas que venden paquetes tur\u00edsticos al extranjero su p\u00e1gina tambi\u00e9n remite a una empresa para arrendar y vender autos Riviera Maya sostenible cuyo objetivo dice es promover el turismo sostenible pero sus aliados estrat\u00e9gicos son empresas y cadenas hoteleras como R\u00edos secreto Vania entre paradisus palladium hotel grupo Centinelas del agua asociaci\u00f3n para proteger el acu\u00edfero de la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n sus aliados principales son R\u00edos secreto y old grupo icb una empresa cabildera dirigida por Guillermo mainez Esta es una joya ex subsecretario de asuntos internacionales del sen del Pri presta servicios servicios de empresas como el universal DHL Cemex y el pri el pri Y pfizer perd\u00f3n estas son algunas de las organizaciones firmantes ligadas a intereses en algunas conferencias de prensas se han mostrado un video que es este un v\u00eddeo con un cenote intervenido con pilotes de concreto solo queremos aclarar que el tren no ha invadido ni un solo cenote y mucho menos se ha hecho trabajo submarinos quiz\u00e1s la imagen corresponda a uno de los sitios tur\u00edsticos de la zona que explotan algunos de los empresarios de los que no est\u00e1n de acuerdo con el tren maya y bueno Aqu\u00ed est\u00e1 el v\u00eddeo Esta es la \u00faltima nota con falsa balacera en el aeropuerto de Canc\u00fan salieron a volar los zopilotes y publicar en versiones alarmistas sin confirmar el lunes 28 de marzo un estruendo provocado por la ca\u00edda de unas Torres de publicidad causaron p\u00e1nico inconfusi\u00f3n entre los pasajeros de la terminal 3 del Aeropuerto Internacional de Canc\u00fan en Quintana Roo a\u00fan sin saber que hab\u00eda pasado circularon videos de gente corriendo muy r\u00e1pidos esparci\u00f3 el rumor de que se hab\u00edan producido detonaciones de arma de fuego por lo que los empleados del aeropuerto declararon c\u00f3digo rojo se entiende que la gente en el lugar estuviera confundida y entrar en p\u00e1nico pero lo que llama la atenci\u00f3n es que comunicadores y medios profesionales se montaron en el amarillismo sin confirmar la informaci\u00f3n as\u00ed lo hicieron vemos en la pantalla no pocos reforma reporte \u00edndigo sopitas ruido en la red El Financiero pol\u00edtico MX animal pol\u00edtico incluso comunicadores con cierta dieron como cierta la versi\u00f3n de los disparos comunicadores experimentados como Joaqu\u00edn L\u00f3pez D\u00f3riga Hannia Nobel Azucena Uresti y Carlos Loret de Mola por supuesto sin Buscar versiones oficiales sin verificar sin que se confirmara o desmintiera el hecho publicaron estos tuits contribuyendo as\u00ed a la histeria colectiva hasta reporte \u00edndigo public\u00f3 que hay videos donde se escuchan detonaciones es curioso que los mensajes son redactados de una manera parecida y algunos parecen con preguntas similares como lo vemos aqu\u00ed en la pantalla la infusi\u00f3n hecho de que corre m\u00e1s r\u00e1pido una noticia falsa que una verdadera al difundir noticias falsas se da pie a la desinformaci\u00f3n a la confusi\u00f3n y a m\u00e1s noticias falsas vamos a mostrarles algo aqu\u00ed vemos un tweet el que est\u00e1 aqu\u00ed abajo es cuando presidente Muchas gracias ustedes dos tres falta una compa\u00f1era t\u00fa cuatro y t\u00fa tambi\u00e9n cinco porque ya llevas varios d\u00edas Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Alberto Marroqu\u00edn Espinoza de frecuencia Cat de jf informa desde Canc\u00fan y desde el portal en Quer\u00e9taro es ahora am.com se\u00f1or presidente Qu\u00e9 diferencia tendr\u00eda el aeropuerto de Tulum con el alfa Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles sabemos que 75 ingenieros militares participaron en la edificaci\u00f3n del Alfa y viajaron a Quintana Roo para continuar con las obras del tren maya en el tramo de Tulum y tambi\u00e9n con el aeropuerto Qu\u00e9 diferencias habr\u00eda de o est\u00e1n proyectadas de del aeropuerto del Alfa con el de Tulum bueno va a ser un aeropuerto internacional de calidad igual que el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles se va a construir muy cerca de Tulum a\u00fan cuando el terreno est\u00e1 en el municipio de Felipe Carrillo Puerto porque es un municipio muy grande Felipe Carrillo Puerto tiene m\u00e1s extensi\u00f3n que el municipio de Tulum y [M\u00fasica] Llegan tus tierras ejidales hasta muy cerca de Tulum a ver si tienen por ah\u00ed el plano de la vez pasada Entonces ah\u00ed los deshidratarios de Felipe Carrillo Puerto dieron todas las facilidades se han portado muy bien como toda la gente de el sureste y de los pueblos por donde va a pasar el tren maya Aqu\u00ed est\u00e1 Tulum Y si el y el aeropuerto va a estar por aqu\u00ed por aqu\u00ed m\u00e1s m\u00e1s cerca por aqu\u00ed este pero los terrenos son no veo Ah que r\u00edo Puerto s\u00ed De qu\u00e9 R\u00edo Muerto 1.200 hect\u00e1reas se adquirieron aqu\u00ed entonces va a construir el aeropuerto van a conocer los ingenieros militares pero tienen tambi\u00e9n este tramo descarte hasta Tulum son dos el tramo 6 y el tramo 7 del tren m\u00e1s el aeropuerto Ya salieron hoy salen 80 ingenieros militares m\u00e1s se van a poner 10 campamentos desde Esc\u00e1rcega porque como habl\u00e1bamos ayer o Antier ya estos tramos ya est\u00e1n contratados Este es el tramo 1 de Palenque a Esc\u00e1rcega Este es el tramo 2 que va hasta el Este es el tramo tres de calkini a izamal Este es el 4 de izamal a Canc\u00fan Este es el 5 de Canc\u00fan a Tulum y el 6 y el 7 Entonces ya hay contratos ya est\u00e1n trabajando en el terrapl\u00e9n yo creo que debemos de llevar ya como [M\u00fasica] 700 kil\u00f3metros de terrapl\u00e9n para poner durmientes y Los Rieles pero en total son 1500 kil\u00f3metros Entonces los ingenieros militares El desaf\u00edo el reto es alcanzar a las empresas y terminar al mismo tiempo que las empresas que ya llevan como dos a\u00f1os trabajando Entonces eso es el aeropuerto de Tulum va a estar es este un aeropuerto que va a ayudar mucho porque ya el aeropuerto de Canc\u00fan est\u00e1 saturado tiene hasta 500 600 vuelos operaciones diarias Entonces se necesita se requiere el aeropuerto de para seguir recibiendo turistas porque va a seguir creciendo este la la regi\u00f3n Gracias se\u00f1or presidente f\u00edjese que en el 23 de diciembre la directora de capufe anunciaba la la contrataci\u00f3n del personal de outsourcing en todo el pa\u00eds o incluso mand\u00f3 un escrito informando o sea con gusto que pues de acuerdo al decreto que usted hab\u00eda emitido que se contrataba este persona que incluso hab\u00eda personas de m\u00e1s de 15 a 16 a\u00f1os de servicio Como outsourcing y Pues resulta que los despiden masivamente all\u00e1 sobre todo en las plazas de cobro de malpasito Tabasco yokozocautlan Chiapas son de los que yo tengo ahorita evidencias de que gente que siempre has laborado ah\u00ed Pues resulta que mejor contratan a familiares y amigos y se habla tambi\u00e9n incluso venta de plazas eso no me consta Pero s\u00ed que la la que en lugar de haber contratado como usted este que ese era un derecho romper y contratar a la gente para que tenga mejores prestaciones Pues resulta que esos administradores de esas plazas de cobro hacen mal uso de ese decreto S\u00ed este ya se est\u00e1 viendo la directora de capufe Elsa veintes es una servidora p\u00fablica ejemplar es una gente honesta de una muy buena persona le tengo toda la confianza la conozco desde hace 20 a\u00f1os Estuvo trabajando en el gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico cuando fui jefe de gobierno y lo que est\u00e1 sucediendo es que est\u00e1 creciendo capufe porque durante el per\u00edodo neoliberal lo que quer\u00edan era acabar con capufe porque todo era privatizado y capufe es una empresa p\u00fablica entonces eran concesiones para autopistas privadas particulares y capufe incluso hasta les fueron quitando autopistas que ten\u00edan a veces se utilizaba hasta dinero p\u00fablico Para apoyar en la construcci\u00f3n de autopistas privadas Y en vez de darle a capufe la administraci\u00f3n de las autopistas se les entregaban a los privados Entonces todos estos est\u00e1 resolviendo y est\u00e1 creciendo incluso acabo de estar en Tepoztl\u00e1n porque estamos ah\u00ed ampliando la carretera que va a quedar muy bien Vamos a inaugurar esa autopista desde la pera en Morelos Cuernavaca hasta Cuautla en agosto se va a ignorarse se est\u00e1 trabajando bien llevaba a\u00f1os que no s\u00e9 este avanzaba en ese prop\u00f3sito se opon\u00edan tambi\u00e9n con raz\u00f3n los comuneros la gente de Tepoztl\u00e1n porque estamos hablando de uno de los lugares m\u00e1s bellos y m\u00edsticos de nuestro pa\u00eds no puedo decir el \u00fanico porque en todo M\u00e9xico hay lugares as\u00ed pero este es excepcional Tepoztl\u00e1n es de una belleza y de una fortaleza espiritual \u00fanica Entonces este pues de una u otra manera una autopista pues s\u00ed se interrumpe interfiere esa vida no de meditaci\u00f3n de tranquilidad quer\u00eda hasta poner un campo de golf y los pobladores se lo pusieron y est\u00e1n cuidando su pueblo la gente entonces tambi\u00e9n era una obra necesaria porque es mucho el tr\u00e1fico y hab\u00eda que resolver el problema de la vialidad cuidando no destruir se est\u00e1 terminando esa autopista y ahora que fui a la supervisi\u00f3n ah\u00ed estaba Elsa y le pidi\u00f3 a su secretario de Hacienda que les que le ayudara en unas plazas Porque est\u00e1 creciendo Campos y yo tengo el compromiso con los trabajadores de capufe desde hace a\u00f1os de que no iban a hacer despedidos entonces nada m\u00e1s para que este tengan eso en cuenta y seguramente Elsa ya nos est\u00e1 escuchando gracias y ya ve como \u00faltimo ejidatario ded\u00f3nica del municipio de Amealco Quer\u00e9taro le piden el apoyo para que vayan ingenieros forestales hacer una auditor\u00eda a esa zona porque hay una gran este hay mucha tala de \u00e1rboles en esa zona y la delegaci\u00f3n de profepan Quer\u00e9taro no tiene ingenieros forestal no tiene personal especializado Ojal\u00e1 los pueda apoyar con esa parte que es una petici\u00f3n que ellos nos hacen S\u00ed con Luis Meneses de la comisi\u00f3n forestal Entonces le vamos a pedir Muchas gracias al presidente muy bien el coso Cuautla en Chiapas no est\u00e1 esa caseta se le conoce como coita S\u00ed y este y calma coita que vamos ganando es un dicho de all\u00e1 que los de coita y tuxtlali toda esa parte ya lo saben a lo que me refiero calma coita que vamos ganando as\u00ed digo yo tambi\u00e9n es cuando te ponen nerviosos algunos colaboradores les digo calma coita que vamos ganando es que estaban jugando b\u00e1squetbol coita con otro pueblo iba perdiendo y de repente alguien que se qued\u00f3 dormido no s\u00e9 por qu\u00e9 raz\u00f3n se levant\u00f3 y grit\u00f3 calma coita que vamos ganando y van perdiendo [M\u00fasica] pero este ah\u00ed est\u00e1 la la caseta presidente muy buenos d\u00edas Jam Salazar de noticiero en redes a prop\u00f3sito de lo que usted mencion\u00f3 el d\u00eda de ayer ayer daba un adelanto de lo que viene como una iniciativa de reforma electoral en pues ya Carlos el tema me parece a m\u00ed el d\u00eda de ayer tambi\u00e9n usted tuite\u00f3 un mensaje de que el tribunal electoral el poder judicial de la federaci\u00f3n me exige que publique una sentencia en mi contra por el mensaje de la naci\u00f3n del primero de diciembre porque si no lo hago arrestan a Jes\u00fas y a la pobre Jessi perd\u00f3n y hace una publicaci\u00f3n de este este tema esto presidente y el osito usted lo tuite\u00f3 el d\u00eda de ayer es un escenario donde Adem\u00e1s yo quisiera agregar y aqu\u00ed va Mi pregunta es que por ejemplo en la Ciudad de M\u00e9xico en la Benito Ju\u00e1rez en la alcald\u00eda Benito Ju\u00e1rez se\u00f1alan vecinos porque que est\u00e1n repartiendo propaganda un tipo de panfleto para atacar a su gobierno en t\u00e9rminos de la consulta que viene no dicen exactamente pues una postura que digan bueno nosotros nos oponemos por esto o vamos contra vamos a participar o invitan a participar como ser\u00eda lo m\u00e1s l\u00f3gico a decir no el o a decir s\u00ed a la revocaci\u00f3n por estas razones esa muy evidente el tema de la guerra bueno de guerra sucia el tema de mentiras fake news cosas que ya se han aclarado no solamente aqu\u00ed sino period\u00edsticamente hablando y esto se\u00f1alan a Jorge Romero y a Santiago taboada que son los panistas uno ex jefe delegaci\u00f3n no el otro alcalde a ellos lo se\u00f1alan ah\u00ed mismo y ah\u00ed es donde se reparten esta alcald\u00eda no ha habido alg\u00fan pronunciamiento del INE no ha habido nada al respecto y sin embargo por ejemplo est\u00e1 la otra parte que vimos tambi\u00e9n est\u00e1 en Twitter el exdiputado ahora funcionario servidor p\u00fablico de la Ciudad de M\u00e9xico Javier Hidalgo donde el INE incluso lo combin\u00f3 a bajar unos tweets donde mostraba que pegaba un una calcoman\u00eda en su veh\u00edculo particular no otra cosa m\u00e1s que Mostrar y decir que \u00e9l iba pues por el s\u00ed por el que s\u00ed contin\u00fae usted y ah\u00ed s\u00ed lo combin\u00f3 Incluso el INE hab\u00eda escrito a que bajara esos tuits digo Ah\u00ed est\u00e1 la pol\u00e9mica pero est\u00e1 muy clara esta parte de c\u00f3mo se comportan por un lado y c\u00f3mo se comportan por el otro lado presidente ayer tambi\u00e9n con lo que adelant\u00f3 usted el tuit Esto va a reciar presidente usted como ve lo que viene el 10 Me parece que la propia gente ah\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n las redes sociales como se ha enfocado se ha vuelco a la gente como un que hace sus carteles hace sus sus cartulinas las pega en su casa pegan en los vecinos pero el INE Parece que va completamente en un tema y en un sentido opuesto lo que usted propuso de iniciativa o de adelanto de qu\u00e9 va esta ruta todo esto Cu\u00e1l es la impresi\u00f3n hasta ahorita y por qu\u00e9 esto ha estado girando muy r\u00e1pido presidente bueno es que en el fondo lo que hay es una confrontaci\u00f3n pol\u00edtica porque [M\u00fasica] se est\u00e1 llevando a cabo una transformaci\u00f3n estamos enfrentando a un r\u00e9gimen que predomin\u00f3 sobre todo en lo que Nosotros llamamos el per\u00edodo neoliberal 36 a\u00f1os un r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n sin duda de injusticias de privilegios qu\u00e9 calor hondo porque no fue nada m\u00e1s el saqueo del pa\u00eds como nunca en la historia de M\u00e9xico y lo puedo probar nunca se hab\u00eda saqueado tanto a M\u00e9xico como en el per\u00edodo neoliberal ni en los tres siglos de dominaci\u00f3n colonial pero no fue s\u00f3lo eso sino fue una labor de manipulaci\u00f3n de imposici\u00f3n de un pensamiento individualista Materialista contrario al inter\u00e9s p\u00fablico a favor de la deshonestidad en todos los terrenos entonces llevaron al pa\u00eds a una decadencia un proceso de degradaci\u00f3n progresivo no solo crisis econ\u00f3mica o como ya dije saqueo sino p\u00e9rdida de valores culturales Morales espirituales Entonces eso no es f\u00e1cil de enfrentar no solo por los intereses econ\u00f3micos que sienten que han perdido privilegios o el privilegio de mandar sino la forma de pensar que se introdujo que se internaliz\u00f3 en muchos est\u00e1s hablando de la delegaci\u00f3n Benito Ju\u00e1rez y ah\u00ed hay m\u00e1s conservadurismo que las Lomas Y eso no tiene que ver con lo econ\u00f3mico en Las Lomas viven gentes con m\u00e1s dinero que los que viven en Benito Ju\u00e1rez pero ideol\u00f3gicamente en Benito Ju\u00e1rez hay m\u00e1s pensamiento conservador en mi libro \u00faltimo hablo de eso el primer lugar en votaci\u00f3n en la elecci\u00f3n intermedia pasada para diputados federales lo obtuvo un candidato del bloque conservador en Benito Ju\u00e1rez el primer lugar creo que 76% de los votos y para que podamos comparar la esposa de Felipe Calder\u00f3n la se\u00f1ora Margarita que fue candidata en Las Lomas sac\u00f3 tambi\u00e9n un porcentaje amplio y gan\u00f3 pero con 56% siendo m\u00e1s conocida m\u00e1s famosa que el que gan\u00f3 por el bloque conservador en Benito Ju\u00e1rez que no s\u00e9 qui\u00e9n es O sea no tengo el gusto de conocer o al menos no recuerdo su nombre en cambio este s\u00ed s\u00e9 de la se\u00f1ora esposa de Calder\u00f3n entonces A eso me refiero cuando hablo del pensamiento conservador que siempre ha existido y que no necesariamente est\u00e1 vinculado a la oligarqu\u00eda ah\u00ed este sectores de clase media que este defienden al r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n y justifican todo todo esto mismo Pues pasa con la Academia con investigadores con intelectuales y desde luego con periodistas durante mucho tiempo estos 36 a\u00f1os este impusieron o reafirmaron un pensamiento dominante muy conservador clasista racista de lo peor Entonces tenemos que enfrentar eso pero es necesaria la transformaci\u00f3n es necesario crear una nueva corriente de pensamiento en donde en vez del individualismo seamos cada vez m\u00e1s fraternos se practique el amor al pr\u00f3jimo le demos la mano al que se qued\u00f3 atr\u00e1s para que se empareje y caminemos todos juntos que no estemos pensando que la felicidad como siempre lo sostengo son los bienes materiales el dinero la fama los t\u00edtulos la verdadera felicidad es estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia estar bien con el pr\u00f3jimo y entender que solo siendo buenos podemos ser felices el presidente por ejemplo el d\u00eda de ayer que usted ha adelantado Precisamente en esta iniciativa en redes sociales incluso obviamente una parte que que no le gust\u00f3 esto que dicen que c\u00f3mo es posible que los consejeros y los magistrados Ahora resulta que tengan que ser votados que ese es un mecanismo que que est\u00e1 fuera de toda l\u00f3gica que porque los \u00f3rganos electorales hab\u00eda un argumento que yo le\u00ed en las redes sociales el argumento es de que no puede ser as\u00ed este tipo de mecanismos que est\u00e1n en toda l\u00f3gica y que incluso se est\u00e1 tentando contra bueno se est\u00e1 pidiendo casi la desaparici\u00f3n que porque no puede ser que se elija abajo un \u00f3rgano electoral que va a regir las elecciones eso es lo que est\u00e1 en argumentando porque este imag\u00ednense cu\u00e1nto tiempo con la idea de que los \u00f3rganos electorales y las instituciones ten\u00edan que estar en manos de gente de \u00e9lite y ya sea de la academia o de la pol\u00edtica porque dicen que tiene que ser gente preparada S\u00ed s\u00ed este porque este desprecian al pueblo porque siempre hemos hablado de que la pol\u00edtica era asunto de los pol\u00edticos era asunto de los de arriba el pueblo no contaba y este era una formalidad del decir de que busc\u00e1bamos la democracia cuando la democracia es el poder del pueblo cuando en una democracia es soberano el que manda es el pueblo Bueno hasta el origen de la palabra demos pueblo Kratos poder poder del pueblo pero todo esto era nada m\u00e1s formal Entonces cuando a ver que participemos todos cuenta lo mismo un voto de un campesino de un ind\u00edgena de un obrero de un maestro de un comerciante que el voto de un banquero de un potentado de un cient\u00edfico de un intelectual que dicho sea de paso no porque sean intelectuales hay gente brillante completamente reaccionaria fascista son cosas distintas Entonces ya basta de que los partidos arriba que tambi\u00e9n ni siquiera son aut\u00f3nomos porque ustedes creen que los partidos del conservadurismo toman decisiones de manera independiente no su propuesta cuando cuando aprobaron el fuego a prueba intervinieron los empresarios [M\u00fasica] s\u00ed mi propuesta es de que se elija primero que el pueblo elija a los jueces que se propongan como candidatos a ser consejeros y hacer magistrados a gente convocaci\u00f3n democr\u00e1tica y de inopetable honestidad que los hay en el pa\u00eds y que con los tiempos que tiene el INE no como ahora que ya no quiero hablar del tema se difunda qui\u00e9nes son verdaderamente independientes ciudadanos \u00edntegros mujeres y hombres estoy proponiendo que El Ejecutivo cumpliendo con ese perfil haga una propuesta de 20 10 mujeres 10 hombres es judicial lo mismo el legislativo ya son 60 y a difundir qui\u00e9nes son A qu\u00e9 se han dedicado y que de ah\u00ed salgan los que van a estar en el consejo el que tenga m\u00e1s votos de todos presidente y que sea electo que es el pueblo [M\u00fasica] no las cuotas los que est\u00e1n ahora en el tribunal Antes de que los nombraran yo estaba en una gira en Veracruz y hasta me adelante a decir como iba a quedar la votaci\u00f3n en la c\u00e1mara dije cuatro para un partido tres para otro no s\u00ed cuatro este se repartieron pues ah\u00ed tres me acuerdo y as\u00ed qued\u00f3 Pues por eso act\u00faan de esa manera Por Consigna eso los consejeros y lo mismo los magistrados entonces la elecci\u00f3n esa es una parte Ese es segundo el presupuesto porque va a costar tanto podemos ahorrar la mitad porque 20 mil millones y por qu\u00e9 no 10.000 lo tercero para qu\u00e9 tantos Diputados Por tanto se propondr\u00eda eliminar S\u00ed claro estoy proponiendo es la eliminaci\u00f3n no va a estar bien esp\u00e9rese [M\u00fasica] y los recursos lo mismo los recursos este ahora con la pandemia Les pedimos devuelvan tienen mucho solo un partido [M\u00fasica] devolvi\u00f3 500 millones se va a reconocer al candidato no registrado triunfadores con esta reforma S\u00ed vamos a esperar a que se presente Aqu\u00ed se las voy a dar a conocer nada m\u00e1s estoy esperando que pase lo de el 10 de Abril s\u00ed s\u00ed S\u00ed vamos a buscar la forma de que este no se Viole ninguna Norma si nos piden que no se transmita no lo transmitir\u00edamos les invitamos a ustedes nada m\u00e1s este o a lo mejor tampoco y lo hacemos este cerrado y ya despu\u00e9s que pase No pues cuando pase este A lo mejor lo hago aqu\u00ed en la ma\u00f1anera Ah s\u00ed tambi\u00e9n ya para entonces porque el informe es el 12 dos d\u00edas despu\u00e9s del ya pas\u00f3 a las elecciones pues puede ser que se bloquee en seis estados en esos estados vamos a ver pero lo que queremos es no dar motivo para que este nos acusen de violar las normas Por cierto cuando ayer publiqu\u00e9 esta resoluci\u00f3n me refer\u00eda a Jes\u00fas Porque algunos pensaron que era Jes\u00fas mi hijo no Jes\u00fas ella mires Cuevas y Jessi y Jessi pero s\u00ed es que este se public\u00f3 la resoluci\u00f3n en la p\u00e1gina del gobierno pero replicaron de que no se hab\u00eda publicado en mi p\u00e1gina y este lo que siguiera una multa y luego de una multa un arresto de 36 horas y yo dije no Y ayer s\u00ed Entonces pues por eso no Y adem\u00e1s porque no queremos tener ning\u00fan problema est\u00e1n este muy sensibles este no los quiero ni testear este est\u00e1n muy molestos no le sale nada en pol\u00edtica una de las cosas que no se debe hacer es el rid\u00edculo hay que cuidar eso Entonces ya est\u00e1n imag\u00ednense en el senado llevan un rompecabeza C\u00f3mo se le llama luego le llaman Lego Lego un LEGO de la casa de Jos\u00e9 Ram\u00f3n un LEGO Cu\u00e1nta creatividad ternuritas vi un v\u00eddeo No a\u00fan este mensaje que me gust\u00f3 mucho de una persona inteligente que las Hay much\u00edsimas la mayor\u00eda de los que act\u00faan o interact\u00faan en las redes sociales a ver si lo pones que habla se llama el se\u00f1or a ver si me acuerdo es sin l\u00ednea su p\u00e1gina C\u00f3mo se llama \u00e9l es que si hay much\u00edsimos [M\u00fasica] S\u00ed pero su plantilla y hay otro tambi\u00e9n este sobre esto ese a ver Busca Porque hizo algo presidente sobre este asunto presidente no m\u00e1s de este tema para precisar parte de la propuesta que ya usted coment\u00f3 ahorita de Incluso se tocar\u00eda el tema de eliminar los plurinominales ser\u00eda totalmente eliminarlo ser\u00eda la propuesta dentro de esta iniciativa S\u00ed ese reducir o reducir el n\u00famero reducir nada m\u00e1s que todav\u00eda estamos en eso en el an\u00e1lisis OK S\u00ed quedan nada m\u00e1s legisladores electos un nominales que les llaman s\u00ed se est\u00e1 todav\u00eda analizando pero de que va a haber una disminuci\u00f3n sin duda y lo mismo en el caso de el presupuesto a los partidos pol\u00edticos a los partidos y en el funcionamiento de del \u00f3rgano electoral s\u00ed un presidente podemos usar mucho es el organismo electoral m\u00e1s caro del mundo y adem\u00e1s este sin confianza este necesitamos te estar\u00eda considerando por ejemplo el voto de los mexicanos establecido un \u00f3rgano que realmente haga valer la democracia en el pa\u00eds que es fundamental si usted no regresar a los tiempos del fraude electoral imag\u00ednense lo que le cost\u00f3 a M\u00e9xico el fraude del 2006 la imposici\u00f3n de Felipe Calder\u00f3n para legitimarse despu\u00e9s de que se robaron la elecci\u00f3n declara la guerra al narcotr\u00e1fico y se desata la violencia todo eso se pudo haber evitado y tambi\u00e9n nos hubiese deteriorado tanto el pa\u00eds no hubiesen vendido tanto entregado bienes recursos naturales Entonces el fraude hace much\u00edsimo da\u00f1o Por eso hay que evitarlo presidente y el voto de los mexicanos en el extranjero es una de las cosas que tambi\u00e9n se tendr\u00eda que estar incluyendo es un es una injusticia que millones manden remesas S\u00ed y digan adem\u00e1s me me niegan la parte del derecho Ah\u00ed tambi\u00e9n se est\u00e1 dando atenci\u00f3n especial en esta iniciativa s\u00ed Lo mismo para que todos puedan ejercer su voto los mexicanos que est\u00e1n en el extranjero ok Ya lo encontraron a ver si No ese no ese es otro Lego a ver ponelo eso est\u00e1 m\u00e1s sencillo pero este dice este S\u00ed pero eso no este es de que Calder\u00f3n ofreci\u00f3 una refiner\u00eda si este no pero el miren aqu\u00ed este se\u00f1or Fernando beluzar\u00e1n Todos quieren el ego de la casa gris bodoque mayor de L\u00f3pez Obrador eso es lo que hicieron este una cuesti\u00f3n muy creativa una casa rentada y todo no un esc\u00e1ndalo y est\u00e1 lloviendo algunos que dec\u00edan nos debe una explicaci\u00f3n nada ya hemos hablado bastante Jos\u00e9 Ram\u00f3n tiene 40 a\u00f1os est\u00e1 casado rent\u00f3 una casa con su esposa 100.000 pesos mensuales yo no lo har\u00eda Pero \u00e9l es este independiente y le rent\u00f3 un particular y quienes hicieron el reportaje inventaron de que la casa se la hab\u00edan rentado porque Yo orden\u00e9 dar contratos a una empresa petrolera extranjera imag\u00ednense si le ampli\u00f3 contratos o ordeno que se le ampl\u00ede contratos a una empresa petrolera extranjera y a cambio le pido a esa empresa que le renten la casa O sea que el moche Es que le renten la casa a Jos\u00e9 Ram\u00f3n ni conozco la empresa ni nada absolutamente pero cuando dicen nos debe una explicaci\u00f3n me pongo a pensar y digo Pues es que les molesta cuando aqu\u00ed digo Calder\u00f3n nos debe una explicaci\u00f3n de Por qu\u00e9 contrat\u00f3 y era su brazo derecho Garc\u00eda Luna Y por qu\u00e9 no ha dicho nada sobre eso y nos debe una explicaci\u00f3n de Por qu\u00e9 acept\u00f3 que el gobierno de Estados Unidos introdujera armas a M\u00e9xico violando nuestra soberan\u00eda y nos debe explicaci\u00f3n de Por qu\u00e9 declar\u00f3 la guerra y nos debe much\u00edsimas explicaciones sobre las masacres en su gobierno y bueno tambi\u00e9n Por qu\u00e9 ofreci\u00f3 que iba a ser este una refiner\u00eda y nada m\u00e1s hizo la barda y muchas cosas no bueno por qu\u00e9 presion\u00f3 [M\u00fasica] al ministro de Arturo Zald\u00edvar para que no involucrara en su resoluci\u00f3n a familiares de su esposa en el caso lamentable de la p\u00e9rdida de los ni\u00f1os beb\u00e9s de la guarder\u00eda ABC de Hermosillo sea Cu\u00e1ntas explicaciones Y estos se hasta deber\u00eda yo de agradecerles este precisamente ese esto que que tiene el se\u00f1or Eric pero es otro lo que plantea es dice va el bloque conservador o los legisladores van a hacer un planteamiento de fondo para enfrentar esto este es buen\u00edsimo C\u00f3mo podemos derrotar a L\u00f3pez le estoy ayudando O sea ya estoy como asesor debemos crear una plataforma para presentar un proyecto alternativo mal de morena que no tienen porque no tienen proyecto eso supuestamente opina a alguien otro presentemos propuestas de ley que benefician a la poblaci\u00f3n No mejor hagamos una casita de legos y en la asamblea todos a ver que Levanta la mano s\u00ed eso es lo que est\u00e1 pasando este y por eso pues la confrontarme pero en el tema de lo electoral vamos a hacer la propuesta para que se lleve a cabo la reforma constitucional y se va a dar a conocer para que la gente este opine y participe s\u00ed vamos a analizar la posibilidad de que se generalice el proceso electoral que sea un \u00f3rgano federalizado el que lleve a cabo todas las elecciones precisamente para que no haya doble gasto porque se tienen los \u00f3rganos federales y tambi\u00e9n \u00f3rganos estatales hay duplicidad Podr\u00eda tener si hay una reforma constitucional un solo \u00f3rgano electoral federalizado por \u00faltimo presidente r\u00e1pidamente el fin de semana tuve la oportunidad de ir a Tabasco fui a macuspana a Tepetitl\u00e1n estuve ah\u00ed recorriendo las calles estuve platicando con pobladores es muy interesante el proceso que se ha llevado tambi\u00e9n de rescate de espacios p\u00fablicos de \u00e1rea p\u00fablica Bueno pues que decir es el pueblo de usted y pues preguntarle porque una de las inquietudes o de las mayores inquietudes ah\u00ed mismo en el pueblo es la el la herencia de la educaci\u00f3n es lo mejor que se puede hacer Y a partir de eso pues hay un escrito que mandan de tepetit\u00e1n para que sea considerada una universidad Benito Ju\u00e1rez es No nada m\u00e1s el pueblo sino las rancher\u00edas todo esto que se pudiera estar considerando yo le voy a dejar esto y le mandan una artesan\u00eda tambi\u00e9n Y bueno pues yo solamente en esta en ese sentido y le agradezco que la palabra muy bien ella y luego t\u00fa y luego las dos compa\u00f1eras as\u00ed m\u00e1s o menos y luego Buenos d\u00edas presidente Sheila rosagel corresponsal de Grupo gilly El Imparcial de Sonora La Cr\u00f3nica de Mexicali frontera de Tijuana presidente el pr\u00f3ximo 2 de abril que cae s\u00e1bado se cumplen ya 17 a\u00f1os de la desaparici\u00f3n de mi compa\u00f1ero y amigo Alfredo Jim\u00e9nez del Imparcial Ya el a\u00f1o pasado el estado pidi\u00f3 Perd\u00f3n por esta desaparici\u00f3n pero todav\u00eda queda pendiente en la cuesti\u00f3n de pues del caso no de que se conozca la verdad sobre lo que le pas\u00f3 Alfredo aquel triste s\u00e1bado tambi\u00e9n fue 2 de abril de 2005 donde empez\u00f3 La pesadilla para su familia y para todos sus compa\u00f1eros cuando cuando ya no volvimos a saber de \u00e9l entonces preguntarle la fgr tiene tiene el caso desde desde entonces eh lo que era la PGR y ahora la cgr si cabe la posibilidad de que la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica pueda colaborar con la PGR Y si pueda tambi\u00e9n participar en las investigaciones de este caso que la federaci\u00f3n pueda traer este caso pues igual como se han estado presentando aqu\u00ed otros casos Claro que son que son recientes Pues que se vuelva a retomar o se vuelva a saber qu\u00e9 est\u00e1 pasando con con el caso de Alfredo Pues s\u00ed lo podr\u00edamos hacer aunque yo le tengo confianza al gobernador de Sonora y podr\u00edamos pedirle a \u00e9l si la investigaci\u00f3n Sigue estando en Sonora o ya se atrajo ya desde que sucedi\u00f3 en 2005 se atrajo a las est\u00e1 enlace ido entonces s\u00ed lo que planteas le vamos a pedir a Rosa Isela que vea con la fiscal\u00eda y que ayudemos esclarecer lo que sucedi\u00f3 en bien de la familia nos ofrecemos este ayudar en eso ofrecemos ayudar en este asunto ahora que este est\u00e9 ya con nosotros Rosa Isela puede ser que ya est\u00e9 ma\u00f1ana porque tiene cobits les dec\u00eda aqu\u00ed le mandamos un abrazo Este pero ma\u00f1ana jueves como todos los jueves Tratamos de informar sobre hechos violentos y de c\u00f3mo no hay impunidad y se castiga a los responsables ma\u00f1ana jueves se van a dar a conocer datos siempre se va a dar a conocer informaci\u00f3n c\u00f3mo estamos avanzando en investigaciones ya en el caso de los periodistas asesinados nos faltaba un caso y ya tenemos este pues avanzada la investigaci\u00f3n y hay detenidos casi en todos los casos s\u00ed presidente en el caso de Alfredo Pues fue hace mucho tiempo fue en 2005 Y pues rein\u00f3 la impunidad y y pues ha sido un caso que que ha seguido impune a trav\u00e9s de los a\u00f1os pues fueron pasando los a\u00f1os y pues se convierten m\u00e1s dif\u00edcil no poder yo creo que investigarlo pero pues sus pap\u00e1s pues como le dije tambi\u00e9n el a\u00f1o pasado pues tienen guardan esa peque\u00f1a esperanza de al menos Ellos dicen ya se conforman con con saber d\u00f3nde qued\u00f3 su hijo pero pues tambi\u00e9n esclarecer o sea qu\u00e9 fue lo que sucedi\u00f3 con Alfredo o sea porque desapareci\u00f3 y pues no volvemos a saber de \u00e9l y es nuestra responsabilidad Aunque haya sucedido antes y adem\u00e1s entendemos bien lo que sienten los padres y los familiares Gracias presidente bueno en otro tema presidente preguntarle sobre la regularizaci\u00f3n de los autos chocolates y si ya tienen alg\u00fan informe alg\u00fan avance de C\u00f3mo va esta regularizaci\u00f3n y tambi\u00e9n Es sobre si ya decidieron C\u00f3mo y cu\u00e1ndo se va el recurso que se obtenga de la regularizaci\u00f3n C\u00f3mo se va a repartir en las ciudades para el tema del bacheo ya va avanzando este ya se destrabaron muchos asuntos que hac\u00edan lento la regularizaci\u00f3n Ya se est\u00e1 avanzando De todas maneras vamos a pedir que ma\u00f1ana nos informen si te parece De cu\u00e1ntos carros han regularizado hasta la fecha y c\u00f3mo vamos en este asunto y que adem\u00e1s ya se den a conocer los nuevos procedimientos todo lo que se hizo para simplificar los tr\u00e1mites tengo informaci\u00f3n de que ya se est\u00e1 avanzando Pero ma\u00f1ana que nos informe Buenos d\u00edas presidente Miguel arzate del sistema P\u00fablico de radiodifusi\u00f3n del estado mexicano Canal 14 preguntarle se\u00f1or presidente tras la difusi\u00f3n de este v\u00eddeo donde se observa a elementos de la marina al realizar una operaci\u00f3n intervenir el basurero de Cocula Guerrero donde la entonces PGR determin\u00f3 que los 43 estudiantes de Ayotzinapa fueron supuestamente incinerados ayer los padres de los normalistas padres y madres se dijeron molestos dijeron sentirse que le siguen viendo la cara pidieron abrir una investigaci\u00f3n en contra del ej\u00e9rcito y la Marina esto por no seguir su instrucci\u00f3n de dar a conocer toda la informaci\u00f3n que tuvieran acerca de este caso con la intenci\u00f3n de esclarecer los hechos tambi\u00e9n piden que se cita declarar al ex presidente Enrique Pe\u00f1a Nieto preguntarle se\u00f1or presidente usted sabe tiene conocimiento si esta investigaci\u00f3n contempla la declaraci\u00f3n del ex presidente Enrique Pe\u00f1a Nieto bueno se est\u00e1 este llevando a cabo la investigaci\u00f3n No termina todav\u00eda Esto fue un informe que este entregaron los expertos independientes que est\u00e1n ayudando en toda la investigaci\u00f3n Todav\u00eda falta seguir avanzando apenas y est\u00e1n declarando o acaban de hacerlo los marinos que se ven [M\u00fasica] que est\u00e1n en el basurero y tambi\u00e9n los mandos superiores pero hace poco tiempo no porque pues \u00e9l no tiene este ning\u00fan este involucramiento en este asunto el anterior secretario de Marina era este el almirante Ojeda y los este mal querientes a nosotros no quieren este forzar porque el almirante agenda Ojeda estaba de jefe de zona naval en Acapulco lo que se debe de saber si se sabe Pero los adversarios quieren este hacernos quedar mal a nosotros Incluso si pudieran echarnos la culpa a nosotros de la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes lo har\u00edan este saben de que pues son decisiones que se tomaron a nivel central y que la Secretar\u00eda de Marina como la secretar\u00eda de la defensa tienen organismos de inteligencia para tareas especiales est\u00e1 demostrado que los que participaron en lo del basurero los marinos que est\u00e1n este actuando que aparecen en las tomas y quienes dieron las \u00f3rdenes pues actuando desde oficinas centrales desde aqu\u00ed eso lo digo porque de inmediato no deniseres dolia Est\u00e9vez que pues obedecen a otros intereses No quiero polemizar m\u00e1s presidente estoy diciendo creo que para este se entiende que es interesante Entonces ya los responsables est\u00e1n declarando porque en efecto en la madrugada todav\u00eda no era de d\u00eda y llegan unas camionetas al basurero y empiezan a poner unos bultos y ese mismo d\u00eda [M\u00fasica] en poco tiempo llega a la comitiva encabezada por el procurador y creo que ese mismo d\u00eda por la tarde o al d\u00eda siguiente es cuando se da a conocer la supuesta verdad hist\u00f3rica entonces por eso lo del video pero tan es importante lo que estamos haciendo para conocer la verdad de que todo ese material te ha obtenido en este tiempo en que nosotros estamos gobernando s\u00ed hubiese ganado otro candidato Pues eso no se hubiese conocido es m\u00e1s ya hubiesen cerrado el caso Esto es para hablar en plata no con Claridad nosotros tenemos por convicci\u00f3n el compromiso de que se aclare este asunto eso la fiscal\u00eda lo va a decidir la fiscal\u00eda especializada no la fiscal\u00eda general acu\u00e9rdense de que hay una fiscal\u00eda especial para este caso que tiene todo nuestro apoyo todo nuestro respaldo y la instrucci\u00f3n tambi\u00e9n que tienen todos los servidores p\u00fablicos es contribuir con informaci\u00f3n entregar toda la informaci\u00f3n tambi\u00e9n decir desde que este la secretar\u00eda de la defensa est\u00e1 contribuyendo entregando toda la informaci\u00f3n y tambi\u00e9n en nuevos hallazgos ha contribuido la secretar\u00eda de la defensa con documentos y otros datos el presidente mande [M\u00fasica] a Pe\u00f1a Nieto Va a llegar hasta donde lo decida la fiscal\u00eda especial presidente para poder entender Si el ex presidente Enrique Pe\u00f1a Nieto si los anteriores secretarios de Marina y de Sedena deber\u00edan declarar si nos pudiera comentar en su experiencia presidente como comandante de las comandantes supremo de las fuerzas armadas si un almirante puede ejecutar una operaci\u00f3n sin el conocimiento sin la aprobaci\u00f3n O por lo menos la idea del comandante supremo un almirante puede ejecutar una operaci\u00f3n como la que se ejecut\u00f3 en el basurero de Cocula sin que el presidente Est\u00e1 enterado es muy dif\u00edcil que no se entere el presidente m\u00e1s cuando se trata de un asunto delicado yo les voy a poner un caso yo no me enter\u00e9 del operativo que echaron a andar para detener al hijo de Guzm\u00e1n Loera ya no me avisaron no supe antes porque se considera que son pues temas o tareas que ya tienen las fuerzas armadas los encargados de garantizar la paz la tranquilidad me enter\u00e9 cuando Se gener\u00f3 el conflicto Y ah\u00ed s\u00ed ya como era una situaci\u00f3n muy delicada Mucho mucho muy delicada tom\u00e9 la decisi\u00f3n de parar el operativo porque iban a ver muchos muertos bueno pero si me enter\u00e9 cuando se necesita Entonces s\u00ed creo que los presidentes est\u00e1n enterados siempre lo he dicho adem\u00e1s No es cierto eso de que el presidente no sab\u00eda o el gobernador no sab\u00eda entonces este no estoy culpando a nadie porque tambi\u00e9n eso hay que tenerlo muy en cuenta una cosa es ser culpable y otra cosa de ser responsable se puede ser responsable pero no culpable y pueden ser las dos cosas este responsable y culpable pero eso es lo que puedo decir ahora qui\u00e9n va a resolver la fiscal\u00eda y tengamos confianza y este grupo de expertos va a seguir ayudando Yo se los ped\u00ed de que ese nos siguieran este ayudando asesorando indagando Un a\u00f1o m\u00e1s si un a\u00f1o m\u00e1s y lo vamos a hacer porque tengo el compromiso tenemos el compromiso pues no solo el presidente el estado este y la sociedad de saber d\u00f3nde est\u00e1n los j\u00f3venes Qu\u00e9 pas\u00f3 realmente Entonces estamos en eso por \u00faltimo presidente para cerrar el tema ayer nos adelantaba que el almirante sobre todo que estuvo en esta operaci\u00f3n est\u00e1 declarando ante la fiscal\u00eda o ya declar\u00f3 durante la fiscal\u00eda claro es un almirante que sigue activo en la secretar\u00eda de Mariano es que ya la mayor parte de los que estuvieron en los mandos En ese entonces ya est\u00e1n en retiro no hace mucho que se retiraron acu\u00e9rdense que al llegar a determinada edad si son mandos superiores en Marina y en el ej\u00e9rcito 65 a\u00f1os van al retiro y no hay excepciones son muy contadas las excepciones es muy estricto lo del retiro a determinada edad Gracias Presidente buenos d\u00edas a todos en Nancy Rodr\u00edguez de Oro S\u00f3lido y empuje migrante en primer lugar el presidente aqu\u00ed afuera de Palacio Nacional lleg\u00f3 muy de madrugada el se\u00f1or Rom\u00e1n S\u00e1nchez muy angustiado y triste porque su hijo perdi\u00f3 la vida en Santa Rosa California en un accidente automovil\u00edstico entonces pide si la secretar\u00eda de relaciones exteriores podr\u00eda recibirlo para que reciba apoyo por parte de usted no s\u00e9 si Ser\u00eda posible s\u00ed est\u00e1 aqu\u00ed afuera el se\u00f1or Ok gracias presidente en otro punto presidente en M\u00e9xico son m\u00e1s de 10 millones de hermanos que se gobiernan por el r\u00e9gimen de usos y costumbres estoy de acuerdo con usted La \u00faltima vez que tuve la oportunidad de de preguntarle que en categor\u00edas son gente buena trabajadora y honrada pero el presidente estuve Hace unos d\u00edas en San Mart\u00edn peras Oaxaca y constat\u00e9 pues El enga\u00f1o y la corrupci\u00f3n que padecen por un pu\u00f1ado de dirigentes pues ellos mismos ya los llaman traidores a su sangre porque por ellos mismos fueron nombrados presidente al llegar a la localidad empezaron las amenazas por WhatsApp a nosotros primero amenazaron les vamos a dar una golpiza y despu\u00e9s les meteremos unos balazos advirtieron a trav\u00e9s de WhatsApp pero bueno pues yo en lo personal decid\u00ed seguir la traves\u00eda a pesar de las amenazas presidente se sumaron a la Caravana cuando \u00edbamos llegando a este poblado all\u00e1 en Oaxaca aproximadamente pues m\u00e1s de una decena de automovilistas de pobladores de la regi\u00f3n con sus trocas con sus coches y acompa\u00f1ados de dos patru pues pudimos llegar a la plaza principal de San Mart\u00edn peras est\u00e1n ah\u00ed los v\u00eddeos publicados lo cual demuestra pues la inseguridad y las amenazas que est\u00e1n siendo objeto los pobladores est\u00e1n en crisis presidente no hay autoridades abandonaron la presidencia municipal no hay mandos no hay quien firme actas de nacimiento no hay quien firme de funciones y entre otros tr\u00e1mites tambi\u00e9n presidente algo muy grave Es que ya le hab\u00edan revocado la el mandato a este presidente municipal Rom\u00e1n Ju\u00e1rez Cruz pero f\u00edjese que intervino el gobierno del Estado a trav\u00e9s del poder judicial y le otorg\u00f3 un Amparo entonces aqu\u00ed ya se est\u00e1 viendo pues la intervenci\u00f3n del gobierno Estatal y bueno Y tambi\u00e9n con enga\u00f1os la verdad habr\u00eda que revisar bien el el expediente es que dicen que fue una resoluci\u00f3n de la suprema corte de justicia seguramente tienen algo de raz\u00f3n pero s\u00ed ser\u00eda cuesti\u00f3n de revisarlo presidente Porque adem\u00e1s no es el \u00fanico municipio tambi\u00e9n presidente constat\u00e9 obras inconclusas millonarias o sea tienen ah\u00ed los letreros de que se terminaron obras por un mill\u00f3n dos millones cuatro millones siete millones de pesos y lo cual quiere decir como usted tambi\u00e9n bien dice ah\u00ed los recursos pero se est\u00e1n desviando los recursos ahora al puro estilo pues eh de de los gobiernos anteriores no presidente priistas panistas incluso son las mismas acciones que se tiene en el gobierno Estatal de El se\u00f1or tambi\u00e9n le achacan much\u00edsimo que los protege Alejandro murat tambi\u00e9n este presidente municipal presidente Rom\u00e1n Ju\u00e1rez cruz y sus colaboradores pues ya tienen su cl\u00e1sica casa como usted dice casota grande este rec\u00e1maras dos pisos manejan autos de lujo un Audi que cuando llegamos cuando llegue yo ah\u00ed a la plaza este lo escondieron se lo llevaron una camioneta Audi entonces Bueno pues son hombres y mujeres con muy angustiadas presidente con l\u00e1grimas se nos pidieron que por favor se le intervenga porque ya est\u00e1n cansados despu\u00e9s del abandono y de la corrupci\u00f3n y por eso ser\u00eda importante presidente le dije le ped\u00ed le solicit\u00e9 este su intervenci\u00f3n para revisar estos municipios porque ya estoy recibiendo m\u00e1s denuncias de otros municipios presidente y pues de Oaxaca presidente me fui a California a Salinas California donde viven los familiares de estas comunidades d\u00e9jeme decirle que ya son m\u00e1s de la mitad de los pobladores tan solo en este municipio son aproximadamente 20 los controladores la mitad est\u00e1n ya en Estados Unidos Entonces ellos tambi\u00e9n Pues est\u00e1n empujando esta revisi\u00f3n por parte de usted y en este sentido presidente tambi\u00e9n f\u00edjese que en estas comunidades de usos y costumbres ellos que est\u00e1n fuera de M\u00e9xico que son varios millones ya de usos y costumbres no tienen derecho al voto porque tiene que ser presencial entonces tambi\u00e9n le piden este su intervenci\u00f3n o en este caso que usted les pudiera ayudar para que ellos en Estados Unidos o desde Estados Unidos tambi\u00e9n tuvieron la oportunidad de votar para elegir a sus dirigentes porque pues no no pueden Entonces eso ser\u00edan las dos cosas presidente gracias Yo como te dije La vez pasada admiro la organizaci\u00f3n de los pueblos de Oaxaca sostengo de que el pueblo de Oaxaca es de los pueblos con m\u00e1s cultura en el mundo esto no le gusta a los conservadores pero es la verdad es algo \u00fanico excepcional no hay en el mundo o no conozco casos as\u00ed donde la gente est\u00e1 organizada abajo en donde no hay ambiciones en donde hay una aut\u00e9ntica democracia comunitaria en donde las autoridades dan servicio no cobran el miembro de una comunidad tiene que dar servicio desde joven empieza como topiles Iv\u00e1n ascendiendo y su m\u00e1xima ilusi\u00f3n es llegar a ser miembro del Consejo de ancianos y cu\u00e1l es la recompensa por servir el ser reconocido por su comunidad por su pueblo todo esto acompa\u00f1ado de El tequio Es decir de la ayuda mutua del trabajo comunitario de el respeto a los adultos mayores a los ni\u00f1os el respeto a la naturaleza la limpieza de todos los pueblos es algo la verdad \u00fanico son 417 municipios gobernados as\u00ed por usos y costumbres si hay desde luego conflictos como estos a los que haces tu referencia que llevan ya tiempo en una etnia en una cultura hay dos tres corrientes o grupos o movimientos y se enfrentan esto ha pasado Lamentablemente en la zona [M\u00fasica] pero se est\u00e1 ayudando y tambi\u00e9n ellos est\u00e1n con deseos de que se busque la reconciliaci\u00f3n la paz esto lo est\u00e1 atendiendo Alejandro Encinas y tambi\u00e9n nos ayuda el gobernador Alejandro murat hay quienes este tienen una idea distinta pero nosotros procuramos trabajar juntos gobiernos municipales el gobierno del estado de Oaxaca y el Gobierno Federal Entonces vamos a seguir atendiendo este caso presidente con Alejandro Encinas S\u00ed si usted me permite precisamente ahorita que acaba de tocarlo de la regi\u00f3n triki est\u00e1n tan tan exaltados los \u00e1nimos que ellos mencionan estuve yo ah\u00ed le digo y me dicen los triquis y cuando no les cumplen sus dirigentes los matan los Asesinan Entonces s\u00ed ser\u00eda cuesti\u00f3n de voltear a ver y atender porque pues que no se generalice este tipo de porque se puede desbordar esta violencia y sobre todo de que ah\u00ed est\u00e1n ya los testimonios fueron m\u00e1s de 20 v\u00eddeos que hice en varias regiones en colindancia con Guerrero entonces bueno precisamente para evitar este derrame de sangre y sobre todo de pues hacer justicia porque efectivamente como usted bien lo dice est\u00e1n los recursos estamos hablando tan solo ese municipio de cerca de 100 millones de pesos al a\u00f1o presidente que se entregan y est\u00e1n desviados Aqu\u00ed le voy a dejar presidentes usted me permite todo el documento que me hicieron este ellos y que est\u00e1 aqu\u00ed Este certificado todo lo que han hecho y toda la documentaci\u00f3n que se entreg\u00f3 incluso aqu\u00ed en M\u00e9xico Para darle seguimiento porque est\u00e1n empujando tambi\u00e9n nuestros hermanos migrantes much\u00edsimo desde all\u00e1 desde Estados Unidos S\u00ed vamos a seguir este con Alejandro Encinas y con el gobernador y tambi\u00e9n el problema ah\u00ed este que se presenta Aunque este repito es de lo mejor en organizaci\u00f3n social y en cuanto a gobierno nada m\u00e1s que no es tampoco una sociedad perfecta no este el otro asunto que hay que atender ah\u00ed que es este motivo de conflictos es la distribuci\u00f3n del presupuesto Gracias porque este llega el presupuesto [M\u00fasica] el municipio y se queda no en todos los casos pero no seas un reparto a las comunidades a las agencias Y eso es motivo de conflicto entonces este entre las agencias y las autoridades que destinan los fondos a las cabeceras municipales y no a las agencias porque estamos hablando de 570 municipios 0 millones de mexicanos pero agencias pues deben de ser como unas 20.000 30.000 agencias este comunidades peque\u00f1as peque\u00f1as comunes entonces ah\u00ed estamos y yo voy a Oaxaca creo que es de los estados que m\u00e1s visit\u00f3 voy por lo general una vez al mes acabo de ir el d\u00eda 20 en marzo y voy a regresar y voy a seguir este atendiendo Muchas gracias presidente la compa\u00f1\u00eda Buenos d\u00edas presidente me llame el de la Mexico news y de sin censura dos planteamientos el primero presidente tiene que ver con motul Yucat\u00e1n hablando de territorios hablando de ejidos que no son defendidos por ambientalistas ni famosos tenemos el caso de tres adultos tres adultos mayores dos de ellos de 80 a\u00f1os uno de 60 60 casi 3 casi llegando a los 70 a ellos los est\u00e1n acusando de privaci\u00f3n ilegal de la libertad y da\u00f1o la propiedad ajena en pandilla por defender su territorio de un empresario franc\u00e9s el defensor de este empresario franc\u00e9s Es tambi\u00e9n representante del poder judicial en el estado de Yucat\u00e1n actualmente ambos bueno las tres personas cuentan con una medida cautelar que es un geolocalizador est\u00e1n acusando a se\u00f1ores de 80 a\u00f1os de cometer delitos en pandilla para no este para que no estorben en este pleito por un Ejido que est\u00e1 en motul Yucat\u00e1n en una situaci\u00f3n muy similar en el Estado de M\u00e9xico tenemos a un se\u00f1or que lleva un a\u00f1o en prisi\u00f3n por defender su territorio esto en el cobradero en el Estado de M\u00e9xico \u00e9l ah\u00ed lo est\u00e1n acusando de homicidio presidente y al mismo tiempo en que se ocurren los hechos \u00c9l estaba en un gimnasio y para entrar a este gimnasio pues requieren la huella dactilar su abogado est\u00e1 amenazado y no ha podido presentar esa prueba que es la que lo dejar\u00eda en libertad lleva un a\u00f1o sin poderse comunicar con su familia y lo est\u00e1n acusando de homicidio estas tierras del Estado de M\u00e9xico en particular est\u00e1n siendo peleadas por locatarios de lo que ser\u00eda la central de abastos en el estado pero los propios due\u00f1os argumentan que estas tierras hace algunos a\u00f1os no muchos habr\u00edan sido inter\u00e9s de Ra\u00fal Salinas de Gortari en este caso en particular en el Estado de M\u00e9xico es un poco todav\u00eda m\u00e1s grave a los dos son delicados pero en este caso tenemos que literalmente si cualquiera de los vecinos que ya tiene una propiedad en este lugar que es el cobradero y sale a hacer cualquier cosa sale de su propiedad se va de vacaciones o sale el fin de semana llegan y le quitan la casa y literalmente las est\u00e1n demoliendo entonces ambos casos aunque se que son competencia Estatal presidente estamos hablando de casos en donde se est\u00e1n fabricando delitos para que no estorben los los propietarios de sus tierras qu\u00e9 podr\u00eda hacerse En estos casos puede intervenir el Gobierno Federal que se puede hacer porque vaya no hay Defensores aqu\u00ed que salgan a hablar por ellos ayudar este vamos a pedirle a Lety que se ponga de acuerdo contigo y que con Rosa Isela Rodr\u00edguez se vea este es muy importante que se sepa esto para informaci\u00f3n de la gente de que ya el poder judicial Federal est\u00e1 fortaleciendo en los Estados sus defensor\u00edas de oficio defensor\u00edas del pueblo para que abogados mujeres y hombres ayuden a la gente que no tiene recursos para contratar un despacho de abogados y adem\u00e1s en la reforma al poder judicial ya se establecen mecanismos para que muchos casos que tienen que ver con el fuero com\u00fan puedan litigarse en el poder judicial de la federaci\u00f3n entonces son cambios eso va a ayudar mucho porque a veces se abusa de que se trata de cuestiones locales que tiene que ver con autoridades locales y son casi cascos la gente no tiene posibilidad de acudir a otras instancias para este que le hagan justicia la reforma al poder judicial ya trata este tema en esos dos prop\u00f3sitos que hay abogados que ayuden este a quienes no tienen para pagar despachos jur\u00eddicos y que se pueda acudir a instancias federales Entonces eso aprovecho para informarlo Ojal\u00e1 y el poder judicial este d\u00e9 a conocer estas reformas que van a ayudar mucho para que no haya abusos en el \u00e1mbito local eso es lo que puedo comentarte y se ponen de acuerdo y nosotros ayudamos Gracias presidente Carrillo Puerto y este si hay una injusticia ah\u00ed se enoja mucho bastante D\u00f3nde est\u00e1 en un segundo planteamiento presidente este fin de semana estuve en el estado de Nuevo Le\u00f3n platicando con la gente sobre el tema de la sequ\u00eda en el estado la gente nos dice que no es sequ\u00eda es saqueo Cu\u00e1l es el argumento Pues que lamentablemente en Nuevo Le\u00f3n conocen cuando hay sequ\u00edas saben que estos son tiempos complicados Pero dicen nunca hab\u00edamos visto una situaci\u00f3n como la que estamos viendo en este momento porque pues Son ellos los que est\u00e1n pagando las consecuencias se dan incrementos de entre un 18 y un 49% en la tarifa Esto fue impuesto hace algunas semanas por el gobierno del estado y hay un conflicto de inter\u00e9s presidente sabemos que ayer se reuni\u00f3 con el gobernador del estado de Nuevo Le\u00f3n particularmente para resolver este caso pero resulta que el actual director de Agua y drenaje es Juan Ignacio Barrag\u00e1n Villarreal quien su familia es fundadora de arca continental que junto con femsa son las principales embotelladoras de coca-cola estas embotelladoras pues son las que hasta el momento no tienen una sola regulaci\u00f3n est\u00e1n consumiendo aguas y no hay absolutamente nadie que les diga nada este personaje Juan Ignacio Barrag\u00e1n se increment\u00f3 el sueldo apenas hace unos meses a inicio de este a\u00f1o un 40% ganando actualmente hasta 122 mil pesos al mes y los ciudadanos tambi\u00e9n est\u00e1n denunciando fracking en la entidad No que al menos esta semana se dieron tres acontecimientos en donde ellos ubican el fracking actualmente el gobierno del Estado ayer dec\u00eda no que respaldaba su posicionamiento al mencionar que no deb\u00edan ser los ciudadanos quienes pagaran las consecuencias Pero los ciudadanos est\u00e1n pagando las consecuencias en el momento en que se realiza este incremento en la tarifa del agua a los ciudadanos por la pandemia muchos de ellos tuvieron que irse a vivir familias enteras tuvieron que vivir dentro de la misma casa para compactar los gastos entonces obviamente las tarifas est\u00e1n creciendo porque hay un mayor consumo de agua en estas casas adicionalmente a esto ayer que publicamos el reportaje la entrevista en las notas el equipo de femsa se comunic\u00f3 con nosotros solamente para hacer la precisi\u00f3n de que ellos no son continental solamente para hacer Esa diferencia pero vaya son los mismos intereses alrededor del tema del agua tambi\u00e9n presente Hace cuatro meses en un \u00e1rea natural protegida en donde est\u00e1 la cascada cola de caballos se instal\u00f3 una bomba y un ducto el gobierno del Estado dice que esos responsabilidades con agua que con agua fue la que este decidi\u00f3 que se colocara ah\u00ed que ellos no tienen absolutamente nada que ver con la concesi\u00f3n y que est\u00e1 apagada la bomba pero est\u00e1 colocada la bomba entonces presidente al respecto de esto que se acord\u00f3 el d\u00eda de ayer se va a cuestionar la industria va a haber alg\u00fan tipo de di\u00e1logo con ellos para que se vea que se puede hacer en el tema del agua Nuevo Le\u00f3n o ser\u00e1 el Gobierno Federal Quien vaya a salir al rescate Bueno nos entrevistamos ayer con el gobernador de Jalisco con el gobernador de Nuevo Le\u00f3n fue muy bueno el que se dieran estos encuentros en los dos casos el tema fue el agua el tema principal el agua y ya llegamos a acuerdos para trabajar de manera conjunta seguir este apoyando a Jalisco y a Nuevo Le\u00f3n en el caso de Jalisco terminar los trabajos de la presa del zapotillo con el compromiso de no inundar los pueblos atender las demandas de las comunidades Y proteger me reforzar la presa para evitar la inundaci\u00f3n de los pueblos y utilizar el agua para Guadalajara Esto va a significar una inversi\u00f3n de alrededor de 5000 millones de pesos Ya hicimos ese acuerdo con el gobierno del Estado de Jalisco en el caso de Nuevo Le\u00f3n lo mismo estamos invirtiendo en la presa libertad se va a seguir con esa inversi\u00f3n Incluso se van a abrir frentes de trabajo para tener la presa lo m\u00e1s pronto posible y captar agua tambi\u00e9n se est\u00e1 buscando llegar arreglos con productores para que si se modernizan los canales de riego y se evita el desperdicio del agua se pueda liberar agua para el consumo dom\u00e9stico que hace falta en la Zona Metropolitana de Monterrey tambi\u00e9n porque son dos meses los m\u00e1s dif\u00edciles estos y hay escasez de agua para el consumo la zona metropolitana se est\u00e1 hablando con industriales incluso yo personalmente lo voy a hacer porque tengo una reuni\u00f3n con ellos la semana pr\u00f3xima con la idea de que ayuden siempre apoyan yo aclaro y pienso que lo van a hacer para que los pozos que ellos tienen puedan utilizarse sino todo el agua s\u00ed que puedan ellos este aportar es [M\u00fasica] transitorio ser\u00eda para enfrentar este de estr\u00e9s h\u00eddrico esta falta de agua en estos dos meses en tanto empieza a llover fue muy buena la reuni\u00f3n tambi\u00e9n es una inversi\u00f3n Federal considerable y inversi\u00f3n del estado es 50% recursos estatales 50% recursos de la federaci\u00f3n entonces yo espero que este salgamos adelante vamos a apoyar al gobierno de Nuevo Le\u00f3n a los gobiernos municipales porque es apoyar a la gente es apoyar a los ciudadanos con agua va a revisar las concesiones que tambi\u00e9n se ha solicitado que sea se haga una supervisi\u00f3n porque hay algunas concesiones de agua que no est\u00e1n reguladas S\u00ed s\u00ed estamos en eso para que no haya sobreexplotaci\u00f3n de los acu\u00edferos porque despu\u00e9s se paga y que se ponga por delante el inter\u00e9s de la gente primero el agua para las necesidades b\u00e1sicas para la gente que eso es lo primero y despu\u00e9s para la industria aproximadamente el agua como un derecho humano fundamental para presentar aproximadamente Cu\u00e1ntos se estima que se invertir\u00e1 en esta etapa por parte del Gobierno Federal y del Estado s\u00ed Este somos exactos este te damos la informaci\u00f3n hoy mismo S\u00ed porque ya tenemos elaborado el presupuesto Cu\u00e1nto es el estado cu\u00e1nto la federaci\u00f3n y lo mismo para Jalisco en los dos casos Gracias presidente y solamente preguntarle si ya asumi\u00f3 la nueva a titular del DIF y recordar que en la \u00faltima posici\u00f3n que tuve la \u00faltima vez que le pude preguntar nos coment\u00f3 que iba a asumir y que en 15 d\u00edas dar\u00eda un informe sobre c\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n del DIF el tema de los ni\u00f1os de la calle y dem\u00e1s preguntarle si ya asumi\u00f3 y cuando podr\u00edamos tenerla por ac\u00e1 Nuria S\u00ed ella puede venir a informar sobre lo que se est\u00e1 haciendo o este que nos d\u00e9 un informe que venga aqu\u00ed para que vea lo que se siente es que ya ven\u00eda como este periodista y ahora es servidora p\u00fablica Entonces es muy buena Noria muy buena muy buena muy buena muy sensible este muy humana con profundas convicciones sociales Ahora s\u00ed v\u00e1monos por fin presidente menos mal gracias Buenos d\u00edas soy Alberto Pel\u00e1ez es la tercera vez que vengo en este a\u00f1o a este ejercicio de la ma\u00f1anera de septiembre usted me dijo No dejes de venir aqu\u00ed estoy en ese ejercicio que debo decirle a m\u00ed me gusta desde el punto de vista period\u00edstico es de los mejores y llevo 40 a\u00f1os dedicado a este oficio mire presidente desde el punto de vista personal yo tengo mucha empat\u00eda con usted se lo digo con franqueza y desde la franqueza y desde desde la confianza que tengo quiero preguntar es lo siguiente en la ma\u00f1anera aparece el nombre de Espa\u00f1a de manera reiterada y no siempre para bien Es verdad si puedo estar de acuerdo con usted que puede haber una serie de grupo un pu\u00f1ado de empresas que tal vez hayan podido cometer irregularidades No lo s\u00e9 pero pudiera estar de acuerdo con usted pero no es el caso general presidente en M\u00e9xico hay m\u00e1s de 7.000 empresas espa\u00f1olas hay muchos espa\u00f1oles que vienen a trabajar yo yo soy espa\u00f1ol yo me siento muy espa\u00f1ol yo me siento muy madrile\u00f1o y me siento muy mexicano y cuando venimos a o vienen a trabajar venimos con la diferencia como la gran mayor\u00eda de las empresas espa\u00f1olas por eso que se me hace que no es justo ese tratamiento hacia Espa\u00f1a debo decir tambi\u00e9n una cosa lo digo por todos aquellos que le est\u00e1n siguiendo y en las redes sociales que ya ya se han ocupado ya han visto hace un rato ya me est\u00e1n dando por todos lados no que la hora debo decirle que me da un poquito igual pero pero para todos aquellos que dicen que a m\u00ed me pagan las empresas espa\u00f1olas a m\u00ed no me paga nadie y las empresas espa\u00f1olas yo aqu\u00ed vengo como un periodista que soy buscando la verdad la pregunta que le hago se\u00f1or presidente es m\u00e1s all\u00e1 de las pausas y de las disculpas y la carta Qu\u00e9 vamos a hacer se lo pregunt\u00e9 en el mes de julio que vamos a hacer para que las relaciones comerciales todas las relaciones espaciales entre Espa\u00f1a y M\u00e9xico vayan por el buen camino ahora que va el embajador a Madrid este verdad te lo va a tener muy complicado la verdad y luego quer\u00eda hacer otra pregunta cu\u00e1l es la postura del gobierno mexicano con respecto a la situaci\u00f3n entre Ucrania y Rusia y cu\u00e1l es la opini\u00f3n suya personal de la figura de vladimiro Putin y luego le voy a pedir por favor si es tan amable que me d\u00e9 el derecho a r\u00e9plica gracias bueno es Alberto mira aqu\u00ed hemos hablado de Espa\u00f1a y siempre hemos separado al pueblo espa\u00f1ol con las \u00e9lites del poder econ\u00f3mico y del poder pol\u00edtico en Espa\u00f1a son dos cosas distintas entonces respetamos mucho al pueblo espa\u00f1ol su pueblo admirable sobre todo los migrantes que salen adelante con trabajo como todos los migrantes del mundo que son seres excepcionales los migrantes mexicanos los migrantes de cualquier pa\u00eds sin embargo la \u00e9lite en Espa\u00f1a no se ha portado bien con M\u00e9xico Dijo nuestro pueblo primero porque han abusado y empresas y bancos han sacado ganancias exageradas de M\u00e9xico y se han metido en asuntos que solo corresponden a los mexicanos han hecho hasta pol\u00edtica en M\u00e9xico una vez le dije al presidente de iberdrola de que era ofensivo el que su empresa haya contratado al ex presidente Calder\u00f3n quiso es ofensivo para M\u00e9xico Y por qu\u00e9 esa actitud Porque actuaban con mucha prepotencia y pensaban que M\u00e9xico era tierra de conquista y M\u00e9xico ya no es tierra de conquista entonces por eso la pausa que es buena para todos para que nos ubiquemos primero nosotros y que no dejemos de pensar de que somos un pa\u00eds independiente libre soberano y que no actuamos como acomplejados pensando de que debemos de seguir rindiendo pleites\u00edas a gobiernos extranjeros que se lleg\u00f3 al colmo de que el de coparmex de M\u00e9xico va a acusarme con el rey eso por lo que corresponde a nosotros es un auto aprendizaje y en lo que corresponde a a las autoridades y a las empresas en Espa\u00f1a que se entienda de que no se pueden cometer abusos por eso la pausa esto no significa ruptura No es que no haya relaciones con Espa\u00f1a acabas de mencionarlo Espa\u00f1a es el segundo pa\u00eds en inversiones En M\u00e9xico y lo va a seguir siendo y los empresarios espa\u00f1oles van a tener siempre apoyo mi respeto del gobierno nuestro S\u00ed hay un comportamiento \u00e9tico s\u00ed no se apuesta al influyentismo y a la corrupci\u00f3n Entonces eso es b\u00e1sicamente lo que puedo comentarte ahora hablando de que en las ma\u00f1aneras se trata el asunto de Espa\u00f1a pues est\u00e9n quienes promueven [M\u00fasica] el acuerdo en contra nuestra por el asesinato de periodistas los promotores principales son espa\u00f1oles de vox y del partido popular Entonces s\u00ed este interfieren y tienen esa Man\u00eda de intervenir en nuestros asuntos entonces V\u00e1monos respetando ahora con el embajador quirino vino a verme platicamos sobre c\u00f3mo podr\u00eda mejorarse la relaci\u00f3n con el gobierno espa\u00f1ol la recomendaci\u00f3n desde que actuemos con respeto a El presidente de Espa\u00f1a al rey que no se meta en cuestiones partidistas de Espa\u00f1a Y tenemos muy buenos amigos all\u00e1 tengo un buen amigo como dec\u00eda el poeta Jos\u00e9 Mart\u00edn tengo un buen amigo Miguel \u00c1ngel revilla en cantabria que lo considero uno de los mejores pol\u00edticos no s\u00f3lo de Espa\u00f1a sino del mundo y ya que andamos hablando de este pol\u00edtica en Espa\u00f1a no puede pasar porque este para ser presidente en Espa\u00f1a se requiere estar en uno de los partidos Miguel \u00c1ngel es el presidente de cantabria pero es excepcional excepcional tiene una capacidad de conciliaci\u00f3n que le ayudar\u00eda mucho a Espa\u00f1a hasta ah\u00ed me quedo Pero bueno y nos da mucho gusto que est\u00e9s aqu\u00ed acerca de la guerra de Rusia Hola la intervenci\u00f3n nosotros pues lo hemos dicho varias veces bueno para no dejar a Espa\u00f1a fuimos Colonia nos invadieron y fuimos Colonia tres siglos luego nos invadi\u00f3 Francia dos ocasiones 1838 la guerra de los pasteles un pretexto porque se fue Espa\u00f1a y quer\u00eda venir Francia a dominarnos y luego pues fueron los conservadores de M\u00e9xico a buscar a Maximiliano y nos invadi\u00f3 de nuevo Francia cerca de 30.000 soldados franceses invadieron nuestros territorio era el ej\u00e9rcito m\u00e1s poderoso del mundo en ese entonces y nos liberamos y se restaur\u00f3 la Rep\u00fablica Estados Unidos nos invadi\u00f3 dos veces Bueno antes se confabul\u00f3 para que Texas pasara a formar parte de Estados Unidos supuestamente se independiz\u00f3 Texas y luego ya se anex\u00f3 a Estados Unidos tan es as\u00ed que el H\u00e9roe de la Batalla de Puebla Ignacio Zaragoza naci\u00f3 en Texas cuando Texas pertenec\u00eda a Coahuila esa es nuestra historia y luego nos invaden [M\u00fasica] 1847 tambi\u00e9n con un pretexto nos declaran la guerra desde Washington y es un gran zarpazo porque nos quitan la mitad de nuestro territorio Y todav\u00eda el siglo pasado en 1914 nos vuelven a invadir Entonces nosotros no podemos estar a favor de ninguna invasi\u00f3n condenamos la invasi\u00f3n de Rusia a Ucrania como condenamos todas las invasiones pero no podemos tampoco llevar a cabo un protagonismo de que vaya m\u00e1s all\u00e1 de lo prudente para mantener nuestra neutralidad en este tema el tema de Rusia yo creo que la situaci\u00f3n est\u00e1 en sumamente grave tan sumamente grave que uno no puede ser Imparcial Yo entiendo que usted es el jefe del Estado lo entiendo perfectamente pero en muchos muchos hom\u00f3logos suyos jefes de estado y presidentes o presidentes de gobierno de otros pa\u00edses que han tenido que tomar una postura porque la situaci\u00f3n en estos momentos y yo lo he vivido en muchas guerras es extraordinariamente grave el presidente por eso por eso quer\u00eda preguntarle qu\u00e9 opinaba de la invasi\u00f3n Cu\u00e1l es la postura Y qu\u00e9 opina de ustedes Alberto es de que se llegue a un acuerdo este que se consiga la paz que la gente no sufra que no se pierdan vidas humanas qu\u00e9 es lo que deseo y si hay manera de que lleguen a acuerdos Porque no solo se trata de enfrentamientos de los pueblos no los pueblos siempre son ajenos a las decisiones que se toman en las c\u00fapulas y que provocan Las Guerras es cosa de que se arreglen arriba ayer hablaba yo de que me dio mucho gusto de que parece que va en buen camino el arreglo entre Estados Unidos y Venezuela despu\u00e9s de tantas cosas que se han dicho Y por qu\u00e9 el arreglo bueno porque por la situaci\u00f3n de Ucrania y el aumento en los precios del petr\u00f3leo Estados Unidos consider\u00f3 le conviene que pueda ser abastecido de petr\u00f3leo de Venezuela y ya autorizaron para que una petrolera estadounidense Chevron pueda extraer un mill\u00f3n de barriles diarios de Venezuela y esto seguramente va a ayudar en las relaciones Qu\u00e9 es tambi\u00e9n lo que est\u00e1 de por medio en Europa en Espa\u00f1a con relaci\u00f3n a esta guerra Pues el gas en el caso de Espa\u00f1a nuevo presidente Espa\u00f1a depende s\u00ed depende de Argelia no delga ruso Pero es verdad Pero son los energ\u00e9ticos es el incremento en el precio del gas en Europa de las gasolinas que est\u00e1n afectando mucho y tambi\u00e9n la pol\u00edtica de Zig Zag de [M\u00fasica] poca definici\u00f3n de anclaje de autenticidad me llama la atenci\u00f3n de que promueven en el parlamento en Espa\u00f1a una resoluci\u00f3n en contra del presidente Putin [M\u00fasica] y box no vota a favor usted podr\u00eda ser esa resoluci\u00f3n o sea estoy hablando de vox porque a lo mejor los mexicanos este no saben mucho Sobre Box Box es la extrema derecha es como el pan parecido este c\u00f3mo es eso o sea este por qu\u00e9 esa falta de autenticidad Bueno yo le vuelvo a preguntar lo que le dice gente expresidente eh qu\u00e9 Cu\u00e1l es su opini\u00f3n personal de la figura de vladimiro Putin pues es un dirigente como el presidente inteligente que me tiene una guerra terrible que yo no califico a nadie no es la pol\u00edtica de M\u00e9xico este insultar a nadie a ning\u00fan pueblo y a ning\u00fan gobierno extranjero le tenemos mucho respeto al presidente de China el presidente de Rusia al presidente Maiden de Estados Unidos y acabo de decir y repito M\u00e9xico es respetuoso de todos los pueblos de todos los gobiernos y no es Colonia de Rusia ni de China ni de Estados Unidos es un pa\u00eds libre independiente soberano con mucho orgullo y me da mucho gusto que est\u00e9s aqu\u00ed y no dejes de venir un abrazo ya es la hora del desayuno ma\u00f1ana [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:20:36.081418"
}