{
    "video_id": "KyUWdX--zZM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/KyUWdX--zZM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDn1RBqFl-jIOoS8QXGGmiuLRBWHQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=KyUWdX--zZM",
    "video_title": "Marcha por el D\u00eda Internacional de las Mujeres fue pac\u00edfica. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9066,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1164.16,
            "duration": 25.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1204.69,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas",
            "start": 1404.38,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1406.63,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "Bueno pues",
            "start": 1410.48,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "hoy como lo hacemos los mi\u00e9rcoles",
            "start": 1412.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "se va a informar sobre Qui\u00e9n es qui\u00e9n en",
            "start": 1416.86,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "las mentiras",
            "start": 1419.72,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "Elizabeth Garc\u00eda vilchis va a",
            "start": 1422.059,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "informarnos antes",
            "start": 1425.659,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "dar a conocer a todo el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 1428.86,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1432.74,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 1434.419,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "las manifestaciones",
            "start": 1435.58,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "por el d\u00eda de la mujer",
            "start": 1438.279,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "transcurrieron",
            "start": 1442.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en paz",
            "start": 1444.98,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds",
            "start": 1446.9,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "tuvieron algunos",
            "start": 1452.299,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "vamos a decir incidentes",
            "start": 1455.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pero merecen",
            "start": 1457.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y desde luego tienen todo el derecho",
            "start": 1462.679,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "a ser felicitadas las mujeres que luchan",
            "start": 1466.82,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "por esta causa justa de que no haya",
            "start": 1472.039,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "maltrato a las mujeres",
            "start": 1476.059,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "y mucho menos feminicidios",
            "start": 1477.58,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "fue una marcha en el caso de la ciudad",
            "start": 1482.539,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "numerosa",
            "start": 1484.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ordenada",
            "start": 1487.22,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica",
            "start": 1489.38,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "y esto se reprodujo a nivel nacional",
            "start": 1494.2,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "quiero tambi\u00e9n",
            "start": 1499.1,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "felicitar y agradecer a las mujeres",
            "start": 1500.86,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "polic\u00edas",
            "start": 1504.559,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "a las mujeres de la guardia nacional",
            "start": 1506.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de la defensa de la",
            "start": 1510.02,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 1512.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que nos ayudaron",
            "start": 1514.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1516.74,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "evitar la confrontaci\u00f3n y la violencia",
            "start": 1518.32,
            "duration": 10.839
        },
        {
            "text": "no hubo represi\u00f3n",
            "start": 1524.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "se garantiz\u00f3 el derecho de manifestaci\u00f3n",
            "start": 1530.779,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y no hubo repito",
            "start": 1539.659,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "desgracias que lamentar",
            "start": 1542.38,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "estaban eso s\u00ed",
            "start": 1547.1,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios",
            "start": 1551.12,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "esperando",
            "start": 1553.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que se incendiara el Palacio por la",
            "start": 1555.279,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "catedral",
            "start": 1560.48,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "pero pues Se tomaron las medidas",
            "start": 1562.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "necesarias",
            "start": 1566.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque ya los conocemos no",
            "start": 1568.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sobre todo a los que tiran la piedra y",
            "start": 1572.36,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "esconden la mano",
            "start": 1574.52,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "te conozco bacalao Aunque vengas",
            "start": 1578.059,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "disfrazado",
            "start": 1581.72,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y estaban esperando eso",
            "start": 1585.98,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "No les gust\u00f3 que se pusiera la valla",
            "start": 1589.34,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "pero imag\u00ednense",
            "start": 1594.74,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "si no ponemos la valla",
            "start": 1597.559,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "un grupo peque\u00f1o",
            "start": 1601.88,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "minoritario",
            "start": 1605.799,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "no la mayor\u00eda de las mujeres",
            "start": 1607.539,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "se fue sobre la la",
            "start": 1612.38,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "querer la tirar",
            "start": 1615.64,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "con martillos sopletes",
            "start": 1617.74,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Y no pudieron porque pues es una valla",
            "start": 1623.059,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1628.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "alta",
            "start": 1630.86,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y fuerte pero eso evit\u00f3",
            "start": 1632.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el choque",
            "start": 1637.7,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y desgracias",
            "start": 1640.52,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Entonces eso",
            "start": 1645.08,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "quer\u00edamos informarlo",
            "start": 1647.44,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "y decirle",
            "start": 1651.64,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "pues al pueblo de M\u00e9xico que todo",
            "start": 1653.74,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 en Santa paz y de nuevo",
            "start": 1657.5,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "felicitar a las mujeres que participaron",
            "start": 1661.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "por su actitud responsable",
            "start": 1665.62,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "y combativa",
            "start": 1670.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo",
            "start": 1672.799,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "pero se opt\u00f3 por la paz No por la",
            "start": 1675.559,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 1678.98,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "y yo estoy seguro que",
            "start": 1681.02,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 1682.899,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "se sigue actuando de esa manera",
            "start": 1684.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "cada vez va a haber m\u00e1s",
            "start": 1688.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "mujeres manifest\u00e1ndose",
            "start": 1691.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "con la seguridad de que",
            "start": 1696.38,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "no hay violencia y no hay",
            "start": 1699.02,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "espacio para la provocaci\u00f3n",
            "start": 1702.76,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "y se va a desbordar hacia adelante y qu\u00e9",
            "start": 1708.64,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 1713.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "que esto sucede",
            "start": 1714.5,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 1716.679,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "violencia pues ahora s\u00ed vamos",
            "start": 1718.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas a todas y a todos hoy",
            "start": 1725.419,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "traemos dos notas que nos parecieron muy",
            "start": 1728.36,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "importantes",
            "start": 1731.12,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "falso que el asalto a trenes haya",
            "start": 1732.34,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "disminuido como public\u00f3 el peri\u00f3dico",
            "start": 1735.38,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Reforma una vez m\u00e1s el diario reforma",
            "start": 1738.2,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "public\u00f3 una nota con informaci\u00f3n falsa",
            "start": 1742.34,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el viernes 4 de marzo el peri\u00f3dico",
            "start": 1745.299,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "p\u00fablico a 8 columnas crece 120 a salto a",
            "start": 1748.1,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "trenes en una nota se asegura que en el",
            "start": 1753.799,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "tercer trimestre de 2020 hubo",
            "start": 1757.1,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "673 asaltos a trenes y que en el mismo",
            "start": 1760.6,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "periodo del a\u00f1o 2021 ocurrieron",
            "start": 1764.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "1400",
            "start": 1770.14,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "1485 esta informaci\u00f3n es falsa no es",
            "start": 1772.299,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "verdad que haya incrementado el delito",
            "start": 1777.26,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de robo a trenes",
            "start": 1779.779,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "al rev\u00e9s de Como dice reforma el robo a",
            "start": 1781.58,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "tren a disminuido",
            "start": 1785.179,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "seg\u00fan la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 1787.059,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica en 2020 recibi\u00f3",
            "start": 1789.32,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "1.163 denuncias de robo a tren en",
            "start": 1792.039,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "2021,097 denuncias una disminuci\u00f3n del",
            "start": 1797.62,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "6%. el reporte trimestral de seguridad",
            "start": 1802.12,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "en el sistema ferroviario mexicano",
            "start": 1805.88,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "citado por reforma registre eventos de",
            "start": 1808.82,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "diversa \u00edndole desde robo de La carga",
            "start": 1812.059,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del tren hasta vandalizaci\u00f3n de las v\u00edas",
            "start": 1815.0,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "y las se\u00f1ales",
            "start": 1818.059,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "reforma utiliza la palabra asalto a",
            "start": 1820.299,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "trenes y le suma todos los incidentes es",
            "start": 1823.88,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "decir falsea el informe",
            "start": 1827.96,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "si solo se compara los reportes de robo",
            "start": 1831.26,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "a producto o carga en el tercer",
            "start": 1833.779,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "trimestre de 2020 y el 2021 este",
            "start": 1836.179,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "disminuy\u00f3 en",
            "start": 1840.5,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "11.49%. pasando de 460 70 a",
            "start": 1844.24,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "416 reportes pero esta no es la primera",
            "start": 1850.059,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "vez que reforma Utiliza este informe",
            "start": 1853.94,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "para desinformar a inicios de 2020",
            "start": 1856.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "public\u00f3 la misma noticia del crecimiento",
            "start": 1860.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de robo en el sistema ferroviario en",
            "start": 1862.76,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "2019 la cual tambi\u00e9n manipul\u00f3",
            "start": 1865.46,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "la industria ferroviaria reconoci\u00f3 como",
            "start": 1870.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "vemos en pantalla en un comunicado en un",
            "start": 1873.32,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "desplegado a la prensa el apoyo de la",
            "start": 1875.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa Nacional de la",
            "start": 1878.779,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "guardia Nacional de la Secretar\u00eda de",
            "start": 1881.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Seguridad P\u00fablica y de las fiscal\u00edas y",
            "start": 1883.34,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "autoridades estatales de seguridad cuya",
            "start": 1886.76,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "labor permite salvaguardar la carga de",
            "start": 1890.779,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "los usuarios evitar accidentes y",
            "start": 1894.14,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "asegurar el libre tr\u00e1nsito del",
            "start": 1897.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ferrocarril que actualmente actualmente",
            "start": 1899.659,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "mueve casi 30% de la carga del pa\u00eds",
            "start": 1902.72,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "siguiente por favor tenemos otra nota de",
            "start": 1908.659,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 1911.6,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "dice reforma que la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 1912.519,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Electricidad tiene el mayor d\u00e9ficit en",
            "start": 1915.62,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "31 a\u00f1os falso el 23 de febrero reforma",
            "start": 1918.799,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "public\u00f3 una nota titulada tiene CFE",
            "start": 1924.38,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "mayor d\u00e9ficit en 31 a\u00f1os en la que",
            "start": 1927.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "utiliza como fuente a la organizaci\u00f3n",
            "start": 1931.64,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico eval\u00faa la cual es financiada por",
            "start": 1933.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el Instituto Mexicano para la",
            "start": 1936.86,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "competitividad",
            "start": 1939.14,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que comparten consejeros con M\u00e9xico nos",
            "start": 1940.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "contra la corrupci\u00f3n",
            "start": 1944.419,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "todas ellas est\u00e1n en contra de la",
            "start": 1945.94,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "Reforma el\u00e9ctrica Ese es el contexto en",
            "start": 1949.34,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "primer lugar la nota dice que la",
            "start": 1953.24,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 1955.1,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "registr\u00f3 en 2001 el 2021 un d\u00e9ficit",
            "start": 1956.98,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "financiero de",
            "start": 1961.46,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "60,500 millones de pesos el mayor en 31",
            "start": 1963.94,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "a\u00f1os debido a que recibi\u00f3 menos recursos",
            "start": 1968.6,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "por parte de la Secretar\u00eda de Hacienda y",
            "start": 1972.799,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "Cr\u00e9dito P\u00fablico para subsidiar tarifas",
            "start": 1975.38,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricas esto lo dice M\u00e9xico eval\u00faa",
            "start": 1978.86,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "pero es falso la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 1982.279,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Electricidad tuvo un d\u00e9ficit debido al",
            "start": 1985.159,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "incremento de precios en la energ\u00eda",
            "start": 1988.519,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica provocado por una onda",
            "start": 1990.559,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "invernal \u00e1rtica que repercuti\u00f3 en el",
            "start": 1993.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "sureste de Estados Unidos y en el",
            "start": 1997.039,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "noreste de M\u00e9xico a pesar de que tuvo un",
            "start": 1999.2,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "gasto mayor las Efe no subi\u00f3 las tarifas",
            "start": 2002.679,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "debido al compromiso del gobierno de",
            "start": 2006.539,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con la econom\u00eda de las familias",
            "start": 2009.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en segundo lugar la Secretar\u00eda de",
            "start": 2012.899,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico no le neg\u00f3",
            "start": 2015.7,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "recursos por tener otros compromisos",
            "start": 2019.299,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "como dice M\u00e9xico eval\u00faa al contrario",
            "start": 2021.94,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "adelant\u00f3 a la comisi\u00f3n",
            "start": 2026.279,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "parte de su presupuesto de tres meses",
            "start": 2028.539,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por 21.000 millones de pesos para hacer",
            "start": 2030.7,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "frente a la contingencia mencionada no",
            "start": 2034.779,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por falta de solvencia por \u00faltimo seg\u00fan",
            "start": 2037.539,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico eval\u00faa si se desplaza la",
            "start": 2041.019,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n privada para darle prioridad a",
            "start": 2043.899,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "la generaci\u00f3n de Electricidad de la",
            "start": 2046.779,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "empresa para Estatal como plantea la",
            "start": 2048.94,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "contrarreforma el\u00e9ctrica Los costos",
            "start": 2051.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "aumentar\u00e1n adem\u00e1s de desconoce si los",
            "start": 2054.3,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "consumidores lo pagar\u00e1n v\u00eda tarifas",
            "start": 2058.119,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricas o los contribuyentes a trav\u00e9s",
            "start": 2060.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de subsidios",
            "start": 2064.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ambos argumentos que utiliza la",
            "start": 2065.98,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n",
            "start": 2068.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico eval\u00faa y que publica reformas son",
            "start": 2069.72,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "falsos no aumentar\u00e1n Los costos al",
            "start": 2073.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "contrario la comisi\u00f3n se ahorrar\u00e1 m\u00e1s de",
            "start": 2076.179,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "400 mil millones de pesos por a\u00f1o dinero",
            "start": 2079.119,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "que hoy se llevan las empresas privadas",
            "start": 2082.78,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "por contratos sucios la pol\u00edtica de las",
            "start": 2085.54,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "fe no es la misma que de las empresas",
            "start": 2089.5,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "privadas a pesar de la contingencia del",
            "start": 2092.919,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Invierno la comisi\u00f3n no aument\u00f3 el",
            "start": 2096.579,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "precio de la luz a las familias",
            "start": 2100.119,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "mexicanas",
            "start": 2102.579,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "en cambio Si los s\u00ed los combustibles",
            "start": 2103.859,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "aumentan los privados",
            "start": 2107.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "trasladar\u00edan directa e indirectamente",
            "start": 2110.28,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "Los costos a los usuarios por eso es",
            "start": 2113.14,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "importante que el estado garantice un",
            "start": 2117.22,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "servicio de calidad y tarifas bajas este",
            "start": 2120.339,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito de la Reforma el\u00e9ctrica que",
            "start": 2125.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se discute en el congreso pero para m\u00e1s",
            "start": 2128.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ejemplos queremos decir si no se aprueba",
            "start": 2132.04,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "la reforma el\u00e9ctrica nos va a pasar lo",
            "start": 2136.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que en este momento le pasa a Espa\u00f1a",
            "start": 2139.42,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vemos la Gr\u00e1fica es clar\u00edsima el",
            "start": 2142.32,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "precio de la luz sea disparado en Espa\u00f1a",
            "start": 2146.619,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "Mientras en M\u00e9xico sea mantenido",
            "start": 2149.5,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "constante",
            "start": 2153.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es cuanto presidente",
            "start": 2156.52,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "bueno tenemos una lista que que qued\u00f3 de",
            "start": 2165.4,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 2169.78,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Susana Carre\u00f1o",
            "start": 2170.82,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "de Vallarta Muchas gracias Buen d\u00eda",
            "start": 2173.859,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidente y dando seguimiento a la",
            "start": 2176.859,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "agenda ambiental la semarnat est\u00e1",
            "start": 2179.859,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "trabajando en el seguimiento de la zona",
            "start": 2182.619,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "de riesgo en Concha chinas y en amapas",
            "start": 2185.079,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "el compromiso de la agenda ambiental",
            "start": 2187.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en Puerto Vallarta hemos sostenido",
            "start": 2190.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "reuniones talleres con los n\u00facleos",
            "start": 2193.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ejidales del municipio la secretaria del",
            "start": 2195.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "medio ambiente ha enviado Pues a todo su",
            "start": 2198.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "equipo se Est\u00e1 realizando en este",
            "start": 2201.46,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "momento el seguimiento a las",
            "start": 2204.04,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "instrucciones de esta conferencia",
            "start": 2206.859,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda Luis \u00c1lvarez Mar\u00eda de los \u00c1ngeles",
            "start": 2210.06,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "cahuich Est\u00e1 en la zona Federal mar\u00edtimo",
            "start": 2212.98,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la estuve dando seguimiento a los",
            "start": 2216.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "trabajos llegaron con drones a realizar",
            "start": 2219.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "esto lamentamos mucho que las",
            "start": 2222.28,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "delegaciones de semarnat Jalisco profeta",
            "start": 2225.64,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "y Conagua Jalisco hayan sido misas",
            "start": 2228.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "C\u00f3mplices durante varios a\u00f1os por lo",
            "start": 2231.099,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "menos 15 o sea ordenar toda esa zona",
            "start": 2233.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dif\u00edcil pero lo est\u00e1n haciendo por",
            "start": 2237.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "eso es necesario que el presidente",
            "start": 2240.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "municipal",
            "start": 2241.78,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "firme el convenio para el ordenamiento",
            "start": 2243.48,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gico participativo por otro lado",
            "start": 2247.24,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "comentarle que tambi\u00e9n est\u00e1n excavando",
            "start": 2250.72,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "en forma indiscriminada las cribadoras",
            "start": 2255.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "han cavado de tal manera el material",
            "start": 2257.619,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "pretorio que ya afect\u00f3 a Puerto Vallarta",
            "start": 2260.68,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "con el abastecimiento de agua son las",
            "start": 2264.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cribadoras con o sin concesi\u00f3n que han",
            "start": 2266.619,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "impactado la zona de hecho la autoridad",
            "start": 2269.98,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "municipal y el director de cepal",
            "start": 2272.619,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "Salvador llamas pidi\u00f3 la intervenci\u00f3n de",
            "start": 2274.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "la marina estuvo la Marina para detener",
            "start": 2278.32,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "si son cinco o seis cribadoras que",
            "start": 2280.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tienen concesi\u00f3n hay como 17 Entonces",
            "start": 2283.839,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "esto es grave y necesitan poner un alto",
            "start": 2287.44,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "el aforo del agua de 700 litros por",
            "start": 2291.7,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "segundo baj\u00f3 a 130 aparte de las",
            "start": 2296.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "edificaciones que ya les he comentado",
            "start": 2300.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed de 95 licencias que hab\u00edamos",
            "start": 2301.839,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "detectado ya son 144 es decir la mafia",
            "start": 2305.32,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n cada presidente que ha",
            "start": 2309.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "salido ha hecho lo propio tienen incluso",
            "start": 2313.18,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sus algunos sus construcciones derivados",
            "start": 2315.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de esta corrupci\u00f3n y bueno son varios",
            "start": 2318.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "problemas seguimos insistiendo los",
            "start": 2321.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ciudadanos y grupos ambientales",
            "start": 2324.76,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "presidente han hecho varias gestiones",
            "start": 2326.26,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed tengo",
            "start": 2328.98,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "todo esto se trata del medio ambiente el",
            "start": 2331.44,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "Estero El Salado es una queja ya una",
            "start": 2335.14,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n que hace la Comisi\u00f3n",
            "start": 2339.22,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Estatal de Derechos Humanos es la 9 200",
            "start": 2341.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o 2022 Aqu\u00ed est\u00e1 ah\u00ed est\u00e1 todo",
            "start": 2345.82,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "sea que son muchos frentes el Estero El",
            "start": 2349.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Salado el r\u00edo los sorpones los edificios",
            "start": 2352.599,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "o sea la sultan las \u00faltimas",
            "start": 2356.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "administraciones han estado devastando",
            "start": 2358.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Puerto Vallarta el trabajo que ha hecho",
            "start": 2360.64,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente la secretaria Mar\u00eda Luis",
            "start": 2363.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "\u00c1lvarez ha sido tenemos una aliada con",
            "start": 2366.099,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ella la gente los ambientalistas",
            "start": 2369.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "necesitamos m\u00e1s que se apriete ah\u00ed para",
            "start": 2372.119,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "resolver estos problemas porque se",
            "start": 2376.119,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "resisten usted aqu\u00ed en varias ocasiones",
            "start": 2378.22,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ha dicho que estamos empujando un",
            "start": 2381.22,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "elefante en Jalisco estamos empujando un",
            "start": 2383.859,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "mamut no es un elefante porque tenemos",
            "start": 2388.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en Puerto Vallarta muchos problemas",
            "start": 2391.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "derivados que nos dejaron mucha",
            "start": 2393.28,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 2395.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "es eso por un lado y por otro lado",
            "start": 2397.26,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "presidente si quiere termin\u00f3 con esto",
            "start": 2400.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "ambiental y tengo otra participaci\u00f3n S\u00ed",
            "start": 2403.72,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "pues este pedirle a Mar\u00eda Luisa que le",
            "start": 2407.079,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "d\u00e9 seguimiento Y que siga atendiendo las",
            "start": 2412.42,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "demandas de los ciudadanos de Vallarta",
            "start": 2417.339,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "si te parece si ya ella seguramente",
            "start": 2420.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1 viendo y est\u00e1 tomando nota para",
            "start": 2424.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "darle continuidad a las demandas de",
            "start": 2427.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ambientalistas de Vallarta presidente",
            "start": 2431.44,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "se han girado varios oficios por parte",
            "start": 2435.24,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "de seapal el ingeniero Salvador llamas",
            "start": 2438.46,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "al ingeniero Joel Hern\u00e1ndez G\u00f3mez",
            "start": 2442.06,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "director general del organismo de Cuenca",
            "start": 2443.819,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "Lerma Santiago Pac\u00edfico en donde se han",
            "start": 2446.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "explicado todo lo que est\u00e1 pasando no ha",
            "start": 2449.319,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "contestado los oficios las las",
            "start": 2452.26,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "delegaciones de Jalisco tampoco",
            "start": 2454.42,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "contestan ahora que hay presencia",
            "start": 2456.099,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Federal entonces Parece ser que est\u00e1n",
            "start": 2458.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "enderezando el camino pero mucho tiempo",
            "start": 2461.319,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "estuvieron siendo misos as\u00ed que le",
            "start": 2463.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pedimos que el ingeniero Joel Hern\u00e1ndez",
            "start": 2466.3,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "G\u00f3mez de respuesta a los oficios y se",
            "start": 2468.4,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "act\u00fae porque hemos hemos estado en",
            "start": 2472.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "varias colonias sin agua derivado de",
            "start": 2475.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "esto hay desv\u00edos tambi\u00e9n del r\u00edo",
            "start": 2477.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "seguramente que por parte de desarrollos",
            "start": 2480.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "inmobiliarios tur\u00edsticos seguramente que",
            "start": 2483.46,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en la temporada de huracanes se van a",
            "start": 2486.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "encargar de la naturaleza y los r\u00edos van",
            "start": 2489.7,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "a recobrar",
            "start": 2492.64,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "su cauce entonces pues vamos a estar ah\u00ed",
            "start": 2495.7,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y nada m\u00e1s necesitamos un apret\u00f3n y que",
            "start": 2498.7,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el presidente municipal firme ya el",
            "start": 2502.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "convenio por otro lado presidente Hace",
            "start": 2505.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "unas semanas se dio a conocer el",
            "start": 2508.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "desfalco de aproximadamente dos mil",
            "start": 2511.0,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "millones de pesos al fondo del instituto",
            "start": 2513.7,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de pensiones de Jalisco Esto fue debido",
            "start": 2516.579,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a las fallidas inversiones En las",
            "start": 2519.94,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "empresas abengoa",
            "start": 2522.099,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "750 millones de pesos tambi\u00e9n en 2015",
            "start": 2523.98,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "transporte mar\u00edtimo mexicano 1.200",
            "start": 2527.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 2530.859,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "2011-2012 y 2016 el problema se\u00f1or",
            "start": 2532.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "presidente es que lo que est\u00e1 en riesgo",
            "start": 2535.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ahora en Jalisco es el derecho a la",
            "start": 2538.24,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "jubilaci\u00f3n para que los Trabajadores al",
            "start": 2540.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Servicio del Estado que han aportado",
            "start": 2542.859,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "dinero toda su vida y ahora la",
            "start": 2545.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y los negocios inmobiliarios",
            "start": 2547.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "algunos de ellos en Vallarta otros en",
            "start": 2550.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Guadalajara usando dinero de los",
            "start": 2552.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "trabajadores mantiene al borde de la",
            "start": 2554.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "quiebra al instituto de pensiones de",
            "start": 2557.44,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "Jalisco dentro de estos trabajadores",
            "start": 2559.24,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los del sector salud que han",
            "start": 2561.78,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "dejado la piel durante dos a\u00f1os de",
            "start": 2565.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pandemia y que hoy se ver\u00edan",
            "start": 2567.04,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "perjudicados en su derecho a la pensi\u00f3n",
            "start": 2569.56,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "por los manos manejos impunes que han",
            "start": 2571.54,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "hecho que sus aportaciones bueno est\u00e9n",
            "start": 2575.74,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en riesgo se avecina se\u00f1or presidente un",
            "start": 2578.2,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "problema social de enorme envergadura y",
            "start": 2580.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "si no se toman cartas en el asunto del",
            "start": 2583.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Escandalosa corrupci\u00f3n en Jalisco que",
            "start": 2586.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "continu\u00f3 entre empresarios y",
            "start": 2588.76,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "funcionarios coludidos con El Poder De",
            "start": 2590.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 manera el Gobierno Federal podr\u00eda",
            "start": 2592.839,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "actuar en este sentido pues vamos a",
            "start": 2595.48,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pedirle a la secretaria del trabajo",
            "start": 2599.099,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2602.98,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "atienda este asunto y establecer a",
            "start": 2604.56,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de Lety Ram\u00edrez comunicaci\u00f3n con",
            "start": 2609.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el gobierno de Jalisco saber que est\u00e1",
            "start": 2612.819,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "pasando y en qu\u00e9 podemos ayudar siempre",
            "start": 2615.52,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pensando en beneficio de los jubilados",
            "start": 2618.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de los trabajadores muy bien presidente",
            "start": 2622.06,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "finalmente decirle que hoy a la una de",
            "start": 2624.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la tarde tienen reuni\u00f3n en la consejer\u00eda",
            "start": 2627.64,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica los ejidatarios del ejido El",
            "start": 2629.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Zapote piden justicia y apoyo para",
            "start": 2632.859,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "resolver el conflicto del cual ya tiene",
            "start": 2635.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "usted conocimiento de los terrenos del",
            "start": 2637.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aeropuerto del aeropuerto ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 2641.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "explotando sus terrenos y no les han han",
            "start": 2643.359,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "dado lo que en justicia corresponde digo",
            "start": 2646.78,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "Muchas gracias presidente y aqu\u00ed con",
            "start": 2649.98,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Lety le mandan saludos de Tomatl\u00e1n los",
            "start": 2652.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "productores de mango le voy a dejar por",
            "start": 2655.54,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a Lety todo eh Muchas gracias",
            "start": 2657.64,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2659.98,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "Stephanie calva Palacios",
            "start": 2662.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente pues mi primera",
            "start": 2669.819,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pregunta es sobre la visita del ministro",
            "start": 2672.46,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "de asuntos exteriores de Espa\u00f1a Jos\u00e9",
            "start": 2674.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Manuel \u00c1lvarez que lleg\u00f3 parece el d\u00eda",
            "start": 2676.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de ayer y que hoy Bueno ayer en la tarde",
            "start": 2679.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "confirm\u00f3 el canciller Marcelo ebrard que",
            "start": 2681.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "llegaba aqu\u00ed pero me pregunta es la",
            "start": 2683.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "siguiente si usted se va a reunir con \u00e9l",
            "start": 2686.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 una reuni\u00f3n con \u00e9l y si esta",
            "start": 2688.3,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "visita de este ministro espa\u00f1ol",
            "start": 2691.3,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pudiera tomarse como una presi\u00f3n de la",
            "start": 2693.839,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Uni\u00f3n Europea para hablar sobre el",
            "start": 2696.7,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "conflicto que hay ahorita en Rusia y",
            "start": 2698.319,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Ucrania",
            "start": 2700.72,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "Pues s\u00ed es una visita de los",
            "start": 2703.079,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "dos cancilleres es un encuentro entre",
            "start": 2710.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cancilleres",
            "start": 2713.98,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "en el caso de M\u00e9xico el secretario de",
            "start": 2715.54,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores Marcelo ebrard va",
            "start": 2718.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "a recibir el canciller de Espa\u00f1a es",
            "start": 2721.18,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "bienvenido y tambi\u00e9n",
            "start": 2723.52,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "tengo informaci\u00f3n que se va a",
            "start": 2726.54,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "entrevistar con la jefa de gobierno de",
            "start": 2730.78,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2733.66,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eso es b\u00e1sicamente",
            "start": 2736.18,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "otros temas no est\u00e1n",
            "start": 2738.9,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "contemplados parece que tambi\u00e9n va a",
            "start": 2742.619,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tener una reuni\u00f3n el ministro espa\u00f1ol",
            "start": 2745.119,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "con el este con el senado de la",
            "start": 2747.339,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica con",
            "start": 2750.94,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Olga S\u00e1nchez y con puede ser Ricardo S\u00ed",
            "start": 2752.16,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "porque el senado tiene facultades",
            "start": 2756.339,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "para intervenir en pol\u00edtica exterior",
            "start": 2762.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 2765.599,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "s\u00ed es posible que se d\u00e9 ese encuentro",
            "start": 2767.52,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo enfatiz\u00f3 un poquito en lo del",
            "start": 2771.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "senado porque hace como unos seis d\u00edas",
            "start": 2774.46,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "el senador organiz\u00f3 un foro hablando",
            "start": 2776.52,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "sobre el conflicto de Rusia y Ucrania",
            "start": 2779.859,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pero mucha gente estando en esta en esta",
            "start": 2781.9,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n en vivo se quejaba porque",
            "start": 2784.78,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "solamente hablaban en una posici\u00f3n",
            "start": 2786.819,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "favoreciendo a Ucrania y que no hab\u00edan",
            "start": 2788.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "invitado a alguien que hablara sobre el",
            "start": 2791.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "tema de Rusia entonces Adem\u00e1s de que el",
            "start": 2793.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "grupo plural conformado por Gustavo",
            "start": 2796.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Madero Emilio \u00c1lvarez y casa y Germ\u00e1n",
            "start": 2798.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez hab\u00edan tomado esta carta de los",
            "start": 2800.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "diputados ucranianos para que M\u00e9xico",
            "start": 2803.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estuviera bueno diera armas a este bueno",
            "start": 2805.96,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "esta naci\u00f3n entonces pues en una en este",
            "start": 2809.14,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "contexto de que el senado no s\u00e9 si est\u00e9",
            "start": 2813.339,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "entonces favoreciendo puesto que no no",
            "start": 2817.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "invitan a otra naci\u00f3n no",
            "start": 2820.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "balanceando como un tema este pues que",
            "start": 2822.599,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "es un conflicto a nivel internacional no",
            "start": 2826.0,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "s\u00e9 que piense usted sobre esto Pues que",
            "start": 2827.98,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "la postura de M\u00e9xico es muy clara",
            "start": 2832.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "es no intervenci\u00f3n",
            "start": 2836.94,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2839.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estos casos Buscar",
            "start": 2841.2,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la soluci\u00f3n pac\u00edfica",
            "start": 2844.14,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "procurar que haya ayuda humanitaria Y",
            "start": 2848.819,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "eso es lo que estamos haciendo",
            "start": 2853.0,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2856.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "interviniendo en el conflicto",
            "start": 2858.059,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "la solicitud de que mandemos armas",
            "start": 2863.5,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "se ha rechazado porque es contraria a la",
            "start": 2866.98,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 2871.119,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "exterior de M\u00e9xico de no intervenci\u00f3n y",
            "start": 2873.4,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de que nosotros no queremos la",
            "start": 2877.72,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "guerra nosotros",
            "start": 2881.859,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Vamos a luchar siempre por la paz",
            "start": 2884.74,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 2886.5,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "lo que s\u00ed estamos haciendo",
            "start": 2890.859,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "es protegiendo a los mexicanos que est\u00e1n",
            "start": 2893.579,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "en Ucrania",
            "start": 2898.059,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se les est\u00e1 trayendo",
            "start": 2899.76,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "hoy sale de nuevo un avi\u00f3n de la fuerza",
            "start": 2903.819,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea",
            "start": 2908.74,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "para traer a mexicanos y tambi\u00e9n",
            "start": 2910.9,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2914.23,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "a latinoamericanos que",
            "start": 2917.26,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "no tienen como regresar a sus pa\u00edses eso",
            "start": 2919.8,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "lo estamos haciendo y ayuda humanitaria",
            "start": 2927.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "para refugiados",
            "start": 2930.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "para quienes este ya est\u00e1n en",
            "start": 2934.48,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "campamentos y necesitan apoyos en este",
            "start": 2937.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "bueno Igual tambi\u00e9n con este contexto",
            "start": 2942.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "del ministro de espa\u00f1ol que usted ha",
            "start": 2943.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "refrendado que M\u00e9xico no censurar\u00e1",
            "start": 2946.9,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "medios extranjeros como lo es este las",
            "start": 2948.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "cadenas rusas la Uni\u00f3n Europea bloqueado",
            "start": 2952.839,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "a este a estos medios rusos por el tema",
            "start": 2956.04,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "de su desinformaci\u00f3n no entonces M\u00e9xico",
            "start": 2959.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "garantiza todav\u00eda que no se bloqueen",
            "start": 2962.74,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "estas nosotros no bloqueamos",
            "start": 2966.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n",
            "start": 2969.059,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos que garantizar las",
            "start": 2972.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "libertades",
            "start": 2976.24,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "no estamos de acuerdo con las invasiones",
            "start": 2980.5,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "porque ser\u00eda un contrasentido",
            "start": 2983.7,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "a nosotros nos han invadido tenemos",
            "start": 2989.68,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "padecido de invasiones bueno los",
            "start": 2992.68,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "invadieron de Espa\u00f1a",
            "start": 2997.96,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3001.38,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nos dominaron 300 a\u00f1os",
            "start": 3003.24,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "no trataron como Colonia a\u00fan con la",
            "start": 3006.38,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "visita del ministro espa\u00f1ol Disculpe",
            "start": 3010.14,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "mantiene esa pausa todav\u00eda Usted s\u00ed",
            "start": 3012.119,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "es que lo que establece en nuestra",
            "start": 3017.66,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n en el art\u00edculo 89 son los",
            "start": 3022.2,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "principios de pol\u00edtica exterior no",
            "start": 3025.859,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n autodeterminaci\u00f3n de los",
            "start": 3028.14,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "pueblos soluci\u00f3n pac\u00edfica de las",
            "start": 3030.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "controversias",
            "start": 3032.339,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "Bueno nos",
            "start": 3034.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "invadi\u00f3 Francia",
            "start": 3036.26,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "en dos ocasiones",
            "start": 3040.859,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 3044.579,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "en dos ocasiones",
            "start": 3046.099,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "y la primera vez pues nos",
            "start": 3049.26,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "arrebataron m\u00e1s de la mitad de nuestro",
            "start": 3052.88,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 3055.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "un gran zarpazo",
            "start": 3056.94,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "en la guerra de intervenci\u00f3n de",
            "start": 3059.64,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "1847 48 llegaron hasta ac\u00e1",
            "start": 3063.859,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "izaron la bandera estadounidense en este",
            "start": 3068.48,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Palacio",
            "start": 3071.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "y nos obligaron a firmar un tratado",
            "start": 3072.74,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "nos quitaron",
            "start": 3079.619,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "pues son nueve estados que ahora",
            "start": 3082.559,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "pertenecen a la Uni\u00f3n Americana entre",
            "start": 3085.5,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "otros California",
            "start": 3088.5,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 3091.68,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "volvieron a invadirnos en 1914",
            "start": 3093.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cuando la Revoluci\u00f3n Mexicana",
            "start": 3100.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "entonces por eso nuestra pol\u00edtica",
            "start": 3104.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "exterior est\u00e1 en contra de las",
            "start": 3106.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "invasiones",
            "start": 3110.16,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "no queremos el intervencionismo",
            "start": 3110.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo pues hemos nosotros",
            "start": 3115.74,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "buscado mantener buenas relaciones con",
            "start": 3118.94,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "todos los pueblos y con todos los",
            "start": 3121.8,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "gobiernos del mundo",
            "start": 3123.78,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "ahora mismo la relaci\u00f3n con Estados",
            "start": 3125.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Unidos es buena",
            "start": 3128.099,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "es una relaci\u00f3n de amistad de",
            "start": 3131.819,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n",
            "start": 3134.099,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "hay 38",
            "start": 3135.9,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "millones de mexicanos",
            "start": 3137.599,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "viviendo y trabajando honradamente en",
            "start": 3140.18,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 3143.46,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tenemos una frontera de",
            "start": 3144.38,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "3.180 kil\u00f3metros",
            "start": 3147.98,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "sostenemos que es",
            "start": 3151.74,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "indispensable la integraci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 3154.28,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "con respecto a nuestra soberan\u00edas para",
            "start": 3156.66,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "fortalecernos como regi\u00f3n en el mundo",
            "start": 3160.099,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "Pero bueno nuestra pol\u00edtica exterior no",
            "start": 3165.059,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "puede olvidar",
            "start": 3169.14,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 3171.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ha sido nuestra historia",
            "start": 3173.059,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "Entonces a lo mejor Esto no se entiende",
            "start": 3176.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "en otras partes",
            "start": 3179.28,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "o los internacionalistas",
            "start": 3182.18,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "especialistas en la materia",
            "start": 3186.5,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "no toman en cuenta",
            "start": 3190.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 3193.26,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "quieren olvidar",
            "start": 3194.359,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pero nosotros",
            "start": 3197.22,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tenemos que guiarnos por una frase",
            "start": 3198.619,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "c\u00e9lebre",
            "start": 3205.74,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3208.319,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "da a conocer en un discurso aqu\u00ed en la",
            "start": 3211.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ciudad cuando regresa triunfante despu\u00e9s",
            "start": 3215.339,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "de expulsar al ej\u00e9rcito franc\u00e9s el",
            "start": 3218.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "presidente Ju\u00e1rez cuando regresa despu\u00e9s",
            "start": 3221.46,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de la inversi\u00f3n",
            "start": 3225.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "francesa se restaura la rep\u00fablica Y dice",
            "start": 3226.46,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "entre los individuos como entre las",
            "start": 3230.28,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "naciones el respeto al derecho ajeno es",
            "start": 3233.28,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "la paz",
            "start": 3237.18,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Entonces eso es lo que nos gu\u00eda",
            "start": 3240.24,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1 y se busque una soluci\u00f3n",
            "start": 3244.319,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "negociada al conflicto",
            "start": 3249.78,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de Rusia y Ucrania",
            "start": 3252.5,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y que cecen las hostilidades",
            "start": 3255.72,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "desde luego la guerra en esta ciudad",
            "start": 3259.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cuando dice de Estados Unidos ayer el",
            "start": 3262.859,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "gobierno de biden pronunci\u00f3 que ya no",
            "start": 3264.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "iba a importar gas ni petr\u00f3leo de Rusia",
            "start": 3267.72,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y esto Bueno ya se increment\u00f3 con",
            "start": 3269.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "gasolinazo en Estados Unidos de subir",
            "start": 3274.14,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "sus gasolinas Y ayer comentaba que",
            "start": 3275.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ustedes recib\u00edan este Patrulla de",
            "start": 3278.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "gasolina de Texas esto afectar\u00e1 al",
            "start": 3282.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico no a nosotros no nos",
            "start": 3285.119,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "va a afectar porque como",
            "start": 3288.48,
            "duration": 10.099
        },
        {
            "text": "lo mencionamos ayer en el balance",
            "start": 3293.339,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tenemos un saldo positivo",
            "start": 3301.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "en el balance entre",
            "start": 3304.619,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "lo que aumenta el precio del petr\u00f3leo",
            "start": 3307.16,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "crudo",
            "start": 3310.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "con el aumento en el precio",
            "start": 3312.54,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "de las gasolinas",
            "start": 3315.42,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 3317.299,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "desde el inicio del gobierno",
            "start": 3319.46,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "estamos invirtiendo en exploraci\u00f3n",
            "start": 3323.46,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y estamos",
            "start": 3327.119,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "invirtiendo en la perforaci\u00f3n de pozos",
            "start": 3329.66,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "petroleros",
            "start": 3332.579,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "tenemos la suerte de que encontramos",
            "start": 3334.14,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "campos de troleros que descubrieron",
            "start": 3338.24,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "cambios campos petroleros con",
            "start": 3342.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mucho potencial",
            "start": 3345.26,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "sin embargo no vamos nosotros a pasar de",
            "start": 3348.119,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "dos millones de barriles diarios de",
            "start": 3352.079,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "extracci\u00f3n",
            "start": 3354.78,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3356.46,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "queremos cuidar",
            "start": 3358.079,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "este recurso que es una herencia para",
            "start": 3359.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "las nuevas generaciones",
            "start": 3362.7,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y ya para finalizar presidente en el",
            "start": 3367.079,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "tema de canciller\u00eda hace seis d\u00edas",
            "start": 3370.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pregunt\u00e9 en la canciller\u00eda se hab\u00eda una",
            "start": 3372.9,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "estrategia para los mexicanos que viven",
            "start": 3374.64,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "en Rusia",
            "start": 3376.68,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "comentaron que tambi\u00e9n las afectaciones",
            "start": 3378.02,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "de estos bloqueos econ\u00f3micos financieros",
            "start": 3380.16,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pues no pod\u00edan le iba a afectar tambi\u00e9n",
            "start": 3383.059,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a la embajada Pero hay mexicanos que no",
            "start": 3386.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "han podido tener bueno env\u00edos de dinero",
            "start": 3389.579,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "para gente que vive en Rusia Entonces",
            "start": 3392.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pues no han podido dar como una",
            "start": 3395.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "respuesta y tambi\u00e9n porque la gente que",
            "start": 3397.98,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "ha querido traer a sus familiares a",
            "start": 3401.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de Rusia Pues los incrementos y",
            "start": 3403.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Los costos de estos boletos son elevados",
            "start": 3406.02,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de 150 mil pesos cada pues cada pasaje",
            "start": 3409.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "porque tienen que hacer una vuelta a",
            "start": 3412.74,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "Turqu\u00eda y luego de Turqu\u00eda tienen que",
            "start": 3414.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "este tomar otros aviones adem\u00e1s con el",
            "start": 3416.599,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "tema de las aerol\u00edneas tenemos un caso",
            "start": 3419.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que una persona ten\u00eda un boleto en",
            "start": 3422.339,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "lufthansa y ahora pues con todos los",
            "start": 3425.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "bloqueos no saben que van a hacer y no",
            "start": 3428.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sabemos si aeroflow tambi\u00e9n ha tenido",
            "start": 3430.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "contacto la canciller\u00eda con Pues con",
            "start": 3433.26,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "autoridades rusas no Qu\u00e9 pasa este",
            "start": 3435.96,
            "duration": 10.099
        },
        {
            "text": "haciendo lo mismo y si es necesario",
            "start": 3439.7,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "a partir de lo que t\u00fa me est\u00e1s",
            "start": 3446.059,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "comentando y Ya la canciller\u00eda ya la",
            "start": 3448.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de relaciones estaba",
            "start": 3451.74,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "trabajando tambi\u00e9n en dar facilidades a",
            "start": 3453.18,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "mexicanos que viven en Rusia y que",
            "start": 3456.359,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "quieren regresar al pa\u00eds",
            "start": 3459.059,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y que se les est\u00e1 dificultando por el",
            "start": 3462.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "bloqueo de los espacios a\u00e9reos o del",
            "start": 3466.319,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "espacio a\u00e9reo en algunos pa\u00edses",
            "start": 3469.2,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "s\u00ed se puede llegar a M\u00e9xico desde",
            "start": 3472.099,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "Mosc\u00fa si se puede este",
            "start": 3477.059,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "porque quedaron unos turistas rusos en",
            "start": 3481.46,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan y los est\u00e1n recogiendo Y s\u00ed",
            "start": 3486.839,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "tienen que",
            "start": 3491.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hacer un rodeo",
            "start": 3493.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "pero si llega entonces en el caso de que",
            "start": 3496.38,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "se necesite se necesite este ir a buscar",
            "start": 3499.319,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "a mexicanos que est\u00e1n en Rusia",
            "start": 3503.72,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos hacer lo mismo que estamos",
            "start": 3506.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "haciendo para atraer a los mexicanos de",
            "start": 3509.339,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "Ucrania igual la misma esto seguramente",
            "start": 3512.76,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "hoy lo puede informar el secretario de",
            "start": 3517.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores",
            "start": 3521.76,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "me tocas a m\u00ed el tema",
            "start": 3523.16,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "este y me le adelante yo creo al",
            "start": 3526.22,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "secretario de relaciones que iba a dar a",
            "start": 3530.339,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "conocer hoy lo del avi\u00f3n que sale a",
            "start": 3533.76,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "Ucrania no s\u00e9 si ya lo hab\u00edan dicho no",
            "start": 3538.44,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3541.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3545.46,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "eh No no no no eso s\u00ed ya los detalles ya",
            "start": 3546.799,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "ya \u00e9l le va a dar el informe han hecho",
            "start": 3550.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "un trabajo los diplom\u00e1ticos mexicanos",
            "start": 3554.339,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "incluido Marcelo de primer orden",
            "start": 3556.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "este es Algo extraordinario",
            "start": 3561.5,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "lo que han hecho el cuerpo diplom\u00e1tico",
            "start": 3565.22,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico en el mundo y los servidores",
            "start": 3568.079,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 3573.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de relaciones",
            "start": 3577.319,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "exteriores",
            "start": 3579.54,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "incluido su secretario Marcelo ebrard",
            "start": 3580.7,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que es un profesional",
            "start": 3583.44,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 3585.66,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "estamos trabajando en eso ok las",
            "start": 3586.7,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "personas que tienen estos conflictos",
            "start": 3589.559,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "podr\u00edan este hablar con la gente",
            "start": 3591.059,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "canciller\u00eda para que pusieran en",
            "start": 3593.04,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "contacto",
            "start": 3594.78,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "adelantar\u00eda aunque esto lo van a ver",
            "start": 3595.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "este en la secretar\u00eda de relaciones",
            "start": 3598.38,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "exteriores que vayan a la embajada",
            "start": 3600.48,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "este de Rusia",
            "start": 3604.04,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico de de M\u00e9xico en Rusia pero",
            "start": 3608.72,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 3613.559,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed",
            "start": 3618.059,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3620.54,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "se va a aprovechar eso",
            "start": 3622.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no tengo",
            "start": 3627.9,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el informe seguramente",
            "start": 3629.42,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "son alimentos pero",
            "start": 3632.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "relaciones les va a informar",
            "start": 3636.98,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "sobre eso",
            "start": 3640.02,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 3641.88,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "t\u00fa te adelantastes y yo tambi\u00e9n",
            "start": 3644.64,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "bueno Claudia Guerrero de reforma",
            "start": 3648.2,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "Gracias Presidente buenos d\u00edas una",
            "start": 3653.339,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "precisi\u00f3n sobre la visita del canciller",
            "start": 3655.799,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ol si la presencia del canciller",
            "start": 3657.48,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ol en M\u00e9xico puede de alguna manera",
            "start": 3660.299,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "desbloquear esta pausa en la relaci\u00f3n",
            "start": 3663.299,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "bilateral que usted declar\u00f3 con Espa\u00f1a",
            "start": 3665.76,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "Mire yo cuando hablo de pausa",
            "start": 3668.819,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "es para que pol\u00edticamente",
            "start": 3673.74,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3677.52,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "internalice",
            "start": 3679.76,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "una realidad",
            "start": 3681.799,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "la relaci\u00f3n",
            "start": 3685.619,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "anterior con Espa\u00f1a",
            "start": 3688.04,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "estuvo",
            "start": 3693.0,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "caracterizada por el abuso de empresas",
            "start": 3696.68,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "espa\u00f1olas",
            "start": 3700.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds",
            "start": 3702.299,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Y aunque cuesta mucho trabajo que se",
            "start": 3707.099,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "acepte",
            "start": 3710.94,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "que se comprenda",
            "start": 3713.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no es tierra de conquista",
            "start": 3716.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Entonces todav\u00eda tenemos",
            "start": 3722.88,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "diferencias con estas empresas como es",
            "start": 3726.24,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "el caso de",
            "start": 3730.559,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "iberdrola",
            "start": 3733.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la empresa que tiene que ver con la",
            "start": 3738.839,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "industria el\u00e9ctrica",
            "start": 3743.339,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "pero eso es independiente",
            "start": 3745.619,
            "duration": 9.621
        },
        {
            "text": "de las relaciones de amistad",
            "start": 3749.78,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "las relaciones que siempre se han tenido",
            "start": 3755.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "con Espa\u00f1a",
            "start": 3759.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "desde luego interrumpidas durante el",
            "start": 3760.98,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "franquismo",
            "start": 3763.92,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "pero nosotros le tenemos",
            "start": 3766.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "un gran reconocimiento al pueblo espa\u00f1ol",
            "start": 3769.74,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "nuestra admiraci\u00f3n nuestro respeto",
            "start": 3774.0,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "pero no es un asunto del pueblo espa\u00f1ol",
            "start": 3778.079,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "es un asunto de empresas",
            "start": 3782.24,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "de la \u00e9lite",
            "start": 3785.52,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica pol\u00edtica",
            "start": 3789.18,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que no han actuado con decencia",
            "start": 3794.4,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "Pero eso no significa ruptura de",
            "start": 3802.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "relaciones que bien que est\u00e1 aqu\u00ed el",
            "start": 3804.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "canciller en nuestro pa\u00eds bienvenido ya",
            "start": 3807.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "lo dije",
            "start": 3810.48,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y vamos este a buscar restablecer",
            "start": 3813.18,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "por completo por entero las relaciones",
            "start": 3819.059,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 3823.5,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3824.78,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "se entienda de que vivimos una etapa",
            "start": 3826.579,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nueva",
            "start": 3829.619,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "en la vida p\u00fablica de M\u00e9xico",
            "start": 3831.559,
            "duration": 9.461
        },
        {
            "text": "ya no es el tiempo en que repsol",
            "start": 3835.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "as\u00ed hay deshac\u00eda",
            "start": 3843.119,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "nos cost\u00f3 mucho repsol",
            "start": 3845.539,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en compras de gas",
            "start": 3850.38,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "en contratos para extraer gas",
            "start": 3854.52,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "que no rindieron que no fueron rentables",
            "start": 3858.839,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "para M\u00e9xico y ellos s\u00ed sacaron",
            "start": 3865.26,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "muchas ventajas",
            "start": 3869.819,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "se les vendieron incluso acciones",
            "start": 3871.339,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda PEMEX en repsol",
            "start": 3876.48,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "a precios bajos",
            "start": 3880.14,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 3883.319,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "hemos tenido problemas",
            "start": 3884.599,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos financieros",
            "start": 3887.7,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "se ha afectado que hacienda p\u00fablica",
            "start": 3891.66,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "y lo mismo con ohl",
            "start": 3895.859,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "que se quedaba con todos los contratos",
            "start": 3901.38,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de las autopistas",
            "start": 3904.52,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "solo por las relaciones",
            "start": 3906.74,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "por el tr\u00e1fico de influencias",
            "start": 3911.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y el caso",
            "start": 3917.64,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "pues m\u00e1s penoso",
            "start": 3920.52,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "de que una empresa espa\u00f1ola",
            "start": 3923.099,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "y iberdrola",
            "start": 3927.059,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "dedicada a el negocio",
            "start": 3930.599,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "de la luz de la energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 3935.0,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "contrata como consejero a un ex",
            "start": 3938.539,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico",
            "start": 3942.299,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "eso es una ofensa",
            "start": 3944.7,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de base de empleado vamos a ex",
            "start": 3949.98,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico",
            "start": 3952.319,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "Y todav\u00eda tenemos",
            "start": 3959.22,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "asuntos ah\u00ed pendientes porque",
            "start": 3961.22,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "obtuvieron subsidios",
            "start": 3965.339,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "ventajas",
            "start": 3968.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muy favorables todo por el tr\u00e1fico de",
            "start": 3971.66,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "influencia",
            "start": 3975.0,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "Entonces eso es lo que queremos que se",
            "start": 3977.64,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "aclare y repito no",
            "start": 3981.2,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "tenemos nosotros fobia",
            "start": 3987.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "al pueblo espa\u00f1ol lo respetamos mucho es",
            "start": 3991.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "un pueblo trabajador",
            "start": 3993.839,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "un pueblo migrante",
            "start": 3997.319,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4002.38,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "simboliza lo que",
            "start": 4004.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "ha significado la migraci\u00f3n en el mundo",
            "start": 4006.64,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo el que sale por necesidad de su",
            "start": 4010.96,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 4016.7,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "dedicado al trabajo constante",
            "start": 4019.0,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "puede obtener un patrimonio eso es un",
            "start": 4024.4,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "ejemplo en el caso de Espa\u00f1a en el caso",
            "start": 4028.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de los mexicanos que se fueron en esas",
            "start": 4031.339,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "condiciones",
            "start": 4034.88,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "Y que ahora est\u00e1n",
            "start": 4036.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "trabajando honradamente en Estados",
            "start": 4038.42,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Unidos y tambi\u00e9n los que vinieron por",
            "start": 4040.88,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "defender a la Rep\u00fablica y se les dio",
            "start": 4046.46,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n en el gobierno de L\u00e1zaro",
            "start": 4050.2,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas",
            "start": 4053.299,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "espa\u00f1oles que aportaron much\u00edsimo",
            "start": 4054.98,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en todos los campos de la vida p\u00fablica",
            "start": 4058.28,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como",
            "start": 4061.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ha sucedido en otros casos cuando las",
            "start": 4063.46,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "dictaduras de Am\u00e9rica Latina que",
            "start": 4068.42,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "llegaron muchos muchos",
            "start": 4070.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en busca de",
            "start": 4074.079,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "asilo se les dio",
            "start": 4076.24,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "asilo y contribuyeron fueron maestros",
            "start": 4078.94,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "las universidades de M\u00e9xico",
            "start": 4085.64,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "se desempe\u00f1aron en las empresas en el",
            "start": 4088.42,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "sector p\u00fablico",
            "start": 4092.799,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "Entonces es una relaci\u00f3n muy muy",
            "start": 4094.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "fraterna",
            "start": 4098.659,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "ya lo dije",
            "start": 4100.06,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "solo en el franquismo por lo que",
            "start": 4102.52,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "signific\u00f3 se rompieron las relaciones",
            "start": 4106.12,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "pero no tenemos este",
            "start": 4111.14,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "motivo para que haya ruptura de",
            "start": 4114.759,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "relaciones es nada m\u00e1s",
            "start": 4117.56,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 4119.679,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "reflexionar sobre c\u00f3mo ha sido nuestra",
            "start": 4121.779,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n",
            "start": 4126.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "o c\u00f3mo fue la relaci\u00f3n durante el",
            "start": 4127.58,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "per\u00edodo neoliberal porque ya no puede",
            "start": 4130.46,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "ser lo mismo",
            "start": 4132.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y lo est\u00e1n entendiendo muy bien yo",
            "start": 4134.239,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "agradezco que le dieron el benepl\u00e1cito",
            "start": 4136.4,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "al nuevo embajador de M\u00e9xico en Espa\u00f1a",
            "start": 4141.5,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "quirino Ordaz",
            "start": 4146.239,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 tambi\u00e9n aprobado por el senado",
            "start": 4149.659,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "mexicano ya tenemos un nuevo embajador y",
            "start": 4153.62,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "\u00e9l va a ser un buen trabajo",
            "start": 4156.679,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Gracias presidente en otro tema",
            "start": 4159.38,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "preguntarle ayer se dio a conocer que un",
            "start": 4160.819,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "tribunal Federal suspendi\u00f3 los permisos",
            "start": 4163.219,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ambientales para el tren Maya desde",
            "start": 4165.5,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Palenque hasta izamal Esto va a detener",
            "start": 4167.54,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "las obras o qu\u00e9 estrategia legal tienen",
            "start": 4170.179,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "para enfrentar este tema que hasta donde",
            "start": 4172.219,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "se public\u00f3 es inapelable no porque",
            "start": 4174.14,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "lo va a resolver la corte",
            "start": 4178.54,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "es un asunto que tiene que",
            "start": 4182.299,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "resolverlo la corte en su momento",
            "start": 4185.5,
            "duration": 11.64
        },
        {
            "text": "y no nos va a detener si legalmente",
            "start": 4190.659,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4197.14,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "esa es no la decisi\u00f3n la tenemos que",
            "start": 4198.88,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "respetar pero entiendo que",
            "start": 4202.52,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "no tiene ese alcance",
            "start": 4206.739,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "las obras contin\u00faan S\u00ed con normalidad S\u00ed",
            "start": 4210.86,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "incluso tambi\u00e9n el desmonte de",
            "start": 4213.52,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "vegetaci\u00f3n etc\u00e9tera S\u00ed este que ya lo",
            "start": 4216.699,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "explique porque nuestros adversarios han",
            "start": 4221.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "desinformado",
            "start": 4225.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ya expliqu\u00e9 que",
            "start": 4226.6,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "van a",
            "start": 4230.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "desmontarse",
            "start": 4232.82,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "100 hect\u00e1reas cuando mucho",
            "start": 4235.64,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tomando en cuenta que en l\u00ednea recta son",
            "start": 4239.06,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "100 kil\u00f3metros",
            "start": 4242.84,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de ac\u00e1 Kawaii ni siquiera Monte alto no",
            "start": 4245.179,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "es selva",
            "start": 4249.14,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pero a cambio de eso",
            "start": 4250.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4253.58,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "si nos importa proteger la naturaleza",
            "start": 4255.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "por convicci\u00f3n",
            "start": 4260.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estamos sembrando 200.000 hect\u00e1reas",
            "start": 4262.48,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "de \u00e1rboles",
            "start": 4267.5,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "en toda la ruta del tren maya",
            "start": 4269.9,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "200.000 hect\u00e1reas y",
            "start": 4274.719,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n",
            "start": 4277.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "constituyendo",
            "start": 4280.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tres parques naturales",
            "start": 4281.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "18.000 hect\u00e1reas",
            "start": 4285.34,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "para la flora y para la fauna",
            "start": 4290.08,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "se va a ampliar el la reserva de",
            "start": 4293.659,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "calakmul",
            "start": 4296.3,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "se va a crear el parque",
            "start": 4299.36,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de Tulum",
            "start": 4306.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "que va a integrar mil hect\u00e1reas",
            "start": 4309.38,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 4312.679,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "va a ser un parque para la protecci\u00f3n",
            "start": 4316.34,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "del jaguar",
            "start": 4319.52,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4322.219,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "2.200 hect\u00e1reas",
            "start": 4324.88,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que se van a constituir en",
            "start": 4327.5,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "parque",
            "start": 4330.14,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "natural",
            "start": 4333.86,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "en Guzm\u00e1n",
            "start": 4335.26,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "muy cerca de la zona arqueol\u00f3gica",
            "start": 4338.239,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "Entonces esto no afecta la terminar\u00e1n de",
            "start": 4340.34,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "acuerdo a los plazos programados S\u00ed s\u00ed",
            "start": 4342.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los adversarios nuestros o sea",
            "start": 4344.38,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "van",
            "start": 4348.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a estarnos poniendo obst\u00e1culos",
            "start": 4350.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "yo recuerdo que cuando inici\u00e9",
            "start": 4353.9,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "que era jefe de gobierno el segundo piso",
            "start": 4357.56,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "lo tuvimos que hacer a pesar de los",
            "start": 4364.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "amparos",
            "start": 4367.52,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "el final",
            "start": 4368.56,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "gran abogado",
            "start": 4372.14,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pero con una postura conservadora",
            "start": 4375.56,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "este promovi\u00f3 un Amparo",
            "start": 4379.699,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "no quer\u00eda el segundo piso",
            "start": 4383.48,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y un partido que no voy a mencionar pero",
            "start": 4386.48,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que ustedes se imaginan",
            "start": 4389.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 4392.9,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "hizo lo mismo",
            "start": 4395.36,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y el reforma",
            "start": 4399.32,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "en ese entonces",
            "start": 4401.96,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y salimos adelante y luego que nos",
            "start": 4406.219,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "criticaban",
            "start": 4409.82,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "con los segundos pisos terminaron",
            "start": 4412.159,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "copi\u00e1ndolos",
            "start": 4414.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en todos lados",
            "start": 4415.36,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "Entonces ya tenemos",
            "start": 4419.42,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "este pues una experiencia de C\u00f3mo",
            "start": 4423.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "enfrentar al conservadurismo",
            "start": 4426.92,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que quisiera que nos fuera mal est\u00e1 como",
            "start": 4430.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ayer este",
            "start": 4434.84,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Joaqu\u00edn L\u00f3pez D\u00f3riga no esperando que",
            "start": 4438.02,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "este hubiese enfrentamientos esta",
            "start": 4440.98,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "conductora",
            "start": 4445.78,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Susana Uresti Azucena por este",
            "start": 4447.699,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4452.06,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "transmitiendo en vivo bueno",
            "start": 4453.699,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "cuando se trata de una movilizaci\u00f3n as\u00ed",
            "start": 4457.659,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "transmiten en vivo todos los medios",
            "start": 4461.679,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "es como Cadena Nacional",
            "start": 4466.699,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "Este pero hasta",
            "start": 4469.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4473.47,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "chistoso No porque",
            "start": 4475.28,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "se quejaba de que se estaba amurallando",
            "start": 4477.58,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la ciudad",
            "start": 4481.219,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "no tienes ah\u00ed",
            "start": 4483.14,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "su este texto y luego le contesta Pedro",
            "start": 4485.9,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "Miguel que no se estaba dando cuenta que",
            "start": 4491.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "ella estaba transmitiendo desde milenio",
            "start": 4493.88,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "que estaba amurallado",
            "start": 4498.199,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "porque pidieron protecci\u00f3n",
            "start": 4502.04,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4508.34,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "ese Claro que la se\u00f1ora",
            "start": 4510.94,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "no nos quiere",
            "start": 4514.219,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4517.219,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "cualquier cosa",
            "start": 4518.44,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "lo utiliza por ejemplo miren pues esto",
            "start": 4521.42,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "es lo que padecemos diario",
            "start": 4524.42,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y es general",
            "start": 4528.26,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a ver si le pones Este s\u00ed",
            "start": 4533.659,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pero es como L\u00f3pez D\u00f3riga como Ciro",
            "start": 4545.6,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "como Loret de Mola",
            "start": 4550.76,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "el reforma del universal",
            "start": 4553.64,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera etc\u00e9tera",
            "start": 4558.26,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s los peri\u00f3dicos",
            "start": 4560.199,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos",
            "start": 4565.0,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de Washington post El New York Time el",
            "start": 4567.34,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "water",
            "start": 4572.6,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "es financial Time el pa\u00eds",
            "start": 4574.52,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de veras es",
            "start": 4580.88,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "una falta de rigor",
            "start": 4583.96,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "period\u00edstico",
            "start": 4589.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "est\u00e1n mostrando",
            "start": 4592.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que son medios",
            "start": 4594.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4597.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "defienden a grupos de intereses creados",
            "start": 4598.719,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "y que est\u00e1n en contra",
            "start": 4603.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de gobiernos que buscan",
            "start": 4606.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "combatir la corrupci\u00f3n",
            "start": 4609.02,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y ayudar a los pobres",
            "start": 4612.02,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Son medios",
            "start": 4615.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de la oligarqu\u00eda",
            "start": 4617.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para decirlo con claridad",
            "start": 4620.0,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "los de aqu\u00ed y los de all\u00e1",
            "start": 4624.26,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "ustedes ven el New York Time al",
            "start": 4630.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Washington post al Wall Street journal",
            "start": 4633.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "al financial Time al pa\u00eds de Espa\u00f1a",
            "start": 4635.78,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "todos iguales",
            "start": 4639.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 defienden",
            "start": 4642.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "pues las empresas extranjeras",
            "start": 4645.02,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que hac\u00edan su agosto que ven\u00edan a robar",
            "start": 4647.96,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "a saquear",
            "start": 4651.82,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eso es lo que defienden y es lo mismo",
            "start": 4654.739,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed que defienden o por qu\u00e9 est\u00e1n en",
            "start": 4659.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "contra de nosotros",
            "start": 4663.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "porque ahora",
            "start": 4665.54,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "los potentados tienen que pagar",
            "start": 4668.239,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "impuestos que no pagaban",
            "start": 4670.159,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "Aunque parezca incre\u00edble",
            "start": 4674.9,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "las empresas m\u00e1s importantes los bancos",
            "start": 4679.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importantes no pagaban impuestos",
            "start": 4682.58,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "les condonaban los impuestos",
            "start": 4685.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Entonces como se reform\u00f3 la constituci\u00f3n",
            "start": 4689.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ya les coment\u00e9 que en el encuentro que",
            "start": 4692.96,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "tuve con el presidente biden",
            "start": 4696.739,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "la primera vez",
            "start": 4700.699,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "en 2012 me dijo y c\u00f3mo le va a hacer era",
            "start": 4703.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "yo candidato",
            "start": 4708.14,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "Pues voy a combatir la corrupci\u00f3n",
            "start": 4709.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4713.45,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ya que paguen impuestos se acaben los",
            "start": 4714.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "privilegios Fiscales que paguen",
            "start": 4718.58,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "impuestos los potentados que no pagan y",
            "start": 4720.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ri\u00e9ndose",
            "start": 4724.64,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "ya cuando termin\u00f3 la conversaci\u00f3n me",
            "start": 4725.56,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "dijo Oiga si gana",
            "start": 4728.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4732.14,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "este aplica esa pol\u00edtica de que paguen",
            "start": 4734.08,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "impuestos los de arriba",
            "start": 4737.659,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "me lo",
            "start": 4740.54,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "transmite y Esto me lo dijo ri\u00e9ndose",
            "start": 4742.12,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "digo S\u00ed ahora que fui a la casa blanca",
            "start": 4746.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 el tema",
            "start": 4750.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "y le dije qu\u00e9 cree ya est\u00e1n pagando",
            "start": 4753.56,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "impuestos se acuerda",
            "start": 4757.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4760.58,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 hablando de que en Estados Unidos",
            "start": 4763.82,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "las corporaciones no pagaban",
            "start": 4771.02,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 4775.699,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "y ya le expliqu\u00e9",
            "start": 4779.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1bamos haciendo nosotros aqu\u00ed",
            "start": 4782.6,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "por eso no tenemos problema",
            "start": 4786.86,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "enfrentamos la pandemia ahora",
            "start": 4789.159,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "enfrentamos a la crisis",
            "start": 4791.3,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de esta guerra",
            "start": 4793.42,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "porque no permitimos la corrupci\u00f3n",
            "start": 4798.02,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "porque no hay privilegios fiscales",
            "start": 4800.54,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Y por qu\u00e9 estamos ayudando a la gente",
            "start": 4804.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pobre no estamos permitiendo que el",
            "start": 4807.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "presupuesto que es dinero del pueblo se",
            "start": 4810.56,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "lo roben unos cuantos",
            "start": 4813.44,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "a robar a otra parte",
            "start": 4817.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ya se termin\u00f3 eso en M\u00e9xico pero miren",
            "start": 4820.58,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "Esto es lo que tenemos",
            "start": 4823.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que resistir y adem\u00e1s es normal",
            "start": 4828.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "si no hubiese esto",
            "start": 4834.38,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "significar\u00eda que no estamos llevando a",
            "start": 4838.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "cabo una transformaci\u00f3n",
            "start": 4841.82,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "deber\u00edamos estar preocupados",
            "start": 4844.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Pero como este es un movimiento",
            "start": 4848.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "transformador",
            "start": 4852.139,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4854.54,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "produce",
            "start": 4857.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una reacci\u00f3n",
            "start": 4860.3,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y es esto",
            "start": 4862.94,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 4866.659,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n de ese tipo de",
            "start": 4869.42,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "comentaristas comentaristas",
            "start": 4872.44,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "de radio de televisi\u00f3n est\u00e1 lleno M\u00e9xico",
            "start": 4875.38,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "No hay de otros",
            "start": 4881.239,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 4884.42,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "tienen esta misma",
            "start": 4886.1,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "Concepci\u00f3n y",
            "start": 4889.0,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "reciben",
            "start": 4892.6,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "Consigna o est\u00e1 al servicio de grupos de",
            "start": 4894.699,
            "duration": 9.101
        },
        {
            "text": "intereses creados",
            "start": 4900.62,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "si hay una prensa",
            "start": 4903.8,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "distinta medios de informaci\u00f3n distintos",
            "start": 4907.12,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "no pero es minoritaria en las grandes",
            "start": 4910.34,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "empresas de la informaci\u00f3n domina esto",
            "start": 4915.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "no no tienes el audio",
            "start": 4921.38,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "de las libertades es hoy una ciudad",
            "start": 4928.78,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "amurallada hay tres capas de vallas",
            "start": 4931.58,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "met\u00e1licas que resguardan Palacio",
            "start": 4933.8,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "Nacional son aproximadamente tres metros",
            "start": 4935.06,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y medio de la banqueta hacia carriles",
            "start": 4937.219,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "centrales del Circuito del z\u00f3calo",
            "start": 4939.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1n lo mismo la Catedral",
            "start": 4941.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Metropolitana",
            "start": 4944.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "lo mismo el Palacio de Bellas Artes",
            "start": 4946.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lo mismo la representaci\u00f3n del estado de",
            "start": 4949.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gobierno de Nuevo Le\u00f3n El hemiciclo a",
            "start": 4952.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez ah\u00ed est\u00e1 ah\u00ed est\u00e1 el municipio",
            "start": 4955.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez han trabajado mucho han invertido",
            "start": 4957.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mucho el banco de M\u00e9xico",
            "start": 4959.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la Glorieta de las mujeres que luchan",
            "start": 4962.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "donde saben de antemano que habr\u00e1 una",
            "start": 4965.84,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "parada de las mujeres porque as\u00ed lo han",
            "start": 4968.12,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "anunciado el \u00e1ngel de la independencia",
            "start": 4969.98,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "desde donde va a partir una de las",
            "start": 4971.9,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "marchas una de las colectivas todos los",
            "start": 4974.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "lugares est\u00e1n amurallados vallas",
            "start": 4977.12,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "met\u00e1licas o tapiales de madera adem\u00e1s es",
            "start": 4979.4,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "tanto el temor o tendr\u00e1 el gobierno",
            "start": 4984.92,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "alguna informaci\u00f3n que no quiere",
            "start": 4987.02,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "compartir que el mism\u00edsimo general Luis",
            "start": 4988.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez bosio comandante de la guardia",
            "start": 4991.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "nacional en persona supervisa esta noche",
            "start": 4992.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "las instalaciones de las vallas",
            "start": 4996.08,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "met\u00e1licas Frente a Palacio Nacional",
            "start": 4997.28,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "pues es su trabajo del General pero",
            "start": 5001.9,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 5004.9,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "no tienen un fragmento Ah bueno eso es",
            "start": 5006.48,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "lo que contesta este Pedro Miguel",
            "start": 5010.84,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "s\u00ed Ese es el edificio de Milenio",
            "start": 5015.42,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y ellos pidieron que se les protegiera Y",
            "start": 5019.56,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "desde ah\u00ed estaba ella transmitiendo",
            "start": 5022.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5024.15,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "pero a ver no tienen algunas im\u00e1genes de",
            "start": 5028.12,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ayer de",
            "start": 5031.06,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo le pegaban a la valla en catedral",
            "start": 5033.06,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "f\u00edjese un asunto no",
            "start": 5039.0,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "este muy especial",
            "start": 5042.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "el gobierno de la ciudad",
            "start": 5046.659,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no tuvo vallas",
            "start": 5049.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 aqu\u00ed en el",
            "start": 5052.54,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "s\u00f3tano y ah\u00ed nadie protest\u00f3",
            "start": 5055.239,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 5058.78,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "fue la protesta esta",
            "start": 5061.8,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "violenta",
            "start": 5065.62,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "la catedral y Palacio",
            "start": 5068.139,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "porque como dir\u00eda Joaqu\u00edn L\u00f3pez D\u00f3riga",
            "start": 5074.86,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "la nota es la nota",
            "start": 5079.36,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo que quer\u00edan pues era",
            "start": 5083.699,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "el choque en meterse el Palacio en",
            "start": 5086.98,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "llamas",
            "start": 5090.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ya no El llano en llamas",
            "start": 5091.56,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "la gran novela",
            "start": 5094.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de Juan Rulfo",
            "start": 5097.42,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "sin el Palacio en llamas",
            "start": 5100.06,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "presidente si me permite quisiera",
            "start": 5104.34,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "preguntarle sobre otro tema a pesar de",
            "start": 5106.12,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "la gravedad de los hechos violentos",
            "start": 5108.639,
            "duration": 2.821
        },
        {
            "text": "registrados el fin de semana en el",
            "start": 5109.9,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Estadio Corregidora de Quer\u00e9taro ayer la",
            "start": 5111.46,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n de f\u00fatbol aplic\u00f3 unas",
            "start": 5113.8,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "sanciones Pues b\u00e1sicamente rid\u00edculas",
            "start": 5115.3,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micamente de",
            "start": 5118.62,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s de mill\u00f3n y medio de pesos y",
            "start": 5120.719,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s suspensiones solamente temporales",
            "start": 5123.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a estos grupos violentos denominados",
            "start": 5126.639,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "barras qu\u00e9 opina sobre esta decisi\u00f3n",
            "start": 5128.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 5133.12,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1 manejado",
            "start": 5136.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "por los",
            "start": 5140.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de los equipos",
            "start": 5142.199,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "yo siento que",
            "start": 5147.4,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "deber\u00edan de",
            "start": 5150.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "actuar con m\u00e1s responsabilidad todos",
            "start": 5153.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hay due\u00f1os de equipos que existen",
            "start": 5158.86,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "preocupados",
            "start": 5160.659,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por lo que pas\u00f3",
            "start": 5166.719,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "en Quer\u00e9taro que ya ha sucedido en otras",
            "start": 5169.06,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "partes",
            "start": 5172.42,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pero en Quer\u00e9taro fue m\u00e1s este difundido",
            "start": 5174.4,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "Entonces este pues ojal\u00e1 y esto se",
            "start": 5178.98,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "atienda bien",
            "start": 5183.3,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "se consulte",
            "start": 5185.219,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 5187.739,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "ciudadanos a los aficionados a los",
            "start": 5189.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "comentaristas",
            "start": 5194.34,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "del deporte del f\u00fatbol",
            "start": 5196.08,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y que despu\u00e9s de esa consulta que se",
            "start": 5200.5,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "escuche pues",
            "start": 5204.94,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "a los protagonistas",
            "start": 5209.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los que tienen que ver con el f\u00fatbol a",
            "start": 5212.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "todos desde luego",
            "start": 5214.54,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "a los que asisten a los estadios a la",
            "start": 5218.8,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "gente que va con sus familias y que a",
            "start": 5221.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "partir de ah\u00ed",
            "start": 5224.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "resuelvan pero para evitar que una",
            "start": 5226.54,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n popular Pues de arriba que",
            "start": 5230.08,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "proteja siempre intereses",
            "start": 5233.739,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "y lo otro es que se tiene que cuidar",
            "start": 5236.139,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "con la polic\u00eda",
            "start": 5242.1,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5246.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "no no este",
            "start": 5248.4,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "echar en saco roto",
            "start": 5253.659,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "lo que significa la vigilancia no solo",
            "start": 5256.6,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en partidos de f\u00fatbol en todos los",
            "start": 5260.5,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "eventos masivos",
            "start": 5263.02,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "yo recuerdo cuando fui jefe bueno",
            "start": 5267.1,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos",
            "start": 5270.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "una atenci\u00f3n especial para los fines de",
            "start": 5272.219,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "semana porque se concentraban 200 300",
            "start": 5275.44,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "mil personas",
            "start": 5279.159,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "en distintos eventos y hab\u00eda que cuidar",
            "start": 5280.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Entonces eso las autoridades",
            "start": 5286.06,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "tienen que hacerlo",
            "start": 5289.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 5294.36,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "f\u00edjense la diferencia de la valla",
            "start": 5296.34,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "lo que sirvi\u00f3",
            "start": 5301.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la valla",
            "start": 5304.06,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "si me pongo a ver",
            "start": 5307.199,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "lo que iba a decir a su cena por L\u00f3pez",
            "start": 5312.28,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "D\u00f3riga",
            "start": 5316.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "o lorette",
            "start": 5318.94,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 5323.32,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "con ellos nunca queda uno bien",
            "start": 5326.02,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "silenciarto pierdo",
            "start": 5329.639,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "y si no la ensart\u00e9 perdiste",
            "start": 5332.739,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "no uno tiene que tomar decisiones",
            "start": 5338.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de acuerdo a lo que corresponde",
            "start": 5342.82,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "con profesionalismo",
            "start": 5346.78,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo no vamos a saber de qu\u00e9",
            "start": 5350.44,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "provocadores",
            "start": 5352.78,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y que este",
            "start": 5358.3,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "dejamos descubierto el Palacio se meten",
            "start": 5360.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "queman las puertas se meten",
            "start": 5366.28,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y los fif\u00eds felices",
            "start": 5373.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "felices",
            "start": 5378.82,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que recorran el mundo esas im\u00e1genes el",
            "start": 5381.46,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Palacio y la catedral en llamas",
            "start": 5385.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "porque son muy responsables y muy",
            "start": 5388.78,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "hip\u00f3critas y muy corruptos porque al",
            "start": 5390.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "final de cuentas lo que quieren es",
            "start": 5395.139,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "regresar por sus fueros y por sus",
            "start": 5397.239,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "privilegios",
            "start": 5400.239,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 5402.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "esa estrategia golpista",
            "start": 5404.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "medi\u00e1tica golpista",
            "start": 5409.42,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de debilitamiento",
            "start": 5412.6,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "al gobierno",
            "start": 5415.26,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 5417.179,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "el pueblo de M\u00e9xico es mucha pieza",
            "start": 5418.98,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "mucha",
            "start": 5424.36,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pieza no tienes",
            "start": 5427.3,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "de las de las vallas",
            "start": 5428.699,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Bueno Este",
            "start": 5435.4,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero no eso est\u00e1 bien Eso es el metro",
            "start": 5437.82,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 5444.239,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "se les cay\u00f3",
            "start": 5446.28,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "el mire Esa es la valla pero ah\u00ed debe",
            "start": 5451.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "haber otra as\u00ed que",
            "start": 5453.82,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "se quitaron como 60 martillos",
            "start": 5461.699,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "sopletes",
            "start": 5466.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "marros",
            "start": 5468.76,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "pero a ver si no hay una imagen Ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 5473.62,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "m\u00e1s est\u00e1 el Palacio atr\u00e1s",
            "start": 5476.76,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "ese zumo de extintores",
            "start": 5484.179,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "para apagar el fuego",
            "start": 5488.02,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "Esta es una franja",
            "start": 5494.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "la de enfrente del palacio y de la",
            "start": 5497.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "catedral",
            "start": 5500.199,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "en la plancha del Z\u00f3calo a la gente",
            "start": 5501.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 5503.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "manifest\u00e1ndose que no",
            "start": 5507.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "participaron en esto",
            "start": 5511.92,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estamos hablando de 500 gentes m\u00e1s",
            "start": 5513.84,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "o menos 500 personas sobre todo mujeres",
            "start": 5517.9,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n ya al final hombres",
            "start": 5521.739,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "que se metieron",
            "start": 5527.32,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Pero afortunadamente resisten",
            "start": 5533.199,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "Las barreras",
            "start": 5537.4,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Ah bueno Ese es",
            "start": 5543.1,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ese eso eso ya no es la",
            "start": 5545.34,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pero bueno",
            "start": 5548.82,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "ese es un decomiso de bombas Molotov y",
            "start": 5551.38,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "de martillos",
            "start": 5555.88,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5560.58,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "finalmente prevenir o sea por lo que",
            "start": 5567.52,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "dices del f\u00fatbol S\u00ed este",
            "start": 5570.34,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "comentaba yo que cuando",
            "start": 5574.659,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "antes yo creo que sigue",
            "start": 5576.54,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "haci\u00e9ndose cuando hay estos juegos de",
            "start": 5579.36,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "Pumas Am\u00e9rica",
            "start": 5583.02,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Chivas",
            "start": 5587.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "salen primero los de la porra",
            "start": 5591.96,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de un equipo y luego al final los otros",
            "start": 5595.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "se ordena pues para que no se enfrenten",
            "start": 5599.46,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "y se cuida la entrada",
            "start": 5602.159,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "hay un protocolo exactamente Entonces",
            "start": 5606.4,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "yo estoy seguro que",
            "start": 5609.96,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "de los due\u00f1os de los equipos van a",
            "start": 5612.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "ayudar y",
            "start": 5615.82,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "este todos adem\u00e1s miren",
            "start": 5617.639,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "una mam\u00e1",
            "start": 5623.08,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "que se r\u00eden de m\u00ed",
            "start": 5624.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cuando los acus\u00f3 a",
            "start": 5627.78,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "mal portados con las mam\u00e1s y con los",
            "start": 5631.54,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "abuelos y las abuelas",
            "start": 5636.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pues una mam\u00e1",
            "start": 5639.46,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 a su hijo",
            "start": 5641.86,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "porque estuvo en lo del estadio de",
            "start": 5646.06,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro",
            "start": 5650.02,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y yo los voy a seguir acusando a los que",
            "start": 5653.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se portan mal",
            "start": 5655.96,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y voy a seguir",
            "start": 5658.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "recorriendo a los pap\u00e1s a los abuelos",
            "start": 5659.58,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "para que nos ayude",
            "start": 5664.06,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "a que no haya violencia",
            "start": 5666.88,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "Entonces es lo que debe de hacerse Bueno",
            "start": 5675.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 5678.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "finalmente quer\u00eda preguntarle Y si a",
            "start": 5679.679,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "pesar de todo este esc\u00e1ndalo que se ha",
            "start": 5682.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "generado por la filtraci\u00f3n de los audios",
            "start": 5684.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de una conversaci\u00f3n del fiscal general",
            "start": 5687.159,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "si usted cree que el fiscal puede",
            "start": 5688.84,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sostenerse en su cargo a pesar de lo que",
            "start": 5691.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se ha revelado desde su punto de que s\u00ed",
            "start": 5694.54,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5696.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se tiene que proceder de conformidad con",
            "start": 5699.699,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "la ley",
            "start": 5703.239,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "y entiendo",
            "start": 5704.92,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "O tengo la informaci\u00f3n de que sobre este",
            "start": 5707.5,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 5712.179,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "va a intervenir",
            "start": 5713.8,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5715.38,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "suprema corte va a resolver",
            "start": 5717.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero esa es una este",
            "start": 5722.619,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "postura de tipo pol\u00edtica por ejemplo el",
            "start": 5726.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ex ministro",
            "start": 5730.9,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "Ram\u00f3n Cos\u00edo",
            "start": 5733.36,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5734.73,
            "duration": 3.969
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en contra pues",
            "start": 5736.3,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de el gobierno actual ya tiene esa",
            "start": 5738.699,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "postura hay que quitarlo hay que",
            "start": 5743.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tumbarlo",
            "start": 5746.619,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Yo pienso que se tiene que resolver en",
            "start": 5748.78,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "las causas que establece la ley",
            "start": 5752.619,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5756.42,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "eso lo va a resolver la suprema corte",
            "start": 5760.78,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 5765.48,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "no caer",
            "start": 5768.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en el manique\u00edsmo",
            "start": 5771.219,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de buenos y malos porque",
            "start": 5773.4,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "no son unas blancas palomas",
            "start": 5776.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "estos que est\u00e1n buscando",
            "start": 5779.34,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "la salida de El fiscal",
            "start": 5782.92,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5786.48,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "ministro hablando del poder judicial y",
            "start": 5788.94,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de los ministros",
            "start": 5792.94,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "Pues fue de los que aprobaba todo",
            "start": 5796.54,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "en los gobiernos conservadores",
            "start": 5801.639,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "y \u00e9l est\u00e1",
            "start": 5805.719,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "en el flanco derecho",
            "start": 5809.26,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 5815.139,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "no nos metamos",
            "start": 5816.179,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a querer resolver esto con posturas",
            "start": 5819.159,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas",
            "start": 5823.179,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n hay mucha hipocres\u00eda",
            "start": 5826.239,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "yo ayer les dec\u00eda Creen ustedes",
            "start": 5831.219,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "que Mart\u00edn Moreno este novelista que",
            "start": 5835.9,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "tiene mucho \u00e9xito",
            "start": 5838.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tiene muchos lectores",
            "start": 5842.139,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "entre la clase media",
            "start": 5843.9,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "creen sinceramente",
            "start": 5848.86,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que le preocupa la educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 5853.179,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l plantea",
            "start": 5856.179,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "que estamos",
            "start": 5859.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cancelando el programa de la escuela de",
            "start": 5862.26,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tiempo completo",
            "start": 5865.48,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "no que le va a interesar la educaci\u00f3n",
            "start": 5866.98,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 5870.1,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "si \u00e9l es un reaccionario",
            "start": 5871.659,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 5877.239,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "sus novelas",
            "start": 5879.639,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "van dirigidas a un p\u00fablico",
            "start": 5883.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que tiene",
            "start": 5886.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "un pensamiento conservador",
            "start": 5888.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "calumniando al general C\u00e1rdenas",
            "start": 5895.199,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "y a los dirigentes populares",
            "start": 5900.159,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "y desde luego en contra de",
            "start": 5907.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "el servicio p\u00fablico",
            "start": 5910.659,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "y de la salud y la educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 5916.239,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n Claudio x Gonz\u00e1lez lo mismo",
            "start": 5921.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se acuerdan cuando estaba la campa\u00f1a",
            "start": 5929.139,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "para que se impusiera la mal llamada",
            "start": 5930.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "reforma educativa",
            "start": 5934.6,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "dec\u00eda ay mis ni\u00f1os",
            "start": 5938.08,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "me preocupan mucho a los ni\u00f1os",
            "start": 5940.38,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "S\u00ed yo no s\u00e9 por qu\u00e9 Aqu\u00ed",
            "start": 5946.06,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "este Elizabeth porque",
            "start": 5948.719,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Es una muy buena persona",
            "start": 5952.42,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Este pero les llama a la organizaci\u00f3n",
            "start": 5956.44,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llama",
            "start": 5961.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mexicanos contra la corrupci\u00f3n",
            "start": 5964.3,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5966.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "somos mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n",
            "start": 5971.92,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "hasta en eso son falsos",
            "start": 5975.88,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "porque lo que defienden es eso la",
            "start": 5983.199,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 5985.119,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "Claudio x Gonz\u00e1lez y todos ellos",
            "start": 5987.699,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "son unos reverendos corruptos",
            "start": 5992.199,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "Pero en fin vamos con",
            "start": 5995.38,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5998.54,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "Liliana",
            "start": 6001.86,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Gracias Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 6005.54,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "Liliana noble de pulso saludable",
            "start": 6007.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "preguntarle ayer usted comentaba sobre",
            "start": 6010.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "la universalizaci\u00f3n de la gratuidad en",
            "start": 6012.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la salud yo quisiera saber en los",
            "start": 6016.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "institutos en sexenios pasados ocurr\u00eda",
            "start": 6018.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que s\u00ed pag\u00e1bamos cuotas m\u00ednimas Pero",
            "start": 6021.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hab\u00eda cuotas tan m\u00ednimas que gente que",
            "start": 6025.76,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "no tiene recursos ni siquiera pod\u00eda",
            "start": 6028.679,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "pagar eso pero luego ven\u00eda si ten\u00edas que",
            "start": 6030.42,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "hacerte una cirug\u00eda una pr\u00f3tesis alg\u00fan",
            "start": 6033.3,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "insumo que tuviera que ver con la",
            "start": 6038.159,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "anestesia o estas agujas que se utilizan",
            "start": 6040.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "para hacer la punci\u00f3n en una mastograf\u00eda",
            "start": 6043.139,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "ten\u00edas que pagarlas por por tu cuenta yo",
            "start": 6045.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "quisiera saber si Dentro de este esquema",
            "start": 6049.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de gratuidad se va a cubrir todo esto y",
            "start": 6050.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde van a salir estos recursos para",
            "start": 6054.3,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "mantener a estos institutos que hay que",
            "start": 6055.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "reconocerlo tienen una excelente calidad",
            "start": 6058.739,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "y son reconocidos a nivel mundial esa",
            "start": 6060.9,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ser\u00eda mi primer pregunta",
            "start": 6063.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "gratuidad es el derecho a la salud",
            "start": 6065.36,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "est\u00e1 contemplado en la Constituci\u00f3n y no",
            "start": 6069.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "queremos que sea letra muerta",
            "start": 6072.659,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "todos podemos ir a un centro de salud a",
            "start": 6076.08,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "un hospital",
            "start": 6079.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "recibir atenci\u00f3n m\u00e9dica medicamentos y",
            "start": 6080.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estudios",
            "start": 6085.199,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "gratuito",
            "start": 6087.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de manera gratuita",
            "start": 6089.82,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Ese es el ideal hacia all\u00e1 vamos",
            "start": 6092.159,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "y ya empezamos en los institutos y no es",
            "start": 6096.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cuadro b\u00e1sico",
            "start": 6099.78,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "o sea no s\u00e9 se reduce a un determinado",
            "start": 6101.82,
            "duration": 12.66
        },
        {
            "text": "n\u00famero de claves o de medicinas y no",
            "start": 6108.32,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "incluye estudios o no incluye como t\u00fa",
            "start": 6114.48,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "mencionas",
            "start": 6117.6,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "equipos que se requieren",
            "start": 6119.659,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s costo",
            "start": 6124.94,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "no es gratuidad completa para",
            "start": 6128.28,
            "duration": 11.1
        },
        {
            "text": "los no asegurados poblaci\u00f3n abierta que",
            "start": 6134.06,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s de la mitad",
            "start": 6139.38,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de los mexicanos que no tienen seguro",
            "start": 6141.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "social que no tienen ISSSTE que no",
            "start": 6144.659,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 6146.28,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 6147.86,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "social entonces",
            "start": 6149.6,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "para ellos es la educaci\u00f3n Perd\u00f3n la",
            "start": 6152.94,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 6157.56,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "gratuita atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos",
            "start": 6158.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "gratuitos ahora me preguntas de d\u00f3nde va",
            "start": 6161.699,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "a salir Ese es el tema",
            "start": 6164.04,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "es que si no hay corrupci\u00f3n con el mismo",
            "start": 6166.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 6170.1,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de antes alcanza",
            "start": 6171.32,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "para dar la medicina a todos y atender a",
            "start": 6173.6,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos que no tienen ahora",
            "start": 6177.659,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ese derecho",
            "start": 6180.119,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "del derecho a la salud",
            "start": 6181.98,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed viene el problema con Loret de",
            "start": 6184.38,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Mola",
            "start": 6187.199,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "vean ustedes latinos",
            "start": 6188.4,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que es parte de la empresa que est\u00e1",
            "start": 6191.94,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "financiando",
            "start": 6194.94,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a quienes nos atacan a qu\u00e9 se dedican",
            "start": 6196.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de los medios",
            "start": 6200.42,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "A qu\u00e9 se dedicaban a vender medicamentos",
            "start": 6203.36,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "al gobierno",
            "start": 6207.42,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos que vend\u00edan grandes cantidades",
            "start": 6211.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de medicamentos",
            "start": 6216.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "incluso adulterados",
            "start": 6217.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a precios elevad\u00edsimos contratos con los",
            "start": 6221.46,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales todav\u00eda los tienen",
            "start": 6225.36,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Entonces como eso se termina",
            "start": 6228.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "como ya no hay esa corrupci\u00f3n",
            "start": 6232.02,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "porque era extremo imag\u00ednense robarse el",
            "start": 6235.199,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "dinero de las medicinas pues lo hac\u00edan",
            "start": 6239.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "entonces por eso la rabia Y entonces",
            "start": 6244.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "latinos",
            "start": 6247.619,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "Pues contrata a los periodistas",
            "start": 6249.9,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en el universal",
            "start": 6254.82,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n en milenio",
            "start": 6257.94,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6261.84,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6263.54,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "una estaci\u00f3n de radio",
            "start": 6265.34,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "y en ese periodista",
            "start": 6268.8,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "cobra doble",
            "start": 6270.619,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "le paga el due\u00f1o o el empresario de la",
            "start": 6275.1,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "radio de la televisi\u00f3n o del peri\u00f3dico",
            "start": 6278.52,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pero recibe",
            "start": 6282.119,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "otro suelto",
            "start": 6284.82,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en este caso de latinos como",
            "start": 6287.58,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "entregaban los del Consejo coordinador",
            "start": 6291.02,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "empresarial",
            "start": 6293.76,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "Y c\u00f3mo hacen",
            "start": 6297.06,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "este sus",
            "start": 6298.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "acopios de recursos",
            "start": 6304.199,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "los de",
            "start": 6306.38,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "mexicanos en favor de la corrupci\u00f3n",
            "start": 6310.159,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "que dicho sea de paso hasta el gobierno",
            "start": 6314.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos",
            "start": 6317.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "les da dinero que es un asunto que",
            "start": 6319.159,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "tenemos pendiente con el gobierno de",
            "start": 6322.32,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 6323.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que no nos han querido este atender",
            "start": 6325.02,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es posible que el gobierno de",
            "start": 6329.94,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Estados Unidos le d\u00e9 dinero",
            "start": 6332.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a estos grupos que se dedican",
            "start": 6335.219,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "abiertamente",
            "start": 6339.36,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "atacar a un gobierno",
            "start": 6341.82,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "legal y leg\u00edtimamente constituido",
            "start": 6344.06,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 6348.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "es intervencionismo",
            "start": 6351.06,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 6354.54,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "debe de caracterizar nuestras relaciones",
            "start": 6356.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "eso no es amistoso",
            "start": 6362.1,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pero son de las cosas que tendr\u00e1n que ir",
            "start": 6366.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cambiando en la pol\u00edtica exterior de",
            "start": 6367.86,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 6370.38,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "todas esas aptitudes",
            "start": 6374.639,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "que a lo mejor ellos ven como normal",
            "start": 6377.48,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "el financiar",
            "start": 6384.659,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a estos grupos que se disfrazan de",
            "start": 6386.88,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "sociedad civil pero que tienen un",
            "start": 6389.159,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito pol\u00edtico",
            "start": 6391.739,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "Entonces de d\u00f3nde sale el dinero para",
            "start": 6394.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que se pueda garantizar la atenci\u00f3n",
            "start": 6397.739,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica pues donde no permitir la",
            "start": 6399.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n de d\u00f3nde sali\u00f3 el dinero",
            "start": 6402.54,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "para pagar por anticipado las vacunas",
            "start": 6405.96,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "f\u00edjense lo que se logr\u00f3",
            "start": 6408.86,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "pagando por adelantado las vacunas",
            "start": 6413.42,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "alrededor de 40 mil millones de pesos",
            "start": 6417.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Pues protegimos a la gente",
            "start": 6421.98,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 nosotros",
            "start": 6424.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estamos abajo",
            "start": 6431.0,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6432.55,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "en cuanto a n\u00famero de fallecidos con",
            "start": 6435.179,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a otros pa\u00edses de Am\u00e9rica",
            "start": 6438.54,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "incluso con relaci\u00f3n a Estados Unidos",
            "start": 6441.0,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "porque vacunamos",
            "start": 6446.4,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n otra cosa que nos ayuda mucho",
            "start": 6449.639,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la campa\u00f1a contra la vacuna en Estados",
            "start": 6457.86,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 6460.5,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 6464.639,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a muchos sectores y se quedaron",
            "start": 6466.699,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "sin vacunar",
            "start": 6471.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "un porcentaje considerable de",
            "start": 6474.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estadounidenses cuando viene la cuarta",
            "start": 6477.0,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "Ola",
            "start": 6479.639,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "ustedes saben",
            "start": 6482.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que hubieron much\u00edsimos contagios",
            "start": 6484.56,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "esta Nueva Ola esta variante",
            "start": 6488.28,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "fue la que m\u00e1s contagios produjo",
            "start": 6492.199,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y en el mundo",
            "start": 6496.32,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "sin embargo como ya est\u00e1bamos vacunados",
            "start": 6498.38,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "a nosotros nos protegi\u00f3 y entre m\u00e1s",
            "start": 6504.06,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "vacunados menos fallecidos",
            "start": 6507.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 6513.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "quedamos abajo de Estados Unidos",
            "start": 6514.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nos ayud\u00f3 mucho",
            "start": 6519.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la actitud de la gente por ejemplo aqu\u00ed",
            "start": 6521.6,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "en la ciudad casi el 100% con refuerzo",
            "start": 6525.48,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "tenemos alguna dificultad en algunos",
            "start": 6530.82,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "estados pero estamos trabajando",
            "start": 6534.06,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "visitando todas las comunidades y",
            "start": 6536.239,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "seguimos haciendo conciencia de la",
            "start": 6538.679,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "necesidad de la vacuna Pero regresando",
            "start": 6542.82,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 se pudo enfrentar el problema",
            "start": 6546.78,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "porque ten\u00edamos los recursos",
            "start": 6551.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "este disponibles",
            "start": 6554.639,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "porque no se permite la corrupci\u00f3n",
            "start": 6557.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s puedo mostrar lo de los ingresos",
            "start": 6559.94,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "a ver si pones la tabla de ingresos",
            "start": 6563.28,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 6566.239,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "estamos padeciendo ahora por la crisis",
            "start": 6567.98,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "bueno la inflaci\u00f3n",
            "start": 6571.26,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "este que est\u00e1 afectando",
            "start": 6574.679,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "y pues nos da tranquilidad",
            "start": 6579.06,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de que estamos",
            "start": 6583.86,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "manteniendo los ingresos",
            "start": 6588.139,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "necesarios en la",
            "start": 6592.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hacienda p\u00fablica",
            "start": 6594.26,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "a ver si no los env\u00edan",
            "start": 6597.719,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "pero todo est\u00e1",
            "start": 6602.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en no permitir la corrupci\u00f3n lo de la",
            "start": 6605.48,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "medicina est\u00e1 vinculado con latinos",
            "start": 6608.4,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6615.119,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "latinos est\u00e1 vinculado con Lore de Mola",
            "start": 6616.52,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "y lo leeremos la est\u00e1 vinculado con los",
            "start": 6621.179,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "esc\u00e1ndalos",
            "start": 6623.46,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "encontrar nuestra",
            "start": 6624.619,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "Entonces como dicen en mi pueblo Por",
            "start": 6629.699,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "algo ser\u00e1",
            "start": 6632.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente en lo que Jes\u00fas Busca",
            "start": 6635.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n que usted le pide",
            "start": 6637.44,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "hablando con en este tema de la",
            "start": 6639.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n estuve en el programa de",
            "start": 6641.099,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "radio a William Orozco El representante",
            "start": 6642.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "comunitario de estas comunidades valga",
            "start": 6645.599,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la redundancia cercanas al volc\u00e1n del",
            "start": 6649.199,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "Tacan\u00e1 \u00e9l me hablaba de la importancia y",
            "start": 6651.719,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "la puntual atenci\u00f3n en materia de lo que",
            "start": 6655.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "usted mencionaba de en tiempo y forma de",
            "start": 6658.739,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la llegada de las vacunas ellos",
            "start": 6661.5,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "representan a las zonas de cacahuat\u00e1n",
            "start": 6664.099,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "Uni\u00f3n Ju\u00e1rez zona alta de Tapachula",
            "start": 6666.659,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "Tixtla chico me tapa frontera Hidalgo y",
            "start": 6669.239,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "por supuesto Suchiate y mencionaba que",
            "start": 6672.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy agradecidos con el Gobierno",
            "start": 6675.3,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "Federal por la prontitud de la llegada",
            "start": 6677.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de las vacunas pero al mismo tiempo me",
            "start": 6679.199,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "me platican de la situaci\u00f3n precaria en",
            "start": 6681.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "materia de servicios de salud ellos",
            "start": 6685.619,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "quisieran conocer si existe durante su",
            "start": 6687.9,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "gobierno la posibilidad de crear unos",
            "start": 6690.119,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hospital de segundo nivel de bienestar",
            "start": 6692.159,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "porque me comentaban que tardan A veces",
            "start": 6695.099,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "entre seis y ocho horas de bajar de las",
            "start": 6697.38,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "comunidades a un lugar en donde haya",
            "start": 6700.26,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "transporte y de ah\u00ed llevarlos a lugares",
            "start": 6702.119,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "en donde puedan ser atendidos ahora con",
            "start": 6703.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la covid 19 muchos de estos ciudadanos",
            "start": 6706.26,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "que para ellos han sido olvidados en",
            "start": 6709.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sexenos anteriores no ten\u00edan acceso a",
            "start": 6712.739,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "llegar a tiempo a una atenci\u00f3n",
            "start": 6715.5,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "hospitalaria y pues Desafortunadamente",
            "start": 6717.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "perd\u00edan la vida all\u00e1 arriba en sus casas",
            "start": 6719.659,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "Yo quisiera preguntarle expresamente el",
            "start": 6721.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente si esta posibilidad de",
            "start": 6725.28,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n del hospital de segundo",
            "start": 6727.02,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "nivel de IMSS bienestar para esta",
            "start": 6728.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "comunidad que alberga alrededor de 850",
            "start": 6730.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mil habitantes pudiera ser posible en su",
            "start": 6734.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "sexenio Porque seguramente ahora que",
            "start": 6737.28,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "est\u00e9 en la Gira le le har\u00e1n esta misma",
            "start": 6738.599,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n gracias S\u00ed yo pienso que ser\u00eda",
            "start": 6741.3,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "conveniente informar ahora que ya est\u00e1",
            "start": 6745.139,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "bajando",
            "start": 6748.679,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "la pandemia que ya est\u00e1 haciendo menos",
            "start": 6751.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "da\u00f1o en hospitalizaci\u00f3n en",
            "start": 6755.42,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "fallecimientos ya estamos dedic\u00e1ndonos",
            "start": 6758.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a fortalecer el sistema de salud p\u00fablica",
            "start": 6764.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "para hacer realidad el que tengamos",
            "start": 6767.3,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "buena infraestructura que los hospitales",
            "start": 6771.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tengan equipo que no falten los m\u00e9dicos",
            "start": 6774.659,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "generales los especialistas las",
            "start": 6778.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "enfermeras",
            "start": 6780.36,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "que no falten los medicamentos",
            "start": 6781.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "o sea en eso estamos Porque queremos",
            "start": 6784.099,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "dejar un sistema de salud",
            "start": 6786.96,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "de primer orden",
            "start": 6789.32,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "como lo merece el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 6792.739,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "Entonces ya estamos trabajando se est\u00e1n",
            "start": 6795.42,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 6798.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "censos inventarios se est\u00e1n recorriendo",
            "start": 6799.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "los estados para ver cu\u00e1ntas unidades",
            "start": 6803.28,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas Cu\u00e1ntos centros de salud Cu\u00e1ntos",
            "start": 6806.04,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 6808.739,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo est\u00e1n en equipos C\u00f3mo ser personal",
            "start": 6810.26,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "estamos haciendo un diagn\u00f3stico de toda",
            "start": 6813.92,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n de salud en el pa\u00eds lo que",
            "start": 6818.94,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el sector p\u00fablico",
            "start": 6822.599,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 6826.619,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6827.77,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "comenzar ya a tener",
            "start": 6829.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "completos",
            "start": 6835.58,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "los sistemas de salud de 13 estados",
            "start": 6838.58,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "en este a\u00f1o",
            "start": 6845.179,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "y el resto los vamos a tener el a\u00f1o",
            "start": 6848.099,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo completos es decir no les van a",
            "start": 6850.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "faltar los m\u00e9dicos no van a faltar los",
            "start": 6853.739,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "especialistas no va a faltar los",
            "start": 6856.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "medicamentos y vamos a tener atenci\u00f3n",
            "start": 6857.58,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "accesible lo que t\u00fa est\u00e1s planteando que",
            "start": 6860.88,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "haya primer nivel segundo nivel de",
            "start": 6864.9,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n S\u00ed y tercer nivel O sea que",
            "start": 6866.699,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 6871.199,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "un sistema de salud integral",
            "start": 6872.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eficiente de calidad",
            "start": 6876.5,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo gratuito Entonces como",
            "start": 6879.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ya estamos trabajando en esto Me",
            "start": 6883.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda que conocieran y adem\u00e1s dar a",
            "start": 6885.9,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "conocer a toda la poblaci\u00f3n",
            "start": 6888.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el plan",
            "start": 6891.139,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Entonces \u00e9l les",
            "start": 6893.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "puedo proponer como ya",
            "start": 6896.3,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no tenemos",
            "start": 6900.199,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "afortunadamente mucho que hablar de la",
            "start": 6902.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 6906.06,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "el martes pr\u00f3ximo que venga todo el",
            "start": 6908.82,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sector salud",
            "start": 6912.84,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que venga el secretario de salud del",
            "start": 6914.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "subsecretario el director del seguro del",
            "start": 6916.98,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ISSSTE todos",
            "start": 6920.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el doctor Pedro Centeno que ha hecho un",
            "start": 6922.619,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "recorrido muy interesante pudiera dar a",
            "start": 6925.08,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "conocer todo lo que ha encontrado sobre",
            "start": 6927.3,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "las cl\u00ednicas del ISSSTE por favor Nada",
            "start": 6928.86,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que yo en esta ocasi\u00f3n el martes",
            "start": 6931.02,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "pienso que debemos de informar sobre el",
            "start": 6936.739,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "sistema de salud para los no",
            "start": 6940.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de asegurados los que no tienen la",
            "start": 6943.04,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "seguridad Social para poblaci\u00f3n abierta",
            "start": 6946.8,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que estamos ahora este",
            "start": 6949.02,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "atendiendo y luego si les parece ya C\u00f3mo",
            "start": 6951.38,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 reforzando el seguro social y el",
            "start": 6955.86,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "ISSSTE para los derechohabientes si les",
            "start": 6959.82,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "parece Entonces el martes les van a",
            "start": 6962.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "explicar qu\u00e9 estamos haciendo",
            "start": 6965.34,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "para el sistema IMSS bienestar que es el",
            "start": 6969.0,
            "duration": 10.619
        },
        {
            "text": "modelo que vamos a utilizar en todo el",
            "start": 6974.52,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "pa\u00eds ya estamos llegando a acuerdos con",
            "start": 6979.619,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "los gobiernos estatales",
            "start": 6982.38,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "me dio mucho gusto y aqu\u00ed",
            "start": 6985.08,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 6987.679,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "informo la actitud",
            "start": 6989.42,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "del doctor Navarro",
            "start": 6992.179,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "de Nayarit",
            "start": 6996.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "que tiene una gran experiencia como",
            "start": 6999.179,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico",
            "start": 7002.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ha trabajado en instituciones de salud",
            "start": 7004.28,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "llega a el gobierno",
            "start": 7009.159,
            "duration": 10.741
        },
        {
            "text": "dice pensar\u00eda no de que iba \u00e9l a querer",
            "start": 7014.32,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "manejar el sistema de salud como",
            "start": 7019.9,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 7024.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "maneja todav\u00eda no que son los estados",
            "start": 7026.26,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "los que se encargan del sistema de salud",
            "start": 7030.639,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "\u00e9l nos informa que",
            "start": 7033.58,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "estaba dispuesto",
            "start": 7038.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Y adem\u00e1s que cre\u00eda necesario y",
            "start": 7041.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "conveniente la federalizaci\u00f3n",
            "start": 7044.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "del sistema de salud",
            "start": 7047.599,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 se integrar\u00e1",
            "start": 7050.84,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el sistema de salud y est\u00e1 dando todas",
            "start": 7053.659,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "las facilidades",
            "start": 7056.54,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7058.58,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 7061.219,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "resolver muchos problemas",
            "start": 7062.86,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "adelanto a los trabajadores de la salud",
            "start": 7065.619,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "dos cosas primero",
            "start": 7068.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que este nuevo sistema no les afecta",
            "start": 7070.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7073.88,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "en sus prestaciones",
            "start": 7075.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en sus sueldos",
            "start": 7077.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en su antig\u00fcedad en nada",
            "start": 7079.94,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "les va a afectar",
            "start": 7083.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "primero primero y segundo que los",
            "start": 7086.5,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos enfermeras",
            "start": 7091.4,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n contratados por honorarios",
            "start": 7094.52,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "van a ser basificados",
            "start": 7099.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ese se les va a regularizar su situaci\u00f3n",
            "start": 7103.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "se los adelanto tambi\u00e9n",
            "start": 7106.88,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "para que porque hay muchos intereses en",
            "start": 7110.92,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "todo esto no",
            "start": 7114.98,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "los este inquieten que tengan confianza",
            "start": 7118.659,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que va a mejorar el sistema de salud y",
            "start": 7122.9,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "que ellos van a ser respetados",
            "start": 7125.659,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "se le van a garantizar sus derechos",
            "start": 7129.159,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "laborales y que estamos muy agradecidos",
            "start": 7131.54,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "con ellos",
            "start": 7133.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "con m\u00e9dicos con enfermeras con todo el",
            "start": 7135.739,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "personal del sector salud Porque con",
            "start": 7139.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ellos salimos adelante frente a la",
            "start": 7141.86,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pandemia entonces no s\u00e9 si tengas ah\u00ed el",
            "start": 7145.46,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "dato a ver",
            "start": 7148.4,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "s\u00ed miren a pesar de",
            "start": 7152.3,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7156.89,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "enero marzo del a\u00f1o pasado",
            "start": 7161.36,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "745.000",
            "start": 7165.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 7169.699,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "enero marzo de este a\u00f1o",
            "start": 7172.82,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "811",
            "start": 7176.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como 60 mil millones m\u00e1s",
            "start": 7180.02,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "nos da 1.5 de incremento en t\u00e9rminos",
            "start": 7184.34,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "reales",
            "start": 7188.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "pero con una inflaci\u00f3n mayor",
            "start": 7189.98,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "entonces pues vamos bien",
            "start": 7195.139,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "no tenemos problemas de financiamiento",
            "start": 7198.26,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "y con el aumento en el precio del crudo",
            "start": 7202.699,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "compensamos",
            "start": 7207.5,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "el subsidio que vamos a seguir dando a",
            "start": 7210.139,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "las gasolinas",
            "start": 7214.099,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 7217.06,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "este la gasolina en M\u00e9xico",
            "start": 7218.86,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "est\u00e1 costando menos que lo que cuesta en",
            "start": 7221.86,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 7226.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en algunas regiones de Estados Unidos",
            "start": 7227.5,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Y s\u00ed garantizarle al pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 7231.38,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "que no va a aumentar ni la gasolina ni",
            "start": 7233.54,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "\u00e9l dice ni la luz ya est\u00e1 dando frutos",
            "start": 7237.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica",
            "start": 7241.46,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica que iniciamos",
            "start": 7243.44,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "les hablaba yo de que",
            "start": 7246.4,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "el habernos metido a invertir en",
            "start": 7248.98,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "exploraci\u00f3n",
            "start": 7253.219,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nos da la seguridad de que tenemos",
            "start": 7255.199,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 7257.179,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no es el caso de",
            "start": 7260.599,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses petroleros que tienen",
            "start": 7263.02,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo pero",
            "start": 7266.659,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "no tienen exploraci\u00f3n",
            "start": 7270.34,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "ya Nosotros sabemos D\u00f3nde est\u00e1 ya nada",
            "start": 7273.5,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "m\u00e1s es de invertir",
            "start": 7276.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "para perforar",
            "start": 7280.159,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "y extraer el petr\u00f3leo",
            "start": 7282.5,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "eso nos est\u00e1 ayudando mucho en esta",
            "start": 7286.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 7290.599,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "de crisis en los precios del petr\u00f3leo lo",
            "start": 7291.82,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "otro Es que desde el principio nos",
            "start": 7297.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "dedicamos a rehabilitar las refiner\u00edas",
            "start": 7299.659,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "y tomamos la decisi\u00f3n de comprar la",
            "start": 7302.96,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda",
            "start": 7305.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pedir parte y eso que no significa Pues",
            "start": 7305.98,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "que estamos importando 45% menos",
            "start": 7310.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7315.22,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "de gasolinas",
            "start": 7316.88,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "entonces el precio de la gasolina",
            "start": 7319.34,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 arriba pues no nos afecta mucho",
            "start": 7323.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7326.96,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "realmente",
            "start": 7328.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "necesitamos solo",
            "start": 7330.58,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "250 300 mil barriles de gasolinas",
            "start": 7333.4,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "para tener resuelto nuestro consumo",
            "start": 7337.639,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "ya no son se lleg\u00f3 a tener en el 2018",
            "start": 7342.38,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "importaciones por 800 mil barriles",
            "start": 7345.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "a 300.000",
            "start": 7352.78,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "es manejable",
            "start": 7355.94,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "se acuerdan ustedes de que hab\u00eda un",
            "start": 7358.099,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "candidato",
            "start": 7359.96,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "porque no puede ser tan r\u00edgida la vida",
            "start": 7363.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no no podemos perder el sentido del",
            "start": 7365.48,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "humor",
            "start": 7368.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "hay que re\u00edrnos",
            "start": 7369.619,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "es buena la risa",
            "start": 7372.94,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "y el buen humor no enojarnos no",
            "start": 7375.58,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "amargarnos se acuerda que hab\u00eda un",
            "start": 7379.699,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "candidato que dec\u00eda que para que esa",
            "start": 7382.34,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara no s\u00e9 petr\u00f3leo que ya nos iba a",
            "start": 7383.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "necesitar",
            "start": 7386.78,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 7389.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hay Nanita si hubiese ganado",
            "start": 7392.179,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se los dejo Ya de tarea",
            "start": 7399.219,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "muy bien Vamos con",
            "start": 7402.32,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Gracias Presidente buenos d\u00edas Sheila",
            "start": 7408.32,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "rossagel corresponsal de Grupo gilly El",
            "start": 7410.48,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "Imparcial de Sonora La Cr\u00f3nica de",
            "start": 7412.699,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "Mexicali y frontera de Tijuana",
            "start": 7414.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidente preguntarle sobre el decomiso",
            "start": 7415.3,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "que dio a conocer la Sedena el jueves",
            "start": 7418.46,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "pasado de un Arsenal casi tres millones",
            "start": 7420.619,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "de cartuchos y otras armas all\u00e1 en",
            "start": 7423.739,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "Sonora si tuvo conocimiento de este",
            "start": 7425.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "hecho y si han investigado la",
            "start": 7427.52,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "procedencia de de este Arsenal que se",
            "start": 7428.96,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "que se decomiso ah\u00ed si lleg\u00f3 de Estados",
            "start": 7431.179,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Unidos y sobre c\u00f3mo pudo ingresar al",
            "start": 7433.219,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 7435.199,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "pues este s\u00ed es un decomiso muy",
            "start": 7436.88,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "importante de armas",
            "start": 7441.86,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "en Sonora que llev\u00f3 a cabo la secretar\u00eda",
            "start": 7444.5,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "de la defensa",
            "start": 7447.619,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nunca se hab\u00eda hecho un decomiso as\u00ed con",
            "start": 7449.679,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "esas cantidades de armamento y la",
            "start": 7454.099,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "procedencia Pues es de Estados Unidos",
            "start": 7458.48,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "es lo que ha venido planteando Marcelo",
            "start": 7461.659,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "ebrard acerca de del control",
            "start": 7465.619,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7469.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "la comercializaci\u00f3n de las armas de",
            "start": 7470.86,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Estados Unidos las armas que se",
            "start": 7473.599,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "introducen a M\u00e9xico",
            "start": 7475.82,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a seguir con este plan",
            "start": 7478.659,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "puede ser que haga falta m\u00e1s informaci\u00f3n",
            "start": 7485.9,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7491.06,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "la semana pr\u00f3xima podemos dar detalles",
            "start": 7493.4,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "sobre el decomiso si te parece s\u00ed",
            "start": 7497.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "presidente no se sabe ahorita no tiene",
            "start": 7501.199,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre c\u00f3mo entraron las",
            "start": 7502.88,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "armas o sea no no pero",
            "start": 7504.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Yo espero que",
            "start": 7508.579,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "la secretaria defensa presente un",
            "start": 7509.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "informe si les parece",
            "start": 7512.239,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "hasta donde este tienen ellos",
            "start": 7514.54,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre este asunto Gracias",
            "start": 7520.179,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "presidente en un segundo tema el",
            "start": 7523.579,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "gobierno de Baja California present\u00f3",
            "start": 7525.739,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "denuncias penales en contra de al menos",
            "start": 7527.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tres ex secretarios de la administraci\u00f3n",
            "start": 7529.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de de Bonilla por el probable da\u00f1o el",
            "start": 7530.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "horario por el orden de 12.000 millones",
            "start": 7534.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de pesos es por la construcci\u00f3n de una",
            "start": 7536.36,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "planta fotovoltaica all\u00e1 en Baja",
            "start": 7539.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "California entonces preguntarles si",
            "start": 7542.659,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "usted estaba enterado de estas acciones",
            "start": 7544.52,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1l ser\u00eda la postura pues ante este",
            "start": 7545.78,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "conflicto del gobierno actual con el",
            "start": 7548.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gobierno anterior",
            "start": 7551.659,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Bueno este tengo entendido que",
            "start": 7553.46,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "esa planta",
            "start": 7557.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7560.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ha sido autorizada",
            "start": 7563.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7566.48,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "por las autoridades federales acu\u00e9rdense",
            "start": 7567.82,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "que todo lo que tiene que ver con la",
            "start": 7571.579,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "industria el\u00e9ctrica son asuntos",
            "start": 7574.04,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "de car\u00e1cter Federal no",
            "start": 7577.96,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "pueden disponer",
            "start": 7582.699,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "los estados",
            "start": 7588.82,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 7591.619,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la energ\u00eda el\u00e9ctrica o sea la producci\u00f3n",
            "start": 7592.659,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de la energ\u00eda el\u00e9ctrica de",
            "start": 7596.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "acuerdo a la Constituci\u00f3n es algo que",
            "start": 7598.88,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el Gobierno Federal",
            "start": 7601.04,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 7604.3,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "hasta donde se",
            "start": 7606.219,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "van a resolver o est\u00e1n por resolver",
            "start": 7614.36,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "una de esas ya resolvieron",
            "start": 7618.88,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "a ver si este le llamas por tel\u00e9fono a",
            "start": 7622.42,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "Ad\u00e1n que nos diga si ya resolvieron En",
            "start": 7627.619,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 distancia est\u00e1 lo de la",
            "start": 7630.86,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "esta planta de Baja California Entonces",
            "start": 7635.079,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "no puede haber denuncia de fraude",
            "start": 7639.699,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "empiezo pienso yo Si no est\u00e1",
            "start": 7643.099,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "autorizada la planta",
            "start": 7646.239,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "porque no se puede hablar de",
            "start": 7650.48,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "12 mil millones",
            "start": 7652.659,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "si todav\u00eda no",
            "start": 7654.699,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "tiene autorizaci\u00f3n la planta o sea no",
            "start": 7657.679,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "existe la planta seg\u00fan mi informaci\u00f3n",
            "start": 7659.719,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "pero ya existe la denuncia s\u00ed anunciaron",
            "start": 7665.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en Baja California el gobierno",
            "start": 7668.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "actual estas denuncias penales en contra",
            "start": 7669.98,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "de varios secretarios de la",
            "start": 7673.159,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de Bonilla por este da\u00f1o",
            "start": 7676.219,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "dicen diarios que son 12.000 millones de",
            "start": 7678.46,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pesos pero yo tengo entendido que",
            "start": 7680.9,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no este se autoriza",
            "start": 7683.06,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "de todas maneras lo",
            "start": 7687.619,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "lo este lo vamos a informar ahora mismo",
            "start": 7689.619,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "nos va a decir el secretario de",
            "start": 7692.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n Qu\u00e9 dice",
            "start": 7694.28,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda",
            "start": 7697.36,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "s\u00ed se neg\u00f3 el permiso",
            "start": 7701.48,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "presidente sobre el tema de Quer\u00e9taro lo",
            "start": 7705.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que sucedi\u00f3 en el estadio Bueno este",
            "start": 7709.52,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "tema que caus\u00f3 tanto pues tanta",
            "start": 7711.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "indignaci\u00f3n en la poblaci\u00f3n sobre todo",
            "start": 7714.139,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "las im\u00e1genes que se vieron preguntarle",
            "start": 7717.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "De qu\u00e9 forma se va a involucrar la",
            "start": 7719.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n para que estos hechos no",
            "start": 7721.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vuelvan a ocurrir en un estadio en",
            "start": 7724.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y tambi\u00e9n para que no queden",
            "start": 7726.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "impunes Y cu\u00e1nto tiempo se va a esperar",
            "start": 7729.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "para que se den resultados sobre Pues",
            "start": 7732.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "los responsables de estas agresiones que",
            "start": 7735.199,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "que se dieron ah\u00ed en el estadio que pues",
            "start": 7738.44,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "fueron bastante fuertes no lo que se",
            "start": 7740.3,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "pudo ver miren este hay una muy buena",
            "start": 7743.06,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con el gobierno de",
            "start": 7747.079,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro",
            "start": 7748.639,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "hoy en la ma\u00f1ana nos informaron",
            "start": 7750.4,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "que afortunadamente",
            "start": 7754.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n dados de alta ya le hicieron de",
            "start": 7756.579,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "alta a todos los heridos",
            "start": 7760.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que s\u00f3lo queda uno",
            "start": 7764.179,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7767.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en gravedad pero",
            "start": 7769.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "con muchas posibilidades de salvarse",
            "start": 7772.36,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ese es el informe de hoy en la ma\u00f1ana",
            "start": 7776.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que m\u00e1s",
            "start": 7779.56,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "este importa",
            "start": 7781.9,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "yo creo que a todos nos importa no",
            "start": 7784.82,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pero las autoridades",
            "start": 7788.079,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "mucho cuando hay una desgracia lo que",
            "start": 7791.02,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "uno quiere",
            "start": 7795.739,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "es que no haya muertos",
            "start": 7797.84,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 7801.5,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "yo recibo reportes",
            "start": 7803.86,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de todo lo que pasa en el pa\u00eds bueno",
            "start": 7807.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "primero desde muy temprano la ma\u00f1ana y",
            "start": 7809.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "luego todo el d\u00eda est\u00e1 muy tarde estoy",
            "start": 7812.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en el tel\u00e9fono",
            "start": 7816.38,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7818.48,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "que un incendio que tuvo un derrumbe",
            "start": 7819.94,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "todo lo que sucede",
            "start": 7828.199,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "y lo primero que se pregunta es si",
            "start": 7832.34,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hubieron fallecidos si hubieron muertos",
            "start": 7836.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Y si est\u00e1n heridos En d\u00f3nde est\u00e1n siendo",
            "start": 7839.78,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "atendidos y que se les d\u00e9 buena atenci\u00f3n",
            "start": 7842.119,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7846.139,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed yo pues la verdad estoy",
            "start": 7849.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "contento de que no hayan perdido la vida",
            "start": 7856.179,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "que se est\u00e9n salvando",
            "start": 7861.02,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "los heridos eso es lo que m\u00e1s me importa",
            "start": 7863.56,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "de todo la vida aunque sea de una",
            "start": 7868.88,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7873.199,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "ya tambi\u00e9n el gobernador con las",
            "start": 7876.159,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "autoridades de Quer\u00e9taro est\u00e1n actuando",
            "start": 7879.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ya tienen detenidos",
            "start": 7881.42,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s de 10",
            "start": 7887.06,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "detenidos Ya se est\u00e1 actuando",
            "start": 7890.679,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 7895.579,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "lo vemos necesario",
            "start": 7898.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ser",
            "start": 7902.659,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7904.239,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana Aunque ma\u00f1ana jueves tenemos una",
            "start": 7905.8,
            "duration": 9.339
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n de lo que es la cuarta",
            "start": 7911.719,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n del Bosque de Chapultepec todo",
            "start": 7915.139,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "el parque de Chapultepec que es un",
            "start": 7916.82,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "proyecto extraordinario que se va a",
            "start": 7919.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "exponer entonces pero si nos da tiempo",
            "start": 7922.099,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos hablar despu\u00e9s de eso de lo de",
            "start": 7924.5,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro con todos los datos",
            "start": 7928.34,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "de los que tiene que ver",
            "start": 7931.179,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "con la situaci\u00f3n de los heridos",
            "start": 7933.579,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "la consignaci\u00f3n de los responsables lo",
            "start": 7939.159,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "de la seguridad en los estadios lo que",
            "start": 7943.639,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "tiene que ver con las multas o",
            "start": 7946.82,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "decisiones que toman los directivos de",
            "start": 7948.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "los equipos",
            "start": 7952.699,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ya podr\u00edamos hablar m\u00e1s de eso si te",
            "start": 7954.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "parece Muchas gracias presidente Bueno",
            "start": 7956.9,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "yo Les propongo que nos quedemos",
            "start": 7959.36,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "este hasta aqu\u00ed ma\u00f1ana",
            "start": 7962.719,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7968.71,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 7977.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pero no se va",
            "start": 7979.0,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "hay un compa\u00f1ero periodista holand\u00e9s",
            "start": 7982.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este no te quedas para ma\u00f1ana",
            "start": 7987.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Erick no te quedas para ma\u00f1ana no puedes",
            "start": 7992.9,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "venir ma\u00f1ana",
            "start": 7995.84,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "y mi compa\u00f1ero y yo somos un equipo",
            "start": 8005.76,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n Holanda hacemos un serie",
            "start": 8008.86,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "documental sobre el tema de restituci\u00f3n",
            "start": 8012.219,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "Entonces estamos aqu\u00ed estamos grabando",
            "start": 8015.54,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "la historia del penacho y tengo unas",
            "start": 8019.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "preguntas",
            "start": 8023.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "existe ahora un solicitud oficial del",
            "start": 8024.84,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "gobierno mexicano para la restituci\u00f3n",
            "start": 8030.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "del penacho",
            "start": 8034.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "S\u00ed incluso",
            "start": 8036.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "se le",
            "start": 8038.88,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "propuso al presidente de Austria",
            "start": 8041.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que nos",
            "start": 8044.98,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "enviaran temporalmente el penacho para",
            "start": 8047.52,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "una exposici\u00f3n",
            "start": 8052.199,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado que se cumplieron los 500",
            "start": 8054.179,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 8059.38,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "de la invasi\u00f3n y de la ca\u00edda",
            "start": 8060.36,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8067.139,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Tenochtitl\u00e1n se le pidi\u00f3 que",
            "start": 8069.119,
            "duration": 10.801
        },
        {
            "text": "nos permitieran exhibir el penacho",
            "start": 8074.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "y tengo entendido de que",
            "start": 8079.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "una Antropolog\u00eda ha hecho gestiones de",
            "start": 8083.219,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "tiempo atr\u00e1s para la devoluci\u00f3n del",
            "start": 8087.76,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "penacho nosotros no",
            "start": 8091.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "planteamos la devoluci\u00f3n en lo que a m\u00ed",
            "start": 8094.619,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 8098.76,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "entiendo repito que ya Antropolog\u00eda ha",
            "start": 8100.56,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "hecho gestiones En ese sentido adem\u00e1s",
            "start": 8105.579,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "a\u00fan cuando no est\u00e9 por escrito nosotros",
            "start": 8109.26,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "sostenemos que",
            "start": 8112.86,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "todas esas piezas de arte",
            "start": 8115.8,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas hist\u00f3ricas",
            "start": 8119.159,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "pertenecen al pueblo de M\u00e9xico y que",
            "start": 8122.099,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "fueron sus tra\u00eddas de manera ilegal que",
            "start": 8125.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es un patrimonio de M\u00e9xico",
            "start": 8129.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y no en para el caso de Austria sino",
            "start": 8131.38,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "para el caso de Estados Unidos y para el",
            "start": 8134.02,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "caso de Francia",
            "start": 8135.639,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "Italia que nos est\u00e1n ayudando mucho",
            "start": 8138.54,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "los carabineros ni en Italia para",
            "start": 8142.9,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "recuperar piezas robadas",
            "start": 8146.44,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico piezas arqueol\u00f3gicas Entonces",
            "start": 8149.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "vamos a seguir",
            "start": 8153.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este demandando que nos devuelvan todas",
            "start": 8155.159,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "esas piezas que se subastan",
            "start": 8159.46,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "en pa\u00edses europeos y en el caso del",
            "start": 8163.48,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "penacho yo envi\u00e9 una carta no tienes ah\u00ed",
            "start": 8167.139,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la carta",
            "start": 8170.26,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "al presidente",
            "start": 8172.119,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8174.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Austria",
            "start": 8176.639,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 8179.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fue mi esposa",
            "start": 8183.42,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a representarme y le entreg\u00f3 la carta",
            "start": 8186.3,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y estaba acompa\u00f1ado de",
            "start": 8190.42,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "las autoridades culturales",
            "start": 8193.26,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "de la representante del Museo de Viena",
            "start": 8197.74,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1 el penacho S\u00ed y nos platica a",
            "start": 8202.66,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "mi esposa que le dio la carta",
            "start": 8206.439,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "Mi esposa le explic\u00f3 De qu\u00e9 se trataba y",
            "start": 8210.88,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "\u00e9l lo quiso fue voltear a ver a las",
            "start": 8215.319,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras",
            "start": 8218.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "y las se\u00f1oras hicieron as\u00ed",
            "start": 8219.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Y entonces ya \u00e9l",
            "start": 8224.559,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "contest\u00f3 de que no se pod\u00eda",
            "start": 8226.38,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 piensa usted pues que",
            "start": 8230.62,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "este es algo que le pertenece",
            "start": 8233.819,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "al pueblo de M\u00e9xico es patrimonio",
            "start": 8237.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 8239.2,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "que se sustrajo ese penacho con muchas",
            "start": 8241.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "otras piezas de manera ilegal",
            "start": 8244.899,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 8246.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si",
            "start": 8250.319,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "ustedes conozcan la historia",
            "start": 8253.979,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "sobre el tema",
            "start": 8257.2,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "hay especialistas",
            "start": 8260.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que han",
            "start": 8263.679,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "hecho todo el an\u00e1lisis desde la entrega",
            "start": 8268.0,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "del penacho c\u00f3mo llega el penacho a",
            "start": 8271.78,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "Austria",
            "start": 8274.179,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "hay quienes sostienen que fue",
            "start": 8278.7,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "Maximiliano pero al mismo tiempo",
            "start": 8280.719,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "ya que est\u00e1",
            "start": 8284.08,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Maximiliano de Austria",
            "start": 8286.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "como emperador en M\u00e9xico",
            "start": 8290.5,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "solicita que le presten el penacho",
            "start": 8292.74,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "y no se lo quieren entregar ni a \u00e9l eso",
            "start": 8296.859,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "lo pongo en la carta",
            "start": 8301.059,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 8303.819,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "lo sostiene un historiador novelista",
            "start": 8304.92,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "Fernando del paso que escribi\u00f3 un gran",
            "start": 8309.78,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "libro que se llama noticias del imperio",
            "start": 8313.359,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "y \u00e9l describe esto pero eso es lo que",
            "start": 8318.479,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "puedo comentarle S\u00ed pero cuando los",
            "start": 8321.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "ast\u00edacos dicen que el penacho es tan",
            "start": 8324.519,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "fr\u00e1gil no puede moverlo Ese es el",
            "start": 8327.76,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "argumento",
            "start": 8331.0,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "no no porque se cuida",
            "start": 8332.46,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "ya hay medios ya hay tecnolog\u00eda",
            "start": 8338.26,
            "duration": 11.66
        },
        {
            "text": "para cuidarlo y trasladarlo sin ning\u00fan",
            "start": 8343.66,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 8349.92,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "hay especialistas",
            "start": 8351.78,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "para este caso",
            "start": 8354.7,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "entonces lo que ellos se han argumentado",
            "start": 8357.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es que se deshacen",
            "start": 8360.519,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "que ya no se puede mover",
            "start": 8363.399,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "y consideramos que no es v\u00e1lido",
            "start": 8365.74,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "lo que pasa es que se sienten due\u00f1os o",
            "start": 8369.84,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "sea se apropiaron de algo que es nuestro",
            "start": 8374.26,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pero esta en contacto con los austriacos",
            "start": 8378.7,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ya a partir de ah\u00ed",
            "start": 8382.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8385.42,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "hubo sana distancia",
            "start": 8386.88,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "\u00e9l piensa aqu\u00ed",
            "start": 8391.66,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "te la voy a leer",
            "start": 8394.26,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "es el presidente de Austria Estimado",
            "start": 8402.819,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente",
            "start": 8405.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "escribo esta carta para presentarle a mi",
            "start": 8407.04,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "esposa Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller quien",
            "start": 8410.2,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tiene el prop\u00f3sito de hacerle un",
            "start": 8413.38,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "planteamiento que ojal\u00e1",
            "start": 8415.18,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "encuentre una positiva respuesta en bien",
            "start": 8417.0,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y de Austria",
            "start": 8421.24,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la historia nos une no siempre con la",
            "start": 8423.66,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "crudeza de la confrontaci\u00f3n y el agravio",
            "start": 8428.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en actos de solidaridad",
            "start": 8431.859,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "trascendentes y sublimes",
            "start": 8434.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "En otras palabras no todos se limitan",
            "start": 8438.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "entre nuestras naciones a la imposici\u00f3n",
            "start": 8440.8,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "del imperio",
            "start": 8443.74,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Astro h\u00fangaro en M\u00e9xico y al archiduque",
            "start": 8445.14,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "Maximiliano de Habsburgo con el correr",
            "start": 8448.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de los a\u00f1os",
            "start": 8451.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "no como paradoja sino como ejemplo de",
            "start": 8453.64,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "grandeza un disc\u00edpulo pol\u00edtico de Benito",
            "start": 8456.04,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez Garc\u00eda el H\u00e9roe el H\u00e9roe que",
            "start": 8460.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "defendi\u00f3 nuestra Rep\u00fablica frente al",
            "start": 8463.42,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito Invasor me refiero al",
            "start": 8465.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "presidente L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del r\u00edo",
            "start": 8467.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 antes que ning\u00fan otro jefe de",
            "start": 8469.319,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "estado en el mundo condenar ante la",
            "start": 8472.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sociedad de las Naciones en marzo de",
            "start": 8475.479,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "1938 la violenta anexi\u00f3n de Austria al",
            "start": 8477.84,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "Alemania nacional socialista",
            "start": 8482.319,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "hay creo que aqu\u00ed lo digo pero hay hasta",
            "start": 8488.92,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "una plaza",
            "start": 8491.92,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "en Viena que lleve el nombre de M\u00e9xico",
            "start": 8493.479,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "con esta reflexi\u00f3n sobre las relaciones",
            "start": 8499.18,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricas de nuestros pueblos y",
            "start": 8501.58,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gobiernos le comparto que el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 8503.56,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "Ser\u00e1 muy significativo para nuestro pa\u00eds",
            "start": 8506.74,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "se conmemorar\u00e1n los 700 a\u00f1os de la",
            "start": 8509.819,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n de M\u00e9xico Tenochtitlan",
            "start": 8512.859,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n vigorosa y de enorme",
            "start": 8515.22,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "influencia en Mesoam\u00e9rica",
            "start": 8517.78,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "que se ver\u00eda conquistada despu\u00e9s",
            "start": 8520.96,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de la invasi\u00f3n espa\u00f1ola en 1521 para",
            "start": 8523.439,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "concluir coincide que se cumplir\u00e1n 200",
            "start": 8528.34,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de la proclamaci\u00f3n de la",
            "start": 8533.08,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Independencia de M\u00e9xico",
            "start": 8534.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "es por ello que ser\u00eda un gran",
            "start": 8537.1,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "acontecimiento",
            "start": 8539.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "un momento estelar en nuestra historia",
            "start": 8540.479,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "com\u00fan que el penacho de nuestro gran",
            "start": 8543.34,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "jefe o tlato\u00e1n Moctezuma pudiera",
            "start": 8546.58,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "exhibirse en nuestro pa\u00eds",
            "start": 8550.54,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hago el compromiso como gobernante de",
            "start": 8554.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "devolverlo si ustedes no desean donarlo",
            "start": 8557.08,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "a la rep\u00fablica mexicana en un plazo no",
            "start": 8561.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mayor a un a\u00f1o con toda la seguridad y",
            "start": 8563.74,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "fundamentos jur\u00eddicos que nos requieran",
            "start": 8567.64,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "lo anterior desde luego implica la",
            "start": 8572.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n de los mejores",
            "start": 8575.56,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "especialistas en materia de conservaci\u00f3n",
            "start": 8577.3,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y traslado de objetos hist\u00f3ricos",
            "start": 8579.78,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "a cambio el gobierno de M\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 8584.46,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "dispuesto a ofrecer al pueblo de Austria",
            "start": 8587.859,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "y a su gobierno para exhibir en su pa\u00eds",
            "start": 8590.5,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "una amplia colecci\u00f3n de piezas que anexo",
            "start": 8594.22,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "a este escrito cuyo origen se remonta a",
            "start": 8597.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la \u00e9poca del llamado segundo imperio",
            "start": 8601.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 8603.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "1863",
            "start": 8605.64,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "1867 aqu\u00ed en este Palacio hay piezas",
            "start": 8607.68,
            "duration": 10.9
        },
        {
            "text": "de la \u00e9poca del imperio de Maximiliano y",
            "start": 8613.359,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "ofrec\u00edamos eso",
            "start": 8618.58,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "enviar estas piezas no est\u00e1 de m\u00e1s",
            "start": 8622.859,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "comentarle que vivo en un departamento",
            "start": 8628.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en Palacio Nacional que fue primero",
            "start": 8631.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Palacio de Moctezuma y tras la invasi\u00f3n",
            "start": 8634.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "colonial Palacio virreinal luego Palacio",
            "start": 8636.76,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "Imperial y en 1821 Palacio Nacional no",
            "start": 8639.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "deja de ser motivo de reflexi\u00f3n para m\u00ed",
            "start": 8644.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ver todos los d\u00edas cuando Camino hacia",
            "start": 8646.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mi despacho esos faroles l\u00e1mparas",
            "start": 8649.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "jarrones y adornos",
            "start": 8652.84,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "vieneses de 1865",
            "start": 8654.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que datan de la \u00e9poca de Maximiliano en",
            "start": 8658.68,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "s\u00edntesis",
            "start": 8661.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "por un tema de austeridad republicana",
            "start": 8663.46,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que ser\u00eda largo explicar vivo sobre los",
            "start": 8666.28,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "restos de varios imperios aunque tambi\u00e9n",
            "start": 8670.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en el sitio mismo donde se han llevado a",
            "start": 8672.939,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "cabo las gestas m\u00e1s importantes de mi",
            "start": 8676.24,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "patria se\u00f1or presidente Considero que es",
            "start": 8679.54,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "complicada la misi\u00f3n de mi esposa porque",
            "start": 8683.439,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "no somos ingenuos",
            "start": 8685.26,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "es sabido que ni el propio Maximiliano",
            "start": 8690.52,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de Habsburgo logr\u00f3 que el penacho de",
            "start": 8693.819,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "Moctezuma",
            "start": 8696.7,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "retornara a M\u00e9xico",
            "start": 8698.16,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 8700.78,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "los que luchamos por la transformaci\u00f3n",
            "start": 8702.3,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "de nuestros pa\u00edses nunca dejamos de",
            "start": 8704.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "so\u00f1ar somos idealistas y ut\u00f3picos",
            "start": 8707.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "esa es la esencia de nuestra vida",
            "start": 8710.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "millones de mexicanos estamos",
            "start": 8713.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "persuadidos de que lo dif\u00edcil se",
            "start": 8715.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "conseguir\u00e1 y lo imposible siempre debe",
            "start": 8718.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "intentarse",
            "start": 8721.72,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 Austria y M\u00e9xico se unan m\u00e1s",
            "start": 8724.24,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "estrechen m\u00e1s sus relaciones con motivo",
            "start": 8727.38,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de las conmemoraciones del 2021 usted y",
            "start": 8730.06,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "su pueblo siempre ser\u00e1n invitados",
            "start": 8733.66,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "distinguidos le mando un cordial saludo",
            "start": 8736.62,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero no",
            "start": 8739.92,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "no pr\u00f3spero",
            "start": 8742.38,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Pero hay veces usted personalmente est\u00e1",
            "start": 8745.3,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "un poquito furioso con los austriacos",
            "start": 8749.74,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "No ya se me pas\u00f3 el coraje este",
            "start": 8753.819,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que signific\u00f3 que nos",
            "start": 8760.479,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "invadieran",
            "start": 8763.06,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "Ya pas\u00f3 mucho tiempo",
            "start": 8765.819,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de eso",
            "start": 8767.7,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n tuvo que ver",
            "start": 8769.859,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "con la falta de Patriotismo de los",
            "start": 8772.319,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "conservadores mexicanos que fueron all\u00e1",
            "start": 8776.859,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "a buscar a Maximiliano no es culpa nada",
            "start": 8779.22,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de Austria",
            "start": 8782.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Disculpa tambi\u00e9n del conservadurismo de",
            "start": 8784.439,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Entonces",
            "start": 8787.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ya tambi\u00e9n han pasado otras cosas como",
            "start": 8789.359,
            "duration": 9.781
        },
        {
            "text": "esto que estoy tambi\u00e9n mencionando de",
            "start": 8792.88,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "el rechazo del presente C\u00e1rdenas ante la",
            "start": 8799.26,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "invasi\u00f3n alemana bien",
            "start": 8802.6,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y una relaci\u00f3n",
            "start": 8808.359,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "buena",
            "start": 8811.14,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hasta nuestros d\u00edas",
            "start": 8814.02,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "a partir de que no hubo respuesta pues",
            "start": 8817.74,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "no sentimos que ellos",
            "start": 8821.5,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "estuviesen en condiciones",
            "start": 8825.899,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "de esterilizar m\u00e1s nuestras relaciones",
            "start": 8828.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8831.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se enfriaron un poco",
            "start": 8834.6,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "pero este es el motivo \u00faltimo pregunta",
            "start": 8837.24,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "piensa que ser\u00eda un d\u00eda en el futuro en",
            "start": 8842.7,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "que ope Nacho va a volver a M\u00e9xico s\u00ed s\u00ed",
            "start": 8847.0,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "no lo descarto y debe de ser",
            "start": 8850.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "una demanda permanente",
            "start": 8854.1,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de los mexicanos",
            "start": 8857.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en quien est\u00e9 quien est\u00e9 en el",
            "start": 8859.5,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 8862.72,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "y no solo el penacho sino en much\u00edsimas",
            "start": 8864.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "otras piezas que sean sustra\u00eddo de",
            "start": 8866.859,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "manera ilegal",
            "start": 8870.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que se han robado de M\u00e9xico y que se",
            "start": 8872.26,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "venden en subastas o est\u00e1n en otros",
            "start": 8876.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 8880.84,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "se ha logrado como ya dije avanzar",
            "start": 8883.2,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "firmando convenios como el que tenemos",
            "start": 8886.479,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "con Italia y son miles de piezas las que",
            "start": 8889.54,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "hemos recuperado",
            "start": 8894.34,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "piezas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 8896.7,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8899.46,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el M\u00e9xico prehisp\u00e1nico",
            "start": 8901.08,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "un d\u00eda de estos vamos a informarle al",
            "start": 8906.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 8909.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de cu\u00e1nto se ha recuperado",
            "start": 8910.359,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "de el patrimonio de M\u00e9xico que",
            "start": 8913.3,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "estaba en el extranjero porque son",
            "start": 8920.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas Las piezas que hemos",
            "start": 8924.46,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "recuperado con la cooperaci\u00f3n de muchos",
            "start": 8926.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "gobiernos que son muy conscientes de qu\u00e9",
            "start": 8928.54,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ese tr\u00e1fico",
            "start": 8931.96,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de piezas arqueol\u00f3gicas no debe",
            "start": 8934.26,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "seguirse dando en el mundo",
            "start": 8938.34,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y se logre un acuerdo entre todas",
            "start": 8941.22,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "las naciones",
            "start": 8945.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "si no se devuelve todo",
            "start": 8947.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que ya no se permita m\u00e1s saqueos porque",
            "start": 8953.979,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "todav\u00eda se sigue saqueando",
            "start": 8959.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "que nada no se permitan la subastas de",
            "start": 8962.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "piezas",
            "start": 8965.319,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "que solo lo que est\u00e9 en museos",
            "start": 8968.22,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "si es que no se logra",
            "start": 8971.7,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que se devuelva se mantenga",
            "start": 8974.979,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "para el conocimiento de nuestras",
            "start": 8978.7,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "culturas",
            "start": 8982.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en lo p\u00fablico en cualquier pa\u00eds",
            "start": 8983.88,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "pero que por ejemplo las colecciones",
            "start": 8987.88,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8991.74,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "son para",
            "start": 8993.78,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "disfrute privado",
            "start": 8996.84,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "en pinturas",
            "start": 9000.24,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "empiezas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 9002.359,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "empiezas hist\u00f3ricas no debe de",
            "start": 9005.42,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "permitirse",
            "start": 9007.56,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "todo lo que pertenece o que es de el",
            "start": 9009.18,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico ahora Estamos",
            "start": 9012.359,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "presenciando el que se va a vender",
            "start": 9015.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9018.49,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "un Banco de M\u00e9xico Banco Nacional de",
            "start": 9019.68,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que tiene una",
            "start": 9022.2,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "colecci\u00f3n un acervo cultural",
            "start": 9024.979,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "una de las condiciones que estamos",
            "start": 9028.74,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "poniendo para quien compre el banco es",
            "start": 9033.859,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "que ese acervo",
            "start": 9038.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se queda en M\u00e9xico",
            "start": 9040.14,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "O sea no se puede",
            "start": 9042.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "trasladar al extranjero",
            "start": 9044.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Bienvenido a Erick s\u00ed muchas gracias",
            "start": 9049.2,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Muchas gracias",
            "start": 9051.72,
            "duration": 11.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9055.09,
            "duration": 8.19
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas [M\u00fasica] Bueno pues hoy como lo hacemos los mi\u00e9rcoles se va a informar sobre Qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras Elizabeth Garc\u00eda vilchis va a informarnos antes dar a conocer a todo el pueblo de M\u00e9xico que ayer las manifestaciones por el d\u00eda de la mujer transcurrieron en paz en todo el pa\u00eds tuvieron algunos vamos a decir incidentes pero merecen y desde luego tienen todo el derecho a ser felicitadas las mujeres que luchan por esta causa justa de que no haya maltrato a las mujeres y mucho menos feminicidios fue una marcha en el caso de la ciudad numerosa ordenada pac\u00edfica y esto se reprodujo a nivel nacional quiero tambi\u00e9n felicitar y agradecer a las mujeres polic\u00edas a las mujeres de la guardia nacional de la secretar\u00eda de la defensa de la Secretar\u00eda de Marina que nos ayudaron para evitar la confrontaci\u00f3n y la violencia no hubo represi\u00f3n se garantiz\u00f3 el derecho de manifestaci\u00f3n y no hubo repito desgracias que lamentar estaban eso s\u00ed nuestros adversarios esperando que se incendiara el Palacio por la catedral pero pues Se tomaron las medidas necesarias porque ya los conocemos no sobre todo a los que tiran la piedra y esconden la mano te conozco bacalao Aunque vengas disfrazado y estaban esperando eso No les gust\u00f3 que se pusiera la valla pero imag\u00ednense si no ponemos la valla un grupo peque\u00f1o minoritario no la mayor\u00eda de las mujeres se fue sobre la la querer la tirar con martillos sopletes Y no pudieron porque pues es una valla [M\u00fasica] alta y fuerte pero eso evit\u00f3 el choque y desgracias Entonces eso quer\u00edamos informarlo y decirle pues al pueblo de M\u00e9xico que todo termin\u00f3 en Santa paz y de nuevo felicitar a las mujeres que participaron por su actitud responsable y combativa al mismo tiempo pero se opt\u00f3 por la paz No por la violencia y yo estoy seguro que si se sigue actuando de esa manera cada vez va a haber m\u00e1s mujeres manifest\u00e1ndose con la seguridad de que no hay violencia y no hay espacio para la provocaci\u00f3n y se va a desbordar hacia adelante y qu\u00e9 bueno que esto sucede sin violencia pues ahora s\u00ed vamos Buenos d\u00edas a todas y a todos hoy traemos dos notas que nos parecieron muy importantes falso que el asalto a trenes haya disminuido como public\u00f3 el peri\u00f3dico Reforma una vez m\u00e1s el diario reforma public\u00f3 una nota con informaci\u00f3n falsa el viernes 4 de marzo el peri\u00f3dico p\u00fablico a 8 columnas crece 120 a salto a trenes en una nota se asegura que en el tercer trimestre de 2020 hubo 673 asaltos a trenes y que en el mismo periodo del a\u00f1o 2021 ocurrieron 1400 1485 esta informaci\u00f3n es falsa no es verdad que haya incrementado el delito de robo a trenes al rev\u00e9s de Como dice reforma el robo a tren a disminuido seg\u00fan la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica en 2020 recibi\u00f3 1.163 denuncias de robo a tren en 2021,097 denuncias una disminuci\u00f3n del 6%. el reporte trimestral de seguridad en el sistema ferroviario mexicano citado por reforma registre eventos de diversa \u00edndole desde robo de La carga del tren hasta vandalizaci\u00f3n de las v\u00edas y las se\u00f1ales reforma utiliza la palabra asalto a trenes y le suma todos los incidentes es decir falsea el informe si solo se compara los reportes de robo a producto o carga en el tercer trimestre de 2020 y el 2021 este disminuy\u00f3 en 11.49%. pasando de 460 70 a 416 reportes pero esta no es la primera vez que reforma Utiliza este informe para desinformar a inicios de 2020 public\u00f3 la misma noticia del crecimiento de robo en el sistema ferroviario en 2019 la cual tambi\u00e9n manipul\u00f3 la industria ferroviaria reconoci\u00f3 como vemos en pantalla en un comunicado en un desplegado a la prensa el apoyo de la secretar\u00eda de la defensa Nacional de la guardia Nacional de la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica y de las fiscal\u00edas y autoridades estatales de seguridad cuya labor permite salvaguardar la carga de los usuarios evitar accidentes y asegurar el libre tr\u00e1nsito del ferrocarril que actualmente actualmente mueve casi 30% de la carga del pa\u00eds siguiente por favor tenemos otra nota de reforma dice reforma que la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad tiene el mayor d\u00e9ficit en 31 a\u00f1os falso el 23 de febrero reforma public\u00f3 una nota titulada tiene CFE mayor d\u00e9ficit en 31 a\u00f1os en la que utiliza como fuente a la organizaci\u00f3n M\u00e9xico eval\u00faa la cual es financiada por el Instituto Mexicano para la competitividad que comparten consejeros con M\u00e9xico nos contra la corrupci\u00f3n todas ellas est\u00e1n en contra de la Reforma el\u00e9ctrica Ese es el contexto en primer lugar la nota dice que la comisi\u00f3n federal de electricidad registr\u00f3 en 2001 el 2021 un d\u00e9ficit financiero de 60,500 millones de pesos el mayor en 31 a\u00f1os debido a que recibi\u00f3 menos recursos por parte de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico para subsidiar tarifas el\u00e9ctricas esto lo dice M\u00e9xico eval\u00faa pero es falso la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad tuvo un d\u00e9ficit debido al incremento de precios en la energ\u00eda el\u00e9ctrica provocado por una onda invernal \u00e1rtica que repercuti\u00f3 en el sureste de Estados Unidos y en el noreste de M\u00e9xico a pesar de que tuvo un gasto mayor las Efe no subi\u00f3 las tarifas debido al compromiso del gobierno de M\u00e9xico con la econom\u00eda de las familias en segundo lugar la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico no le neg\u00f3 recursos por tener otros compromisos como dice M\u00e9xico eval\u00faa al contrario adelant\u00f3 a la comisi\u00f3n parte de su presupuesto de tres meses por 21.000 millones de pesos para hacer frente a la contingencia mencionada no por falta de solvencia por \u00faltimo seg\u00fan M\u00e9xico eval\u00faa si se desplaza la inversi\u00f3n privada para darle prioridad a la generaci\u00f3n de Electricidad de la empresa para Estatal como plantea la contrarreforma el\u00e9ctrica Los costos aumentar\u00e1n adem\u00e1s de desconoce si los consumidores lo pagar\u00e1n v\u00eda tarifas el\u00e9ctricas o los contribuyentes a trav\u00e9s de subsidios ambos argumentos que utiliza la organizaci\u00f3n M\u00e9xico eval\u00faa y que publica reformas son falsos no aumentar\u00e1n Los costos al contrario la comisi\u00f3n se ahorrar\u00e1 m\u00e1s de 400 mil millones de pesos por a\u00f1o dinero que hoy se llevan las empresas privadas por contratos sucios la pol\u00edtica de las fe no es la misma que de las empresas privadas a pesar de la contingencia del Invierno la comisi\u00f3n no aument\u00f3 el precio de la luz a las familias mexicanas en cambio Si los s\u00ed los combustibles aumentan los privados trasladar\u00edan directa e indirectamente Los costos a los usuarios por eso es importante que el estado garantice un servicio de calidad y tarifas bajas este el prop\u00f3sito de la Reforma el\u00e9ctrica que se discute en el congreso pero para m\u00e1s ejemplos queremos decir si no se aprueba la reforma el\u00e9ctrica nos va a pasar lo que en este momento le pasa a Espa\u00f1a aqu\u00ed vemos la Gr\u00e1fica es clar\u00edsima el precio de la luz sea disparado en Espa\u00f1a Mientras en M\u00e9xico sea mantenido constante es cuanto presidente bueno tenemos una lista que que qued\u00f3 de ayer Susana Carre\u00f1o de Vallarta Muchas gracias Buen d\u00eda presidente y dando seguimiento a la agenda ambiental la semarnat est\u00e1 trabajando en el seguimiento de la zona de riesgo en Concha chinas y en amapas el compromiso de la agenda ambiental est\u00e1 en Puerto Vallarta hemos sostenido reuniones talleres con los n\u00facleos ejidales del municipio la secretaria del medio ambiente ha enviado Pues a todo su equipo se Est\u00e1 realizando en este momento el seguimiento a las instrucciones de esta conferencia Mar\u00eda Luis \u00c1lvarez Mar\u00eda de los \u00c1ngeles cahuich Est\u00e1 en la zona Federal mar\u00edtimo la estuve dando seguimiento a los trabajos llegaron con drones a realizar esto lamentamos mucho que las delegaciones de semarnat Jalisco profeta y Conagua Jalisco hayan sido misas C\u00f3mplices durante varios a\u00f1os por lo menos 15 o sea ordenar toda esa zona est\u00e1 dif\u00edcil pero lo est\u00e1n haciendo por eso es necesario que el presidente municipal firme el convenio para el ordenamiento ecol\u00f3gico participativo por otro lado comentarle que tambi\u00e9n est\u00e1n excavando en forma indiscriminada las cribadoras han cavado de tal manera el material pretorio que ya afect\u00f3 a Puerto Vallarta con el abastecimiento de agua son las cribadoras con o sin concesi\u00f3n que han impactado la zona de hecho la autoridad municipal y el director de cepal Salvador llamas pidi\u00f3 la intervenci\u00f3n de la marina estuvo la Marina para detener si son cinco o seis cribadoras que tienen concesi\u00f3n hay como 17 Entonces esto es grave y necesitan poner un alto el aforo del agua de 700 litros por segundo baj\u00f3 a 130 aparte de las edificaciones que ya les he comentado aqu\u00ed de 95 licencias que hab\u00edamos detectado ya son 144 es decir la mafia la corrupci\u00f3n cada presidente que ha salido ha hecho lo propio tienen incluso sus algunos sus construcciones derivados de esta corrupci\u00f3n y bueno son varios problemas seguimos insistiendo los ciudadanos y grupos ambientales presidente han hecho varias gestiones Aqu\u00ed tengo todo esto se trata del medio ambiente el Estero El Salado es una queja ya una recomendaci\u00f3n que hace la Comisi\u00f3n Estatal de Derechos Humanos es la 9 200 de este a\u00f1o 2022 Aqu\u00ed est\u00e1 ah\u00ed est\u00e1 todo sea que son muchos frentes el Estero El Salado el r\u00edo los sorpones los edificios o sea la sultan las \u00faltimas administraciones han estado devastando Puerto Vallarta el trabajo que ha hecho \u00faltimamente la secretaria Mar\u00eda Luis \u00c1lvarez ha sido tenemos una aliada con ella la gente los ambientalistas necesitamos m\u00e1s que se apriete ah\u00ed para resolver estos problemas porque se resisten usted aqu\u00ed en varias ocasiones ha dicho que estamos empujando un elefante en Jalisco estamos empujando un mamut no es un elefante porque tenemos en Puerto Vallarta muchos problemas derivados que nos dejaron mucha corrupci\u00f3n es eso por un lado y por otro lado presidente si quiere termin\u00f3 con esto ambiental y tengo otra participaci\u00f3n S\u00ed pues este pedirle a Mar\u00eda Luisa que le d\u00e9 seguimiento Y que siga atendiendo las demandas de los ciudadanos de Vallarta si te parece si ya ella seguramente nos est\u00e1 viendo y est\u00e1 tomando nota para darle continuidad a las demandas de ambientalistas de Vallarta presidente se han girado varios oficios por parte de seapal el ingeniero Salvador llamas al ingeniero Joel Hern\u00e1ndez G\u00f3mez director general del organismo de Cuenca Lerma Santiago Pac\u00edfico en donde se han explicado todo lo que est\u00e1 pasando no ha contestado los oficios las las delegaciones de Jalisco tampoco contestan ahora que hay presencia Federal entonces Parece ser que est\u00e1n enderezando el camino pero mucho tiempo estuvieron siendo misos as\u00ed que le pedimos que el ingeniero Joel Hern\u00e1ndez G\u00f3mez de respuesta a los oficios y se act\u00fae porque hemos hemos estado en varias colonias sin agua derivado de esto hay desv\u00edos tambi\u00e9n del r\u00edo seguramente que por parte de desarrollos inmobiliarios tur\u00edsticos seguramente que en la temporada de huracanes se van a encargar de la naturaleza y los r\u00edos van a recobrar su cauce entonces pues vamos a estar ah\u00ed y nada m\u00e1s necesitamos un apret\u00f3n y que el presidente municipal firme ya el convenio por otro lado presidente Hace unas semanas se dio a conocer el desfalco de aproximadamente dos mil millones de pesos al fondo del instituto de pensiones de Jalisco Esto fue debido a las fallidas inversiones En las empresas abengoa 750 millones de pesos tambi\u00e9n en 2015 transporte mar\u00edtimo mexicano 1.200 millones 2011-2012 y 2016 el problema se\u00f1or presidente es que lo que est\u00e1 en riesgo ahora en Jalisco es el derecho a la jubilaci\u00f3n para que los Trabajadores al Servicio del Estado que han aportado dinero toda su vida y ahora la corrupci\u00f3n y los negocios inmobiliarios algunos de ellos en Vallarta otros en Guadalajara usando dinero de los trabajadores mantiene al borde de la quiebra al instituto de pensiones de Jalisco dentro de estos trabajadores est\u00e1n los del sector salud que han dejado la piel durante dos a\u00f1os de pandemia y que hoy se ver\u00edan perjudicados en su derecho a la pensi\u00f3n por los manos manejos impunes que han hecho que sus aportaciones bueno est\u00e9n en riesgo se avecina se\u00f1or presidente un problema social de enorme envergadura y si no se toman cartas en el asunto del Escandalosa corrupci\u00f3n en Jalisco que continu\u00f3 entre empresarios y funcionarios coludidos con El Poder De qu\u00e9 manera el Gobierno Federal podr\u00eda actuar en este sentido pues vamos a pedirle a la secretaria del trabajo que atienda este asunto y establecer a trav\u00e9s de Lety Ram\u00edrez comunicaci\u00f3n con el gobierno de Jalisco saber que est\u00e1 pasando y en qu\u00e9 podemos ayudar siempre pensando en beneficio de los jubilados de los trabajadores muy bien presidente finalmente decirle que hoy a la una de la tarde tienen reuni\u00f3n en la consejer\u00eda jur\u00eddica los ejidatarios del ejido El Zapote piden justicia y apoyo para resolver el conflicto del cual ya tiene usted conocimiento de los terrenos del aeropuerto del aeropuerto ah\u00ed est\u00e1n explotando sus terrenos y no les han han dado lo que en justicia corresponde digo Muchas gracias presidente y aqu\u00ed con Lety le mandan saludos de Tomatl\u00e1n los productores de mango le voy a dejar por aqu\u00ed a Lety todo eh Muchas gracias muchas gracias Stephanie calva Palacios Buenos d\u00edas presidente pues mi primera pregunta es sobre la visita del ministro de asuntos exteriores de Espa\u00f1a Jos\u00e9 Manuel \u00c1lvarez que lleg\u00f3 parece el d\u00eda de ayer y que hoy Bueno ayer en la tarde confirm\u00f3 el canciller Marcelo ebrard que llegaba aqu\u00ed pero me pregunta es la siguiente si usted se va a reunir con \u00e9l habr\u00e1 una reuni\u00f3n con \u00e9l y si esta visita de este ministro espa\u00f1ol pudiera tomarse como una presi\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea para hablar sobre el conflicto que hay ahorita en Rusia y Ucrania Pues s\u00ed es una visita de los dos cancilleres es un encuentro entre cancilleres en el caso de M\u00e9xico el secretario de relaciones exteriores Marcelo ebrard va a recibir el canciller de Espa\u00f1a es bienvenido y tambi\u00e9n tengo informaci\u00f3n que se va a entrevistar con la jefa de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico eso es b\u00e1sicamente otros temas no est\u00e1n contemplados parece que tambi\u00e9n va a tener una reuni\u00f3n el ministro espa\u00f1ol con el este con el senado de la Rep\u00fablica con Olga S\u00e1nchez y con puede ser Ricardo S\u00ed porque el senado tiene facultades para intervenir en pol\u00edtica exterior Entonces s\u00ed es posible que se d\u00e9 ese encuentro aqu\u00ed lo enfatiz\u00f3 un poquito en lo del senado porque hace como unos seis d\u00edas el senador organiz\u00f3 un foro hablando sobre el conflicto de Rusia y Ucrania pero mucha gente estando en esta en esta transmisi\u00f3n en vivo se quejaba porque solamente hablaban en una posici\u00f3n favoreciendo a Ucrania y que no hab\u00edan invitado a alguien que hablara sobre el tema de Rusia entonces Adem\u00e1s de que el grupo plural conformado por Gustavo Madero Emilio \u00c1lvarez y casa y Germ\u00e1n Mart\u00ednez hab\u00edan tomado esta carta de los diputados ucranianos para que M\u00e9xico estuviera bueno diera armas a este bueno esta naci\u00f3n entonces pues en una en este contexto de que el senado no s\u00e9 si est\u00e9 entonces favoreciendo puesto que no no invitan a otra naci\u00f3n no balanceando como un tema este pues que es un conflicto a nivel internacional no s\u00e9 que piense usted sobre esto Pues que la postura de M\u00e9xico es muy clara es no intervenci\u00f3n en estos casos Buscar la soluci\u00f3n pac\u00edfica procurar que haya ayuda humanitaria Y eso es lo que estamos haciendo no interviniendo en el conflicto la solicitud de que mandemos armas se ha rechazado porque es contraria a la pol\u00edtica exterior de M\u00e9xico de no intervenci\u00f3n y adem\u00e1s de que nosotros no queremos la guerra nosotros Vamos a luchar siempre por la paz entonces este lo que s\u00ed estamos haciendo es protegiendo a los mexicanos que est\u00e1n en Ucrania se les est\u00e1 trayendo hoy sale de nuevo un avi\u00f3n de la fuerza a\u00e9rea para traer a mexicanos y tambi\u00e9n [M\u00fasica] a latinoamericanos que no tienen como regresar a sus pa\u00edses eso lo estamos haciendo y ayuda humanitaria para refugiados para quienes este ya est\u00e1n en campamentos y necesitan apoyos en este bueno Igual tambi\u00e9n con este contexto del ministro de espa\u00f1ol que usted ha refrendado que M\u00e9xico no censurar\u00e1 medios extranjeros como lo es este las cadenas rusas la Uni\u00f3n Europea bloqueado a este a estos medios rusos por el tema de su desinformaci\u00f3n no entonces M\u00e9xico garantiza todav\u00eda que no se bloqueen estas nosotros no bloqueamos la informaci\u00f3n nosotros tenemos que garantizar las libertades no estamos de acuerdo con las invasiones porque ser\u00eda un contrasentido a nosotros nos han invadido tenemos padecido de invasiones bueno los invadieron de Espa\u00f1a y nos dominaron 300 a\u00f1os no trataron como Colonia a\u00fan con la visita del ministro espa\u00f1ol Disculpe mantiene esa pausa todav\u00eda Usted s\u00ed es que lo que establece en nuestra constituci\u00f3n en el art\u00edculo 89 son los principios de pol\u00edtica exterior no intervenci\u00f3n autodeterminaci\u00f3n de los pueblos soluci\u00f3n pac\u00edfica de las controversias Bueno nos invadi\u00f3 Francia en dos ocasiones Estados Unidos en dos ocasiones y la primera vez pues nos arrebataron m\u00e1s de la mitad de nuestro territorio un gran zarpazo en la guerra de intervenci\u00f3n de 1847 48 llegaron hasta ac\u00e1 izaron la bandera estadounidense en este Palacio y nos obligaron a firmar un tratado nos quitaron pues son nueve estados que ahora pertenecen a la Uni\u00f3n Americana entre otros California y luego volvieron a invadirnos en 1914 cuando la Revoluci\u00f3n Mexicana entonces por eso nuestra pol\u00edtica exterior est\u00e1 en contra de las invasiones no queremos el intervencionismo al mismo tiempo pues hemos nosotros buscado mantener buenas relaciones con todos los pueblos y con todos los gobiernos del mundo ahora mismo la relaci\u00f3n con Estados Unidos es buena es una relaci\u00f3n de amistad de cooperaci\u00f3n hay 38 millones de mexicanos viviendo y trabajando honradamente en Estados Unidos tenemos una frontera de 3.180 kil\u00f3metros sostenemos que es indispensable la integraci\u00f3n econ\u00f3mica con respecto a nuestra soberan\u00edas para fortalecernos como regi\u00f3n en el mundo Pero bueno nuestra pol\u00edtica exterior no puede olvidar lo que ha sido nuestra historia Entonces a lo mejor Esto no se entiende en otras partes o los internacionalistas especialistas en la materia no toman en cuenta o quieren olvidar pero nosotros tenemos que guiarnos por una frase c\u00e9lebre que da a conocer en un discurso aqu\u00ed en la ciudad cuando regresa triunfante despu\u00e9s de expulsar al ej\u00e9rcito franc\u00e9s el presidente Ju\u00e1rez cuando regresa despu\u00e9s de la inversi\u00f3n francesa se restaura la rep\u00fablica Y dice entre los individuos como entre las naciones el respeto al derecho ajeno es la paz Entonces eso es lo que nos gu\u00eda y ojal\u00e1 y se busque una soluci\u00f3n negociada al conflicto de Rusia y Ucrania y que cecen las hostilidades desde luego la guerra en esta ciudad cuando dice de Estados Unidos ayer el gobierno de biden pronunci\u00f3 que ya no iba a importar gas ni petr\u00f3leo de Rusia y esto Bueno ya se increment\u00f3 con gasolinazo en Estados Unidos de subir sus gasolinas Y ayer comentaba que ustedes recib\u00edan este Patrulla de gasolina de Texas esto afectar\u00e1 al gobierno de M\u00e9xico no a nosotros no nos va a afectar porque como lo mencionamos ayer en el balance tenemos un saldo positivo en el balance entre lo que aumenta el precio del petr\u00f3leo crudo con el aumento en el precio de las gasolinas nosotros desde el inicio del gobierno estamos invirtiendo en exploraci\u00f3n y estamos invirtiendo en la perforaci\u00f3n de pozos petroleros tenemos la suerte de que encontramos campos de troleros que descubrieron cambios campos petroleros con mucho potencial sin embargo no vamos nosotros a pasar de dos millones de barriles diarios de extracci\u00f3n porque queremos cuidar este recurso que es una herencia para las nuevas generaciones y ya para finalizar presidente en el tema de canciller\u00eda hace seis d\u00edas pregunt\u00e9 en la canciller\u00eda se hab\u00eda una estrategia para los mexicanos que viven en Rusia comentaron que tambi\u00e9n las afectaciones de estos bloqueos econ\u00f3micos financieros pues no pod\u00edan le iba a afectar tambi\u00e9n a la embajada Pero hay mexicanos que no han podido tener bueno env\u00edos de dinero para gente que vive en Rusia Entonces pues no han podido dar como una respuesta y tambi\u00e9n porque la gente que ha querido traer a sus familiares a M\u00e9xico de Rusia Pues los incrementos y Los costos de estos boletos son elevados de 150 mil pesos cada pues cada pasaje porque tienen que hacer una vuelta a Turqu\u00eda y luego de Turqu\u00eda tienen que este tomar otros aviones adem\u00e1s con el tema de las aerol\u00edneas tenemos un caso que una persona ten\u00eda un boleto en lufthansa y ahora pues con todos los bloqueos no saben que van a hacer y no sabemos si aeroflow tambi\u00e9n ha tenido contacto la canciller\u00eda con Pues con autoridades rusas no Qu\u00e9 pasa este haciendo lo mismo y si es necesario a partir de lo que t\u00fa me est\u00e1s comentando y Ya la canciller\u00eda ya la secretar\u00eda de relaciones estaba trabajando tambi\u00e9n en dar facilidades a mexicanos que viven en Rusia y que quieren regresar al pa\u00eds y que se les est\u00e1 dificultando por el bloqueo de los espacios a\u00e9reos o del espacio a\u00e9reo en algunos pa\u00edses s\u00ed se puede llegar a M\u00e9xico desde Mosc\u00fa si se puede este porque quedaron unos turistas rusos en Canc\u00fan y los est\u00e1n recogiendo Y s\u00ed tienen que hacer un rodeo pero si llega entonces en el caso de que se necesite se necesite este ir a buscar a mexicanos que est\u00e1n en Rusia podr\u00edamos hacer lo mismo que estamos haciendo para atraer a los mexicanos de Ucrania igual la misma esto seguramente hoy lo puede informar el secretario de relaciones exteriores me tocas a m\u00ed el tema este y me le adelante yo creo al secretario de relaciones que iba a dar a conocer hoy lo del avi\u00f3n que sale a Ucrania no s\u00e9 si ya lo hab\u00edan dicho no bueno este eh No no no no eso s\u00ed ya los detalles ya ya \u00e9l le va a dar el informe han hecho un trabajo los diplom\u00e1ticos mexicanos incluido Marcelo de primer orden este es Algo extraordinario lo que han hecho el cuerpo diplom\u00e1tico de M\u00e9xico en el mundo y los servidores p\u00fablicos de la secretar\u00eda de relaciones exteriores incluido su secretario Marcelo ebrard que es un profesional Entonces estamos trabajando en eso ok las personas que tienen estos conflictos podr\u00edan este hablar con la gente canciller\u00eda para que pusieran en contacto adelantar\u00eda aunque esto lo van a ver este en la secretar\u00eda de relaciones exteriores que vayan a la embajada este de Rusia en M\u00e9xico de de M\u00e9xico en Rusia pero muchas gracias S\u00ed s\u00ed este se va a aprovechar eso no tengo el informe seguramente son alimentos pero relaciones les va a informar sobre eso es que t\u00fa te adelantastes y yo tambi\u00e9n bueno Claudia Guerrero de reforma Gracias Presidente buenos d\u00edas una precisi\u00f3n sobre la visita del canciller espa\u00f1ol si la presencia del canciller espa\u00f1ol en M\u00e9xico puede de alguna manera desbloquear esta pausa en la relaci\u00f3n bilateral que usted declar\u00f3 con Espa\u00f1a Mire yo cuando hablo de pausa es para que pol\u00edticamente se internalice una realidad la relaci\u00f3n anterior con Espa\u00f1a estuvo caracterizada por el abuso de empresas espa\u00f1olas en nuestro pa\u00eds Y aunque cuesta mucho trabajo que se acepte que se comprenda M\u00e9xico no es tierra de conquista Entonces todav\u00eda tenemos diferencias con estas empresas como es el caso de iberdrola la empresa que tiene que ver con la industria el\u00e9ctrica pero eso es independiente de las relaciones de amistad las relaciones que siempre se han tenido con Espa\u00f1a desde luego interrumpidas durante el franquismo pero nosotros le tenemos un gran reconocimiento al pueblo espa\u00f1ol nuestra admiraci\u00f3n nuestro respeto pero no es un asunto del pueblo espa\u00f1ol es un asunto de empresas de la \u00e9lite econ\u00f3mica pol\u00edtica que no han actuado con decencia Pero eso no significa ruptura de relaciones que bien que est\u00e1 aqu\u00ed el canciller en nuestro pa\u00eds bienvenido ya lo dije y vamos este a buscar restablecer por completo por entero las relaciones cuando este se entienda de que vivimos una etapa nueva en la vida p\u00fablica de M\u00e9xico ya no es el tiempo en que repsol as\u00ed hay deshac\u00eda nos cost\u00f3 mucho repsol en compras de gas en contratos para extraer gas que no rindieron que no fueron rentables para M\u00e9xico y ellos s\u00ed sacaron muchas ventajas se les vendieron incluso acciones que ten\u00eda PEMEX en repsol a precios bajos o sea hemos tenido problemas econ\u00f3micos financieros se ha afectado que hacienda p\u00fablica y lo mismo con ohl que se quedaba con todos los contratos de las autopistas solo por las relaciones por el tr\u00e1fico de influencias y el caso pues m\u00e1s penoso de que una empresa espa\u00f1ola y iberdrola dedicada a el negocio de la luz de la energ\u00eda el\u00e9ctrica contrata como consejero a un ex presidente de M\u00e9xico eso es una ofensa de base de empleado vamos a ex presidente de M\u00e9xico Y todav\u00eda tenemos asuntos ah\u00ed pendientes porque obtuvieron subsidios ventajas muy favorables todo por el tr\u00e1fico de influencia Entonces eso es lo que queremos que se aclare y repito no tenemos nosotros fobia al pueblo espa\u00f1ol lo respetamos mucho es un pueblo trabajador un pueblo migrante que simboliza lo que ha significado la migraci\u00f3n en el mundo de c\u00f3mo el que sale por necesidad de su pa\u00eds dedicado al trabajo constante puede obtener un patrimonio eso es un ejemplo en el caso de Espa\u00f1a en el caso de los mexicanos que se fueron en esas condiciones Y que ahora est\u00e1n trabajando honradamente en Estados Unidos y tambi\u00e9n los que vinieron por defender a la Rep\u00fablica y se les dio protecci\u00f3n en el gobierno de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas espa\u00f1oles que aportaron much\u00edsimo en todos los campos de la vida p\u00fablica tambi\u00e9n como ha sucedido en otros casos cuando las dictaduras de Am\u00e9rica Latina que llegaron muchos muchos en busca de asilo se les dio asilo y contribuyeron fueron maestros las universidades de M\u00e9xico se desempe\u00f1aron en las empresas en el sector p\u00fablico Entonces es una relaci\u00f3n muy muy fraterna ya lo dije solo en el franquismo por lo que signific\u00f3 se rompieron las relaciones pero no tenemos este motivo para que haya ruptura de relaciones es nada m\u00e1s vamos a reflexionar sobre c\u00f3mo ha sido nuestra relaci\u00f3n o c\u00f3mo fue la relaci\u00f3n durante el per\u00edodo neoliberal porque ya no puede ser lo mismo y lo est\u00e1n entendiendo muy bien yo agradezco que le dieron el benepl\u00e1cito al nuevo embajador de M\u00e9xico en Espa\u00f1a quirino Ordaz ya est\u00e1 tambi\u00e9n aprobado por el senado mexicano ya tenemos un nuevo embajador y \u00e9l va a ser un buen trabajo Gracias presidente en otro tema preguntarle ayer se dio a conocer que un tribunal Federal suspendi\u00f3 los permisos ambientales para el tren Maya desde Palenque hasta izamal Esto va a detener las obras o qu\u00e9 estrategia legal tienen para enfrentar este tema que hasta donde se public\u00f3 es inapelable no porque lo va a resolver la corte es un asunto que tiene que resolverlo la corte en su momento y no nos va a detener si legalmente este esa es no la decisi\u00f3n la tenemos que respetar pero entiendo que no tiene ese alcance las obras contin\u00faan S\u00ed con normalidad S\u00ed incluso tambi\u00e9n el desmonte de vegetaci\u00f3n etc\u00e9tera S\u00ed este que ya lo explique porque nuestros adversarios han desinformado ya expliqu\u00e9 que van a desmontarse 100 hect\u00e1reas cuando mucho tomando en cuenta que en l\u00ednea recta son 100 kil\u00f3metros de ac\u00e1 Kawaii ni siquiera Monte alto no es selva pero a cambio de eso porque si nos importa proteger la naturaleza por convicci\u00f3n estamos sembrando 200.000 hect\u00e1reas de \u00e1rboles en toda la ruta del tren maya 200.000 hect\u00e1reas y se est\u00e1n constituyendo tres parques naturales 18.000 hect\u00e1reas para la flora y para la fauna se va a ampliar el la reserva de calakmul se va a crear el parque de Tulum que va a integrar mil hect\u00e1reas incluso va a ser un parque para la protecci\u00f3n del jaguar y 2.200 hect\u00e1reas tambi\u00e9n que se van a constituir en parque natural en Guzm\u00e1n muy cerca de la zona arqueol\u00f3gica Entonces esto no afecta la terminar\u00e1n de acuerdo a los plazos programados S\u00ed s\u00ed los adversarios nuestros o sea van a estarnos poniendo obst\u00e1culos yo recuerdo que cuando inici\u00e9 que era jefe de gobierno el segundo piso lo tuvimos que hacer a pesar de los amparos el final gran abogado pero con una postura conservadora este promovi\u00f3 un Amparo no quer\u00eda el segundo piso y un partido que no voy a mencionar pero que ustedes se imaginan conservador hizo lo mismo y el reforma en ese entonces y salimos adelante y luego que nos criticaban con los segundos pisos terminaron copi\u00e1ndolos en todos lados Entonces ya tenemos este pues una experiencia de C\u00f3mo enfrentar al conservadurismo que quisiera que nos fuera mal est\u00e1 como ayer este Joaqu\u00edn L\u00f3pez D\u00f3riga no esperando que este hubiese enfrentamientos esta conductora Susana Uresti Azucena por este este transmitiendo en vivo bueno cuando se trata de una movilizaci\u00f3n as\u00ed transmiten en vivo todos los medios es como Cadena Nacional Este pero hasta [Aplausos] chistoso No porque se quejaba de que se estaba amurallando la ciudad no tienes ah\u00ed su este texto y luego le contesta Pedro Miguel que no se estaba dando cuenta que ella estaba transmitiendo desde milenio que estaba amurallado porque pidieron protecci\u00f3n pero ese Claro que la se\u00f1ora no nos quiere entonces cualquier cosa lo utiliza por ejemplo miren pues esto es lo que padecemos diario y es general a ver si le pones Este s\u00ed pero es como L\u00f3pez D\u00f3riga como Ciro como Loret de Mola el reforma del universal etc\u00e9tera etc\u00e9tera m\u00e1s los peri\u00f3dicos de Estados Unidos de Washington post El New York Time el water es financial Time el pa\u00eds de veras es una falta de rigor period\u00edstico est\u00e1n mostrando que son medios que defienden a grupos de intereses creados y que est\u00e1n en contra de gobiernos que buscan combatir la corrupci\u00f3n y ayudar a los pobres Son medios de la oligarqu\u00eda para decirlo con claridad los de aqu\u00ed y los de all\u00e1 ustedes ven el New York Time al Washington post al Wall Street journal al financial Time al pa\u00eds de Espa\u00f1a todos iguales qu\u00e9 defienden pues las empresas extranjeras que hac\u00edan su agosto que ven\u00edan a robar a saquear eso es lo que defienden y es lo mismo aqu\u00ed que defienden o por qu\u00e9 est\u00e1n en contra de nosotros porque ahora los potentados tienen que pagar impuestos que no pagaban Aunque parezca incre\u00edble las empresas m\u00e1s importantes los bancos m\u00e1s importantes no pagaban impuestos les condonaban los impuestos Entonces como se reform\u00f3 la constituci\u00f3n ya les coment\u00e9 que en el encuentro que tuve con el presidente biden la primera vez en 2012 me dijo y c\u00f3mo le va a hacer era yo candidato Pues voy a combatir la corrupci\u00f3n [M\u00fasica] ya que paguen impuestos se acaben los privilegios Fiscales que paguen impuestos los potentados que no pagan y ri\u00e9ndose ya cuando termin\u00f3 la conversaci\u00f3n me dijo Oiga si gana y este aplica esa pol\u00edtica de que paguen impuestos los de arriba me lo transmite y Esto me lo dijo ri\u00e9ndose digo S\u00ed ahora que fui a la casa blanca sali\u00f3 el tema y le dije qu\u00e9 cree ya est\u00e1n pagando impuestos se acuerda porque empez\u00f3 hablando de que en Estados Unidos las corporaciones no pagaban impuestos y ya le expliqu\u00e9 lo que est\u00e1bamos haciendo nosotros aqu\u00ed por eso no tenemos problema enfrentamos la pandemia ahora enfrentamos a la crisis de esta guerra porque no permitimos la corrupci\u00f3n porque no hay privilegios fiscales Y por qu\u00e9 estamos ayudando a la gente pobre no estamos permitiendo que el presupuesto que es dinero del pueblo se lo roben unos cuantos a robar a otra parte ya se termin\u00f3 eso en M\u00e9xico pero miren Esto es lo que tenemos que resistir y adem\u00e1s es normal si no hubiese esto significar\u00eda que no estamos llevando a cabo una transformaci\u00f3n deber\u00edamos estar preocupados Pero como este es un movimiento transformador pues produce una reacci\u00f3n y es esto a ver porque tambi\u00e9n de ese tipo de comentaristas comentaristas de radio de televisi\u00f3n est\u00e1 lleno M\u00e9xico No hay de otros todos tienen esta misma Concepci\u00f3n y reciben Consigna o est\u00e1 al servicio de grupos de intereses creados si hay una prensa distinta medios de informaci\u00f3n distintos no pero es minoritaria en las grandes empresas de la informaci\u00f3n domina esto no no tienes el audio de las libertades es hoy una ciudad amurallada hay tres capas de vallas met\u00e1licas que resguardan Palacio Nacional son aproximadamente tres metros y medio de la banqueta hacia carriles centrales del Circuito del z\u00f3calo ah\u00ed est\u00e1n lo mismo la Catedral Metropolitana lo mismo el Palacio de Bellas Artes lo mismo la representaci\u00f3n del estado de gobierno de Nuevo Le\u00f3n El hemiciclo a Ju\u00e1rez ah\u00ed est\u00e1 ah\u00ed est\u00e1 el municipio Ju\u00e1rez han trabajado mucho han invertido mucho el banco de M\u00e9xico la Glorieta de las mujeres que luchan donde saben de antemano que habr\u00e1 una parada de las mujeres porque as\u00ed lo han anunciado el \u00e1ngel de la independencia desde donde va a partir una de las marchas una de las colectivas todos los lugares est\u00e1n amurallados vallas met\u00e1licas o tapiales de madera adem\u00e1s es tanto el temor o tendr\u00e1 el gobierno alguna informaci\u00f3n que no quiere compartir que el mism\u00edsimo general Luis Rodr\u00edguez bosio comandante de la guardia nacional en persona supervisa esta noche las instalaciones de las vallas met\u00e1licas Frente a Palacio Nacional pues es su trabajo del General pero miren no tienen un fragmento Ah bueno eso es lo que contesta este Pedro Miguel s\u00ed Ese es el edificio de Milenio y ellos pidieron que se les protegiera Y desde ah\u00ed estaba ella transmitiendo [M\u00fasica] pero a ver no tienen algunas im\u00e1genes de ayer de c\u00f3mo le pegaban a la valla en catedral f\u00edjese un asunto no este muy especial el gobierno de la ciudad no tuvo vallas que est\u00e1 aqu\u00ed en el s\u00f3tano y ah\u00ed nadie protest\u00f3 d\u00f3nde fue la protesta esta violenta la catedral y Palacio porque como dir\u00eda Joaqu\u00edn L\u00f3pez D\u00f3riga la nota es la nota aqu\u00ed lo que quer\u00edan pues era el choque en meterse el Palacio en llamas ya no El llano en llamas la gran novela de Juan Rulfo sin el Palacio en llamas presidente si me permite quisiera preguntarle sobre otro tema a pesar de la gravedad de los hechos violentos registrados el fin de semana en el Estadio Corregidora de Quer\u00e9taro ayer la federaci\u00f3n de f\u00fatbol aplic\u00f3 unas sanciones Pues b\u00e1sicamente rid\u00edculas econ\u00f3micamente de poco m\u00e1s de mill\u00f3n y medio de pesos y adem\u00e1s suspensiones solamente temporales a estos grupos violentos denominados barras qu\u00e9 opina sobre esta decisi\u00f3n pues este eso est\u00e1 manejado por los due\u00f1os de los equipos yo siento que deber\u00edan de actuar con m\u00e1s responsabilidad todos hay due\u00f1os de equipos que existen preocupados por lo que pas\u00f3 en Quer\u00e9taro que ya ha sucedido en otras partes pero en Quer\u00e9taro fue m\u00e1s este difundido Entonces este pues ojal\u00e1 y esto se atienda bien se consulte a los ciudadanos a los aficionados a los comentaristas del deporte del f\u00fatbol y que despu\u00e9s de esa consulta que se escuche pues a los protagonistas los que tienen que ver con el f\u00fatbol a todos desde luego a los que asisten a los estadios a la gente que va con sus familias y que a partir de ah\u00ed resuelvan pero para evitar que una cuesti\u00f3n popular Pues de arriba que proteja siempre intereses y lo otro es que se tiene que cuidar con la polic\u00eda y no no este echar en saco roto lo que significa la vigilancia no solo en partidos de f\u00fatbol en todos los eventos masivos yo recuerdo cuando fui jefe bueno ten\u00edamos una atenci\u00f3n especial para los fines de semana porque se concentraban 200 300 mil personas en distintos eventos y hab\u00eda que cuidar Entonces eso las autoridades tienen que hacerlo por ejemplo f\u00edjense la diferencia de la valla lo que sirvi\u00f3 la valla si me pongo a ver lo que iba a decir a su cena por L\u00f3pez D\u00f3riga o lorette si con ellos nunca queda uno bien silenciarto pierdo y si no la ensart\u00e9 perdiste no uno tiene que tomar decisiones de acuerdo a lo que corresponde con profesionalismo C\u00f3mo no vamos a saber de qu\u00e9 provocadores y que este dejamos descubierto el Palacio se meten queman las puertas se meten y los fif\u00eds felices felices que recorran el mundo esas im\u00e1genes el Palacio y la catedral en llamas porque son muy responsables y muy hip\u00f3critas y muy corruptos porque al final de cuentas lo que quieren es regresar por sus fueros y por sus privilegios y por eso esa estrategia golpista medi\u00e1tica golpista de debilitamiento al gobierno afortunadamente el pueblo de M\u00e9xico es mucha pieza mucha pieza no tienes de las de las vallas Bueno Este s\u00ed pero no eso est\u00e1 bien Eso es el metro aqu\u00ed se les cay\u00f3 el mire Esa es la valla pero ah\u00ed debe haber otra as\u00ed que se quitaron como 60 martillos sopletes marros pero a ver si no hay una imagen Ah\u00ed est\u00e1 m\u00e1s est\u00e1 el Palacio atr\u00e1s ese zumo de extintores para apagar el fuego Esta es una franja la de enfrente del palacio y de la catedral en la plancha del Z\u00f3calo a la gente mujeres manifest\u00e1ndose que no participaron en esto aqu\u00ed estamos hablando de 500 gentes m\u00e1s o menos 500 personas sobre todo mujeres pero tambi\u00e9n ya al final hombres que se metieron Pero afortunadamente resisten Las barreras Ah bueno Ese es ese eso eso ya no es la pero bueno ese es un decomiso de bombas Molotov y de martillos [M\u00fasica] finalmente prevenir o sea por lo que dices del f\u00fatbol S\u00ed este comentaba yo que cuando antes yo creo que sigue haci\u00e9ndose cuando hay estos juegos de Pumas Am\u00e9rica Chivas salen primero los de la porra de un equipo y luego al final los otros se ordena pues para que no se enfrenten y se cuida la entrada hay un protocolo exactamente Entonces yo estoy seguro que de los due\u00f1os de los equipos van a ayudar y este todos adem\u00e1s miren una mam\u00e1 que se r\u00eden de m\u00ed cuando los acus\u00f3 a mal portados con las mam\u00e1s y con los abuelos y las abuelas pues una mam\u00e1 entreg\u00f3 a su hijo porque estuvo en lo del estadio de Quer\u00e9taro y yo los voy a seguir acusando a los que se portan mal y voy a seguir recorriendo a los pap\u00e1s a los abuelos para que nos ayude a que no haya violencia Entonces es lo que debe de hacerse Bueno vamos finalmente quer\u00eda preguntarle Y si a pesar de todo este esc\u00e1ndalo que se ha generado por la filtraci\u00f3n de los audios de una conversaci\u00f3n del fiscal general si usted cree que el fiscal puede sostenerse en su cargo a pesar de lo que se ha revelado desde su punto de que s\u00ed porque se tiene que proceder de conformidad con la ley y entiendo O tengo la informaci\u00f3n de que sobre este asunto va a intervenir la suprema corte va a resolver S\u00ed pero esa es una este postura de tipo pol\u00edtica por ejemplo el ex ministro Ram\u00f3n Cos\u00edo [M\u00fasica] que est\u00e1 en contra pues de el gobierno actual ya tiene esa postura hay que quitarlo hay que tumbarlo Yo pienso que se tiene que resolver en las causas que establece la ley [M\u00fasica] eso lo va a resolver la suprema corte y este no caer en el manique\u00edsmo de buenos y malos porque no son unas blancas palomas estos que est\u00e1n buscando la salida de El fiscal este ministro hablando del poder judicial y de los ministros Pues fue de los que aprobaba todo en los gobiernos conservadores y \u00e9l est\u00e1 en el flanco derecho Entonces no nos metamos a querer resolver esto con posturas pol\u00edticas porque tambi\u00e9n hay mucha hipocres\u00eda yo ayer les dec\u00eda Creen ustedes que Mart\u00edn Moreno este novelista que tiene mucho \u00e9xito tiene muchos lectores entre la clase media creen sinceramente que le preocupa la educaci\u00f3n p\u00fablica porque \u00e9l plantea que estamos cancelando el programa de la escuela de tiempo completo no que le va a interesar la educaci\u00f3n p\u00fablica si \u00e9l es un reaccionario todos sus novelas van dirigidas a un p\u00fablico que tiene un pensamiento conservador calumniando al general C\u00e1rdenas y a los dirigentes populares y desde luego en contra de el servicio p\u00fablico y de la salud y la educaci\u00f3n p\u00fablica pero tambi\u00e9n Claudio x Gonz\u00e1lez lo mismo se acuerdan cuando estaba la campa\u00f1a para que se impusiera la mal llamada reforma educativa dec\u00eda ay mis ni\u00f1os me preocupan mucho a los ni\u00f1os S\u00ed yo no s\u00e9 por qu\u00e9 Aqu\u00ed este Elizabeth porque Es una muy buena persona Este pero les llama a la organizaci\u00f3n c\u00f3mo se llama mexicanos contra la corrupci\u00f3n [M\u00fasica] somos mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n hasta en eso son falsos porque lo que defienden es eso la corrupci\u00f3n Claudio x Gonz\u00e1lez y todos ellos son unos reverendos corruptos Pero en fin vamos con [M\u00fasica] Liliana Gracias Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas Liliana noble de pulso saludable preguntarle ayer usted comentaba sobre la universalizaci\u00f3n de la gratuidad en la salud yo quisiera saber en los institutos en sexenios pasados ocurr\u00eda que s\u00ed pag\u00e1bamos cuotas m\u00ednimas Pero hab\u00eda cuotas tan m\u00ednimas que gente que no tiene recursos ni siquiera pod\u00eda pagar eso pero luego ven\u00eda si ten\u00edas que hacerte una cirug\u00eda una pr\u00f3tesis alg\u00fan insumo que tuviera que ver con la anestesia o estas agujas que se utilizan para hacer la punci\u00f3n en una mastograf\u00eda ten\u00edas que pagarlas por por tu cuenta yo quisiera saber si Dentro de este esquema de gratuidad se va a cubrir todo esto y de d\u00f3nde van a salir estos recursos para mantener a estos institutos que hay que reconocerlo tienen una excelente calidad y son reconocidos a nivel mundial esa ser\u00eda mi primer pregunta gratuidad es el derecho a la salud est\u00e1 contemplado en la Constituci\u00f3n y no queremos que sea letra muerta todos podemos ir a un centro de salud a un hospital recibir atenci\u00f3n m\u00e9dica medicamentos y estudios gratuito de manera gratuita Ese es el ideal hacia all\u00e1 vamos y ya empezamos en los institutos y no es cuadro b\u00e1sico o sea no s\u00e9 se reduce a un determinado n\u00famero de claves o de medicinas y no incluye estudios o no incluye como t\u00fa mencionas equipos que se requieren con m\u00e1s costo no es gratuidad completa para los no asegurados poblaci\u00f3n abierta que es m\u00e1s de la mitad de los mexicanos que no tienen seguro social que no tienen ISSSTE que no tienen seguridad social entonces para ellos es la educaci\u00f3n Perd\u00f3n la salud gratuita atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos ahora me preguntas de d\u00f3nde va a salir Ese es el tema es que si no hay corrupci\u00f3n con el mismo presupuesto de antes alcanza para dar la medicina a todos y atender a todos los mexicanos que no tienen ahora ese derecho del derecho a la salud de ah\u00ed viene el problema con Loret de Mola vean ustedes latinos que es parte de la empresa que est\u00e1 financiando a quienes nos atacan a qu\u00e9 se dedican adem\u00e1s de los medios A qu\u00e9 se dedicaban a vender medicamentos al gobierno pol\u00edticos que vend\u00edan grandes cantidades de medicamentos incluso adulterados a precios elevad\u00edsimos contratos con los gobiernos estatales todav\u00eda los tienen Entonces como eso se termina como ya no hay esa corrupci\u00f3n porque era extremo imag\u00ednense robarse el dinero de las medicinas pues lo hac\u00edan entonces por eso la rabia Y entonces latinos Pues contrata a los periodistas que est\u00e1n en el universal los que est\u00e1n en milenio no en una estaci\u00f3n de radio y en ese periodista cobra doble le paga el due\u00f1o o el empresario de la radio de la televisi\u00f3n o del peri\u00f3dico pero recibe otro suelto en este caso de latinos como entregaban los del Consejo coordinador empresarial Y c\u00f3mo hacen este sus acopios de recursos los de mexicanos en favor de la corrupci\u00f3n que dicho sea de paso hasta el gobierno de Estados Unidos les da dinero que es un asunto que tenemos pendiente con el gobierno de Estados Unidos que no nos han querido este atender c\u00f3mo es posible que el gobierno de Estados Unidos le d\u00e9 dinero a estos grupos que se dedican abiertamente atacar a un gobierno legal y leg\u00edtimamente constituido eso es intervencionismo eso no debe de caracterizar nuestras relaciones eso no es amistoso pero son de las cosas que tendr\u00e1n que ir cambiando en la pol\u00edtica exterior de Estados Unidos todas esas aptitudes que a lo mejor ellos ven como normal el financiar a estos grupos que se disfrazan de sociedad civil pero que tienen un prop\u00f3sito pol\u00edtico Entonces de d\u00f3nde sale el dinero para que se pueda garantizar la atenci\u00f3n m\u00e9dica pues donde no permitir la corrupci\u00f3n de d\u00f3nde sali\u00f3 el dinero para pagar por anticipado las vacunas f\u00edjense lo que se logr\u00f3 pagando por adelantado las vacunas alrededor de 40 mil millones de pesos Pues protegimos a la gente Por qu\u00e9 nosotros estamos abajo [Aplausos] en cuanto a n\u00famero de fallecidos con relaci\u00f3n a otros pa\u00edses de Am\u00e9rica incluso con relaci\u00f3n a Estados Unidos porque vacunamos y tambi\u00e9n otra cosa que nos ayuda mucho la campa\u00f1a contra la vacuna en Estados Unidos es decir lleg\u00f3 a muchos sectores y se quedaron sin vacunar un porcentaje considerable de estadounidenses cuando viene la cuarta Ola ustedes saben que hubieron much\u00edsimos contagios esta Nueva Ola esta variante fue la que m\u00e1s contagios produjo M\u00e9xico y en el mundo sin embargo como ya est\u00e1bamos vacunados a nosotros nos protegi\u00f3 y entre m\u00e1s vacunados menos fallecidos por eso quedamos abajo de Estados Unidos nos ayud\u00f3 mucho la actitud de la gente por ejemplo aqu\u00ed en la ciudad casi el 100% con refuerzo tenemos alguna dificultad en algunos estados pero estamos trabajando visitando todas las comunidades y seguimos haciendo conciencia de la necesidad de la vacuna Pero regresando Por qu\u00e9 se pudo enfrentar el problema porque ten\u00edamos los recursos este disponibles porque no se permite la corrupci\u00f3n despu\u00e9s puedo mostrar lo de los ingresos a ver si pones la tabla de ingresos del gobierno estamos padeciendo ahora por la crisis bueno la inflaci\u00f3n este que est\u00e1 afectando y pues nos da tranquilidad de que estamos manteniendo los ingresos necesarios en la hacienda p\u00fablica a ver si no los env\u00edan pero todo est\u00e1 en no permitir la corrupci\u00f3n lo de la medicina est\u00e1 vinculado con latinos y latinos est\u00e1 vinculado con Lore de Mola y lo leeremos la est\u00e1 vinculado con los esc\u00e1ndalos encontrar nuestra Entonces como dicen en mi pueblo Por algo ser\u00e1 se\u00f1or presidente en lo que Jes\u00fas Busca la informaci\u00f3n que usted le pide hablando con en este tema de la vacunaci\u00f3n estuve en el programa de radio a William Orozco El representante comunitario de estas comunidades valga la redundancia cercanas al volc\u00e1n del Tacan\u00e1 \u00e9l me hablaba de la importancia y la puntual atenci\u00f3n en materia de lo que usted mencionaba de en tiempo y forma de la llegada de las vacunas ellos representan a las zonas de cacahuat\u00e1n Uni\u00f3n Ju\u00e1rez zona alta de Tapachula Tixtla chico me tapa frontera Hidalgo y por supuesto Suchiate y mencionaba que est\u00e1n muy agradecidos con el Gobierno Federal por la prontitud de la llegada de las vacunas pero al mismo tiempo me me platican de la situaci\u00f3n precaria en materia de servicios de salud ellos quisieran conocer si existe durante su gobierno la posibilidad de crear unos hospital de segundo nivel de bienestar porque me comentaban que tardan A veces entre seis y ocho horas de bajar de las comunidades a un lugar en donde haya transporte y de ah\u00ed llevarlos a lugares en donde puedan ser atendidos ahora con la covid 19 muchos de estos ciudadanos que para ellos han sido olvidados en sexenos anteriores no ten\u00edan acceso a llegar a tiempo a una atenci\u00f3n hospitalaria y pues Desafortunadamente perd\u00edan la vida all\u00e1 arriba en sus casas Yo quisiera preguntarle expresamente el se\u00f1or presidente si esta posibilidad de la creaci\u00f3n del hospital de segundo nivel de IMSS bienestar para esta comunidad que alberga alrededor de 850 mil habitantes pudiera ser posible en su sexenio Porque seguramente ahora que est\u00e9 en la Gira le le har\u00e1n esta misma petici\u00f3n gracias S\u00ed yo pienso que ser\u00eda conveniente informar ahora que ya est\u00e1 bajando la pandemia que ya est\u00e1 haciendo menos da\u00f1o en hospitalizaci\u00f3n en fallecimientos ya estamos dedic\u00e1ndonos a fortalecer el sistema de salud p\u00fablica para hacer realidad el que tengamos buena infraestructura que los hospitales tengan equipo que no falten los m\u00e9dicos generales los especialistas las enfermeras que no falten los medicamentos o sea en eso estamos Porque queremos dejar un sistema de salud de primer orden como lo merece el pueblo de M\u00e9xico Entonces ya estamos trabajando se est\u00e1n haciendo censos inventarios se est\u00e1n recorriendo los estados para ver cu\u00e1ntas unidades m\u00e9dicas Cu\u00e1ntos centros de salud Cu\u00e1ntos hospitales C\u00f3mo est\u00e1n en equipos C\u00f3mo ser personal estamos haciendo un diagn\u00f3stico de toda la situaci\u00f3n de salud en el pa\u00eds lo que tiene que ver con el sector p\u00fablico y vamos a [Aplausos] comenzar ya a tener completos los sistemas de salud de 13 estados en este a\u00f1o y el resto los vamos a tener el a\u00f1o pr\u00f3ximo completos es decir no les van a faltar los m\u00e9dicos no van a faltar los especialistas no va a faltar los medicamentos y vamos a tener atenci\u00f3n accesible lo que t\u00fa est\u00e1s planteando que haya primer nivel segundo nivel de atenci\u00f3n S\u00ed y tercer nivel O sea que haya un sistema de salud integral eficiente de calidad y al mismo tiempo gratuito Entonces como ya estamos trabajando en esto Me gustar\u00eda que conocieran y adem\u00e1s dar a conocer a toda la poblaci\u00f3n el plan Entonces \u00e9l les puedo proponer como ya no tenemos afortunadamente mucho que hablar de la pandemia el martes pr\u00f3ximo que venga todo el sector salud que venga el secretario de salud del subsecretario el director del seguro del ISSSTE todos el doctor Pedro Centeno que ha hecho un recorrido muy interesante pudiera dar a conocer todo lo que ha encontrado sobre las cl\u00ednicas del ISSSTE por favor Nada m\u00e1s que yo en esta ocasi\u00f3n el martes pienso que debemos de informar sobre el sistema de salud para los no de asegurados los que no tienen la seguridad Social para poblaci\u00f3n abierta qu\u00e9 es lo que estamos ahora este atendiendo y luego si les parece ya C\u00f3mo se est\u00e1 reforzando el seguro social y el ISSSTE para los derechohabientes si les parece Entonces el martes les van a explicar qu\u00e9 estamos haciendo para el sistema IMSS bienestar que es el modelo que vamos a utilizar en todo el pa\u00eds ya estamos llegando a acuerdos con los gobiernos estatales me dio mucho gusto y aqu\u00ed lo informo la actitud del doctor Navarro de Nayarit que tiene una gran experiencia como m\u00e9dico ha trabajado en instituciones de salud llega a el gobierno dice pensar\u00eda no de que iba \u00e9l a querer manejar el sistema de salud como se maneja todav\u00eda no que son los estados los que se encargan del sistema de salud \u00e9l nos informa que estaba dispuesto Y adem\u00e1s que cre\u00eda necesario y conveniente la federalizaci\u00f3n del sistema de salud Y qu\u00e9 se integrar\u00e1 el sistema de salud y est\u00e1 dando todas las facilidades entonces vamos a resolver muchos problemas adelanto a los trabajadores de la salud dos cosas primero que este nuevo sistema no les afecta [M\u00fasica] en sus prestaciones en sus sueldos en su antig\u00fcedad en nada les va a afectar primero primero y segundo que los m\u00e9dicos enfermeras que est\u00e1n contratados por honorarios van a ser basificados ese se les va a regularizar su situaci\u00f3n se los adelanto tambi\u00e9n para que porque hay muchos intereses en todo esto no los este inquieten que tengan confianza que va a mejorar el sistema de salud y que ellos van a ser respetados se le van a garantizar sus derechos laborales y que estamos muy agradecidos con ellos con m\u00e9dicos con enfermeras con todo el personal del sector salud Porque con ellos salimos adelante frente a la pandemia entonces no s\u00e9 si tengas ah\u00ed el dato a ver s\u00ed miren a pesar de [M\u00fasica] enero marzo del a\u00f1o pasado 745.000 millones de pesos enero marzo de este a\u00f1o 811 como 60 mil millones m\u00e1s nos da 1.5 de incremento en t\u00e9rminos reales pero con una inflaci\u00f3n mayor entonces pues vamos bien no tenemos problemas de financiamiento y con el aumento en el precio del crudo compensamos el subsidio que vamos a seguir dando a las gasolinas ahora este la gasolina en M\u00e9xico est\u00e1 costando menos que lo que cuesta en Estados Unidos en algunas regiones de Estados Unidos Y s\u00ed garantizarle al pueblo de M\u00e9xico que no va a aumentar ni la gasolina ni \u00e9l dice ni la luz ya est\u00e1 dando frutos la pol\u00edtica energ\u00e9tica que iniciamos les hablaba yo de que el habernos metido a invertir en exploraci\u00f3n nos da la seguridad de que tenemos petr\u00f3leo no es el caso de otros pa\u00edses petroleros que tienen petr\u00f3leo pero no tienen exploraci\u00f3n ya Nosotros sabemos D\u00f3nde est\u00e1 ya nada m\u00e1s es de invertir para perforar y extraer el petr\u00f3leo eso nos est\u00e1 ayudando mucho en esta situaci\u00f3n de crisis en los precios del petr\u00f3leo lo otro Es que desde el principio nos dedicamos a rehabilitar las refiner\u00edas y tomamos la decisi\u00f3n de comprar la refiner\u00eda pedir parte y eso que no significa Pues que estamos importando 45% menos [M\u00fasica] de gasolinas entonces el precio de la gasolina que est\u00e1 arriba pues no nos afecta mucho porque realmente necesitamos solo 250 300 mil barriles de gasolinas para tener resuelto nuestro consumo ya no son se lleg\u00f3 a tener en el 2018 importaciones por 800 mil barriles a 300.000 es manejable se acuerdan ustedes de que hab\u00eda un candidato porque no puede ser tan r\u00edgida la vida no no podemos perder el sentido del humor hay que re\u00edrnos es buena la risa y el buen humor no enojarnos no amargarnos se acuerda que hab\u00eda un candidato que dec\u00eda que para que esa c\u00e1mara no s\u00e9 petr\u00f3leo que ya nos iba a necesitar imag\u00ednense hay Nanita si hubiese ganado ah\u00ed se los dejo Ya de tarea muy bien Vamos con Gracias Presidente buenos d\u00edas Sheila rossagel corresponsal de Grupo gilly El Imparcial de Sonora La Cr\u00f3nica de Mexicali y frontera de Tijuana presidente preguntarle sobre el decomiso que dio a conocer la Sedena el jueves pasado de un Arsenal casi tres millones de cartuchos y otras armas all\u00e1 en Sonora si tuvo conocimiento de este hecho y si han investigado la procedencia de de este Arsenal que se que se decomiso ah\u00ed si lleg\u00f3 de Estados Unidos y sobre c\u00f3mo pudo ingresar al pa\u00eds pues este s\u00ed es un decomiso muy importante de armas en Sonora que llev\u00f3 a cabo la secretar\u00eda de la defensa nunca se hab\u00eda hecho un decomiso as\u00ed con esas cantidades de armamento y la procedencia Pues es de Estados Unidos es lo que ha venido planteando Marcelo ebrard acerca de del control de la comercializaci\u00f3n de las armas de Estados Unidos las armas que se introducen a M\u00e9xico Entonces vamos a seguir con este plan puede ser que haga falta m\u00e1s informaci\u00f3n y la semana pr\u00f3xima podemos dar detalles sobre el decomiso si te parece s\u00ed presidente no se sabe ahorita no tiene informaci\u00f3n sobre c\u00f3mo entraron las armas o sea no no pero Yo espero que la secretaria defensa presente un informe si les parece hasta donde este tienen ellos informaci\u00f3n sobre este asunto Gracias presidente en un segundo tema el gobierno de Baja California present\u00f3 denuncias penales en contra de al menos tres ex secretarios de la administraci\u00f3n de de Bonilla por el probable da\u00f1o el horario por el orden de 12.000 millones de pesos es por la construcci\u00f3n de una planta fotovoltaica all\u00e1 en Baja California entonces preguntarles si usted estaba enterado de estas acciones y cu\u00e1l ser\u00eda la postura pues ante este conflicto del gobierno actual con el gobierno anterior Bueno este tengo entendido que esa planta no ha sido autorizada este por las autoridades federales acu\u00e9rdense que todo lo que tiene que ver con la industria el\u00e9ctrica son asuntos de car\u00e1cter Federal no pueden disponer los estados sobre la energ\u00eda el\u00e9ctrica o sea la producci\u00f3n distribuci\u00f3n de la energ\u00eda el\u00e9ctrica de acuerdo a la Constituci\u00f3n es algo que tiene que ver con el Gobierno Federal Entonces hasta donde se van a resolver o est\u00e1n por resolver una de esas ya resolvieron a ver si este le llamas por tel\u00e9fono a Ad\u00e1n que nos diga si ya resolvieron En qu\u00e9 distancia est\u00e1 lo de la esta planta de Baja California Entonces no puede haber denuncia de fraude empiezo pienso yo Si no est\u00e1 autorizada la planta porque no se puede hablar de 12 mil millones si todav\u00eda no tiene autorizaci\u00f3n la planta o sea no existe la planta seg\u00fan mi informaci\u00f3n pero ya existe la denuncia s\u00ed anunciaron all\u00e1 en Baja California el gobierno actual estas denuncias penales en contra de varios secretarios de la administraci\u00f3n de Bonilla por este da\u00f1o dicen diarios que son 12.000 millones de pesos pero yo tengo entendido que todav\u00eda no este se autoriza de todas maneras lo lo este lo vamos a informar ahora mismo nos va a decir el secretario de gobernaci\u00f3n Qu\u00e9 dice la secretar\u00eda s\u00ed se neg\u00f3 el permiso presidente sobre el tema de Quer\u00e9taro lo que sucedi\u00f3 en el estadio Bueno este tema que caus\u00f3 tanto pues tanta indignaci\u00f3n en la poblaci\u00f3n sobre todo las im\u00e1genes que se vieron preguntarle De qu\u00e9 forma se va a involucrar la federaci\u00f3n para que estos hechos no vuelvan a ocurrir en un estadio en M\u00e9xico y tambi\u00e9n para que no queden impunes Y cu\u00e1nto tiempo se va a esperar para que se den resultados sobre Pues los responsables de estas agresiones que que se dieron ah\u00ed en el estadio que pues fueron bastante fuertes no lo que se pudo ver miren este hay una muy buena comunicaci\u00f3n con el gobierno de Quer\u00e9taro hoy en la ma\u00f1ana nos informaron que afortunadamente ya est\u00e1n dados de alta ya le hicieron de alta a todos los heridos que s\u00f3lo queda uno [M\u00fasica] en gravedad pero con muchas posibilidades de salvarse ese es el informe de hoy en la ma\u00f1ana qu\u00e9 es lo que m\u00e1s este importa yo creo que a todos nos importa no pero las autoridades mucho cuando hay una desgracia lo que uno quiere es que no haya muertos claro yo recibo reportes de todo lo que pasa en el pa\u00eds bueno primero desde muy temprano la ma\u00f1ana y luego todo el d\u00eda est\u00e1 muy tarde estoy en el tel\u00e9fono entonces que un incendio que tuvo un derrumbe todo lo que sucede y lo primero que se pregunta es si hubieron fallecidos si hubieron muertos Y si est\u00e1n heridos En d\u00f3nde est\u00e1n siendo atendidos y que se les d\u00e9 buena atenci\u00f3n entonces aqu\u00ed yo pues la verdad estoy contento de que no hayan perdido la vida que se est\u00e9n salvando los heridos eso es lo que m\u00e1s me importa de todo la vida aunque sea de una entonces ya tambi\u00e9n el gobernador con las autoridades de Quer\u00e9taro est\u00e1n actuando ya tienen detenidos a m\u00e1s de 10 detenidos Ya se est\u00e1 actuando si lo vemos necesario podr\u00eda ser para ma\u00f1ana Aunque ma\u00f1ana jueves tenemos una exposici\u00f3n de lo que es la cuarta secci\u00f3n del Bosque de Chapultepec todo el parque de Chapultepec que es un proyecto extraordinario que se va a exponer entonces pero si nos da tiempo podr\u00edamos hablar despu\u00e9s de eso de lo de Quer\u00e9taro con todos los datos de los que tiene que ver con la situaci\u00f3n de los heridos la consignaci\u00f3n de los responsables lo de la seguridad en los estadios lo que tiene que ver con las multas o decisiones que toman los directivos de los equipos ya podr\u00edamos hablar m\u00e1s de eso si te parece Muchas gracias presidente Bueno yo Les propongo que nos quedemos este hasta aqu\u00ed ma\u00f1ana [M\u00fasica] S\u00ed pero no se va hay un compa\u00f1ero periodista holand\u00e9s este no te quedas para ma\u00f1ana Erick no te quedas para ma\u00f1ana no puedes venir ma\u00f1ana y mi compa\u00f1ero y yo somos un equipo televisi\u00f3n Holanda hacemos un serie documental sobre el tema de restituci\u00f3n Entonces estamos aqu\u00ed estamos grabando la historia del penacho y tengo unas preguntas existe ahora un solicitud oficial del gobierno mexicano para la restituci\u00f3n del penacho S\u00ed incluso se le propuso al presidente de Austria que nos enviaran temporalmente el penacho para una exposici\u00f3n el a\u00f1o pasado que se cumplieron los 500 a\u00f1os de la invasi\u00f3n y de la ca\u00edda de Tenochtitl\u00e1n se le pidi\u00f3 que nos permitieran exhibir el penacho y tengo entendido de que una Antropolog\u00eda ha hecho gestiones de tiempo atr\u00e1s para la devoluci\u00f3n del penacho nosotros no planteamos la devoluci\u00f3n en lo que a m\u00ed corresponde entiendo repito que ya Antropolog\u00eda ha hecho gestiones En ese sentido adem\u00e1s a\u00fan cuando no est\u00e9 por escrito nosotros sostenemos que todas esas piezas de arte arqueol\u00f3gicas hist\u00f3ricas pertenecen al pueblo de M\u00e9xico y que fueron sus tra\u00eddas de manera ilegal que es un patrimonio de M\u00e9xico y no en para el caso de Austria sino para el caso de Estados Unidos y para el caso de Francia Italia que nos est\u00e1n ayudando mucho los carabineros ni en Italia para recuperar piezas robadas de M\u00e9xico piezas arqueol\u00f3gicas Entonces vamos a seguir este demandando que nos devuelvan todas esas piezas que se subastan en pa\u00edses europeos y en el caso del penacho yo envi\u00e9 una carta no tienes ah\u00ed la carta al presidente de Austria estaba fue mi esposa a representarme y le entreg\u00f3 la carta y estaba acompa\u00f1ado de las autoridades culturales de la representante del Museo de Viena donde est\u00e1 el penacho S\u00ed y nos platica a mi esposa que le dio la carta Mi esposa le explic\u00f3 De qu\u00e9 se trataba y \u00e9l lo quiso fue voltear a ver a las se\u00f1oras y las se\u00f1oras hicieron as\u00ed Y entonces ya \u00e9l contest\u00f3 de que no se pod\u00eda Y qu\u00e9 piensa usted pues que este es algo que le pertenece al pueblo de M\u00e9xico es patrimonio nuestro que se sustrajo ese penacho con muchas otras piezas de manera ilegal aunque no s\u00e9 si ustedes conozcan la historia sobre el tema hay especialistas que han hecho todo el an\u00e1lisis desde la entrega del penacho c\u00f3mo llega el penacho a Austria hay quienes sostienen que fue Maximiliano pero al mismo tiempo ya que est\u00e1 Maximiliano de Austria como emperador en M\u00e9xico solicita que le presten el penacho y no se lo quieren entregar ni a \u00e9l eso lo pongo en la carta esto lo sostiene un historiador novelista Fernando del paso que escribi\u00f3 un gran libro que se llama noticias del imperio y \u00e9l describe esto pero eso es lo que puedo comentarle S\u00ed pero cuando los ast\u00edacos dicen que el penacho es tan fr\u00e1gil no puede moverlo Ese es el argumento no no porque se cuida ya hay medios ya hay tecnolog\u00eda para cuidarlo y trasladarlo sin ning\u00fan problema hay especialistas para este caso entonces lo que ellos se han argumentado es que se deshacen que ya no se puede mover y consideramos que no es v\u00e1lido lo que pasa es que se sienten due\u00f1os o sea se apropiaron de algo que es nuestro pero esta en contacto con los austriacos ya a partir de ah\u00ed este hubo sana distancia \u00e9l piensa aqu\u00ed te la voy a leer es el presidente de Austria Estimado Se\u00f1or Presidente escribo esta carta para presentarle a mi esposa Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller quien tiene el prop\u00f3sito de hacerle un planteamiento que ojal\u00e1 encuentre una positiva respuesta en bien de M\u00e9xico y de Austria la historia nos une no siempre con la crudeza de la confrontaci\u00f3n y el agravio tambi\u00e9n en actos de solidaridad trascendentes y sublimes En otras palabras no todos se limitan entre nuestras naciones a la imposici\u00f3n del imperio Astro h\u00fangaro en M\u00e9xico y al archiduque Maximiliano de Habsburgo con el correr de los a\u00f1os no como paradoja sino como ejemplo de grandeza un disc\u00edpulo pol\u00edtico de Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda el H\u00e9roe el H\u00e9roe que defendi\u00f3 nuestra Rep\u00fablica frente al ej\u00e9rcito Invasor me refiero al presidente L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del r\u00edo decidi\u00f3 antes que ning\u00fan otro jefe de estado en el mundo condenar ante la sociedad de las Naciones en marzo de 1938 la violenta anexi\u00f3n de Austria al Alemania nacional socialista hay creo que aqu\u00ed lo digo pero hay hasta una plaza en Viena que lleve el nombre de M\u00e9xico con esta reflexi\u00f3n sobre las relaciones hist\u00f3ricas de nuestros pueblos y gobiernos le comparto que el a\u00f1o pr\u00f3ximo Ser\u00e1 muy significativo para nuestro pa\u00eds se conmemorar\u00e1n los 700 a\u00f1os de la fundaci\u00f3n de M\u00e9xico Tenochtitlan civilizaci\u00f3n vigorosa y de enorme influencia en Mesoam\u00e9rica que se ver\u00eda conquistada despu\u00e9s de la invasi\u00f3n espa\u00f1ola en 1521 para concluir coincide que se cumplir\u00e1n 200 a\u00f1os de la proclamaci\u00f3n de la Independencia de M\u00e9xico es por ello que ser\u00eda un gran acontecimiento un momento estelar en nuestra historia com\u00fan que el penacho de nuestro gran jefe o tlato\u00e1n Moctezuma pudiera exhibirse en nuestro pa\u00eds hago el compromiso como gobernante de devolverlo si ustedes no desean donarlo a la rep\u00fablica mexicana en un plazo no mayor a un a\u00f1o con toda la seguridad y fundamentos jur\u00eddicos que nos requieran lo anterior desde luego implica la contrataci\u00f3n de los mejores especialistas en materia de conservaci\u00f3n y traslado de objetos hist\u00f3ricos a cambio el gobierno de M\u00e9xico est\u00e1 dispuesto a ofrecer al pueblo de Austria y a su gobierno para exhibir en su pa\u00eds una amplia colecci\u00f3n de piezas que anexo a este escrito cuyo origen se remonta a la \u00e9poca del llamado segundo imperio mexicano 1863 1867 aqu\u00ed en este Palacio hay piezas de la \u00e9poca del imperio de Maximiliano y ofrec\u00edamos eso enviar estas piezas no est\u00e1 de m\u00e1s comentarle que vivo en un departamento en Palacio Nacional que fue primero Palacio de Moctezuma y tras la invasi\u00f3n colonial Palacio virreinal luego Palacio Imperial y en 1821 Palacio Nacional no deja de ser motivo de reflexi\u00f3n para m\u00ed ver todos los d\u00edas cuando Camino hacia mi despacho esos faroles l\u00e1mparas jarrones y adornos vieneses de 1865 que datan de la \u00e9poca de Maximiliano en s\u00edntesis por un tema de austeridad republicana que ser\u00eda largo explicar vivo sobre los restos de varios imperios aunque tambi\u00e9n en el sitio mismo donde se han llevado a cabo las gestas m\u00e1s importantes de mi patria se\u00f1or presidente Considero que es complicada la misi\u00f3n de mi esposa porque no somos ingenuos es sabido que ni el propio Maximiliano de Habsburgo logr\u00f3 que el penacho de Moctezuma retornara a M\u00e9xico sin embargo los que luchamos por la transformaci\u00f3n de nuestros pa\u00edses nunca dejamos de so\u00f1ar somos idealistas y ut\u00f3picos esa es la esencia de nuestra vida millones de mexicanos estamos persuadidos de que lo dif\u00edcil se conseguir\u00e1 y lo imposible siempre debe intentarse Ojal\u00e1 Austria y M\u00e9xico se unan m\u00e1s estrechen m\u00e1s sus relaciones con motivo de las conmemoraciones del 2021 usted y su pueblo siempre ser\u00e1n invitados distinguidos le mando un cordial saludo S\u00ed pero no no pr\u00f3spero Pero hay veces usted personalmente est\u00e1 un poquito furioso con los austriacos No ya se me pas\u00f3 el coraje este imag\u00ednense lo que signific\u00f3 que nos invadieran Ya pas\u00f3 mucho tiempo de eso porque tambi\u00e9n tuvo que ver con la falta de Patriotismo de los conservadores mexicanos que fueron all\u00e1 a buscar a Maximiliano no es culpa nada m\u00e1s de Austria Disculpa tambi\u00e9n del conservadurismo de M\u00e9xico Entonces ya tambi\u00e9n han pasado otras cosas como esto que estoy tambi\u00e9n mencionando de el rechazo del presente C\u00e1rdenas ante la invasi\u00f3n alemana bien y una relaci\u00f3n buena hasta nuestros d\u00edas a partir de que no hubo respuesta pues no sentimos que ellos estuviesen en condiciones de esterilizar m\u00e1s nuestras relaciones entonces se enfriaron un poco pero este es el motivo \u00faltimo pregunta piensa que ser\u00eda un d\u00eda en el futuro en que ope Nacho va a volver a M\u00e9xico s\u00ed s\u00ed no lo descarto y debe de ser una demanda permanente de los mexicanos est\u00e1 en quien est\u00e9 quien est\u00e9 en el gobierno y no solo el penacho sino en much\u00edsimas otras piezas que sean sustra\u00eddo de manera ilegal que se han robado de M\u00e9xico y que se venden en subastas o est\u00e1n en otros pa\u00edses se ha logrado como ya dije avanzar firmando convenios como el que tenemos con Italia y son miles de piezas las que hemos recuperado piezas arqueol\u00f3gicas de el M\u00e9xico prehisp\u00e1nico un d\u00eda de estos vamos a informarle al pueblo de cu\u00e1nto se ha recuperado de el patrimonio de M\u00e9xico que estaba en el extranjero porque son much\u00edsimas Las piezas que hemos recuperado con la cooperaci\u00f3n de muchos gobiernos que son muy conscientes de qu\u00e9 ese tr\u00e1fico de piezas arqueol\u00f3gicas no debe seguirse dando en el mundo Ojal\u00e1 y se logre un acuerdo entre todas las naciones si no se devuelve todo que ya no se permita m\u00e1s saqueos porque todav\u00eda se sigue saqueando que nada no se permitan la subastas de piezas que solo lo que est\u00e9 en museos si es que no se logra que se devuelva se mantenga para el conocimiento de nuestras culturas en lo p\u00fablico en cualquier pa\u00eds pero que por ejemplo las colecciones que son para disfrute privado en pinturas empiezas arqueol\u00f3gicas empiezas hist\u00f3ricas no debe de permitirse todo lo que pertenece o que es de el pueblo de M\u00e9xico ahora Estamos presenciando el que se va a vender [M\u00fasica] un Banco de M\u00e9xico Banco Nacional de M\u00e9xico que tiene una colecci\u00f3n un acervo cultural una de las condiciones que estamos poniendo para quien compre el banco es que ese acervo se queda en M\u00e9xico O sea no se puede trasladar al extranjero Bienvenido a Erick s\u00ed muchas gracias se\u00f1or presidente Muchas gracias [M\u00fasica] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:20:49.860542"
}