{
    "video_id": "l-i8D0q5IIw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/l-i8D0q5IIw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDQfxCO1nZE_9WPG0tx2LvSDaNeGQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=l-i8D0q5IIw",
    "video_title": "Conferencia de prensa matutina, desde Palacio Nacional. Jueves 13 de enero 2022 | Presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 6753,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas tengan todos todos",
            "start": 468.99,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "ustedes vamos a iniciar esta conferencia",
            "start": 471.21,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "en primera instancia tenemos una",
            "start": 475.28,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n a cargo de la secretaria de",
            "start": 478.62,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica la maestra delfina",
            "start": 481.59,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "g\u00f3mez \u00e1lvarez del doctor diego",
            "start": 483.78,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "director general del instituto nacional",
            "start": 487.19,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de antropolog\u00eda e historia del maestro",
            "start": 489.75,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "eduardo villegas mej\u00edas coordinador de",
            "start": 492.27,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "memoria hist\u00f3rica y cultural de m\u00e9xico",
            "start": 494.37,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de la maestra victoria guillena \u00e1lvarez",
            "start": 496.94,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "directora general de la comisi\u00f3n",
            "start": 500.33,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "nacional de libros de textos gratuitos y",
            "start": 502.47,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "del doctor marcha arriaga navarro",
            "start": 505.29,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "director de materiales educativos de la",
            "start": 508.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sep relativo a la presentaci\u00f3n de la",
            "start": 510.93,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "biblioteca centenaria tiene la palabra",
            "start": 513.9,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "la maestra delfina guzm\u00e1n",
            "start": 516.48,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or secretario buenos",
            "start": 521.68,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "d\u00edas compa\u00f1eros",
            "start": 523.87,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas medios de comunicaci\u00f3n y a",
            "start": 526.149,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n nos siguen estoy muy contenta y se",
            "start": 527.86,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ver\u00e1 que muy feliz de ser part\u00edcipe de",
            "start": 531.43,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este momento tan importante el presentar",
            "start": 533.62,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "la biblioteca centenaria que contiene",
            "start": 536.95,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "172 t\u00edtulos de diversos sellos",
            "start": 539.97,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "editoriales del pa\u00eds del extranjero en",
            "start": 542.83,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "un intento y un af\u00e1n de precisamente",
            "start": 546.43,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fomentar lo que es la lectura de",
            "start": 549.07,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "nuestros ni\u00f1os en nuestros adolescentes",
            "start": 551.95,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "y en todos los que integran la comunidad",
            "start": 553.66,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "escolar como alg\u00fan d\u00eda lo hizo el",
            "start": 555.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "maestro jos\u00e9 vasconcelos",
            "start": 557.95,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ahora nos toca entregar una colecci\u00f3n de",
            "start": 559.6,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "libros que ser\u00e1 un apoyo con la",
            "start": 562.54,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "constancia con la construcci\u00f3n de",
            "start": 564.97,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nuestra gran naci\u00f3n mexicana y que lleva",
            "start": 566.47,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "el nombre de colecci\u00f3n centenario",
            "start": 569.29,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "precisamente para dar continuidad a la",
            "start": 571.17,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "celebraci\u00f3n por los 100 a\u00f1os de la",
            "start": 573.85,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de nuestra secretaria de",
            "start": 576.13,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica que iniciamos el a\u00f1o",
            "start": 578.5,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 580.99,
            "duration": 3.939
        },
        {
            "text": "hoy se van a hacer entregas de 11.300",
            "start": 582.259,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "colecciones que se van a repartir en",
            "start": 584.929,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "todas las bibliotecas del pa\u00eds son m\u00e1s",
            "start": 587.419,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "de un mill\u00f3n",
            "start": 590.389,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "943 mil libros en total y tenemos",
            "start": 591.399,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "precisamente la intenci\u00f3n de que nadie",
            "start": 595.66,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "se quede sin la dicha de tener un libro",
            "start": 597.589,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en sus manos de poder acercarse al",
            "start": 600.169,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "conocimiento a trav\u00e9s de uno de los",
            "start": 603.109,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "inventos m\u00e1s trascendentales de la",
            "start": 605.629,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "humanidad entera que fue precisamente",
            "start": 607.759,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "los libros son obras contempor\u00e1neas",
            "start": 609.619,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "publicaciones recientes que se",
            "start": 613.179,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "encuentran en las librer\u00edas y que ahora",
            "start": 615.079,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n en las bibliotecas de las",
            "start": 617.629,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "escuelas p\u00fablicas bibliotecas",
            "start": 619.639,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "normalistas y principalmente en los",
            "start": 622.059,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "estados con el nivel m\u00e1s bajo de lectura",
            "start": 624.949,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "estos libros llegar\u00e1n a los ni\u00f1os ni\u00f1as",
            "start": 629.259,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y adolescentes del pa\u00eds adem\u00e1s del",
            "start": 632.629,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "personal docente y madres y padres de",
            "start": 635.059,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "familia que sin importar su origen",
            "start": 637.189,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n social o econ\u00f3mica podr\u00e1n",
            "start": 640.16,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "acercarse al libro los temas que se",
            "start": 643.129,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "conservan para esta colecci\u00f3n en esta",
            "start": 646.069,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "primera etapa",
            "start": 648.47,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que se siga que a\u00f1o con a\u00f1o se siga",
            "start": 649.52,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "fortaleciendo incrementando estas",
            "start": 651.95,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "bibliotecas",
            "start": 653.66,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "son el primero fomento a la lectura",
            "start": 654.58,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "otra tem\u00e1tica es fomento a la ciencia",
            "start": 657.91,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tercera tem\u00e1tica tema socio emoci\u00f3n",
            "start": 660.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "arios que es algo importante y",
            "start": 663.47,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "prioritario por esto que hemos pasado de",
            "start": 664.64,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "la pandemia que nosotros para mucho en",
            "start": 666.38,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "estos tiempos y cuatro la tecnolog\u00eda",
            "start": 668.81,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "nuestra colecci\u00f3n de libros se subdivide",
            "start": 671.83,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "se subdividi\u00f3 gracias y se realiz\u00f3",
            "start": 674.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "gracias al plan de austeridad",
            "start": 677.09,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "republicana ya que ha incentivado en",
            "start": 678.44,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "nuestro presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 681.38,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "licenciado en el manuel l\u00f3pez obrador y",
            "start": 682.34,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "por lo tanto agradezco tambi\u00e9n a las",
            "start": 685.25,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "diversas secretar\u00edas e instituciones que",
            "start": 686.93,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "participaron en la selecci\u00f3n de material",
            "start": 689.18,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "de lectura fue un trabajo en conjunto",
            "start": 691.13,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "con el fin \u00faltimo de hacer llegar las",
            "start": 693.91,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "mejores obras hasta los hasta las manos",
            "start": 696.68,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "de quien m\u00e1s lo necesitan",
            "start": 699.08,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "gracias a las editoriales por haber",
            "start": 700.81,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "participado por hacernos llegar sus",
            "start": 703.37,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "propuestas y que est\u00e9n a la espera de la",
            "start": 706.19,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "convocatoria de este a\u00f1o donde la",
            "start": 709.07,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "selecci\u00f3n estar\u00e1 centrada en las",
            "start": 711.56,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "diversas lenguas",
            "start": 713.69,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "originales agradezco de verdad muy",
            "start": 715.45,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "especial al compa\u00f1ero max arriaga",
            "start": 718.3,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "encargado de materiales educativos as\u00ed",
            "start": 721.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "como a la compa\u00f1era victorina del team",
            "start": 723.85,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "victoria guill\u00e9n que tambi\u00e9n est\u00e1 en",
            "start": 726.28,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "conaliteg quien por su esfuerzo y su",
            "start": 728.71,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "compromiso logr\u00f3 se logr\u00f3 esta meta los",
            "start": 731.41,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "libros deben estar al alcance de todas y",
            "start": 734.59,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "todos esencialmente en las manos de los",
            "start": 736.57,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "peque\u00f1itos y peque\u00f1itas de los j\u00f3venes",
            "start": 738.7,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "donde se ir\u00e1 sembrando la semilla del",
            "start": 741.1,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "conocimiento",
            "start": 743.17,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "esto a trav\u00e9s de la orientaci\u00f3n de sus",
            "start": 743.91,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "maestros y el amor de la familia",
            "start": 746.26,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "un ni\u00f1o un profesor un l\u00e1piz y un libro",
            "start": 748.53,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "pueden cambiar el mundo como lo ha dicho",
            "start": 752.47,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "mal a la premio nobel de la paz por ello",
            "start": 755.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "agradezco mucho el esfuerzo que han",
            "start": 758.77,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "hecho todos y los invito a la conectados",
            "start": 760.24,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "quiten a la acogida escolar a que hagan",
            "start": 762.61,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "uso y trabajen con estos libros que es",
            "start": 764.59,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "la man\u00e1 tan maravillosos que son",
            "start": 766.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "producto del esfuerzo y la cola de su",
            "start": 768.1,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n de un equipo de trabajo",
            "start": 770.56,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias y pido ahorita a los",
            "start": 772.84,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros que ya se precisen alguna",
            "start": 775.45,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre este tema gracias",
            "start": 777.79,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "sin necesitar todos",
            "start": 780.1,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todas ya todos",
            "start": 797.51,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en el breve espacio vamos a informar",
            "start": 802.29,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "sobre un coloso un gigante que es la",
            "start": 806.16,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de los libros de texto",
            "start": 810.54,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "gratuitos",
            "start": 813.089,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n nacional de libros de texto",
            "start": 814.86,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "gratuitos conaliteg",
            "start": 817.56,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "es el organismo p\u00fablico descentralizado",
            "start": 819.47,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 822.47,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "encargada en la producci\u00f3n y",
            "start": 825.92,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de libros de texto y",
            "start": 827.91,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "materiales educativos",
            "start": 830.22,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "destinados a las ni\u00f1as ni\u00f1os inscritos",
            "start": 832.34,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "en el sistema educativo nacional de los",
            "start": 836.7,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "niveles de educaci\u00f3n b\u00e1sica",
            "start": 840.84,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "actualmente la instituci\u00f3n es garante",
            "start": 844.17,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "del derecho a la educaci\u00f3n",
            "start": 847.3,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "otorgado por el estado mexicano",
            "start": 849.0,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s del art\u00edculo 3\u00ba constitucional",
            "start": 851.819,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n debe ser laica",
            "start": 855.329,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "gratuita e inclusiva p\u00fablica y universal",
            "start": 858.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y as\u00ed la garantiza",
            "start": 861.73,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "y al art\u00edculo 9 de la ley general de",
            "start": 865.36,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 868.36,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "d\u00e9cada de educaci\u00f3n la educaci\u00f3n de cada",
            "start": 869.43,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "persona con equidad y excelencia la",
            "start": 873.13,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "estructura org\u00e1nica de la conaliteg para",
            "start": 876.49,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "llevar a cabo esta gigantesca tarea",
            "start": 879.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "consiste en una direcci\u00f3n general una",
            "start": 882.75,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "subdirecci\u00f3n una coordinaci\u00f3n de",
            "start": 885.399,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 887.89,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "el titular del \u00f3rgano interno de control",
            "start": 890.29,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "seis direcciones de \u00e1rea 11 sub",
            "start": 893.639,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "direcciones de \u00e1rea 24 jefaturas de",
            "start": 896.649,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "departamento y",
            "start": 900.61,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "332 operativos en tres sedes que son",
            "start": 902.13,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "rafael y checa en la ciudad de mexico en",
            "start": 906.49,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "la dos almacenes de tequexquin\u00e1huac y",
            "start": 909.519,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro",
            "start": 913.029,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "la conaliteg",
            "start": 914.54,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "para el ciclo escolar 21 22 se",
            "start": 920.12,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "distribuyeron 162 millones",
            "start": 923.75,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "226 mil 278 libros de educaci\u00f3n b\u00e1sica",
            "start": 927.339,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "27 millones dos mil novecientos noventa",
            "start": 932.5,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "y dos libros de complemento educativo",
            "start": 935.6,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "y dos mil dos millones 687 mil 124 de",
            "start": 939.329,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "materiales de apoyo que se integran por",
            "start": 944.85,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 1200 t\u00edtulos distintos divididos",
            "start": 948.059,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "de la siguiente manera para educaci\u00f3n",
            "start": 951.989,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica",
            "start": 954.72,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 955.91,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "162 mil",
            "start": 958.85,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "226",
            "start": 960.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "278 los distribuidos y los producidos",
            "start": 962.57,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "son 165 mil",
            "start": 966.6,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "765",
            "start": 969.5,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "837",
            "start": 971.81,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "esta diferencia entre lo producido y lo",
            "start": 973.9,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "distribuido corresponde a la reserva que",
            "start": 977.89,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la conaliteg debe de tener para todas",
            "start": 981.4,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "las situaciones que se presente el",
            "start": 985.09,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "complemento educativo",
            "start": 989.02,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "estuvo integrado por",
            "start": 990.75,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "225 t\u00edtulos",
            "start": 996.55,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "se produjeron 27 millones 54 mil",
            "start": 1001.51,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "450 ejemplares se distribuyeron 27 mil",
            "start": 1005.79,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "dos ejemplares 27 millones 2010 en",
            "start": 1011.41,
            "duration": 10.289
        },
        {
            "text": "1992 y en apoyos tuvimos",
            "start": 1016.05,
            "duration": 10.149
        },
        {
            "text": "n\u00famero de t\u00edtulos 178 producci\u00f3n de",
            "start": 1021.699,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "ejemplares",
            "start": 1026.199,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "1.953.000 600 y distribuci\u00f3n de",
            "start": 1029.039,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "ejemplares",
            "start": 1033.37,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "2 millones 667 mil 124 el total de",
            "start": 1035.929,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "reserva de estas tres \u00e1reas fueron",
            "start": 1041.509,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "195.000 con \u00e9l con la reserva la",
            "start": 1046.52,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n fue de 195 millones 78 mil",
            "start": 1050.82,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "284",
            "start": 1057.35,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "lo siguiente por favor",
            "start": 1059.06,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "para lograr la meta de distribuci\u00f3n se",
            "start": 1062.54,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "realizaron dos mil 761 viajes con 320",
            "start": 1065.15,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos a 223 almacenes regionales y",
            "start": 1070.1,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "123 centros de acopio en la ciudad de",
            "start": 1074.51,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mexico divididos en siete zonas de",
            "start": 1077.39,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n a lo largo del pa\u00eds las",
            "start": 1080.21,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "zonas pac\u00edfico con 238 viajes el norte",
            "start": 1083.51,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "con 388 golfo",
            "start": 1088.52,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "453 centro",
            "start": 1092.65,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "634 sur",
            "start": 1095.59,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "364 sureste",
            "start": 1098.47,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "436 y la ciudad de mexico con",
            "start": 1101.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "248 el total de 2 mil",
            "start": 1104.83,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "761 cada viaje tiene uno o m\u00e1s destinos",
            "start": 1109.0,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "dependiendo en la ruta la distribuci\u00f3n",
            "start": 1114.17,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "incluy\u00f3 la donaci\u00f3n de cinco mil",
            "start": 1117.56,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "colecciones para el instituto de los",
            "start": 1120.2,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "mexicanos en el exterior material que se",
            "start": 1123.53,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "envi\u00f3 a seis consulados coordino",
            "start": 1126.83,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "con su mex el paso con su mix mcallen",
            "start": 1129.56,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "con su c\u00f3nsul mex calexico y con su make",
            "start": 1133.4,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "nogales y laredo",
            "start": 1138.53,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con su make san diego que se",
            "start": 1140.89,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "encuentran en estados fronterizos de",
            "start": 1144.17,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico mismos que atienden a 40",
            "start": 1146.87,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "consulados en estados unidos- para la",
            "start": 1150.97,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de los libros queremos",
            "start": 1154.85,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hacer un gran reconocimiento a nuestros",
            "start": 1157.55,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "complementos en cada uno de los estados",
            "start": 1161.57,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "que forman parte de la secretar\u00eda de",
            "start": 1165.8,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n en cada uno de ellos que son",
            "start": 1170.03,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "los responsables \u00fanicos de distribuci\u00f3n",
            "start": 1172.82,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "ya que nosotros entregamos en almacenes",
            "start": 1176.6,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "centrales de cada estado y ellos se",
            "start": 1181.9,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "dedican a llevarlos a cada uno de los",
            "start": 1186.46,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "lugares",
            "start": 1189.74,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "para cubrir todo el pa\u00eds y que ning\u00fan",
            "start": 1192.77,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "ni\u00f1o ni ni\u00f1a inscritos en",
            "start": 1197.15,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "en la secretar\u00eda de educaci\u00f3n en l",
            "start": 1201.2,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "el gobierno federal le falten un solo",
            "start": 1205.51,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "libro as\u00ed desde que nuestro respeto a",
            "start": 1210.04,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "los rut que coloquialmente les llamamos",
            "start": 1213.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y es cuanto",
            "start": 1216.82,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "buen d\u00eda a todos antes de todo la",
            "start": 1228.13,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n general de materiales",
            "start": 1230.62,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "educativos el colectivo de maestros de",
            "start": 1231.67,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n b\u00e1sica los normalistas los",
            "start": 1234.22,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mediadores de lectura la direcci\u00f3n",
            "start": 1237.13,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "general de publicaciones de la",
            "start": 1238.78,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "secretaria de cultura y los",
            "start": 1240.07,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "bibliotecarios le dicen al presidente su",
            "start": 1241.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pronta recuperaci\u00f3n y le agradecen el",
            "start": 1243.85,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "impulso que este gobierno realiza sobre",
            "start": 1246.46,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "el fomento a la lectura hace tres a\u00f1os",
            "start": 1248.41,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "encontramos un pa\u00eds en donde la lectura",
            "start": 1251.11,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cr\u00edtica era una habilidad que s\u00f3lo se",
            "start": 1253.66,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "fomentaba en peque\u00f1os c\u00edrculos de",
            "start": 1255.79,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mexicanos privilegiados dejando al gran",
            "start": 1257.47,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pueblo mexicano rezagado en un",
            "start": 1260.41,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "analfabetismo funcional",
            "start": 1262.27,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "as\u00ed encontramos las bibliotecas p\u00fablicas",
            "start": 1264.54,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "abandonadas las imprentas del estado",
            "start": 1266.85,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "desmanteladas la red de librer\u00edas educal",
            "start": 1269.82,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "endeudada al punto del colapso y un",
            "start": 1272.7,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sinn\u00famero de programas editoriales con",
            "start": 1275.01,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nulo impacto cultural o educativo en",
            "start": 1277.02,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "donde el esp\u00edritu de todo lo que rodeaba",
            "start": 1280.17,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "al fomento a la lectura era un negocio",
            "start": 1281.97,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que beneficiaba a alguna asociaci\u00f3n",
            "start": 1283.74,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "civil alguna revista alg\u00fan grupo de",
            "start": 1285.69,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "intelectuales",
            "start": 1288.51,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "hoy la situaci\u00f3n cambio y es tangible",
            "start": 1290.38,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ese cambio aunque los medios de",
            "start": 1293.35,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n a veces lo disimulan la",
            "start": 1295.75,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "realidad est\u00e1 ah\u00ed tenemos una nueva ley",
            "start": 1298.33,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "general de bibliotecas que defiende el",
            "start": 1301.03,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "valor del libro su conservaci\u00f3n y su",
            "start": 1302.77,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "lectura en donde el bibliotecario como",
            "start": 1304.66,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n de la asistenta instituci\u00f3n",
            "start": 1307.39,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ahora tiene un instrumento legal para",
            "start": 1309.58,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "defender su trabajo su salario y el",
            "start": 1311.95,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "espacio comunal de la lectura hoy",
            "start": 1314.53,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tenemos una nueva manera para hacer",
            "start": 1317.26,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "libros de texto gratuitos con el trabajo",
            "start": 1319.12,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "colegiado de miles de maestros frente a",
            "start": 1321.16,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "grupo en todo el pa\u00eds",
            "start": 1324.31,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "revalorando su oficio y enfatizando",
            "start": 1326.34,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "desde el humanismo la importancia de",
            "start": 1328.93,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "escribir y leer de manera cr\u00edtica hoy",
            "start": 1330.76,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tenemos un colectivo de bibliotecarios",
            "start": 1333.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de mediadores de lectura de maestros de",
            "start": 1336.07,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "normalistas organizados y las ferias y",
            "start": 1338.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los c\u00edrculos de lectura que dise\u00f1a el",
            "start": 1342.13,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "fondo de cultura econ\u00f3mica as\u00ed como la",
            "start": 1344.08,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n general de publicaciones y",
            "start": 1345.94,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "educar lo demuestran hoy despu\u00e9s de",
            "start": 1347.65,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas de esfuerzo de so\u00f1ar con libros",
            "start": 1350.59,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "decorosos en las bibliotecas p\u00fablicas y",
            "start": 1352.78,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "no saldos editoriales",
            "start": 1354.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "limosnas vendidas al estado como pepitas",
            "start": 1356.77,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de oro hoy podemos comunicar que cada",
            "start": 1359.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "biblioteca p\u00fablica que cada biblioteca",
            "start": 1361.36,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "normalista que cientos no miles de",
            "start": 1364.0,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mediadores de la lectura de la",
            "start": 1367.54,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "secretaria de cultura y de la secretaria",
            "start": 1369.37,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 1371.86,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "van a recibir",
            "start": 1374.35,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "al igual que escuelas primarias y",
            "start": 1375.99,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "secundarias recibir\u00e1n 172 libros que son",
            "start": 1378.37,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "novedades editoriales los cuales nos",
            "start": 1381.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ayudar\u00e1n a fomentar la lectura y la",
            "start": 1384.34,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "ciencia en todo el pa\u00eds nos ayudar\u00e1n a",
            "start": 1386.32,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "llevar el libro hasta los \u00faltimos",
            "start": 1389.61,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "rincones sin dejar a nadie rezagado este",
            "start": 1392.05,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "triunfo social lo so\u00f1\u00f3 el joven",
            "start": 1395.8,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "vasconcelos lo so\u00f1\u00f3 el joven torres",
            "start": 1397.63,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "bodet lo so\u00f1\u00f3 nuestro presidente y su",
            "start": 1400.18,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "esposa la doctora guti\u00e9rrez muller as\u00ed",
            "start": 1402.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "como lo so\u00f1amos en la estrategia",
            "start": 1405.49,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "nacional de lectura y por fin despu\u00e9s de",
            "start": 1407.08,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "luchar y vencer mil obst\u00e1culos lo",
            "start": 1409.63,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "logramos por eso",
            "start": 1411.43,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "esto solo es el inicio de estas",
            "start": 1413.929,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "colecciones seguir\u00e1n llegando a las",
            "start": 1416.299,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "bibliotecas as\u00ed que bibliotecarios",
            "start": 1417.86,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "maestros normalistas mediadores de",
            "start": 1420.499,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "lectura mexicanos lectores todos aqu\u00ed la",
            "start": 1423.23,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "biblioteca centenaria en el v\u00eddeo se",
            "start": 1426.529,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "tocar\u00e1 al detalle",
            "start": 1429.289,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1433.92,
            "duration": 11.03
        },
        {
            "text": "biblioteca centenaria 2021 materiales",
            "start": 1440.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "educativos para formar lectores y",
            "start": 1444.95,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "escritores en el contexto del centenario",
            "start": 1447.2,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de su fundaci\u00f3n y en el marco de la",
            "start": 1450.41,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "estrategia nacional de lectura a trav\u00e9s",
            "start": 1452.63,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de la direcci\u00f3n general de materiales",
            "start": 1455.06,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "educativos y la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 1456.71,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "libros de texto gratuitos se convoc\u00f3 a",
            "start": 1459.5,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "los titulares de los derechos",
            "start": 1462.08,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "patrimoniales de t\u00edtulos susceptibles de",
            "start": 1463.82,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "participar en el proceso de selecci\u00f3n de",
            "start": 1466.37,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "los libros para integrar la biblioteca",
            "start": 1468.74,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "centenaria 2021 la selecci\u00f3n de",
            "start": 1471.11,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "materiales se enfoc\u00f3 en t\u00edtulos sobre",
            "start": 1474.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "temas relevantes como el fortalecimiento",
            "start": 1476.81,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "del aprendizaje de lengua materna",
            "start": 1479.36,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ol pensamiento matem\u00e1tico y",
            "start": 1481.13,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ciencias as\u00ed como el desarrollo de",
            "start": 1484.07,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "habilidades socio emocionales y",
            "start": 1486.59,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "habilidades digitales en el contexto de",
            "start": 1488.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la pandemia de kobe 19 en el proceso",
            "start": 1490.76,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "participaron 545 sellos editoriales de",
            "start": 1493.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "33 pa\u00edses",
            "start": 1497.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "registraron un total de nueve mil 341",
            "start": 1499.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "t\u00edtulos en la selecci\u00f3n colaboraron",
            "start": 1502.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "quince instituciones con experiencia en",
            "start": 1505.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el fomento de la lectura y en el",
            "start": 1507.44,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "conocimiento de los intereses de",
            "start": 1509.36,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "lectores de esta forma la colecci\u00f3n se",
            "start": 1511.19,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "integr\u00f3 con 172 t\u00edtulos 40 para",
            "start": 1513.83,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "preescolar 40 para primaria y 40 para",
            "start": 1516.89,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "secundaria 27 t\u00edtulos para docentes y 25",
            "start": 1519.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "para madres y padres de familia el",
            "start": 1523.46,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "objetivo de la biblioteca centenaria es",
            "start": 1526.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "llevar al libro y la lectura m\u00e1s all\u00e1",
            "start": 1529.34,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "del contexto escolar para tejer una red",
            "start": 1531.26,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "donde participen promotores y mediadores",
            "start": 1533.78,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de las salas de lectura promotores",
            "start": 1536.45,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "culturales de la comunidad y",
            "start": 1538.64,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "bibliotecarios de las bibliotecas",
            "start": 1540.35,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas",
            "start": 1542.03,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "una biblioteca para todas y todos",
            "start": 1544.61,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "leamos juntos en comunidad",
            "start": 1547.52,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1549.67,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pues esta es la biblioteca centenaria",
            "start": 1555.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que presenta la secretaria de educaci\u00f3n",
            "start": 1556.99,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "p\u00fablica para todos los mexicanos",
            "start": 1558.88,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1560.95,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "con permiso secretario",
            "start": 1570.19,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas tengan",
            "start": 1573.299,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "todas y todos ustedes",
            "start": 1576.62,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "con el deseo de que tengamos un a\u00f1o",
            "start": 1579.929,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "2022 con salud",
            "start": 1584.09,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "\u00e9xitos",
            "start": 1587.57,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el cari\u00f1o de nuestros seres cercanos",
            "start": 1590.19,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "y podamos contribuir a seguir haciendo",
            "start": 1593.36,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "un mejor pa\u00eds",
            "start": 1598.769,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "quiero presentarles ahora el resultado",
            "start": 1601.049,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de un trabajo que nos encarg\u00f3 el se\u00f1or",
            "start": 1604.889,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1606.929,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "que esperamos siga mejor",
            "start": 1608.72,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "que constituye una muy valiosa",
            "start": 1612.71,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "herramienta educativa se trata de este",
            "start": 1616.12,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "libro",
            "start": 1619.58,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico- grandeza y diversidad",
            "start": 1621.42,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "que tiene como prop\u00f3sito fortalecer",
            "start": 1625.33,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "el conocimiento de la profundidad",
            "start": 1630.48,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica",
            "start": 1635.08,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "y de la diversidad territorial cultural",
            "start": 1635.97,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "\u00e9tnica ling\u00fc\u00edstica y social de m\u00e9xico",
            "start": 1641.61,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "este inmenso",
            "start": 1646.08,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que ahora mismo se encuentra en un",
            "start": 1649.7,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "importante proceso de transformaci\u00f3n",
            "start": 1653.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica",
            "start": 1656.87,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "la idea central del libro es que la",
            "start": 1658.48,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "grandeza de m\u00e9xico no tiene que ver tan",
            "start": 1661.059,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo ni principalmente con su tama\u00f1o con",
            "start": 1663.13,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "su poblaci\u00f3n o con su econom\u00eda sino",
            "start": 1666.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sobre todo con su diversidad cultural y",
            "start": 1670.48,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "natural",
            "start": 1673.24,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "con la fuerza de las civilizaciones que",
            "start": 1673.89,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nutren su larga historia",
            "start": 1676.78,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "con la inmensa riqueza de sus",
            "start": 1678.39,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "territorios con la determinaci\u00f3n de sus",
            "start": 1680.86,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pueblos que a\u00fan en las peores",
            "start": 1683.89,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "adversidades han sabido resistir con",
            "start": 1685.9,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "valor creatividad e ingenio y forjar",
            "start": 1689.95,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "esta naci\u00f3n capaz de mantenerse unida y",
            "start": 1693.1,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "vital en su pluralidad y con la",
            "start": 1696.4,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "profundidad de los valores que a lo",
            "start": 1699.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "largo de los siglos han nutrido los",
            "start": 1701.41,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "empe\u00f1os y las luchas de las mujeres y",
            "start": 1704.44,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "los hombres de m\u00e9jico la justicia la",
            "start": 1707.59,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "libertad la soberan\u00eda la comunalidad la",
            "start": 1711.58,
            "duration": 10.03
        },
        {
            "text": "lealtad la equidad la fraternidad",
            "start": 1716.71,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "la paz y el respeto por la tierra y por",
            "start": 1721.61,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "la vida por ello hemos ideado este libro",
            "start": 1725.03,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "para pensar nuestro pa\u00eds en su grandeza",
            "start": 1728.99,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y diversidad a 200 a\u00f1os de la",
            "start": 1732.14,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "consumaci\u00f3n de su independencia y 500",
            "start": 1735.47,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de la toma de m\u00e9xico-tenochtitlan",
            "start": 1738.65,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "por las huestes de cortez y sus aliados",
            "start": 1741.08,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "y a tres a\u00f1os de que iniciara est\u00e1",
            "start": 1743.89,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil pero necesaria",
            "start": 1747.77,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de m\u00e9xico para recuperar",
            "start": 1749.799,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "la vida y la alegr\u00eda de la naci\u00f3n por la",
            "start": 1753.17,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "senda de la justicia la pluralidad la",
            "start": 1756.35,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "democracia el di\u00e1logo y el inter\u00e9s com\u00fan",
            "start": 1759.62,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "el libro resultado el trabajo de m\u00e1s de",
            "start": 1764.14,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "30 especialistas de diversas disciplinas",
            "start": 1766.6,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "e instituciones del inah de la",
            "start": 1768.7,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "universidad nacional autonoma de mexico",
            "start": 1772.69,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "del instituto de estudios hist\u00f3ricos de",
            "start": 1774.93,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "las revoluciones mexicanas de la",
            "start": 1778.03,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "universidad aut\u00f3noma metropolitana",
            "start": 1780.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "del colegio de mexico de la universidad",
            "start": 1782.67,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "aut\u00f3noma de quer\u00e9taro en diversas",
            "start": 1786.28,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "disciplinas que contribuyen a un",
            "start": 1789.43,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "conocimiento antropol\u00f3gico",
            "start": 1792.49,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "geogr\u00e1fico hist\u00f3rico de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1794.97,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "cada uno aport\u00f3 sus saberes para ofrecer",
            "start": 1798.06,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "un panorama general de la memoria y el",
            "start": 1802.09,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "devenir el ser y el transcurrir de",
            "start": 1805.0,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "m\u00e9jico desde su conformaci\u00f3n territorial",
            "start": 1807.73,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "hasta el desenvolvimiento de las",
            "start": 1810.97,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sociedades y procesos hist\u00f3ricos que nos",
            "start": 1813.28,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "explican como naci\u00f3n desde el pasado en",
            "start": 1816.25,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "el presente y de cara al porvenir se",
            "start": 1820.12,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "trata de un libro hist\u00f3rico y",
            "start": 1824.08,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "antropol\u00f3gico",
            "start": 1825.73,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pero no es una historia oficial porque",
            "start": 1826.59,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en una sociedad democracia rica y plural",
            "start": 1829.81,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "no hay historias oficiales",
            "start": 1831.81,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "la historia es el resultado de la acci\u00f3n",
            "start": 1834.45,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "y la lectura que hacemos entre todos en",
            "start": 1838.03,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el di\u00e1logo abierto la libertad de las",
            "start": 1841.51,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ideas y el pensamiento cr\u00edtico se trata",
            "start": 1844.45,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de un libro integrado que nos ofrece un",
            "start": 1848.05,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "amplio panorama de lo que es y ha sido",
            "start": 1850.87,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ese m\u00e9xico profundo del que",
            "start": 1852.69,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "hablara guillermo bonfil en su",
            "start": 1856.15,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "diversidad y su enorme densidad",
            "start": 1858.43,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica y cultural",
            "start": 1861.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "este libro entonces hace un recorrido",
            "start": 1863.72,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "desde la constituci\u00f3n de los paisajes y",
            "start": 1867.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "territorios de mexico la formaci\u00f3n de",
            "start": 1871.62,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los primeros grupos humanos la",
            "start": 1874.44,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "domesticaci\u00f3n de especies alimenticias",
            "start": 1877.14,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "la milpa el ma\u00edz y la conformaci\u00f3n de",
            "start": 1880.22,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "pueblos los olmecas como los primeros",
            "start": 1883.919,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 1886.83,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la diversidad del m\u00e9xico antiguo",
            "start": 1888.4,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la importancia de la cultura y la",
            "start": 1891.03,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "cosmovisi\u00f3n de los mexicas la conquista",
            "start": 1895.18,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico-tenochtitlan la formaci\u00f3n de",
            "start": 1898.36,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "lo que fue la nueva espa\u00f1a y los tres",
            "start": 1902.23,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "siglos de ocupaci\u00f3n",
            "start": 1904.63,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ola de nuestro territorio el",
            "start": 1905.91,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "impacto de la conquista el mundo",
            "start": 1908.89,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "colonial la independencia de mexico las",
            "start": 1911.74,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "intervenciones extranjeras la reforma",
            "start": 1915.19,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "liberal y la disputa por la naci\u00f3n el",
            "start": 1918.22,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "porfiriato este periodo de crecimiento",
            "start": 1921.52,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n de profunda desigualdad",
            "start": 1924.21,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1927.18,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la antig\u00fcedad mexicana",
            "start": 1929.35,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "en el siglo 19 la revoluci\u00f3n y sus",
            "start": 1932.0,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "impactos en la sociedad mexicana las",
            "start": 1936.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "instituciones que las que la revoluci\u00f3n",
            "start": 1940.03,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "dio lugar el siglo 20 como un per\u00edodo de",
            "start": 1942.38,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "progreso desigualdad y lucha democr\u00e1tica",
            "start": 1945.89,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "la pluralidad \u00e9tnica ling\u00fc\u00edstica y",
            "start": 1949.63,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "cultural de m\u00e9xico para finalmente",
            "start": 1953.69,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "instalarlos en el momento actual en que",
            "start": 1956.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estamos construyendo esta nueva",
            "start": 1959.57,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "esperanza",
            "start": 1961.64,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "este libro se edit\u00f3 en 120.000",
            "start": 1962.68,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "ejemplares para su distribuci\u00f3n gratuita",
            "start": 1966.95,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "entre los profesores de secundaria que",
            "start": 1970.03,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "imparten",
            "start": 1973.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "historia civismo y ciencias sociales",
            "start": 1974.2,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se distribuir\u00e1 o se est\u00e1",
            "start": 1979.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "distribuyendo",
            "start": 1982.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gracias a la colaboraci\u00f3n de la",
            "start": 1983.2,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica la",
            "start": 1986.24,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de libros de texto",
            "start": 1988.49,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "gratuito materiales educativos y por",
            "start": 1990.08,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "supuesto la secretar\u00eda de cultura en las",
            "start": 1993.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "bibliotecas escolares de primarias y",
            "start": 1996.35,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "secundarias en las bibliotecas",
            "start": 1999.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "municipales en la red de bibliotecas de",
            "start": 2001.18,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "la secretaria de cultura",
            "start": 2004.24,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s de esta edici\u00f3n de 120.000",
            "start": 2005.88,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ejemplares el fondo de cultura econ\u00f3mica",
            "start": 2009.73,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por sacar a la venta una edici\u00f3n",
            "start": 2012.69,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "adicional de 10.000 libros para que todo",
            "start": 2017.35,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el p\u00fablico lo pueda adquirir en la",
            "start": 2021.76,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n que se ha presentado para",
            "start": 2024.43,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "dar cuenta del capitulado de este",
            "start": 2027.82,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "importante de este interesante libro",
            "start": 2031.26,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "pueden tambi\u00e9n encontrar el qr en el que",
            "start": 2033.67,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "pueden tener la descarga gratuita del",
            "start": 2037.51,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "libro para que todos",
            "start": 2041.29,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "todos los interesados puedan conocer",
            "start": 2043.81,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "este material y le voy a pedir al",
            "start": 2045.94,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "director de medios del inah que les",
            "start": 2049.27,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "obsequia como obsequio del presidente en",
            "start": 2052.18,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o nuevo un ejemplar de mexico",
            "start": 2055.96,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "grandeza y diversidad es cuanto",
            "start": 2059.59,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "muchas gracias colegas del gabinete del",
            "start": 2079.369,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "se\u00f1or secretario",
            "start": 2082.099,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "eduardo villegas coordinador de memoria",
            "start": 2084.23,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica y cultural de mexico",
            "start": 2086.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "estoy aqu\u00ed para presentar",
            "start": 2089.11,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "a medios este libro que hemos titulado",
            "start": 2093.2,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "historia del pueblo mexicano",
            "start": 2096.94,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "este este libro",
            "start": 2100.93,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en los siguientes minutos lo que haremos",
            "start": 2104.74,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "es presentar a grandes rasgos su",
            "start": 2107.83,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "contenido",
            "start": 2110.92,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y hablar acerca de qu\u00e9 haremos con el",
            "start": 2112.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 2115.38,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos generales solo quisiera",
            "start": 2116.8,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "subrayar que este es sin duda un",
            "start": 2120.43,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "gobierno preocupado por la historia",
            "start": 2123.46,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "todos conocemos",
            "start": 2127.27,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "la enorme afici\u00f3n que tiene el",
            "start": 2129.089,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "presidente por la historia y que",
            "start": 2132.069,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "se refleja tambi\u00e9n en el sesgo que",
            "start": 2136.17,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "pretende dar a este gobierno y tambi\u00e9n",
            "start": 2140.849,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "es un gobierno preocupado por la lectura",
            "start": 2145.75,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "como nos ha mostrado la secretaria de",
            "start": 2147.7,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica con la presentaci\u00f3n de",
            "start": 2150.43,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "esta biblioteca centenaria que",
            "start": 2154.089,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "efectivamente cost\u00f3 sangre sudor y",
            "start": 2156.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "l\u00e1grimas pero que finalmente se pudo",
            "start": 2159.069,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "presentar en",
            "start": 2161.5,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "este libro",
            "start": 2164.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "es un libro de historia como por",
            "start": 2166.38,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "supuesto hay muchos otros pero qu\u00e9",
            "start": 2169.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tiene un \u00e9nfasis",
            "start": 2174.109,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de la conquista hasta nuestros d\u00edas y",
            "start": 2175.96,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 buscando resaltar las",
            "start": 2181.099,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "resistencias y las luchas que ha tenido",
            "start": 2183.519,
            "duration": 7.631
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo y su hilo conductor son",
            "start": 2186.789,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "las transformaciones que se han venido",
            "start": 2191.15,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "sufriendo",
            "start": 2195.17,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "notablemente a partir de",
            "start": 2196.45,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n como estado independiente",
            "start": 2199.72,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2203.47,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la firma del acta de independencia en",
            "start": 2205.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "1821 que el a\u00f1o pasado tuvimos",
            "start": 2208.48,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "oportunidad de conmemorar y que nos",
            "start": 2211.58,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "dieron identidad como naci\u00f3n primero",
            "start": 2215.45,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "como imperio mexicano y finalmente como",
            "start": 2218.45,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica democr\u00e1tica",
            "start": 2222.28,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que que somos entonces este libro",
            "start": 2224.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "justamente lo que est\u00e1 intentando",
            "start": 2228.67,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "mostrar son esas estas transformaciones",
            "start": 2231.08,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "que sufrimos como como pa\u00eds y hago la",
            "start": 2234.52,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "observaci\u00f3n que el libro tiene un",
            "start": 2240.35,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o",
            "start": 2243.71,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "texto del presidente de la rep\u00fablica en",
            "start": 2245.05,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "donde justamente",
            "start": 2249.5,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "presenta",
            "start": 2251.86,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "a grandes rasgos sus sus contenidos",
            "start": 2254.47,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "en la siguiente l\u00e1mina podemos observar",
            "start": 2258.71,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "los 23",
            "start": 2261.38,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "autores y autores que fueron invitados",
            "start": 2263.28,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "a participar en la creaci\u00f3n de este",
            "start": 2267.84,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "volumen son",
            "start": 2272.69,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "ocho instituciones las que nos hicieron",
            "start": 2275.15,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "el el honor de",
            "start": 2279.87,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "colaborar y todas ellas y ellos son",
            "start": 2282.17,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "grandes especialistas en sus respectivos",
            "start": 2286.89,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "t\u00f3picos de estudio que van desde",
            "start": 2292.41,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "el periodo novohispano",
            "start": 2296.849,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "hasta el m\u00e9xico contempor\u00e1neo",
            "start": 2299.269,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "el libro lo pudimos coordinar entre",
            "start": 2304.279,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "felipe \u00e1vila el director del instituto",
            "start": 2309.569,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "nacional de estudios hist\u00f3ricos de las",
            "start": 2313.109,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "revoluciones de m\u00e9xico y",
            "start": 2314.94,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "su servidor",
            "start": 2317.509,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "ahora bien",
            "start": 2320.18,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos generales los",
            "start": 2322.41,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "el libro que destino va a tener",
            "start": 2325.67,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "dado que los recursos son escasos pues",
            "start": 2330.51,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "queremos que lleguen al mayor p\u00fablico",
            "start": 2335.16,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "posible entonces intentamos que en este",
            "start": 2338.1,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "caso la edici\u00f3n de un poco m\u00e1s de 100",
            "start": 2342.84,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "mil ejemplares",
            "start": 2345.81,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2346.67,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "haga llegar",
            "start": 2348.35,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente a la totalidad de las",
            "start": 2350.33,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "escuelas normales a las 266 escuelas",
            "start": 2353.85,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "normales",
            "start": 2357.05,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds que tienen m\u00e1s de 100.000",
            "start": 2359.57,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "estudiantes alrededor de 10.000 maestros",
            "start": 2362.94,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "y la idea es cubrir la totalidad de esa",
            "start": 2366.06,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 2370.37,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "insistiendo en que por supuesto",
            "start": 2373.049,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "un gobierno preocupado por sus maestras",
            "start": 2376.62,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "y por sus maestros la inversi\u00f3n fue de",
            "start": 2379.59,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "poco menos de tres millones de pesos y",
            "start": 2384.15,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "participaron la propia presidencia de la",
            "start": 2387.93,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica la secretar\u00eda de cultura la",
            "start": 2390.87,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "loter\u00eda nacional",
            "start": 2394.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la secretaria educaci\u00f3n p\u00fablica y",
            "start": 2396.26,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "talleres gr\u00e1ficos de m\u00e9xico en la",
            "start": 2399.12,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "siguiente l\u00e1mina podemos ver la",
            "start": 2403.47,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n que se va a tener que",
            "start": 2405.27,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "empezar a el 31 de enero haremos una",
            "start": 2407.94,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "entrega simb\u00f3lica en amilcingo en",
            "start": 2412.5,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "morelos pero a lo largo de las",
            "start": 2415.94,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "siguientes semanas y hasta el",
            "start": 2418.83,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "la primera semana de abril ser\u00e1n",
            "start": 2422.13,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "distribuidas",
            "start": 2425.539,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "directamente las profesoras los",
            "start": 2427.67,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "profesores las estudiantes los",
            "start": 2431.19,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "estudiantes de las escuelas normales del",
            "start": 2433.589,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "pa\u00eds ahora bien dado que este es un",
            "start": 2437.039,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "libro en f\u00edsico que llegar\u00e1 a todas",
            "start": 2440.19,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "estas personas",
            "start": 2444.509,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "quien lo quiera tambi\u00e9n consultar lo",
            "start": 2445.88,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "podr\u00e1 hacer en el siguiente enlace que",
            "start": 2450.779,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "ustedes pueden ya en este momento",
            "start": 2454.71,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "consultar para que puedan",
            "start": 2457.849,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "revisar este este libro de historia que",
            "start": 2462.799,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "hemos recientemente creado en cuanto",
            "start": 2465.949,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1or secretario",
            "start": 2468.529,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2472.24,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 2475.74,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "la maestra victoria y jam\u00e1s vamos como a",
            "start": 2478.19,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n antes de pasar a las",
            "start": 2483.51,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "preguntas",
            "start": 2485.73,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "vamos a hacer una presentaci\u00f3n",
            "start": 2487.04,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "de un trabajo conjunto que realizaron la",
            "start": 2491.15,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica la",
            "start": 2494.43,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "secretaria de hacienda",
            "start": 2497.31,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "respecto al an\u00e1lisis presupuestal",
            "start": 2500.21,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "del instituto nacional electoral y a una",
            "start": 2504.77,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "propuesta que instruy\u00f3 el se\u00f1or",
            "start": 2508.98,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "presidente que present\u00e1ramos de manera",
            "start": 2511.17,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "respetuosa",
            "start": 2514.53,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "el instituto nacional electoral en su",
            "start": 2516.549,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter de \u00f3rgano aut\u00f3nomo para",
            "start": 2519.759,
            "duration": 8.931
        },
        {
            "text": "elaboramos un plan de austeridad para",
            "start": 2524.74,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "garantizar",
            "start": 2528.69,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos econ\u00f3micos que la revocaci\u00f3n",
            "start": 2530.55,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "de mandato pueda llevarse",
            "start": 2534.55,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tal y como la constituci\u00f3n",
            "start": 2538.289,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "lo obliga y nos acompa\u00f1ar\u00e1 el maestro",
            "start": 2541.71,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "roberto salcedo aquino secretario de la",
            "start": 2547.17,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n p\u00fablica el licenciado juan pabl\u00f3",
            "start": 2549.51,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de bot\u00f3n subsecretario de egresos de la",
            "start": 2552.359,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de hacienda la licenciada",
            "start": 2555.45,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "thal\u00eda lagunas oficial mayor de la",
            "start": 2557.97,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de haciendo ahora ha",
            "start": 2560.58,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "continuado",
            "start": 2563.07,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2564.339,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "yo pues s\u00e9 que me van a hablar del libro",
            "start": 2567.13,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "cada uno",
            "start": 2569.77,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2572.07,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed se les van a distribuir los",
            "start": 2588.92,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ejemplares de los libros a quienes hoy",
            "start": 2591.38,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1an",
            "start": 2593.03,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "igualmente nos acompa\u00f1an el licenciado",
            "start": 2598.35,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "jorge 3 govern un es que es el titular",
            "start": 2601.33,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de administraci\u00f3n y finanzas de la",
            "start": 2603.79,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de hacienda y el licenciado",
            "start": 2605.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "v\u00edctor manuelle mojica vilchis que es",
            "start": 2608.23,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "titular de la unidad de pol\u00edtica y",
            "start": 2610.24,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "control presupuestario de la secretaria",
            "start": 2612.97,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de hacienda por lo tanto vamos a pedir",
            "start": 2615.19,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "al secretario de la funci\u00f3n p\u00fablica el",
            "start": 2618.1,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "maestro roberto salcedo aquino que nos",
            "start": 2620.619,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "detalla en qu\u00e9 consisti\u00f3 este an\u00e1lisis",
            "start": 2623.23,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "presupuestal",
            "start": 2626.68,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "desde los inicios de la actual",
            "start": 2640.73,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 2642.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica de austeridad republicana",
            "start": 2644.47,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "combati\u00f3 el dispendio la suntuosidad y",
            "start": 2647.64,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "la frivolidad a expensas del erario",
            "start": 2651.97,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "promovi\u00f3 un ejercicio de los recursos",
            "start": 2655.67,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos que asegurar\u00e1 la generaci\u00f3n de",
            "start": 2658.549,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "ahorros sin comprometer los objetivos",
            "start": 2661.64,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "nacionales ni las metas institucionales",
            "start": 2664.51,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "los entes p\u00fablicos",
            "start": 2669.48,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "redujeron sus estructuras org\u00e1nicas y",
            "start": 2671.39,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "ocupacionales en plazas de mando de",
            "start": 2674.1,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "enlaces y de gabinete de apoyo hasta en",
            "start": 2677.52,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "un 30%",
            "start": 2680.7,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y s\u00f3lo se autorizaron secretarios",
            "start": 2683.03,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "particulares a los titulares de las",
            "start": 2685.55,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "dependencias y el servicio de choferes",
            "start": 2688.01,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se limit\u00f3 a sus secretarias sus",
            "start": 2691.13,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "secretarios y sus superiores y se",
            "start": 2693.59,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "eliminaron las plazas de direcci\u00f3n",
            "start": 2696.89,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "general adjunta",
            "start": 2699.17,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "se redujeron los sueldos comenzando por",
            "start": 2702.0,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "el presidente de la republica en un",
            "start": 2704.61,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "rango que fue del 50 al 12%",
            "start": 2707.07,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "asegurando que ning\u00fan funcionario",
            "start": 2711.56,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "recibiera un sueldo mayor al presidente",
            "start": 2713.99,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "de la republica",
            "start": 2716.73,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "se suprimieron las pensiones y reg\u00edmenes",
            "start": 2719.069,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "especiales de retiro de separaci\u00f3n",
            "start": 2721.92,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "individualizada o colectiva as\u00ed como de",
            "start": 2725.569,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "seguros de gastos m\u00e9dicos y seguros de",
            "start": 2728.849,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 2731.67,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "excepto lo dispuesto en decretos o en",
            "start": 2732.619,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "disposiciones espec\u00edficas",
            "start": 2735.959,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "se suspendieron los gastos sup\u00e9rfluos en",
            "start": 2739.15,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "viajes comidas telefon\u00eda y se eliminaron",
            "start": 2741.82,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "las delegaciones de las dependencias",
            "start": 2745.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "federales en el extranjero",
            "start": 2748.21,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "solo se adquirieron insumos",
            "start": 2752.12,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "estrictamente necesarios una vez",
            "start": 2754.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "contratada la no existencia en el",
            "start": 2757.55,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "almac\u00e9n por medio de un contrato marco",
            "start": 2759.68,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "celebrado por la secretar\u00eda de hacienda",
            "start": 2762.71,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "se evitaron derroches en los servicios",
            "start": 2766.789,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda el\u00e9ctrica agua gasolina e",
            "start": 2769.279,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "insumos financiados por el erario",
            "start": 2772.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tampoco se ha autorizado en",
            "start": 2776.0,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "remodelaciones por cuestiones est\u00e9ticas",
            "start": 2778.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ni se compr\u00f3 un mobiliario",
            "start": 2780.53,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "innecesario",
            "start": 2783.32,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "la austeridad republicana",
            "start": 2786.14,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "es un modo de vida democr\u00e1tico",
            "start": 2788.109,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "sustentado en el inter\u00e9s general y en la",
            "start": 2791.38,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "sobriedad de la vida p\u00fablica",
            "start": 2794.72,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "si se adopta como una pol\u00edtica de estado",
            "start": 2799.22,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ampli\u00e1ndose tambi\u00e9n a los \u00f3rganos",
            "start": 2802.49,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "gubernamentales independientes del",
            "start": 2804.859,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ejecutivo la austeridad republicana",
            "start": 2806.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tiene el potencial de asegurar que los",
            "start": 2809.54,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y los recursos p\u00fablicos se",
            "start": 2812.9,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "utilicen con el objeto real de lograr el",
            "start": 2815.63,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo beneficio a la ciudadan\u00eda y",
            "start": 2818.51,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "atender los mandatos populares",
            "start": 2821.3,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "es con ese \u00e1nimo que se presenta con",
            "start": 2824.58,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "todo el respeto el siguiente ejercicio",
            "start": 2827.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de austeridad en el instituto nacional",
            "start": 2830.49,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 2833.28,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "siendo la pol\u00edtica establecida en la ley",
            "start": 2834.8,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "federal de austeridad republicana",
            "start": 2838.23,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "con su permiso secretario",
            "start": 2850.25,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "bueno primero que nada mencionar que",
            "start": 2853.72,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "este fue un ejercicio que se realiz\u00f3 de",
            "start": 2857.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "manera conjunta por la secretar\u00eda de",
            "start": 2861.95,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n p\u00fablica y la secretar\u00eda de",
            "start": 2863.84,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "hacienda-",
            "start": 2866.15,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "destacando el apoyo de la oficial\u00eda",
            "start": 2867.19,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "mayor",
            "start": 2869.24,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2871.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "puedes tratar de transferir un poco de",
            "start": 2873.01,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "la experiencia",
            "start": 2875.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que se ha tenido",
            "start": 2877.28,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "con la pol\u00edtica de gastos que se ha",
            "start": 2880.12,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "implementado en el gobierno de la",
            "start": 2883.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica en el ejecutivo federal",
            "start": 2885.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y que pues ha permitido",
            "start": 2888.32,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "una mayor eficiencia del gasto p\u00fablico",
            "start": 2890.26,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "que nos permite",
            "start": 2893.91,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "el poder pues este destinar los fondos",
            "start": 2896.03,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "necesarios para el desarrollo",
            "start": 2898.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "mencionar que la c\u00e1mara diputados en su",
            "start": 2901.09,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "facultad \u00fanica",
            "start": 2904.46,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "autoras autoriz\u00f3 al line un presupuesto",
            "start": 2905.65,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "de 19 mil 636 puntos 6 millones de pesos",
            "start": 2908.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "para 2022",
            "start": 2911.96,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "sin considerar las asignaciones para la",
            "start": 2914.4,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "revocaci\u00f3n de mandato de consulta",
            "start": 2916.47,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "popular el ine cuenta con 830 millones",
            "start": 2917.7,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "de pesos adicionales a su presupuesto",
            "start": 2920.97,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "normal los cuales en su caso podr\u00edan ser",
            "start": 2923.789,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "destinados para las acciones de",
            "start": 2926.97,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "revocaci\u00f3n de mandato y consulta popular",
            "start": 2928.89,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de forma complementaria a las medidas de",
            "start": 2931.109,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "austeridad que el instituto proponga",
            "start": 2933.569,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "llevar a cabo en su gasto operativo",
            "start": 2936.329,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "a partir de ajustes similares a los que",
            "start": 2939.79,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "se han aplicado en materia de austeridad",
            "start": 2941.62,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "en las dependencias y entidades de la",
            "start": 2942.94,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n p\u00fablica federal",
            "start": 2945.01,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "se realiz\u00f3 este ejercicio conjunto entre",
            "start": 2946.68,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de funci\u00f3n p\u00fablica y la",
            "start": 2949.87,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "secretaria de hacienda",
            "start": 2951.43,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un ejercicio de ahorros que",
            "start": 2953.57,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "presentamos de manera respetuosa porque",
            "start": 2956.39,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el ine es un \u00f3rgano aut\u00f3nomo que",
            "start": 2958.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "presenta directamente su presupuesto a",
            "start": 2960.41,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara y la c\u00e1mara en su facultad",
            "start": 2962.9,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "\u00fanica lo aprueba",
            "start": 2965.84,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que resulta en una disponibilidad de",
            "start": 2968.75,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "recursos para line",
            "start": 2971.33,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estimada de dos mil 792 millones de",
            "start": 2973.1,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pesos estas medidas de austeridad",
            "start": 2976.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aplicadas por el ejecutivo federal",
            "start": 2978.92,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "han permitido liberar este tipo de",
            "start": 2981.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fondos y ejemplos de estas medidas son",
            "start": 2984.59,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "algunas que se aplicaron desde el inicio",
            "start": 2987.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de administraci\u00f3n en 2019",
            "start": 2989.57,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y aplicar el nuevo tabulador de sueldos",
            "start": 2992.0,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "y salarios para servicios para",
            "start": 2993.71,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos de mando y enlace es",
            "start": 2995.36,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "decir la parte superior suprimir pagos",
            "start": 2997.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para los seguros de gastos m\u00e9dicos",
            "start": 3001.69,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "mayores y ese parece un individualizado",
            "start": 3002.74,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "de mandos medios y superiores",
            "start": 3004.78,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "as\u00ed como diversos ajustes en el gasto",
            "start": 3006.93,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n de acuerdo a los criterios de",
            "start": 3009.91,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "la ley de austeridad",
            "start": 3012.79,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "si podemos pasar a la siguiente",
            "start": 3014.81,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en cuanto a sueldos y salarios el",
            "start": 3017.17,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "ejercicio muestra un ahorro de 700 18.8",
            "start": 3020.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "millones de pesos estas medidas yo creo",
            "start": 3024.14,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que es muy importante mencionarlo no",
            "start": 3027.02,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "afectan al personal operativo ni",
            "start": 3029.51,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sindicalizado no implican reducir plazas",
            "start": 3031.31,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de ning\u00fan tipo",
            "start": 3034.01,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "en particular la aplicaci\u00f3n del nuevo",
            "start": 3035.99,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tabulador de sueldos y salarios brutos",
            "start": 3038.96,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "para servidores p\u00fablicos de mando y",
            "start": 3041.06,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "enlace de las dependencias y sus",
            "start": 3042.71,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "equivalentes las entidades representar\u00eda",
            "start": 3044.78,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "una eficiencia por 130 puntos 3 millones",
            "start": 3047.15,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de pesos",
            "start": 3050.119,
            "duration": 2.211
        },
        {
            "text": "existen bonos por apoyo en elecciones",
            "start": 3052.369,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "que son es un ajuste a los est\u00edmulos de",
            "start": 3056.2,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "personal que representar\u00eda 150 millones",
            "start": 3059.15,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de pesos a s\u00ed mismo",
            "start": 3061.849,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pues la cancelaci\u00f3n del seguro de gastos",
            "start": 3065.63,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos mayores y la cancelaci\u00f3n del",
            "start": 3067.49,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "seguro de su preparaci\u00f3n individualizada",
            "start": 3070.25,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "tal como se hizo en el gobierno federal",
            "start": 3072.25,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "representar\u00edan 131.6 millones de pesos y",
            "start": 3075.009,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "300 6.9 millones de pesos",
            "start": 3079.269,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "respectivamente",
            "start": 3081.559,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "que ser\u00edan liberados",
            "start": 3082.63,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1s s\u00f3lo a manera de ejemplo",
            "start": 3085.45,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "mencionar que la administraci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 3089.8,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "se han tenido a partir de la cancelaci\u00f3n",
            "start": 3094.56,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de estos \u00faltimos dos rubros ahorros",
            "start": 3097.65,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "anuales por alrededor de ocho mil 155",
            "start": 3100.23,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "puntos 9 millones de pesos y",
            "start": 3103.23,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ahorros totales si consideramos el",
            "start": 3106.61,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "presupuesto partiendo de 2019 incluyendo",
            "start": 3109.32,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "el pef de 2022 por alrededor de 32 mil",
            "start": 3112.29,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "623 puntos 9 millones de pesos son",
            "start": 3115.77,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "medidas que el ejecutivo federal ha",
            "start": 3118.86,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "tomado desde el inicio de administraci\u00f3n",
            "start": 3121.17,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y que han presentado estos ahorros que",
            "start": 3122.73,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "se mencionan",
            "start": 3126.26,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "si pasando al siguiente punto en cuanto",
            "start": 3129.41,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "al gasto de operaci\u00f3n",
            "start": 3132.83,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mencionar que el presupuesto aprobado el",
            "start": 3135.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "gasto de operaci\u00f3n para l\u00ednea asciende a",
            "start": 3137.84,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "4 mil",
            "start": 3140.3,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "596.5 millones de pesos",
            "start": 3141.31,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "digamos como ustedes saben",
            "start": 3144.61,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "el ine presenta este anteproyecto a la",
            "start": 3147.03,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara la c\u00e1mara no asigna digamos de",
            "start": 3150.46,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "manera directa este los rubros sino el",
            "start": 3154.21,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "monto global pero este es el monto",
            "start": 3158.26,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "asignado por el propio ine en el",
            "start": 3160.21,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "presupuesto descontando estos 830",
            "start": 3164.17,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "millones de pesos que mencionamos pues",
            "start": 3166.99,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "desde la primera l\u00e1mina y aplicando las",
            "start": 3169.48,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "medidas de austeridad y racionalidad",
            "start": 3173.77,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "el ejercicio y considera se podr\u00edan",
            "start": 3176.13,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "obtener ahorros por austeridad que",
            "start": 3178.14,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ascienden a 550 y 4.5 millones de pesos",
            "start": 3180.39,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que ser\u00edan equivalentes a 15 por ciento",
            "start": 3183.38,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "del gasto operativo remanente es decir",
            "start": 3186.69,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "digamos ya en su conjunto entre los 830",
            "start": 3189.62,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "millones de pesos adicionales del",
            "start": 3192.75,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "presupuesto normal y los 550 y 4.5",
            "start": 3195.18,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "millones de pesos por austeridad se",
            "start": 3198.12,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ten\u00eda una disponibilidad de 1.384 puntos",
            "start": 3200.97,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "5 millones de pesos",
            "start": 3203.97,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que implica pues",
            "start": 3206.99,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "reducciones en conceptos de gastos tales",
            "start": 3210.58,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "como telefon\u00eda celular",
            "start": 3212.93,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "combustibles arrendamientos vi\u00e1ticos y",
            "start": 3214.69,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pasajes alimentaci\u00f3n",
            "start": 3218.03,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "equipos de telecomunicaciones bienes",
            "start": 3219.82,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "inform\u00e1ticos papeler\u00eda congresos y",
            "start": 3222.41,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "convenciones consumibles de equipo de",
            "start": 3225.17,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "c\u00f3mputo y diversos conceptos que ya son",
            "start": 3227.21,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "aplicados en la administraci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 3230.39,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 3233.63,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 es solamente como como ejemplo y",
            "start": 3234.55,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "dimensi\u00f3n mencionando un poco c\u00f3mo se ha",
            "start": 3239.3,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "llevado en el \u00e1mbito federal",
            "start": 3241.82,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "este concepto mencionar que de manera",
            "start": 3243.369,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "consistente se ha reducido el gasto",
            "start": 3248.15,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "operativo del gobierno federal y el",
            "start": 3251.03,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ejecutivo federal a partir de 2018",
            "start": 3254.06,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "particularmente el gasto operativo de",
            "start": 3255.97,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "secretos de estado ha tenido una",
            "start": 3258.35,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de un nivel que se ten\u00eda en",
            "start": 3261.11,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "2018 que de 204 mil 420 millones de",
            "start": 3263.69,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "pesos pas\u00f3 a 169 mil 467 millones de",
            "start": 3268.22,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "pesos es decir del 18 al 19 una red hubo",
            "start": 3272.27,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "una reducci\u00f3n relevante de 34 mil 953",
            "start": 3275.39,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "millones de pesos y adicional digamos",
            "start": 3278.84,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "con los \u00faltimos datos de cierre que",
            "start": 3282.14,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tenemos como ustedes saben los datos del",
            "start": 3283.67,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "cierre de 2021 se tendr\u00e1n a finales de",
            "start": 3286.13,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "este mes en el informe de las finanzas",
            "start": 3290.21,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas se tuvo una reducci\u00f3n",
            "start": 3291.95,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "adicionales de 2020 2019 de 18 mil 528",
            "start": 3294.71,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "millones de pesos adicionales",
            "start": 3298.7,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "esto implic\u00f3 una reducci\u00f3n entre",
            "start": 3301.07,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "2020 y 2018 de m\u00e1s de 53 mil millones de",
            "start": 3303.94,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pesos que se pudo hacer de gasto",
            "start": 3308.09,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "operativo que equivalen a una",
            "start": 3310.7,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de 23.1 por ciento",
            "start": 3314.12,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos reales es decir la reducci\u00f3n",
            "start": 3318.33,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "del gasto operativo del gobierno federal",
            "start": 3321.66,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "entre el cierre de 2020 y 2018 es de",
            "start": 3324.48,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "23.1 por ciento",
            "start": 3329.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eso ser\u00eda en cuanto a estos conceptos y",
            "start": 3331.53,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "dejar\u00eda a la oficial mayor para que nos",
            "start": 3335.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "explique el tercer concepto de este",
            "start": 3336.96,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "ejercicio otras",
            "start": 3339.9,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "el mismo secretario buenos d\u00edas a todos",
            "start": 3345.01,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y todos me toc\u00f3 poner el tema de",
            "start": 3347.53,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "fideicomisos el ine actualmente cuenta",
            "start": 3349.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "con dos fideicomisos p\u00fablicos donde \u00e9l",
            "start": 3352.66,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "es el fideicomitente el due\u00f1o de ese",
            "start": 3355.96,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "dinero entonces el primer fondo es el",
            "start": 3358.15,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "fondo para atender el pasivo laboral del",
            "start": 3361.09,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "instituto nacional electoral cuenta con",
            "start": 3363.25,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "un saldo disponible al 30 de septiembre",
            "start": 3366.01,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de 534 millones el fideicomiso fondo",
            "start": 3367.75,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "para el cumplimiento del programa de",
            "start": 3371.83,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "infraestructura inmobiliaria y para la",
            "start": 3373.54,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n ciudadana y mejoramiento de",
            "start": 3375.91,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "m\u00f3dulos del instituto nacional electoral",
            "start": 3377.74,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "cuenta con 826 millones de pesos al 30",
            "start": 3379.87,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "de septiembre dando un gran total de",
            "start": 3383.47,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "1.360 millones de pesos ustedes se",
            "start": 3385.74,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "preguntar\u00e1n de d\u00f3nde vienen estas cifras",
            "start": 3388.42,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estas cifras las obtuvimos de una",
            "start": 3390.43,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "publicaci\u00f3n que hizo el ine en el diario",
            "start": 3392.71,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "oficial de la federaci\u00f3n ya que hay un",
            "start": 3395.11,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mandato establecido en el art\u00edculo 12 de",
            "start": 3397.39,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "la ley de presupuesto y responsabilidad",
            "start": 3400.09,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "hacendaria",
            "start": 3401.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "entonces yo creo que por el mes de enero",
            "start": 3402.66,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 publicando los saldos al cierre",
            "start": 3405.34,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "del ejercicio del ejercicio que hicimos",
            "start": 3407.71,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tanto la funci\u00f3n p\u00fablica la secretaria",
            "start": 3410.35,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de hacienda estimamos que al 31 de",
            "start": 3412.75,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "diciembre tendr\u00e1 un saldo disponible que",
            "start": 3415.15,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "puede dar para la la revocaci\u00f3n de",
            "start": 3417.97,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "mandato por 869 millones de pesos esos",
            "start": 3422.05,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "es ese saldo disponible es una",
            "start": 3426.52,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estimaci\u00f3n que hicimos nosotros y",
            "start": 3429.64,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "estamos descontando todo el presupuesto",
            "start": 3431.77,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "comprometido que pudiera tener en l\u00ednea",
            "start": 3434.47,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "al cierre del ejercicio presupuestal la",
            "start": 3437.35,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "siguiente l\u00e1mina por favor",
            "start": 3439.93,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "la disponibilidad total de acuerdo a lo",
            "start": 3442.67,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que acaba de comentar el secretario en",
            "start": 3445.46,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "sueldos y salarios tendr\u00edamos un gran",
            "start": 3447.77,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "total de 719 millones de pesos en gasto",
            "start": 3449.81,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de operaci\u00f3n mil 384 millones de pesos",
            "start": 3453.77,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "en los fideicomisos que acabamos de",
            "start": 3456.95,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "comentar 869 millones de pesos dando un",
            "start": 3459.14,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "esfuerzo de 2 mil 972 millones de pesos",
            "start": 3463.25,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "cabe precisar que con estas medidas no",
            "start": 3466.93,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "se ven afectadas la entrega de recursos",
            "start": 3470.54,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "por concepto de prerrogativas a los",
            "start": 3472.4,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "partidos pol\u00edticos ni tampoco se reducen",
            "start": 3474.47,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "plazas de ning\u00fan tipo ni para el",
            "start": 3477.53,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "personal de estructura ni para el",
            "start": 3479.36,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "personal operativo y sindicalizado",
            "start": 3481.01,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 3485.36,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "pues el",
            "start": 3489.73,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "resultado de este ejercicio conjunto que",
            "start": 3490.92,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "se ha presentado pues le dar\u00eda el",
            "start": 3493.66,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "instituto nacional electoral una",
            "start": 3495.97,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "disponibilidad de los dos mil",
            "start": 3498.18,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "972 millones y yo mencion\u00f3 que en el",
            "start": 3500.97,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "transcurso de hoy vamos a enviar una",
            "start": 3505.81,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "toda esta informaci\u00f3n esta propuesta",
            "start": 3509.25,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "este an\u00e1lisis al instituto nacional",
            "start": 3512.64,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "electoral para que de manera nosotros lo",
            "start": 3515.27,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "hacemos de manera respetuosa pues ellos",
            "start": 3519.18,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "puedan revisar el ejercicio y tomar las",
            "start": 3521.49,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "medidas de austeridad",
            "start": 3524.91,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "relativas a garantizar la totalidad del",
            "start": 3526.25,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "ejercicio total de la revocaci\u00f3n del",
            "start": 3530.52,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "mandato",
            "start": 3532.86,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "s\u00ed buenos d\u00edas secretario dejan salazar",
            "start": 3540.69,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "de noticiero en redes de acuerdo a lo",
            "start": 3543.78,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "expuesto que se ha dado por parte de los",
            "start": 3545.819,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos de hacienda de la",
            "start": 3549.24,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n p\u00fablica primer pregunta ser\u00eda",
            "start": 3551.43,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "con esta con este planteamiento que ya",
            "start": 3553.859,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda anunciado de tiempo atr\u00e1s por",
            "start": 3556.26,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "el propio presidente se descarta",
            "start": 3558.03,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "entonces la petici\u00f3n que ya formaliz\u00f3 el",
            "start": 3560.25,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "ine de pedir 1.700 millones o se seguir\u00e1",
            "start": 3562.77,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "haciendo ese an\u00e1lisis de qu\u00e9 respuesta",
            "start": 3566.369,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "se le va a dar o \u00e9sta misma es la",
            "start": 3569.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "respuesta y por otro qu\u00e9 opini\u00f3n le",
            "start": 3571.14,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "merece el secretario que el d\u00eda de ayer",
            "start": 3574.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "uno de los consejeros concretamente el",
            "start": 3577.47,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "consejero",
            "start": 3580.92,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ciro murayama",
            "start": 3582.42,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente se refiri\u00f3 a las vacunas",
            "start": 3583.79,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "como d\u00e1divas en el tema de la el regreso",
            "start": 3586.079,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "del dinero por parte de morena para que",
            "start": 3589.74,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se puedan comprar vacunas que eso ya se",
            "start": 3592.109,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ha anunciado desde antes se han negado",
            "start": 3594.24,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pero en este sentido se est\u00e1n refiriendo",
            "start": 3595.589,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "esas ser\u00edan mis primeros perd\u00f3n cierta",
            "start": 3597.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "me permite otra bueno primero se\u00f1alar",
            "start": 3599.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que \u00e9sta no es",
            "start": 3603.3,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la respuesta a alguna petici\u00f3n que haya",
            "start": 3605.22,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "hecho el instituto nacional electoral lo",
            "start": 3608.01,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 por hacer no la conocemos la",
            "start": 3610.65,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n del tribunal",
            "start": 3614.88,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "federal electoral",
            "start": 3617.0,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "obliga a el instituto nacional electoral",
            "start": 3619.67,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "hacer una revisi\u00f3n presupuestal a tomar",
            "start": 3623.609,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "las previsiones necesarias y en todo",
            "start": 3626.55,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "caso tiene la facultad de solicitar a la",
            "start": 3629.31,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de hacienda- una ampliaci\u00f3n",
            "start": 3633.84,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de recursos presupuestales para el",
            "start": 3635.7,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "ejercicio de revocaci\u00f3n de mandato y a",
            "start": 3638.79,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de hacienda de manera",
            "start": 3642.119,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "vinculativa le se\u00f1ala que estar\u00e1",
            "start": 3644.28,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "obligada si llega la solicitud a dar una",
            "start": 3647.609,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "respuesta",
            "start": 3650.94,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "fundamentada de la raz\u00f3n de la misma",
            "start": 3652.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "vamos a esperar que llegue de manera",
            "start": 3656.31,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "oficial aunque nosotros desde ahora",
            "start": 3658.8,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "sostenemos que el presupuesto p\u00fablico de",
            "start": 3662.369,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n pues est\u00e1 muy comprometido",
            "start": 3665.31,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hay que garantizar",
            "start": 3668.25,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "programas sociales hay que garantizar el",
            "start": 3670.17,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "gasto en salud en gasto el gasto en",
            "start": 3672.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y tambi\u00e9n que hemos analizado",
            "start": 3675.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "este equipo de trabajo analizado de",
            "start": 3680.04,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "manera interna que no hay precedente en",
            "start": 3682.5,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "la historia de los presupuestos p\u00fablicos",
            "start": 3686.13,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de que se le haya otorgado una",
            "start": 3688.04,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n presupuestal a los \u00f3rganos",
            "start": 3691.86,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos de tal manera que esto que es",
            "start": 3695.07,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "una respetuosa",
            "start": 3698.73,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sugerencia una invitaci\u00f3n al instituto",
            "start": 3700.55,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "nacional electoral a que lo revise y en",
            "start": 3703.23,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "todo caso pudiese adoptar las medidas de",
            "start": 3705.96,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "austeridad sin embargo nosotros vamos a",
            "start": 3709.26,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "esperar la secretaria de hacienda pues",
            "start": 3711.99,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "esperar a que de manera formal le llegue",
            "start": 3714.24,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "alguna notificaci\u00f3n si es que el",
            "start": 3717.2,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "instituto nacional electoral decide",
            "start": 3719.73,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "hacer ya sea esta propuesta no se le",
            "start": 3722.37,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "agregar\u00e1 m\u00e1s bueno este es como lo",
            "start": 3726.39,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "dijimos un ejercicio que se present\u00f3",
            "start": 3729.03,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "desde las \u00e1reas a las que compete el",
            "start": 3731.28,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "manejo presupuestal",
            "start": 3735.0,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "el manejo y la secretar\u00eda de la funci\u00f3n",
            "start": 3737.43,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "p\u00fablica la vigilancia de que el",
            "start": 3740.609,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "presupuesto p\u00fablico se aplique de manera",
            "start": 3743.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "correcta pero es decisi\u00f3n y nosotros",
            "start": 3745.22,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "respetamos la decisi\u00f3n del instituto",
            "start": 3747.9,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "nacional electoral en todo caso de",
            "start": 3750.059,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "adoptar o no",
            "start": 3752.309,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "estas medidas y respecto a la",
            "start": 3753.44,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n de ciro murayama y el",
            "start": 3756.51,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "rechazo de recibir los recursos del",
            "start": 3758.25,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "partido morena que lo devuelve para la",
            "start": 3760.77,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "compra de vacunas y decir que son",
            "start": 3764.13,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "d\u00e1divas y que eso nos permite ver qu\u00e9",
            "start": 3765.54,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "postura tiene usted bueno no conozco de",
            "start": 3767.49,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "manera puntual la declaraci\u00f3n de el",
            "start": 3770.97,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "consejero murayama usted es libre de",
            "start": 3773.819,
            "duration": 8.731
        },
        {
            "text": "expresar y expresarse de esa manera y yo",
            "start": 3777.47,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "creo que pues cada uno de nosotros",
            "start": 3782.55,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cada expresi\u00f3n que hagamos en el",
            "start": 3784.819,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "ejercicio de la libertad pues",
            "start": 3788.13,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "viene dando idea de la autoridad moral",
            "start": 3791.24,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "que uno puede tener para opinar por",
            "start": 3794.16,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "diversos temas yo no la conozco pero en",
            "start": 3797.91,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "todo caso con lo que me menciona pues",
            "start": 3801.3,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "desde luego que no compartimos una",
            "start": 3803.13,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n de ese tipo y por \u00faltimo",
            "start": 3805.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "secretario yo quiero preguntarle",
            "start": 3808.47,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "hubo ha habido manifestaciones no s\u00f3lo",
            "start": 3810.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer por parte de la escuela",
            "start": 3812.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nacional de antropolog\u00eda historia le han",
            "start": 3815.64,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pedido concretamente mesas de trabajo",
            "start": 3818.22,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "para poder estar discutiendo sus su",
            "start": 3821.13,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "pliego petitorio lo que est\u00e1n",
            "start": 3824.25,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "solicitando que ya en algunos casos ya",
            "start": 3825.539,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "se han estado difundiendo preguntarle si",
            "start": 3828.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "esta mesa de trabajo ya est\u00e1 puesta o se",
            "start": 3830.849,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "va a instalar porque incluso est\u00e1n",
            "start": 3834.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "rechazando que sea",
            "start": 3837.45,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "directamente",
            "start": 3839.0,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "directivos de elina que es entiendo yo",
            "start": 3840.95,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "que de qui\u00e9n depende la escuela nacional",
            "start": 3844.17,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de antropolog\u00eda en este caso usted como",
            "start": 3846.72,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "se cree de gobernaci\u00f3n ha dado ya",
            "start": 3849.66,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "apertura a esta mesa de trabajo y",
            "start": 3851.549,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "definitivamente est\u00e1 en otro tipo de",
            "start": 3854.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "tratamiento est\u00e1 esta petici\u00f3n exigencia",
            "start": 3857.339,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "por parte de la escuela nacional bueno",
            "start": 3859.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de estudiantes y profesores bueno aqu\u00ed",
            "start": 3861.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el maestro diego que es el",
            "start": 3865.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "director del instituto nacional de",
            "start": 3867.9,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "antropolog\u00eda historia es nos ha venido",
            "start": 3870.48,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "informando de una serie de di\u00e1logos de",
            "start": 3873.15,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mesas de trabajo que ha venido",
            "start": 3876.51,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sosteniendo tanto con profesores como",
            "start": 3878.73,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "con maestros de la escuela nacional",
            "start": 3881.58,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "entendemos o conocemos",
            "start": 3885.38,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "la evoluci\u00f3n de los mismos si nuestra",
            "start": 3888.27,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tarea en algo puede coadyuvar para que",
            "start": 3891.0,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "este conflicto se solucione desde luego",
            "start": 3893.13,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que estamos en la disposici\u00f3n en primera",
            "start": 3895.47,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "instancia es el maestro diego",
            "start": 3898.41,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "quien encabeza estos trabajos para",
            "start": 3900.42,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "buscar una soluci\u00f3n para atender el",
            "start": 3903.18,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "contenido del pliego petitorio que ellos",
            "start": 3907.65,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "han presentado nosotros pues estaremos",
            "start": 3909.93,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "atentos si es necesaria nuestra",
            "start": 3912.09,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "coadyuvancia",
            "start": 3914.55,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3917.13,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con mucho gusto siempre y cuando est\u00e9n",
            "start": 3919.55,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "presentes todas las partes el propio",
            "start": 3922.13,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "director o el personal del instituto",
            "start": 3925.82,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "nacional de antropolog\u00eda historia y los",
            "start": 3928.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "directivos encargados de la escuela",
            "start": 3932.0,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "nacional y",
            "start": 3933.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "quienes han manifestado alguna",
            "start": 3935.53,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "inconformidad",
            "start": 3937.88,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "pero sab\u00eda atr\u00e1s para",
            "start": 3941.1,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "gracias buenos d\u00edas arturo contreras",
            "start": 3945.27,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "arturo contreras de pie de p\u00e1gina y un",
            "start": 3947.01,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "par de preguntas",
            "start": 3950.01,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "ayer en este final una vez se registr\u00f3",
            "start": 3951.66,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "un caso o sea est\u00e1n registrando casos de",
            "start": 3954.839,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "aumento no s\u00f3lo de kobe sino tambi\u00e9n de",
            "start": 3957.27,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "dengue a la autoridad hasta el momento",
            "start": 3959.19,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "no tiene registrado un caso de kobe",
            "start": 3961.47,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "dengue como le est\u00e1n diciendo all\u00e1 sin",
            "start": 3964.559,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "embargo la revista espejo uno de los",
            "start": 3966.66,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "medios que pertenecen a la alianza de",
            "start": 3969.27,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "medios dependientes a pie de la que",
            "start": 3970.619,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "formamos parte ya confirm\u00f3 un caso de un",
            "start": 3972.21,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "joven de 29 a\u00f1os con kobe dengue no",
            "start": 3975.24,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "saber si se tiene alg\u00fan plan especial",
            "start": 3978.21,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para afrontar esta situaci\u00f3n en todo el",
            "start": 3980.099,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "pa\u00eds no o si se va a hacer algo para",
            "start": 3983.43,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "paliar con esta doble enfermedad que ya",
            "start": 3986.93,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1 empezando a afectar y tengo una",
            "start": 3989.76,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "segunda pregunta bueno pues yo le dir\u00eda",
            "start": 3991.41,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3993.93,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "en la secretar\u00eda de salud y la",
            "start": 3995.5,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "secretaria de salud en cada entidad",
            "start": 3997.75,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "federativa pero se est\u00e1n al pendiente de",
            "start": 4000.57,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que la estrategia nacional de salud se",
            "start": 4003.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lleve en buenos t\u00e9rminos por experiencia",
            "start": 4006.18,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "propia le dir\u00eda que en esta temporada en",
            "start": 4008.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estados como colima como yucat\u00e1n como",
            "start": 4011.82,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "veracruz como tabasco pues edad la",
            "start": 4014.94,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "incidencia de dengue que hac\u00edamos",
            "start": 4018.63,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "nosotros cuando nuestro costara al",
            "start": 4020.91,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "frente estabas t\u00fa bueno pues aplicamos",
            "start": 4023.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "un programa de prevenci\u00f3n que consist\u00eda",
            "start": 4025.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en fumigaci\u00f3n con vectores que era",
            "start": 4028.2,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente casa por casa y este",
            "start": 4030.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fumigaci\u00f3n a\u00e9rea esto se hace",
            "start": 4033.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente en todos los estados del",
            "start": 4036.0,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "pa\u00eds donde hay hist\u00f3ricamente alta",
            "start": 4038.94,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "incidencia de dengue en estas temporadas",
            "start": 4042.57,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el dengue tiene dos temporadas de",
            "start": 4044.49,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "prevalencia es los meses de enero y de",
            "start": 4047.97,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "febrero y posteriormente a finales de",
            "start": 4051.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "agosto o principios de septiembre pues",
            "start": 4054.57,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de salud como le dec\u00eda",
            "start": 4056.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "federal y las secretar\u00edas de los estados",
            "start": 4059.13,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "est\u00e1n diente de que tanto el dengue como",
            "start": 4061.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "otras enfermedades incluso de car\u00e1cter e",
            "start": 4065.64,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n se pueden ser",
            "start": 4068.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "prevenidas no tenemos nosotros el",
            "start": 4070.43,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "reporte del cob y dengue como le llama a",
            "start": 4073.8,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "veces es una expresi\u00f3n popular porque es",
            "start": 4076.26,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "kobe y al mismo tiempo alguien puede",
            "start": 4078.39,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "contraer este el dengue en lo que est\u00e1",
            "start": 4080.67,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "en resguardo pero ahora que se presente",
            "start": 4083.34,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "el pulso de la salud la semana pr\u00f3xima",
            "start": 4087.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vamos a pedir al secretario de salud que",
            "start": 4089.67,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "haga un detalle de cu\u00e1l es la situaci\u00f3n",
            "start": 4092.52,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "que va a presentar seguramente la de",
            "start": 4094.82,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "kobe pero que adicionalmente agreguen la",
            "start": 4097.589,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n del dengue en el pa\u00eds y en",
            "start": 4100.41,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "estos meses gracias y una segunda",
            "start": 4102.87,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "pregunta ayer el gobierno de estados",
            "start": 4105.359,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "unidos",
            "start": 4107.339,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "lanz\u00f3 o bueno public\u00f3 las cifras de",
            "start": 4108.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "inmigraci\u00f3n del a\u00f1o anterior no entre",
            "start": 4111.06,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "ellas hab\u00eda una cifra preocupante de m\u00e1s",
            "start": 4113.4,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de 146 mil migrantes menores no",
            "start": 4115.109,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ados que hab\u00edan llegado a ese",
            "start": 4117.69,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y que hab\u00edan sido deportados esto",
            "start": 4119.52,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "es casi el triple",
            "start": 4121.44,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la de la cifra de menores no acompa\u00f1ados",
            "start": 4122.97,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que llegaron a eeuu durante el gobierno",
            "start": 4125.7,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de obama no en esta crisis de menores",
            "start": 4128.13,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "que tanto son o en los medios entonces",
            "start": 4131.01,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "pues bueno nada saber si si \u00e9l si eeuu",
            "start": 4133.31,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "le est\u00e1 haciendo m\u00e1s demandas al",
            "start": 4137.4,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "gobierno de m\u00e9xico para contener la",
            "start": 4138.96,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n de una manera m\u00e1s frontal no",
            "start": 4140.82,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "o qu\u00e9 est\u00e1 pasando no como c\u00f3mo fue que",
            "start": 4144.71,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "llegaron todo estos migrantes a la",
            "start": 4147.39,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "frontera norte durante el \u00faltimo a\u00f1o la",
            "start": 4148.98,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "triple la cifra le repito casi se ha",
            "start": 4151.2,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "triplicado entonces saber qu\u00e9 est\u00e1",
            "start": 4153.75,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "pasando en este tema",
            "start": 4154.98,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "bueno el fen\u00f3meno migratorio es un",
            "start": 4156.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno integral nosotros mantenemos a",
            "start": 4158.22,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del instituto nacional de",
            "start": 4161.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n y de la secretaria de",
            "start": 4163.41,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores una comunicaci\u00f3n",
            "start": 4165.84,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "continua una coordinaci\u00f3n con las",
            "start": 4168.57,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "respectivas \u00e1reas de el gobierno federal",
            "start": 4171.78,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "de los estados unidos de am\u00e9rica",
            "start": 4174.78,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "trabajamos digamos de manera conjunta y",
            "start": 4176.75,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "nosotros por tradici\u00f3n y por convicci\u00f3n",
            "start": 4181.31,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "pues estamos garantizamos a los",
            "start": 4184.73,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 4187.77,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "tr\u00e1nsito por el pa\u00eds la atenci\u00f3n",
            "start": 4189.02,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "humanitaria a ellos",
            "start": 4192.67,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "\u00e1reas de gobierno federal como el",
            "start": 4194.74,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "sistema dif han trabajan en la",
            "start": 4197.69,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "habilitaci\u00f3n en la operaci\u00f3n de",
            "start": 4201.37,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "albergues donde se les pueda",
            "start": 4203.3,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "proporcionar atenci\u00f3n y hay un trabajo",
            "start": 4204.68,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "conjunto de varias \u00e1reas de la",
            "start": 4207.02,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud por ejemplo para",
            "start": 4208.61,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "vigilar",
            "start": 4211.91,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la posibilidad de que incluso en las",
            "start": 4214.06,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "caravanas o en los albergues puedan",
            "start": 4217.94,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "haber brotes de enfermedades",
            "start": 4220.19,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "infecciosas nuestra prioridad es el",
            "start": 4223.48,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "respeto a los derechos humanos a la",
            "start": 4226.61,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "libertad que tienen los migrantes de",
            "start": 4228.86,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pasar por el territorio y si trabajamos",
            "start": 4231.44,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "de manera conjunta digamos para atender",
            "start": 4235.4,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "el fen\u00f3meno migratorio se ha dado ha",
            "start": 4239.54,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "habido un incremento y esto es mundial",
            "start": 4242.51,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "del fen\u00f3meno migratorio mundial a ra\u00edz",
            "start": 4244.55,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de adecuaciones legales pues se ha dado",
            "start": 4247.73,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "un aumento en el n\u00famero de menores que",
            "start": 4250.55,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "intentan llegar",
            "start": 4253.49,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses pa\u00edses de \u00e1frica por ejemplo",
            "start": 4255.08,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "hacia pa\u00edses europeos de este y en el",
            "start": 4257.5,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "caso de los pa\u00edses de centro y",
            "start": 4261.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sudam\u00e9rica desde luego que ha habido un",
            "start": 4263.98,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "incremento y nosotros lo que procuramos",
            "start": 4266.72,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en primer instancia es que los menores",
            "start": 4269.63,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "puedan estar acompa\u00f1ados y no puedan ser",
            "start": 4271.91,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "debidamente atendidos en su paso por el",
            "start": 4275.51,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "territorio nacional",
            "start": 4278.36,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas secretario judicial rey es",
            "start": 4291.69,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "corresponsal de imagen del golfo de",
            "start": 4294.15,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "veracruz secretario en este arranque de",
            "start": 4295.86,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "2022 se ha acentuado la violencia en",
            "start": 4298.79,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "algunas entidades del pa\u00eds entre ellas",
            "start": 4302.1,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "zacatecas y veracruz de hecho en este",
            "start": 4304.05,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "\u00faltimo estado bueno pues hemos visto",
            "start": 4306.9,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "escenas de cuerpos que han sido",
            "start": 4309.03,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "dejados en a pie de carretera la semana",
            "start": 4311.69,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "pasada 19 fueron apilados en la",
            "start": 4314.82,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "carretera estatal isla santiago tuxtla y",
            "start": 4318.15,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "d\u00edas despu\u00e9s tambi\u00e9n esta misma escena",
            "start": 4322.53,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "se vio en una de las carreteras del",
            "start": 4325.11,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "municipio de atoyac todos con signos de",
            "start": 4327.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "tortura y mensajes a funcionarios",
            "start": 4329.52,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "estatales",
            "start": 4333.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "en este sentido preguntarle c\u00f3mo",
            "start": 4334.87,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "entiende el gobierno federal y la",
            "start": 4337.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "instancia que usted encabeza este tipo",
            "start": 4339.7,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de hechos cuando dejaron 10 cuerpos en",
            "start": 4342.22,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "una camioneta frente al palacio",
            "start": 4345.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "municipal de zacatecas el presidente",
            "start": 4347.11,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 que esto era una provocaci\u00f3n",
            "start": 4349.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "preguntarle si usted coincide en este",
            "start": 4353.19,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "posicionamiento y si en un momento dado",
            "start": 4356.38,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 dise\u00f1ando se est\u00e1 analizando y",
            "start": 4359.17,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "realizar una estrategia adicional de",
            "start": 4362.16,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "seguridad en veracruz bueno lo que",
            "start": 4365.32,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "coincidimos con el diagn\u00f3stico del se\u00f1or",
            "start": 4368.11,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "presidente y todos los d\u00edas quienes",
            "start": 4371.29,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "participamos en el gabinete de seguridad",
            "start": 4374.74,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a partir de las 6 de la ma\u00f1ana pues nos",
            "start": 4376.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "encargamos de presentar el diagn\u00f3stico",
            "start": 4380.68,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de revisar la situaci\u00f3n estado por",
            "start": 4384.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 4387.1,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de seguridad se ha avanzado en el",
            "start": 4388.96,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "combate a la inseguridad ha habido en",
            "start": 4391.33,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "muchos casos en casos de bar de diversos",
            "start": 4394.27,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "delitos como el secuestro que tiene una",
            "start": 4397.24,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n casi el 40% el robo de",
            "start": 4400.63,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos el robo a transe\u00fantes el robo",
            "start": 4404.23,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "con violencia la extorsi\u00f3n que a bajar",
            "start": 4406.9,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "una un peque\u00f1o porcentaje e incluso una",
            "start": 4411.09,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n en el homicidio doloso en el",
            "start": 4415.15,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pa\u00eds ya se present\u00f3 hace una o dos",
            "start": 4418.06,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "semanas una una gr\u00e1fica diagn\u00f3stico de",
            "start": 4421.18,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo ya empieza a bajar la incidencia",
            "start": 4425.53,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "delincuencial y estos por resultado del",
            "start": 4429.63,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "trabajo coordinado del gobierno federal",
            "start": 4433.03,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con el gobierno de las entidades",
            "start": 4436.12,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "federativas",
            "start": 4438.31,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "recientemente oa finales del a\u00f1o pasado",
            "start": 4439.68,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "se present\u00f3 tambi\u00e9n un programa de",
            "start": 4442.18,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n especial en nueve estados que",
            "start": 4444.91,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eran los que ten\u00edan el mayor \u00edndice de",
            "start": 4448.24,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "violencias entre ellos esta zacatecas",
            "start": 4450.67,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "fuimos a zacatecas acompa\u00f1amos al se\u00f1or",
            "start": 4452.89,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "presidente a la presentaci\u00f3n de ese plan",
            "start": 4455.74,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico para",
            "start": 4459.33,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "para combatir la inseguridad en esos",
            "start": 4461.69,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "nueve estados y d\u00eda a d\u00eda estamos",
            "start": 4466.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "revisando como les dec\u00eda la incidencia",
            "start": 4469.4,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en ellos en perfecta coordinaci\u00f3n se ha",
            "start": 4472.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "destinado en un n\u00famero significativo de",
            "start": 4475.19,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "fuerzas federales de apoyo integrantes",
            "start": 4478.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional de apoyo a los",
            "start": 4480.949,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "trabajos de prevenci\u00f3n de la de la",
            "start": 4483.44,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "seguridad en cada uno de esos estados y",
            "start": 4487.37,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "estamos revisando puntualmente lo que ha",
            "start": 4490.91,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "sucedido en los \u00faltimos",
            "start": 4494.63,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "d\u00edas las \u00faltimas dos semanas en veracruz",
            "start": 4496.81,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "particularmente mantenemos comunicaci\u00f3n",
            "start": 4500.989,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con el gobernador del estado nos informa",
            "start": 4503.75,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "el todos los d\u00edas en la tarde de cu\u00e1l es",
            "start": 4507.469,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n c\u00f3mo est\u00e1 trabajando por",
            "start": 4510.41,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "los tres \u00f3rdenes de gobierno en lo que",
            "start": 4513.56,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "respecta a la prevenci\u00f3n a la",
            "start": 4517.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "procuraci\u00f3n de justicia y a la",
            "start": 4520.31,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "impartici\u00f3n de justicia",
            "start": 4521.84,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y hemos venido tomando de",
            "start": 4523.75,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "manera conjunta medidas que nos ayuden a",
            "start": 4527.42,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "combatir con mayor \u00e9xito a la incidencia",
            "start": 4532.66,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "delictiva y garantizar a los",
            "start": 4537.35,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "veracruzanos como en todo el pa\u00eds pues",
            "start": 4539.21,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "en mejores \u00edndices de seguridad no tiene",
            "start": 4541.34,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "por ejemplo una idea del por qu\u00e9 se ha",
            "start": 4545.06,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "desatado esta violencia de esta forma",
            "start": 4547.699,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "tan pues tan brutal en algunas casas s\u00ed",
            "start": 4549.679,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "desde luego que hay no una idea y un",
            "start": 4553.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico puntual de qu\u00e9 es lo que",
            "start": 4555.969,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1 sucediendo en veracruz si sucede",
            "start": 4558.5,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "como sucede en otras partes del pa\u00eds que",
            "start": 4561.469,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "cuando se est\u00e1 combatiendo de manera",
            "start": 4564.11,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "este frontal pues tambi\u00e9n se tocan",
            "start": 4566.77,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "intereses de la delincuencia organizada",
            "start": 4571.64,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "de bandas delincuenciales y este pues",
            "start": 4575.66,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "forma parte de ello nosotros queremos",
            "start": 4579.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los recientes episodios en v\u00e9lez",
            "start": 4582.65,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en otro tema secretario sobre estos",
            "start": 4585.44,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tr\u00e1ileres que transportan a migrantes de",
            "start": 4588.11,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "manera ilegal se est\u00e1 dise\u00f1ando alg\u00fan",
            "start": 4590.75,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "m\u00e9todo para poder ubicarlos justamente",
            "start": 4594.47,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "antes de que pues sean protagonistas de",
            "start": 4597.41,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estos percances viales hemos visto lo",
            "start": 4600.41,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "que sucedi\u00f3 en chiapas hace unos d\u00edas",
            "start": 4602.18,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en veracruz al final del d\u00eda",
            "start": 4603.92,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "estas redes de tr\u00e1fico de personas pues",
            "start": 4607.31,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "han buscado la manera de evadir no los",
            "start": 4610.61,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "retenes de seguridad de vigilancia no de",
            "start": 4612.89,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "detecci\u00f3n de migrantes en este caso por",
            "start": 4616.13,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "ejemplo usando en algunos casos",
            "start": 4619.01,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "logotipos de dependencias federales",
            "start": 4620.92,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "saber si hay alg\u00fan plan tambi\u00e9n",
            "start": 4623.56,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico en lo que tiene que ver con",
            "start": 4626.35,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "estos estados del sureste que son",
            "start": 4628.85,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "entidades que de manera natural bueno",
            "start": 4631.07,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1 dando este flujo de",
            "start": 4633.35,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "inmigrantes con miras a llegar a eeuu s\u00ed",
            "start": 4634.67,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "estamos incluso trabajando de manera",
            "start": 4638.66,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "coordinada con las c\u00e1maras de",
            "start": 4641.93,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "autotransporte federal con las empresas",
            "start": 4643.84,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed hay dos tipos est\u00e1n los que",
            "start": 4646.82,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "han sido detectados se los transportan",
            "start": 4649.79,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en trailers o en camiones que se",
            "start": 4653.36,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "utilizan normalmente para carga y hubo",
            "start": 4656.45,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "un crecimiento de transportaci\u00f3n en en",
            "start": 4659.33,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "este en autobuses de pasajeros",
            "start": 4663.14,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "trabajamos de manera coordinada la",
            "start": 4666.17,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad la maestra rosa",
            "start": 4668.54,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "icela conduce esos trabajos y todos los",
            "start": 4672.11,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "d\u00edas estamos",
            "start": 4677.42,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "revisando la situaci\u00f3n puntual estado",
            "start": 4678.73,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "por estado y como les digo pues en",
            "start": 4682.07,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "perfecta comunicaci\u00f3n con las empresas",
            "start": 4684.14,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "con las c\u00e1maras de autotransporte",
            "start": 4686.33,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "federal y las organizaciones de empresas",
            "start": 4689.51,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "que se dedican al transporte de",
            "start": 4694.07,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pasajeros y se revisa diariamente cu\u00e1l",
            "start": 4696.08,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "es el estatus este muchas gracias",
            "start": 4700.16,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas secretario pedro dom\u00ednguez",
            "start": 4708.28,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "de milenio preguntarle primero una una",
            "start": 4710.23,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a precisi\u00f3n mencionaba hace unos",
            "start": 4713.949,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "minutos que estaba el presupuesto",
            "start": 4716.77,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "federal muy comprometido es decir que el",
            "start": 4718.539,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "primer momento se est\u00e1 descartando se",
            "start": 4721.48,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "estar\u00eda descartando ya esta ampliaci\u00f3n",
            "start": 4723.639,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "presupuestal al instituto nacional del",
            "start": 4725.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "electoral dado estos compromisos que",
            "start": 4728.23,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tiene el presupuesto federal ya se es un",
            "start": 4730.42,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "descarte ya de inicio y bueno vamos a",
            "start": 4732.07,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "esperar primero que llegue y si es que",
            "start": 4734.349,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "llega la petici\u00f3n del ine y en todo caso",
            "start": 4737.829,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "lo que este grupo de trabajo ha venido",
            "start": 4740.949,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "est\u00e9 analizando se concluye que no hay",
            "start": 4743.82,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "posibilidades no hay margen en el",
            "start": 4748.86,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "presupuesto de egresos de la federaci\u00f3n",
            "start": 4751.51,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que permita destinar cantidades",
            "start": 4753.159,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "adicionales",
            "start": 4755.77,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "a el este a una ampliaci\u00f3n presupuestal",
            "start": 4757.23,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "de un \u00f3rgano aut\u00f3nomo adem\u00e1s de que ya",
            "start": 4762.07,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "mencion\u00e9 que",
            "start": 4764.05,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "no hay un registro de que haya sido en",
            "start": 4765.579,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la historia de la evoluci\u00f3n de los",
            "start": 4768.039,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "presupuestos de egresos anuales se le",
            "start": 4769.869,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "haya otorgado una ampliaci\u00f3n",
            "start": 4771.669,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "presupuestal a un \u00f3rgano aut\u00f3nomo yo",
            "start": 4773.07,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "mencionar\u00eda sin decir cu\u00e1l es el caso",
            "start": 4775.439,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico pues hay otro \u00f3rgano aut\u00f3nomo",
            "start": 4778.089,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "que solicit\u00f3 o al que se le redujo su",
            "start": 4781.179,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "solicitud de presupuestos y se llamase",
            "start": 4784.8,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicamente en m\u00e1s o menos cinco mil",
            "start": 4787.599,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "millones de pesos y",
            "start": 4790.389,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pues yo aqu\u00ed lo digo el otro d\u00eda me me",
            "start": 4792.389,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "reun\u00ed con el titular de ese \u00f3rgano de",
            "start": 4796.479,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "esa instituci\u00f3n aut\u00f3noma quien me",
            "start": 4799.539,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "manifest\u00f3",
            "start": 4801.309,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que lo que ellos sab\u00edan lo que hab\u00eda se",
            "start": 4802.169,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "les hab\u00eda reportado lo que la c\u00e1mara le",
            "start": 4806.499,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "hab\u00eda reportado en el presupuesto de",
            "start": 4809.109,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "egresos pues ya hab\u00edan hecho un",
            "start": 4810.849,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ejercicio",
            "start": 4812.619,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "parecido al que ahora estamos",
            "start": 4813.389,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "proponiendo y que con ellos pues ya",
            "start": 4815.349,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "pod\u00edan cumplir de manera en su totalidad",
            "start": 4819.309,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "con lo que",
            "start": 4823.78,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "necesitaban o con lo que hab\u00edan",
            "start": 4825.839,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "planteado en lo que se deb\u00edan utilizar",
            "start": 4827.919,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "esos recursos quieren decir que si se",
            "start": 4830.26,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "hacen ejercicios como este de autoridad",
            "start": 4832.63,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "republicano pues el dinero debe de",
            "start": 4836.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "alcanzar gracias en otro tema que ya",
            "start": 4839.139,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "abordaba el d\u00eda de ayer secretario el",
            "start": 4842.32,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "gobierno federal tiene alg\u00fan plan",
            "start": 4846.189,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico para vigilar esta venta de",
            "start": 4848.189,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "banamex dado que hay mecanismos legales",
            "start": 4852.479,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "que permitir\u00edan que no se pagaran",
            "start": 4856.269,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "impuestos al momento de hacer la",
            "start": 4859.86,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "transacci\u00f3n tal como ocurri\u00f3 en 2001",
            "start": 4862.09,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "cuando justamente citigroup adquiere",
            "start": 4864.579,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "banamex que por diferentes mecanismos no",
            "start": 4868.329,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se paga el impuesto sobre la renta en",
            "start": 4870.55,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "esta en esta ocasi\u00f3n est\u00e1n buscando",
            "start": 4872.889,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "alg\u00fan mecanismo legal lo tienen en mente",
            "start": 4875.469,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "alguna vigilancia espec\u00edfica para que se",
            "start": 4877.449,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "garantice que haya un pago de impuestos",
            "start": 4880.15,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "por la venta de banamex bueno primero",
            "start": 4882.07,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "decirle que de aquella fecha o de la",
            "start": 4885.939,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "fecha de aquella operaci\u00f3n ahora pues ya",
            "start": 4889.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sea hay instrumentos legales que",
            "start": 4892.03,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "permiten que en operaciones burs\u00e1tiles",
            "start": 4894.159,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "se pares de venta de acciones de pago el",
            "start": 4896.32,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "correspondiente impuesto la situaci\u00f3n",
            "start": 4899.349,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "digamos tributaria ahora es distinta",
            "start": 4901.989,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ayer la secretaria de hacienda emiti\u00f3 un",
            "start": 4904.36,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "comunicado en el cual manifestaba cu\u00e1l",
            "start": 4908.139,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "era la",
            "start": 4911.139,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "postura del gobierno federal de la",
            "start": 4912.059,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de hacienda- espec\u00edficamente",
            "start": 4915.13,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "respecto a la posible venta",
            "start": 4917.23,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de citibank no es un retiro de",
            "start": 4920.619,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "operaciones en el pa\u00eds porque en todo",
            "start": 4923.65,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "caso pues si se concretiza la venta",
            "start": 4925.75,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1 con otros propietarios",
            "start": 4928.21,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "operando el banco nacional de m\u00e9xico",
            "start": 4931.409,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed este en nuestro pa\u00eds es pues la",
            "start": 4934.59,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "transferencia de activos como hemos",
            "start": 4938.139,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "venido mencionando y ayer mismo en el",
            "start": 4940.179,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "mismo bolet\u00edn la secretar\u00eda de hacienda",
            "start": 4943.09,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "detallada",
            "start": 4947.04,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "precisaba en qu\u00e9 t\u00e9rminos pues ellos",
            "start": 4949.12,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "iban a estar al pendiente de una",
            "start": 4951.95,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "transacci\u00f3n de esta o de esta",
            "start": 4955.45,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "transacci\u00f3n en espec\u00edfico la ley tiene",
            "start": 4957.98,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "otorga a las autoridades hacendarias",
            "start": 4961.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "diversos",
            "start": 4964.64,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mecanismos de control o de vigilancia de",
            "start": 4966.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que uno de que una operaci\u00f3n de esta",
            "start": 4970.58,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "magnitud pues se lleve en estricto apego",
            "start": 4973.28,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "a la legislaci\u00f3n vigente ya que no",
            "start": 4977.33,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "habr\u00eda posibilidad de que se les",
            "start": 4980.42,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "perdonar\u00e1n los impuestos por ejemplo o",
            "start": 4982.1,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que no se pagar\u00e1n esta es bueno ustedes",
            "start": 4985.07,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "saben que una de las medidas de pol\u00edtica",
            "start": 4987.68,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que este gobierno federal y eso",
            "start": 4990.46,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "fue una propuesta del presidente desde",
            "start": 4993.95,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el inicio de la administraci\u00f3n es que",
            "start": 4997.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no se perdonan impuestos a nadie",
            "start": 4999.71,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eso era un ejercicio del pasado alg\u00fan",
            "start": 5002.86,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "d\u00eda le podemos aqu\u00ed volver a presentar",
            "start": 5006.19,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "como se les perdonaban los impuestos a",
            "start": 5008.59,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "muchas esta empresa es eso",
            "start": 5012.07,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "finalmente ya cambio forma parte de esta",
            "start": 5014.559,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que inici\u00f3 el pa\u00eds que",
            "start": 5017.919,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 el presidente de l\u00f3pez obrador de",
            "start": 5021.849,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "tal manera que si una venta de estas que",
            "start": 5024.879,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "implica el pago de impuestos pues \u00e9stos",
            "start": 5028.53,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "deber\u00e1n pagarse en tiempo y forma",
            "start": 5031.809,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "sucede atr\u00e1s para que despu\u00e9s vamos ac\u00e1",
            "start": 5035.59,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas secretario diana ben\u00edtez el",
            "start": 5039.75,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico el financiero e insistir con",
            "start": 5041.97,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "este tema del ine dice usted ahorita",
            "start": 5044.13,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pues que ya se ha analizado y se ha",
            "start": 5046.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "concluido que no hay margen para dar m\u00e1s",
            "start": 5048.63,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "recursos el presidente le hab\u00eda pedido a",
            "start": 5050.4,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "usted y al secretario de hacienda que se",
            "start": 5053.37,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "hicieran revisiones de decomisos del",
            "start": 5055.23,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "indec quiere decir que tampoco habr\u00eda",
            "start": 5057.06,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "dinero del indec que se pudiera destinar",
            "start": 5059.31,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a la l\u00ednea bueno hicimos una revisi\u00f3n no",
            "start": 5061.59,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s de el presupuesto sino en la",
            "start": 5064.53,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "posibilidad de que alguna instituci\u00f3n",
            "start": 5068.61,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pudiese tener este dinero disponible",
            "start": 5070.98,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "recursos p\u00fablicos disponibles no es la",
            "start": 5075.27,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "tarea principal y eso concluy\u00f3 este este",
            "start": 5078.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "grupo de trabajo no hay posibilidad",
            "start": 5082.56,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "legal alguna que del presupuesto o de",
            "start": 5084.78,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los recursos que mantiene el instituto",
            "start": 5087.81,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "para devolver al pueblo lo robado",
            "start": 5090.84,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pudiese destinarse a alg\u00fan \u00e1rea de",
            "start": 5092.88,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "gobierno federal o alg\u00fan organismo este",
            "start": 5095.91,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomo as\u00ed que pues yo descartar\u00eda que",
            "start": 5098.49,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "los recursos que opera o que maneja el",
            "start": 5101.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "inde pudiesen ser destinados a este ala",
            "start": 5104.65,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "para posibilitar una ampliaci\u00f3n",
            "start": 5108.64,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "presupuestal al instituto nacional",
            "start": 5110.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "electoral la propuesta que se presenta",
            "start": 5112.69,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pues incluye",
            "start": 5115.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "salarios y los fideicomisos los",
            "start": 5117.09,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "consejeros argumentan que en la",
            "start": 5120.76,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "sentencia del propio tribunal se",
            "start": 5122.29,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "establece que no se pueden tocar",
            "start": 5124.51,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "derechos laborales y sobre los",
            "start": 5125.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fideicomisos pues tambi\u00e9n han informado",
            "start": 5128.35,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que \u00e9stos tienen reglas propias que",
            "start": 5130.6,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "incluye el que no puedan ser utilizados",
            "start": 5133.18,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "para otros fines que no sea lo",
            "start": 5135.67,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "establecido como tal en estos fondos",
            "start": 5137.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "bueno nosotros tenemos",
            "start": 5139.5,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "present\u00f3 se elabor\u00f3 este grupo de",
            "start": 5141.84,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 5145.0,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "este an\u00e1lisis y son ellos quienes",
            "start": 5146.46,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "deber\u00e1n tomar la",
            "start": 5149.59,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n nosotros respetuosamente les",
            "start": 5152.1,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "compartimos",
            "start": 5155.23,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "el resultado de los trabajos lo que",
            "start": 5157.39,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "durante varios d\u00edas",
            "start": 5161.0,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "realizaron tanto la secretaria de la",
            "start": 5163.29,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n p\u00fablica a cargo del maestro",
            "start": 5166.63,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "roberto salcedo como la secretar\u00eda de",
            "start": 5168.19,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "hacienda- coordinados espec\u00edficamente",
            "start": 5171.25,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "en para este trabajo por la oficial",
            "start": 5174.33,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "mayor de la laguna es que aqu\u00ed se se",
            "start": 5177.909,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "encuentra presente y ya es y termina",
            "start": 5180.28,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "digamos con la respetuosa el respetuoso",
            "start": 5184.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "comunicado que vamos a enviar al",
            "start": 5189.31,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "instituto nacional electoral y son ellos",
            "start": 5191.32,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "los que tienen que decidir o no se",
            "start": 5193.69,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "aplican medidas de austeridad",
            "start": 5196.449,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "republicana como la que nosotros les",
            "start": 5198.159,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "estamos este",
            "start": 5201.13,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "presentan el",
            "start": 5203.94,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "secretario ayer tambi\u00e9n en la sesi\u00f3n del",
            "start": 5206.63,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "consejo general pues se acus\u00f3 que hubo",
            "start": 5208.739,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "una violaci\u00f3n a la autonom\u00eda del",
            "start": 5211.62,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "instituto dado que usted ayer dijo que",
            "start": 5213.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ya hab\u00eda concluido la revisi\u00f3n de firmas",
            "start": 5215.46,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cuando pues apenas se tiene un avance de",
            "start": 5217.92,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "77 por ciento lo ve as\u00ed como una",
            "start": 5220.23,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "intromisi\u00f3n a la autonom\u00eda no yo lo",
            "start": 5223.35,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "\u00fanico que hice fue",
            "start": 5225.15,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "manifestar un respecto de los datos",
            "start": 5227.6,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos que el inea est\u00e1 obligado a",
            "start": 5230.58,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "presentar d\u00eda con d\u00eda si ustedes revisan",
            "start": 5234.27,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ese corte de hace dos d\u00edas a las ocho de",
            "start": 5236.88,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la noche pues ya se conclu\u00eda que 18",
            "start": 5239.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entidades federativas cuando menos",
            "start": 5242.67,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hab\u00edan cumplido con el por ciento con el",
            "start": 5244.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "100% del porcentaje para garantizar el",
            "start": 5247.35,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ejercicio de la revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 5250.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "si lo revisan pues hay 18 entidades que",
            "start": 5252.42,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "ya estaban arriba de ese 100% hay",
            "start": 5255.96,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "entidades incluso creo que tabasco en la",
            "start": 5259.699,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico y veracruz que est\u00e1n",
            "start": 5263.219,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "por arriba del 200 por ciento de las",
            "start": 5266.19,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "firmas requeridas entonces lo que nos",
            "start": 5268.469,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "otros hicimos en todo caso pues fue este",
            "start": 5270.72,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "hacer p\u00fablico lo que el instituto est\u00e1",
            "start": 5273.96,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "obligado a comunicar a las a la",
            "start": 5278.06,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda y finalmente y en otro tema",
            "start": 5282.45,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "el caso de morelos ayer se abri\u00f3 una",
            "start": 5285.36,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "carpeta de investigaci\u00f3n",
            "start": 5288.3,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "por una denuncia que presentaron",
            "start": 5289.91,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "legisladores locales sobre esta pues",
            "start": 5292.23,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "basado en esta foto en la que apareci\u00f3",
            "start": 5296.22,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "el gobernador cuauht\u00e9moc blanco con",
            "start": 5297.96,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "presuntos delincuentes e preguntarle su",
            "start": 5299.73,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n pues sobre esta pol\u00e9mica imagen",
            "start": 5301.83,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n que se sabe de las mantas que",
            "start": 5304.56,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "han aparecido contra el gobernador por",
            "start": 5307.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "esta fotograf\u00eda bueno primero que",
            "start": 5310.83,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "nosotros somos",
            "start": 5313.5,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "respetuosos de las instancias judiciales",
            "start": 5314.9,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y respetaremos tanto la instancia local",
            "start": 5318.69,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "o en la instancia federal donde hayan",
            "start": 5321.3,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "sido",
            "start": 5323.969,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "presentadas estas denuncias tendr\u00e1n",
            "start": 5325.01,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "ellos que pues integrar la carpeta de",
            "start": 5327.69,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n respectiva y lo \u00fanico que",
            "start": 5331.5,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "nosotros respetuosamente exhortamos es a",
            "start": 5335.61,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "que se conduzcan conforme al derecho que",
            "start": 5338.699,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "haya una investigaci\u00f3n parcial y",
            "start": 5341.219,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "seguramente pues en las pr\u00f3ximas semanas",
            "start": 5343.59,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "unos meses tendremos el resultado o la",
            "start": 5346.26,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "respuesta de esa denuncia presentada",
            "start": 5350.19,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n que hacerse una serie de",
            "start": 5353.43,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "investigaciones y",
            "start": 5354.9,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "peritajes podr\u00eda llevarse alg\u00fan tiempo",
            "start": 5356.69,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "no sabemos nosotros en qu\u00e9 ritmo pueden",
            "start": 5360.6,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "trabajar las autoridades y qu\u00e9 tan",
            "start": 5364.469,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "compleja puede hacer una investigaci\u00f3n",
            "start": 5366.449,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "de este tipo ahora bien respecto a lo",
            "start": 5369.06,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "que se\u00f1ala de algunas mantas que",
            "start": 5372.12,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "aparecieron",
            "start": 5374.489,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "en 33 puntos del estado de morelos en",
            "start": 5375.989,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "las \u00faltimas horas pues si tenemos este",
            "start": 5379.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "conocimiento de ello y estamos ya",
            "start": 5383.03,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "instancias federales coadyuvando con",
            "start": 5385.92,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "instancias locales en hacer un",
            "start": 5388.469,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico puntual de este de este",
            "start": 5391.11,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "hecho y seguramente el lunes estaremos",
            "start": 5395.369,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "en posibilidades de rendir un informe",
            "start": 5398.61,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "detallado de esto",
            "start": 5401.389,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "el secretario",
            "start": 5407.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "un buen d\u00eda para todos y todas pues de",
            "start": 5409.03,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "inicio pues preguntarle el reporte del",
            "start": 5412.42,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "presidente de l\u00f3pez obrador es algo",
            "start": 5414.04,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "obligado es un asunto reiter\u00f3 de",
            "start": 5416.23,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "seguridad nacional en saber la salud del",
            "start": 5418.33,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "prima es muy amante de esta naci\u00f3n que",
            "start": 5421.36,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "nos puede comentar esto bueno que el",
            "start": 5423.37,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidente est\u00e1 muy bien manteniendo el",
            "start": 5424.93,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "protocolo sanitario tal y como est\u00e1",
            "start": 5428.29,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "establecido al pendiente de todo ayer",
            "start": 5431.32,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "incluso tuvimos 23 reuniones",
            "start": 5434.71,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "con presencia virtual",
            "start": 5438.89,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "una de ellas fue estuvimos y le dimos a",
            "start": 5441.5,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 5445.25,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el resultado de este trabajo y muy al",
            "start": 5446.02,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "pendiente de el estado que guarda la",
            "start": 5449.78,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n p\u00fablica este federal y",
            "start": 5452.72,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pero nosotros esperamos que en los",
            "start": 5456.47,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos d\u00edas pueda ya estar totalmente",
            "start": 5458.69,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "restablecido y pueda f\u00edsicamente pues",
            "start": 5462.07,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arnos por ejemplo en estas",
            "start": 5465.86,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "reuniones se mantiene el pron\u00f3stico de",
            "start": 5469.16,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que puede ser lunes o martes en este",
            "start": 5471.17,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "dise\u00f1o si no no no hay no tenemos un",
            "start": 5472.76,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "pron\u00f3stico de un d\u00eda exacto",
            "start": 5475.55,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "evoluciona satisfactoriamente y",
            "start": 5479.98,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "esperamos que en los pr\u00f3ximos d\u00edas ya",
            "start": 5482.8,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "\u00e9ste pueda terminar con esa restricci\u00f3n",
            "start": 5486.49,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "sanitaria en cuanto a su persona y",
            "start": 5490.19,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "aprovechando perd\u00f3n por retomar por",
            "start": 5492.65,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "tercera ocasi\u00f3n el tema de l\u00ednea pero",
            "start": 5494.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "creo que es muy importante aprovechar la",
            "start": 5495.98,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "presencia de los funcionarios aqu\u00ed el",
            "start": 5498.08,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "trabajo que hicieron no creo que haya",
            "start": 5499.73,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "sido nada m\u00e1s de sacarse algo y escribir",
            "start": 5501.62,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "algo ah\u00ed sino que fue un trabajo",
            "start": 5504.14,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "dir\u00edamos en el t\u00e9rmino acad\u00e9mico un",
            "start": 5505.909,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "trabajo sesudo un trabajo acad\u00e9mico",
            "start": 5508.039,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "documentado no ser\u00eda posibilidad de que",
            "start": 5509.84,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "el mismo secreto de la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 5512.36,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "nos pueda comentar los alcances legales",
            "start": 5513.739,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "de este tema de",
            "start": 5515.5,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "la propuesta de austeridad que se est\u00e1",
            "start": 5518.23,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "presentando al ine hasta donde si se",
            "start": 5522.289,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "puede llegar por parte de ustedes con",
            "start": 5524.239,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n p\u00fablica hasta donde no se nos",
            "start": 5526.13,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "pueda presentar este tipo de temas finos",
            "start": 5528.199,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "que a veces los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 5530.539,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "no conocemos",
            "start": 5532.25,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "el trabajo que hemos realizado es un",
            "start": 5537.26,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "trabajo de an\u00e1lisis metodol\u00f3gico nada",
            "start": 5540.59,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s no tiene una vinculaci\u00f3n al respecto",
            "start": 5544.61,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "con \u00e9l y no es simplemente ver si",
            "start": 5548.27,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "especial sea posible que el ine pudiera",
            "start": 5551.6,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ser un esfuerzo y de destino en su",
            "start": 5555.26,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "presupuesto y",
            "start": 5558.11,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "lograr que alcanzar\u00e1 la meta del",
            "start": 5560.17,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "presupuesto que se tiene previsto para",
            "start": 5563.6,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la acci\u00f3n entonces este es un ejercicio",
            "start": 5566.24,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que entregamos de manera respetuosa y",
            "start": 5569.21,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "respetando tambi\u00e9n este est\u00e1 la",
            "start": 5572.57,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda del instituto",
            "start": 5574.91,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "y r\u00e1pidamente el se\u00f1or secretario",
            "start": 5577.889,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "tomando el tema con nuestro carlos nos",
            "start": 5579.889,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "mandaban noticias de veracruz el d\u00eda de",
            "start": 5581.88,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "ayer y aconteci\u00f3 una explosi\u00f3n en un",
            "start": 5583.709,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "complejo de pemex que nos puede comentar",
            "start": 5585.809,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la causa o el reporte que le",
            "start": 5589.619,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "entregan esta ma\u00f1ana a usted se\u00f1or bueno",
            "start": 5592.169,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "hubo un incidente en un complejo",
            "start": 5593.76,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "petrolero fue un incidente dentro de los",
            "start": 5595.729,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "m\u00e1rgenes que se manejan en la industria",
            "start": 5598.739,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "petrolera digamos que menor en d\u00edas",
            "start": 5601.229,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pasados suscit\u00f3 tambi\u00e9n un incendio en",
            "start": 5604.019,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "este en minatitl\u00e1n ninguna plataforma de",
            "start": 5606.959,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "madera",
            "start": 5611.219,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "afortunadamente en ambos casos fue",
            "start": 5612.469,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "controlado sin que hubiese este da\u00f1os",
            "start": 5614.789,
            "duration": 8.931
        },
        {
            "text": "en seres humanos en trabajadores que que",
            "start": 5620.48,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "lamentar y petr\u00f3leos m\u00e9xicanos contin\u00faa",
            "start": 5623.72,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "con la operaci\u00f3n normal de todos sus",
            "start": 5626.15,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "complejos petroleros",
            "start": 5628.85,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5634.91,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "van aqu\u00ed presento el director general de",
            "start": 5637.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leos mexicanos hace 23 semanas pues",
            "start": 5640.11,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la estrategia y el programa de",
            "start": 5644.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mantenimiento a instalaciones petroleras",
            "start": 5647.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que se ha venido poniendo en marcha y",
            "start": 5650.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "siempre es una preocupaci\u00f3n",
            "start": 5652.2,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de la empresa de petr\u00f3leo mexicanos que",
            "start": 5654.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pueda operar en los est\u00e1ndares de",
            "start": 5657.69,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "seguridad que se han venido",
            "start": 5660.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estableciendo muchas gracias pues aqu\u00ed",
            "start": 5662.19,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ya despu\u00e9s",
            "start": 5665.52,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or secretario",
            "start": 5672.09,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "mirtha uribe",
            "start": 5674.92,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "mirtha uribe sinaloa casetas del aire",
            "start": 5676.33,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "tengo una pregunta",
            "start": 5680.94,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "trata del respecto al problema que se",
            "start": 5688.42,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dando en sinaloa en cuesti\u00f3n de los",
            "start": 5690.55,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "precios del pa\u00eds",
            "start": 5693.79,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "hay un problema",
            "start": 5696.0,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "como usted sabe sinaloa es el principal",
            "start": 5698.84,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "productor de alimentos del pa\u00eds pero los",
            "start": 5700.849,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "productores est\u00e1n preocupados porque el",
            "start": 5703.61,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "mercado internacional est\u00e1 bajando y eso",
            "start": 5705.44,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "atenta contra la rentabilidad de lo que",
            "start": 5707.9,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 viviendo y con eso establece un",
            "start": 5710.989,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "piso al ingreso del productor muy bajo y",
            "start": 5714.53,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed en adelante pues no se puede",
            "start": 5718.58,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ganar",
            "start": 5720.86,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "precisamente lo que est\u00e1n buscando",
            "start": 5721.54,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "por otro lado",
            "start": 5724.65,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "en todo esto",
            "start": 5727.02,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "y ya que se est\u00e1 pasando lista en este",
            "start": 5729.94,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "momento lo que es la mitad del ciclo",
            "start": 5731.65,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "vegetativo en los cultivos de ma\u00edz y el",
            "start": 5734.01,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "gobierno no ha definido el gobierno",
            "start": 5738.07,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 5741.07,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "en este tema y tampoco se ha fijado las",
            "start": 5742.59,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "bases para que se establezcan la",
            "start": 5744.78,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n de las cosechas y empezar a",
            "start": 5746.849,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "levantarse finalmente en abril",
            "start": 5749.849,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "en todo esto",
            "start": 5753.03,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "la pregunta la pregunta para usted es",
            "start": 5755.26,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "hasta cu\u00e1ndo llega al mes publicar\u00e1 las",
            "start": 5759.429,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "bases de ma\u00edz y trigo para hacer la",
            "start": 5761.679,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "agricultura por contrato porque se est\u00e1",
            "start": 5763.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "dando de una manera muy tardada y el",
            "start": 5766.15,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "problema se est\u00e1 dando fuerte no se sabe",
            "start": 5768.94,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 manera se puede ayudar",
            "start": 5771.94,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "la verdad est\u00e1 en muchos problemas",
            "start": 5775.13,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ahorita la agricultura en sinaloa y con",
            "start": 5777.739,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "esto se record\u00f3 que el a\u00f1o pasado las",
            "start": 5780.65,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "bases se fijaron a 38 d\u00f3lares por",
            "start": 5782.48,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "tonelada",
            "start": 5784.73,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "para que este a\u00f1o pues no debe de ser",
            "start": 5786.69,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "menos de 42 d\u00f3lares gracias bueno en el",
            "start": 5789.12,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "caso de la agricultura por contrato como",
            "start": 5794.43,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "de la producci\u00f3n",
            "start": 5796.92,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de ma\u00edz o de frijol primero hay una",
            "start": 5798.38,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica p\u00fablica de",
            "start": 5802.17,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "instaurar precios de garant\u00edas",
            "start": 5805.34,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "precisamente para que los productores no",
            "start": 5808.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pierdan digamos con cada una de las",
            "start": 5811.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "cosechas en los pr\u00f3ximos d\u00edas secretar\u00eda",
            "start": 5814.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de agricultura gobierno federal van a",
            "start": 5817.199,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "publicar la actualizaci\u00f3n de esos",
            "start": 5818.94,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "precios de garant\u00eda que como bien se",
            "start": 5821.82,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "sabe pues deben de ir",
            "start": 5823.68,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "incrementando de acuerdo al \u00edndice",
            "start": 5825.949,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "nacional de precios al consumidor que",
            "start": 5828.66,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "refiere el an\u00e1lisis del estado",
            "start": 5831.48,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "inflacionario tuvimos un un alza hasta",
            "start": 5834.84,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "noviembre de la inflaci\u00f3n en el pa\u00eds",
            "start": 5838.05,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a descender en diciembre",
            "start": 5840.33,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "esperemos que este a\u00f1o pueda este",
            "start": 5842.73,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "consolidarse esa tendencia inflacionaria",
            "start": 5846.14,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "a la baja pero en todo caso se",
            "start": 5848.55,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "publicar\u00e1n en los pr\u00f3ximos los d\u00edas",
            "start": 5851.67,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "antes de que termine enero cu\u00e1les son",
            "start": 5853.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los precios de garant\u00eda establecidos",
            "start": 5855.9,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "para diversos productos entre ellos el",
            "start": 5858.3,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo es que lo que se est\u00e1 precisando",
            "start": 5860.1,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "eso se est\u00e1 esperando esa respuesta es",
            "start": 5861.78,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el ghan\u00e9s en sinaloa por otro lado una",
            "start": 5863.699,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a pregunta tambi\u00e9n aparte se est\u00e1",
            "start": 5866.1,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "viviendo un momento fuerte lo estamos",
            "start": 5868.409,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "viviendo lo mexicano en todo el pa\u00eds y",
            "start": 5870.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "esto es tema internacional en la cob y",
            "start": 5871.65,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "lo que estamos viviendo el problema del",
            "start": 5874.679,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "cobi se est\u00e1 dando y la verdad en",
            "start": 5876.719,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sinaloa uno de los casos lo coment\u00f3 el",
            "start": 5879.78,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero de atr\u00e1s",
            "start": 5882.659,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "colega periodista de que est\u00e1 el comit\u00e9",
            "start": 5884.389,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "ahora con lo que es el dengue",
            "start": 5887.449,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 manera se\u00f1or secretario se puede",
            "start": 5890.46,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "valorar algo las clases quieren iniciar",
            "start": 5893.94,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "las el 17 de enero varios estados varios",
            "start": 5897.33,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "estados del pa\u00eds est\u00e1n en un problema",
            "start": 5901.23,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "fuerte en cuesti\u00f3n de que ya estamos en",
            "start": 5903.3,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "problemas fuertes de comida en aumento",
            "start": 5905.43,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "por las fiestas decembrinas se podr\u00eda",
            "start": 5906.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "valorar que se retrasa un poco que se",
            "start": 5909.78,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "adelantaron un poquito m\u00e1s que se",
            "start": 5913.44,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "retrasar un poquito m\u00e1s las cuestiones",
            "start": 5915.03,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "presenciales las clases presenciales",
            "start": 5916.2,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "porque porque todav\u00eda en estos d\u00edas",
            "start": 5917.93,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "est\u00e1n dando m\u00e1s respuestas a casos",
            "start": 5920.55,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cubrir m\u00e1s y todas esperan m\u00e1s",
            "start": 5922.5,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "desgraciadamente est\u00e1 aumentando esto",
            "start": 5925.2,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "desgraciadamente",
            "start": 5927.15,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "entonces de qu\u00e9 manera se puede valorar",
            "start": 5928.489,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "para que el gobierno federal la",
            "start": 5930.51,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "secretaria de la cdla lo que de valorar",
            "start": 5932.64,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "a que las clases sean un poco m\u00e1s",
            "start": 5935.58,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "adelante todav\u00eda ya hemos estado ya en",
            "start": 5937.95,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estado que m\u00e1s se puede esperar lo que",
            "start": 5940.26,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "m\u00e1s se puede perder los ni\u00f1os",
            "start": 5942.15,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "principalmente que no est\u00e1n vacunados no",
            "start": 5944.01,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "hay toda una pol\u00edtica p\u00fablica est\u00e1 de",
            "start": 5946.44,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "regreso a clases presenciales que se ha",
            "start": 5950.04,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "venido ajustando",
            "start": 5952.53,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos d\u00edas en total",
            "start": 5955.18,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con los diferentes estados",
            "start": 5957.91,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hay estados incluso que hab\u00edan planteado",
            "start": 5960.13,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la posibilidad de regresar despu\u00e9s del",
            "start": 5962.17,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "17 de enero yucat\u00e1n es uno de ellos lo",
            "start": 5965.5,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "acordaron est\u00e9 con la secretaria de",
            "start": 5969.1,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y en todos los estados est\u00e1",
            "start": 5972.88,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "haciendo una revisi\u00f3n puntual y se toman",
            "start": 5974.83,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "decisiones dependiendo desde luego del",
            "start": 5979.27,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "estado que guarda la pandemia lo que",
            "start": 5983.41,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ayer dio inicio",
            "start": 5985.69,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "digamos nacionalmente por ejemplo que",
            "start": 5987.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fue dentro del plan nacional de",
            "start": 5990.61,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en aplicar la reforma la",
            "start": 5993.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vacuna de refuerzo a los maestros al",
            "start": 5995.53,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "personal educativo es parte de esa",
            "start": 5998.98,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica p\u00fablica de atenci\u00f3n a la",
            "start": 6001.53,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de la pandemia recuerden que",
            "start": 6005.22,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la manera m\u00e1s efectiva de protegernos de",
            "start": 6007.59,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ganar la batalla a la pandemia pues es",
            "start": 6011.7,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que podamos estar vacunados y",
            "start": 6014.13,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "afortunadamente m\u00e9xico es de los pa\u00edses",
            "start": 6016.05,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que mayor n\u00famero de vacunas ha tenido en",
            "start": 6019.02,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "disponibilidad 201 202 millones de",
            "start": 6022.02,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "vacunas que hemos explicado un plan",
            "start": 6025.71,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "nacional de vacunaci\u00f3n acorde a los",
            "start": 6028.05,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndares internacionales que han sido",
            "start": 6031.2,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "definidos por la organizaci\u00f3n mundial de",
            "start": 6033.9,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "la salud o por los organismos",
            "start": 6035.91,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "reguladores y ahora mismo estamos",
            "start": 6037.38,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "aplicando la vacuna en primera dosis a",
            "start": 6039.66,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os a los adolescentes a partir de",
            "start": 6043.94,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "los 14 a\u00f1os quienes ya cumplieron 14",
            "start": 6047.28,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "a\u00f1os un d\u00eda tienen est\u00e1n recibiendo su",
            "start": 6050.52,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "vacuna y el inicio ya desde hace algunas",
            "start": 6053.7,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "semanas en todo el pa\u00eds la aplicaci\u00f3n de",
            "start": 6057.99,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "vacuna de refuerzo a poblaci\u00f3n mayor de",
            "start": 6060.81,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "60 a\u00f1os y el lunes de ves ya de iniciar",
            "start": 6064.89,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "formalmente todo el pa\u00eds la aplicaci\u00f3n",
            "start": 6068.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de vacuna de refuerzos en los rasgos que",
            "start": 6070.86,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "vayan m\u00e1s all\u00e1 de los 40 a\u00f1os y",
            "start": 6073.98,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "seguramente conforme vayamos avanzando",
            "start": 6076.05,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de manera ordenada en la aplicaci\u00f3n de",
            "start": 6077.73,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "este plan nacional de vacunaci\u00f3n seguir\u00e1",
            "start": 6080.55,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este como se ha asentado el mundo",
            "start": 6082.7,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "abriendo a otros",
            "start": 6085.11,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "that de tal manera que hay",
            "start": 6087.07,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "disponibilidad de vacunas hay aplicaci\u00f3n",
            "start": 6088.78,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de vacunas en todos los estados del pa\u00eds",
            "start": 6092.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y hacemos un respetuoso llamado a todos",
            "start": 6094.12,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "los mexicanos que est\u00e1n en los rangos de",
            "start": 6097.6,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "edades que hemos venido explicando o",
            "start": 6101.11,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "incluso a los que no hab\u00edan querido",
            "start": 6103.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vacunarse y est\u00e1n en calidad de",
            "start": 6106.84,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "rezagados a que acudan a los m\u00f3dulos de",
            "start": 6108.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "aplicarse una vacuna la secretar\u00eda de",
            "start": 6112.21,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "salud de sinaloa es lo que estaba viendo",
            "start": 6114.16,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "el secretario h\u00e9ctor melesio cu\u00e9n y este",
            "start": 6116.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "es el problema por la cuesti\u00f3n de que",
            "start": 6119.11,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "varios de los integrantes de lo que es",
            "start": 6120.28,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "el gabinete del gobernador rub\u00e9n rocha",
            "start": 6122.29,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "moya est\u00e1n desgraciadamente afectados",
            "start": 6124.93,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "sobre esta situaci\u00f3n de \u00e9l cobit de",
            "start": 6127.93,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "varios secretarios entonces era la",
            "start": 6130.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pregunta que se pod\u00eda valorar eso bueno",
            "start": 6133.03,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "gracias no estatal como un gobierno",
            "start": 6135.58,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "federal no lo integran nada m\u00e1s los",
            "start": 6137.86,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "secretarios y todas en el caso de la",
            "start": 6140.83,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n pues hay una estrategia de",
            "start": 6144.58,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n que personal de la secretar\u00eda",
            "start": 6146.32,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de salud de instancias locales federales",
            "start": 6148.48,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "todos participan en la aplicaci\u00f3n de",
            "start": 6151.18,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "este plan nacional de vacunaci\u00f3n",
            "start": 6154.69,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6158.58,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "pues no hubiera secretario arturo pav\u00f3n",
            "start": 6160.21,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "corresponsal derecha pusieron desborden",
            "start": 6162.27,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la ciudad de m\u00e9xico pues en las empresas",
            "start": 6164.35,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "privadas y debe ser tambi\u00e9n en las",
            "start": 6168.07,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "instancias de gobierno siempre que va a",
            "start": 6171.4,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "haber un reclutamiento y se requieren",
            "start": 6173.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "algunos puestos de trabajo se hacen",
            "start": 6175.66,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "diferentes ex\u00e1menes en uno de ellos son",
            "start": 6179.26,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "los psicom\u00e9tricos donde se mide si",
            "start": 6182.35,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "efectivamente est\u00e1n capacidades",
            "start": 6185.71,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "psicol\u00f3gicas para poder ejercer un",
            "start": 6186.969,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "empleo un un resultado pues un propuesto",
            "start": 6188.469,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "entonces en este caso",
            "start": 6193.09,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "vimos que ayer las desde la semana",
            "start": 6195.73,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pasada y parece que ya ha sido una",
            "start": 6199.0,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "constante que el presidente consejero",
            "start": 6201.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "del ine lorenzo c\u00f3rdova con todo respeto",
            "start": 6204.91,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pierden muy f\u00e1cilmente la cabeza ante la",
            "start": 6207.76,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "presi\u00f3n que \u00e9sta se est\u00e1 ejerciendo",
            "start": 6210.64,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "sobre sobre \u00e9l",
            "start": 6212.35,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "en la propuesta de la de la reforma",
            "start": 6214.62,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "electoral ser\u00eda posible m\u00e1s punto de",
            "start": 6219.14,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "vista ser\u00eda posible que se haga mucho",
            "start": 6222.99,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "\u00e9nfasis para checar la la salud",
            "start": 6225.84,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "emocional de cualquiera de los",
            "start": 6229.11,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "consejeros que lleguen y sobre todo el",
            "start": 6232.22,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "consejero presidente bueno hay",
            "start": 6234.99,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "disposiciones constitucionales",
            "start": 6237.0,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "hay requisitos constitucionales",
            "start": 6239.12,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "para ocupar este diversos cargos en la",
            "start": 6241.94,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n p\u00fablica federal en las",
            "start": 6246.99,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "administraciones estatales en los",
            "start": 6249.12,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "\u00f3rganos aut\u00f3nomos pues yo tengo",
            "start": 6250.92,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "entendido que para ser consejero del",
            "start": 6253.38,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "instituto nacional electoral pues hay",
            "start": 6256.59,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "toda una serie de requisitos que cumplir",
            "start": 6259.23,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y seguramente no soy consejero",
            "start": 6261.75,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "cumplieron a cabalidad con ello",
            "start": 6264.18,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "no veo al menos yo",
            "start": 6268.28,
            "duration": 8.589
        },
        {
            "text": "y que haya que ir m\u00e1s all\u00e1 de esos",
            "start": 6272.159,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "requisitos constitucionales pero",
            "start": 6276.869,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "seguramente cuando se presente la",
            "start": 6279.179,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "reforma electoral pues la iniciativa de",
            "start": 6281.82,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "reforma es un tema que habr\u00e1 que revisar",
            "start": 6285.239,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "s\u00ed porque a lo largo de la historia ha",
            "start": 6286.769,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "habido grandes l\u00edderes que han perdido",
            "start": 6288.959,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "la cabeza pues realmente por bueno por",
            "start": 6290.369,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "diversas circunstancias en este caso",
            "start": 6294.09,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "pues da la impresi\u00f3n que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 6295.8,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "y a lo mejor ante un per\u00edodo tan largo",
            "start": 6297.809,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "en su puesto tal vez hacer revisiones",
            "start": 6300.03,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicas y muchas veces por como",
            "start": 6303.84,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "segunda segunda pregunta",
            "start": 6307.019,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es su opini\u00f3n que usted como",
            "start": 6309.91,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernacion acerca de qu\u00e9",
            "start": 6311.59,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "salinas pliego",
            "start": 6316.67,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "el presidente de banco azteca",
            "start": 6318.62,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "se propone o \u00e9l intenta intentar\u00eda en",
            "start": 6321.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "alg\u00fan momento comprar el citi banamex",
            "start": 6324.8,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "banamex",
            "start": 6326.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "siendo que \u00e9l debe los aproximadamente",
            "start": 6328.39,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "30 mil millones de pesos a la hacienda",
            "start": 6330.8,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 6332.81,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "ser\u00eda merecedor tal vez de un premio",
            "start": 6333.489,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "como ese que opina ser donde yo creo que",
            "start": 6336.199,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 6338.84,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "mexicanos los incluidos los extranjeros",
            "start": 6340.179,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 6343.37,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "est\u00e9 privadas o personas morales pues",
            "start": 6345.07,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "pueden en ejercicio de sus derechos",
            "start": 6349.58,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "participar en una propuesta de",
            "start": 6352.929,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "para comprar en este caso lo que refiere",
            "start": 6356.89,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "de citi banamex y pues qu\u00e9 bueno qu\u00e9",
            "start": 6360.5,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico sea un pa\u00eds de",
            "start": 6364.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "libertades y que todos quienes tengan",
            "start": 6367.24,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "posibilidad de participar en una",
            "start": 6370.76,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n de este tipo puedan hacer",
            "start": 6373.46,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "y ya para finalizar este secretario si",
            "start": 6376.63,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ha habido alguna evaluaci\u00f3n por parte de",
            "start": 6381.25,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "cofepris o de profeco sobre enrique son",
            "start": 6383.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "las las pruebas que ya han sido",
            "start": 6387.489,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "retiradas en europa y que son las que se",
            "start": 6389.44,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "est\u00e1n implementando aqu\u00ed por parte de",
            "start": 6391.87,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "algunas de las personas que nos escuche",
            "start": 6394.33,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "bien perd\u00f3n perd\u00f3n si \u00e9l es si la",
            "start": 6397.239,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "cofepris o profeco ya hicieron alg\u00fan",
            "start": 6399.82,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis acerca de las pruebas para",
            "start": 6402.37,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "detectar el hobbit que ha comercializado",
            "start": 6405.489,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "henri que es un laboratorio en europa y",
            "start": 6408.46,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "que ya han sido rechazadas por dar",
            "start": 6412.42,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "de falsos positivos y que son las que",
            "start": 6415.409,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "est\u00e1n utilizando aqu\u00ed algunos",
            "start": 6419.65,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "funcionarios no largo f\u00e9lix puntualmente",
            "start": 6421.15,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "diariamente que se encarga de vigilar el",
            "start": 6424.09,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "manejo de ellos van a estar el martes en",
            "start": 6428.469,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "lo del pulso de la salud y el procurador",
            "start": 6431.29,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se va a estar el lunes en \u00e9l quien en",
            "start": 6433.51,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n en los precios y les pediremos que",
            "start": 6436.33,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "rindan un informe pormenorizado",
            "start": 6438.46,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pues sabe ya diego para",
            "start": 6440.82,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 qu\u00e9 buenos d\u00edas se\u00f1or secretario",
            "start": 6446.34,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos a todos diego el",
            "start": 6448.469,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "castillo de tabasco y campeche quintana",
            "start": 6450.719,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "roo diario basta de grupo cant\u00f3n se\u00f1or",
            "start": 6452.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "secretario recientemente el presidente",
            "start": 6455.67,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica coment\u00f3 que la polic\u00eda",
            "start": 6457.86,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "de la ciudad de mexico iba a poder tener",
            "start": 6462.27,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "injerencia hasta cierto punto en la",
            "start": 6465.949,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "seguridad del estado de m\u00e9xico y",
            "start": 6469.139,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "viceversa mediante una estrategia de",
            "start": 6471.36,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "seguridad basada en la coordinaci\u00f3n y en",
            "start": 6474.06,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "el buen entendimiento entre ambos",
            "start": 6476.46,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "gobiernos derivado tambi\u00e9n de m\u00faltiples",
            "start": 6478.139,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "cuestiones de inseguridad como la de el",
            "start": 6481.849,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "paisano",
            "start": 6484.949,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que es famoso en su momento entonces",
            "start": 6487.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se\u00f1or secretario yo le preguntar\u00eda usted",
            "start": 6490.769,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "que es el encargado de la pol\u00edtica",
            "start": 6493.679,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "interna del pa\u00eds cu\u00e1l ser\u00eda su opini\u00f3n",
            "start": 6494.989,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de la estrategia de seguridad que",
            "start": 6498.809,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "mantiene la ciudad de mexico y si se",
            "start": 6500.429,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tiene previsto crear alguna especie de",
            "start": 6502.59,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 6506.369,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "metropolitana en la que se cree una",
            "start": 6508.94,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "sinergia entre todos los gobiernos",
            "start": 6512.34,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "estatales y se evite esta burocracia de",
            "start": 6513.869,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "no poder pasar las fronteras en un \u00e1rea",
            "start": 6517.349,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "conurbada como es el valle de m\u00e9xico",
            "start": 6520.709,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ustedes recordar\u00e1n que a finales del a\u00f1o",
            "start": 6523.429,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "pasado hubo dos reuniones de seguridad",
            "start": 6526.079,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "una que fue un domingo en el estado de",
            "start": 6530.099,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en la cual el gobernador del mazo",
            "start": 6533.07,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "ya explicaba que hab\u00eda una estrategia",
            "start": 6536.369,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "estatal de seguridad y que hab\u00eda",
            "start": 6539.579,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "la aplicaci\u00f3n de manera conjunta de",
            "start": 6542.51,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "programas o de estrategias de compartir",
            "start": 6546.03,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "estrategias con el gobierno de la ciudad",
            "start": 6548.909,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "de mexico y que manten\u00edan",
            "start": 6551.699,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "polic\u00edas mucha comunicaci\u00f3n",
            "start": 6553.77,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "comparten informaci\u00f3n ten\u00edan acceso",
            "start": 6556.34,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "incluso a los centros de videovigilancia",
            "start": 6558.72,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "tanto la polic\u00eda del estado de mexico",
            "start": 6562.35,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en esas \u00e1reas de la polic\u00eda de la ciudad",
            "start": 6565.35,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y viceversa que trabajaban de manera",
            "start": 6568.59,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "coordinada sobre todo para evitar el",
            "start": 6570.96,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "crecimiento de la delincuencia en lo que",
            "start": 6574.38,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "se conoce como zona",
            "start": 6576.75,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "metropolitana posteriormente hubo otra",
            "start": 6578.75,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n aqu\u00ed con la jefa de gobierno de",
            "start": 6581.61,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la ciudad que reiter\u00f3 la disposici\u00f3n",
            "start": 6584.37,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "trabajan muy",
            "start": 6587.09,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "muy coordinados y eso desde luego que",
            "start": 6589.07,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "ayuda a que se le vaya ganando la",
            "start": 6592.71,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "batalla a la delincuencia y nosotros",
            "start": 6596.37,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "esperamos que ellos",
            "start": 6598.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "respetando verdad la autonom\u00eda de los",
            "start": 6601.34,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "estados puedan seguir trabajando de esa",
            "start": 6604.08,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "manera gracias secretario y ahora a poco",
            "start": 6606.18,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "a poco menos de cinco meses de que el",
            "start": 6609.93,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente todav\u00eda en invitarlo a",
            "start": 6613.44,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la secretaria de gobernacion cu\u00e1l ser\u00eda",
            "start": 6615.18,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el resumen que usted tiene del trabajo",
            "start": 6617.85,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "que se ha venido",
            "start": 6620.04,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "desde el palacio de covi\u00e1n tomando en",
            "start": 6621.14,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cuenta tambi\u00e9n que varios columnistas",
            "start": 6624.29,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "opositores al gobierno incluso han",
            "start": 6626.86,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "hablado bien de su gesti\u00f3n al frente de",
            "start": 6629.72,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n",
            "start": 6633.05,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "esto es secretario muy brevemente cual",
            "start": 6634.34,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ser ese es ese resumen que usted har\u00eda",
            "start": 6636.62,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de su gesti\u00f3n desde ese momento en que",
            "start": 6638.6,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "lo vimos llegar propuesta 8 de este del",
            "start": 6642.11,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "palacio nacional al d\u00eda de hoy cu\u00e1l ha",
            "start": 6644.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sido los momentos m\u00e1s \u00e1lgidos cu\u00e1les han",
            "start": 6647.12,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "sido los momentos en los que usted ha",
            "start": 6649.58,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "podido",
            "start": 6651.83,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "vaya a desarrollar a plenitud las",
            "start": 6654.219,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "capacidades del cargo etc\u00e9tera secreto",
            "start": 6656.619,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "el cual ser\u00edan esos pormenores que usted",
            "start": 6658.809,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "nos podr\u00e1 compartir lo que haces es",
            "start": 6660.489,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "decir que yo atend\u00ed una invitaci\u00f3n yo",
            "start": 6661.869,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente que me honra y que pues",
            "start": 6664.63,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "llegue aqu\u00ed a hacer un trabajo",
            "start": 6668.619,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "cumpliendo estrictamente con su",
            "start": 6670.449,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n con sus indicaciones en mi",
            "start": 6672.659,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "tarea es la de ayudar al se\u00f1or",
            "start": 6675.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica en este",
            "start": 6678.94,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "trabajo de de consolidaci\u00f3n de",
            "start": 6681.039,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del pa\u00eds y ah\u00ed seguimos",
            "start": 6684.059,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "yo no me ocupo ni para bien ni para mal",
            "start": 6686.949,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "y lo digo con todo respeto de lo que",
            "start": 6690.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "publica alguien yo me ocupo de ayudar al",
            "start": 6692.53,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "presidente en ser pues un canal de",
            "start": 6696.34,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con liberas diversos",
            "start": 6698.889,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "actores pol\u00edticos sociales econ\u00f3micos me",
            "start": 6701.53,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "toca llevar la relaci\u00f3n con los",
            "start": 6705.28,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales con gobiernos",
            "start": 6707.889,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "municipales",
            "start": 6710.17,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "con las c\u00e1maras de diputados de",
            "start": 6712.309,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "senadores y mantener interlocuci\u00f3n con",
            "start": 6714.769,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "este con actores pol\u00edticos de todo tipo",
            "start": 6718.729,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "de esa manera pero yo trato todos los",
            "start": 6723.319,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "d\u00edas de cumplir con la instrucci\u00f3n",
            "start": 6725.839,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "precisa que el se\u00f1or presidente me dio",
            "start": 6728.149,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cuando me invit\u00f3 a trabajar con \u00e9l a",
            "start": 6730.249,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "formar parte de esta administraci\u00f3n",
            "start": 6733.309,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 6736.719,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "o no por qu\u00e9",
            "start": 6739.38,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana seguimos",
            "start": 6741.34,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6742.94,
            "duration": 3.15
        }
    ],
    "transcription_text": " muy buenos d\u00edas tengan todos todos ustedes vamos a iniciar esta conferencia en primera instancia tenemos una presentaci\u00f3n a cargo de la secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica la maestra delfina g\u00f3mez \u00e1lvarez del doctor diego director general del instituto nacional de antropolog\u00eda e historia del maestro eduardo villegas mej\u00edas coordinador de memoria hist\u00f3rica y cultural de m\u00e9xico de la maestra victoria guillena \u00e1lvarez directora general de la comisi\u00f3n nacional de libros de textos gratuitos y del doctor marcha arriaga navarro director de materiales educativos de la sep relativo a la presentaci\u00f3n de la biblioteca centenaria tiene la palabra la maestra delfina guzm\u00e1n muchas gracias se\u00f1or secretario buenos d\u00edas compa\u00f1eros buenos d\u00edas medios de comunicaci\u00f3n y a qui\u00e9n nos siguen estoy muy contenta y se ver\u00e1 que muy feliz de ser part\u00edcipe de este momento tan importante el presentar la biblioteca centenaria que contiene 172 t\u00edtulos de diversos sellos editoriales del pa\u00eds del extranjero en un intento y un af\u00e1n de precisamente fomentar lo que es la lectura de nuestros ni\u00f1os en nuestros adolescentes y en todos los que integran la comunidad escolar como alg\u00fan d\u00eda lo hizo el maestro jos\u00e9 vasconcelos ahora nos toca entregar una colecci\u00f3n de libros que ser\u00e1 un apoyo con la constancia con la construcci\u00f3n de nuestra gran naci\u00f3n mexicana y que lleva el nombre de colecci\u00f3n centenario precisamente para dar continuidad a la celebraci\u00f3n por los 100 a\u00f1os de la creaci\u00f3n de nuestra secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica que iniciamos el a\u00f1o pasado hoy se van a hacer entregas de 11.300 colecciones que se van a repartir en todas las bibliotecas del pa\u00eds son m\u00e1s de un mill\u00f3n 943 mil libros en total y tenemos precisamente la intenci\u00f3n de que nadie se quede sin la dicha de tener un libro en sus manos de poder acercarse al conocimiento a trav\u00e9s de uno de los inventos m\u00e1s trascendentales de la humanidad entera que fue precisamente los libros son obras contempor\u00e1neas publicaciones recientes que se encuentran en las librer\u00edas y que ahora estar\u00e1n en las bibliotecas de las escuelas p\u00fablicas bibliotecas normalistas y principalmente en los estados con el nivel m\u00e1s bajo de lectura estos libros llegar\u00e1n a los ni\u00f1os ni\u00f1as y adolescentes del pa\u00eds adem\u00e1s del personal docente y madres y padres de familia que sin importar su origen condici\u00f3n social o econ\u00f3mica podr\u00e1n acercarse al libro los temas que se conservan para esta colecci\u00f3n en esta primera etapa que se siga que a\u00f1o con a\u00f1o se siga fortaleciendo incrementando estas bibliotecas son el primero fomento a la lectura otra tem\u00e1tica es fomento a la ciencia tercera tem\u00e1tica tema socio emoci\u00f3n arios que es algo importante y prioritario por esto que hemos pasado de la pandemia que nosotros para mucho en estos tiempos y cuatro la tecnolog\u00eda nuestra colecci\u00f3n de libros se subdivide se subdividi\u00f3 gracias y se realiz\u00f3 gracias al plan de austeridad republicana ya que ha incentivado en nuestro presidente de la rep\u00fablica licenciado en el manuel l\u00f3pez obrador y por lo tanto agradezco tambi\u00e9n a las diversas secretar\u00edas e instituciones que participaron en la selecci\u00f3n de material de lectura fue un trabajo en conjunto con el fin \u00faltimo de hacer llegar las mejores obras hasta los hasta las manos de quien m\u00e1s lo necesitan gracias a las editoriales por haber participado por hacernos llegar sus propuestas y que est\u00e9n a la espera de la convocatoria de este a\u00f1o donde la selecci\u00f3n estar\u00e1 centrada en las diversas lenguas originales agradezco de verdad muy especial al compa\u00f1ero max arriaga encargado de materiales educativos as\u00ed como a la compa\u00f1era victorina del team victoria guill\u00e9n que tambi\u00e9n est\u00e1 en conaliteg quien por su esfuerzo y su compromiso logr\u00f3 se logr\u00f3 esta meta los libros deben estar al alcance de todas y todos esencialmente en las manos de los peque\u00f1itos y peque\u00f1itas de los j\u00f3venes donde se ir\u00e1 sembrando la semilla del conocimiento esto a trav\u00e9s de la orientaci\u00f3n de sus maestros y el amor de la familia un ni\u00f1o un profesor un l\u00e1piz y un libro pueden cambiar el mundo como lo ha dicho mal a la premio nobel de la paz por ello agradezco mucho el esfuerzo que han hecho todos y los invito a la conectados quiten a la acogida escolar a que hagan uso y trabajen con estos libros que es la man\u00e1 tan maravillosos que son producto del esfuerzo y la cola de su colaboraci\u00f3n de un equipo de trabajo much\u00edsimas gracias y pido ahorita a los compa\u00f1eros que ya se precisen alguna informaci\u00f3n sobre este tema gracias sin necesitar todos muy buenos d\u00edas a todas ya todos en el breve espacio vamos a informar sobre un coloso un gigante que es la comisi\u00f3n nacional de los libros de texto gratuitos la comisi\u00f3n nacional de libros de texto gratuitos conaliteg es el organismo p\u00fablico descentralizado de la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica encargada en la producci\u00f3n y distribuci\u00f3n de libros de texto y materiales educativos destinados a las ni\u00f1as ni\u00f1os inscritos en el sistema educativo nacional de los niveles de educaci\u00f3n b\u00e1sica actualmente la instituci\u00f3n es garante del derecho a la educaci\u00f3n otorgado por el estado mexicano a trav\u00e9s del art\u00edculo 3\u00ba constitucional la educaci\u00f3n debe ser laica gratuita e inclusiva p\u00fablica y universal y as\u00ed la garantiza y al art\u00edculo 9 de la ley general de educaci\u00f3n d\u00e9cada de educaci\u00f3n la educaci\u00f3n de cada persona con equidad y excelencia la estructura org\u00e1nica de la conaliteg para llevar a cabo esta gigantesca tarea consiste en una direcci\u00f3n general una subdirecci\u00f3n una coordinaci\u00f3n de administraci\u00f3n el titular del \u00f3rgano interno de control seis direcciones de \u00e1rea 11 sub direcciones de \u00e1rea 24 jefaturas de departamento y 332 operativos en tres sedes que son rafael y checa en la ciudad de mexico en la dos almacenes de tequexquin\u00e1huac y quer\u00e9taro la conaliteg para el ciclo escolar 21 22 se distribuyeron 162 millones 226 mil 278 libros de educaci\u00f3n b\u00e1sica 27 millones dos mil novecientos noventa y dos libros de complemento educativo y dos mil dos millones 687 mil 124 de materiales de apoyo que se integran por m\u00e1s de 1200 t\u00edtulos distintos divididos de la siguiente manera para educaci\u00f3n b\u00e1sica son 162 mil 226 278 los distribuidos y los producidos son 165 mil 765 837 esta diferencia entre lo producido y lo distribuido corresponde a la reserva que la conaliteg debe de tener para todas las situaciones que se presente el complemento educativo estuvo integrado por 225 t\u00edtulos se produjeron 27 millones 54 mil 450 ejemplares se distribuyeron 27 mil dos ejemplares 27 millones 2010 en 1992 y en apoyos tuvimos n\u00famero de t\u00edtulos 178 producci\u00f3n de ejemplares 1.953.000 600 y distribuci\u00f3n de ejemplares 2 millones 667 mil 124 el total de reserva de estas tres \u00e1reas fueron 195.000 con \u00e9l con la reserva la producci\u00f3n fue de 195 millones 78 mil 284 lo siguiente por favor para lograr la meta de distribuci\u00f3n se realizaron dos mil 761 viajes con 320 veh\u00edculos a 223 almacenes regionales y 123 centros de acopio en la ciudad de mexico divididos en siete zonas de distribuci\u00f3n a lo largo del pa\u00eds las zonas pac\u00edfico con 238 viajes el norte con 388 golfo 453 centro 634 sur 364 sureste 436 y la ciudad de mexico con 248 el total de 2 mil 761 cada viaje tiene uno o m\u00e1s destinos dependiendo en la ruta la distribuci\u00f3n incluy\u00f3 la donaci\u00f3n de cinco mil colecciones para el instituto de los mexicanos en el exterior material que se envi\u00f3 a seis consulados coordino con su mex el paso con su mix mcallen con su c\u00f3nsul mex calexico y con su make nogales y laredo tambi\u00e9n con su make san diego que se encuentran en estados fronterizos de m\u00e9xico mismos que atienden a 40 consulados en estados unidos- para la distribuci\u00f3n de los libros queremos hacer un gran reconocimiento a nuestros complementos en cada uno de los estados que forman parte de la secretar\u00eda de educaci\u00f3n en cada uno de ellos que son los responsables \u00fanicos de distribuci\u00f3n ya que nosotros entregamos en almacenes centrales de cada estado y ellos se dedican a llevarlos a cada uno de los lugares para cubrir todo el pa\u00eds y que ning\u00fan ni\u00f1o ni ni\u00f1a inscritos en en la secretar\u00eda de educaci\u00f3n en l el gobierno federal le falten un solo libro as\u00ed desde que nuestro respeto a los rut que coloquialmente les llamamos y es cuanto buen d\u00eda a todos antes de todo la direcci\u00f3n general de materiales educativos el colectivo de maestros de educaci\u00f3n b\u00e1sica los normalistas los mediadores de lectura la direcci\u00f3n general de publicaciones de la secretaria de cultura y los bibliotecarios le dicen al presidente su pronta recuperaci\u00f3n y le agradecen el impulso que este gobierno realiza sobre el fomento a la lectura hace tres a\u00f1os encontramos un pa\u00eds en donde la lectura cr\u00edtica era una habilidad que s\u00f3lo se fomentaba en peque\u00f1os c\u00edrculos de mexicanos privilegiados dejando al gran pueblo mexicano rezagado en un analfabetismo funcional as\u00ed encontramos las bibliotecas p\u00fablicas abandonadas las imprentas del estado desmanteladas la red de librer\u00edas educal endeudada al punto del colapso y un sinn\u00famero de programas editoriales con nulo impacto cultural o educativo en donde el esp\u00edritu de todo lo que rodeaba al fomento a la lectura era un negocio que beneficiaba a alguna asociaci\u00f3n civil alguna revista alg\u00fan grupo de intelectuales hoy la situaci\u00f3n cambio y es tangible ese cambio aunque los medios de comunicaci\u00f3n a veces lo disimulan la realidad est\u00e1 ah\u00ed tenemos una nueva ley general de bibliotecas que defiende el valor del libro su conservaci\u00f3n y su lectura en donde el bibliotecario como coraz\u00f3n de la asistenta instituci\u00f3n ahora tiene un instrumento legal para defender su trabajo su salario y el espacio comunal de la lectura hoy tenemos una nueva manera para hacer libros de texto gratuitos con el trabajo colegiado de miles de maestros frente a grupo en todo el pa\u00eds revalorando su oficio y enfatizando desde el humanismo la importancia de escribir y leer de manera cr\u00edtica hoy tenemos un colectivo de bibliotecarios de mediadores de lectura de maestros de normalistas organizados y las ferias y los c\u00edrculos de lectura que dise\u00f1a el fondo de cultura econ\u00f3mica as\u00ed como la direcci\u00f3n general de publicaciones y educar lo demuestran hoy despu\u00e9s de d\u00e9cadas de esfuerzo de so\u00f1ar con libros decorosos en las bibliotecas p\u00fablicas y no saldos editoriales limosnas vendidas al estado como pepitas de oro hoy podemos comunicar que cada biblioteca p\u00fablica que cada biblioteca normalista que cientos no miles de mediadores de la lectura de la secretaria de cultura y de la secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica van a recibir al igual que escuelas primarias y secundarias recibir\u00e1n 172 libros que son novedades editoriales los cuales nos ayudar\u00e1n a fomentar la lectura y la ciencia en todo el pa\u00eds nos ayudar\u00e1n a llevar el libro hasta los \u00faltimos rincones sin dejar a nadie rezagado este triunfo social lo so\u00f1\u00f3 el joven vasconcelos lo so\u00f1\u00f3 el joven torres bodet lo so\u00f1\u00f3 nuestro presidente y su esposa la doctora guti\u00e9rrez muller as\u00ed como lo so\u00f1amos en la estrategia nacional de lectura y por fin despu\u00e9s de luchar y vencer mil obst\u00e1culos lo logramos por eso esto solo es el inicio de estas colecciones seguir\u00e1n llegando a las bibliotecas as\u00ed que bibliotecarios maestros normalistas mediadores de lectura mexicanos lectores todos aqu\u00ed la biblioteca centenaria en el v\u00eddeo se tocar\u00e1 al detalle [M\u00fasica] biblioteca centenaria 2021 materiales educativos para formar lectores y escritores en el contexto del centenario de su fundaci\u00f3n y en el marco de la estrategia nacional de lectura a trav\u00e9s de la direcci\u00f3n general de materiales educativos y la comisi\u00f3n nacional de libros de texto gratuitos se convoc\u00f3 a los titulares de los derechos patrimoniales de t\u00edtulos susceptibles de participar en el proceso de selecci\u00f3n de los libros para integrar la biblioteca centenaria 2021 la selecci\u00f3n de materiales se enfoc\u00f3 en t\u00edtulos sobre temas relevantes como el fortalecimiento del aprendizaje de lengua materna espa\u00f1ol pensamiento matem\u00e1tico y ciencias as\u00ed como el desarrollo de habilidades socio emocionales y habilidades digitales en el contexto de la pandemia de kobe 19 en el proceso participaron 545 sellos editoriales de 33 pa\u00edses registraron un total de nueve mil 341 t\u00edtulos en la selecci\u00f3n colaboraron quince instituciones con experiencia en el fomento de la lectura y en el conocimiento de los intereses de lectores de esta forma la colecci\u00f3n se integr\u00f3 con 172 t\u00edtulos 40 para preescolar 40 para primaria y 40 para secundaria 27 t\u00edtulos para docentes y 25 para madres y padres de familia el objetivo de la biblioteca centenaria es llevar al libro y la lectura m\u00e1s all\u00e1 del contexto escolar para tejer una red donde participen promotores y mediadores de las salas de lectura promotores culturales de la comunidad y bibliotecarios de las bibliotecas p\u00fablicas una biblioteca para todas y todos leamos juntos en comunidad [M\u00fasica] pues esta es la biblioteca centenaria que presenta la secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica para todos los mexicanos gracias con permiso secretario muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes con el deseo de que tengamos un a\u00f1o 2022 con salud \u00e9xitos el cari\u00f1o de nuestros seres cercanos y podamos contribuir a seguir haciendo un mejor pa\u00eds quiero presentarles ahora el resultado de un trabajo que nos encarg\u00f3 el se\u00f1or presidente que esperamos siga mejor que constituye una muy valiosa herramienta educativa se trata de este libro m\u00e9xico- grandeza y diversidad que tiene como prop\u00f3sito fortalecer el conocimiento de la profundidad hist\u00f3rica y de la diversidad territorial cultural \u00e9tnica ling\u00fc\u00edstica y social de m\u00e9xico este inmenso pa\u00eds que ahora mismo se encuentra en un importante proceso de transformaci\u00f3n hist\u00f3rica la idea central del libro es que la grandeza de m\u00e9xico no tiene que ver tan s\u00f3lo ni principalmente con su tama\u00f1o con su poblaci\u00f3n o con su econom\u00eda sino sobre todo con su diversidad cultural y natural con la fuerza de las civilizaciones que nutren su larga historia con la inmensa riqueza de sus territorios con la determinaci\u00f3n de sus pueblos que a\u00fan en las peores adversidades han sabido resistir con valor creatividad e ingenio y forjar esta naci\u00f3n capaz de mantenerse unida y vital en su pluralidad y con la profundidad de los valores que a lo largo de los siglos han nutrido los empe\u00f1os y las luchas de las mujeres y los hombres de m\u00e9jico la justicia la libertad la soberan\u00eda la comunalidad la lealtad la equidad la fraternidad la paz y el respeto por la tierra y por la vida por ello hemos ideado este libro para pensar nuestro pa\u00eds en su grandeza y diversidad a 200 a\u00f1os de la consumaci\u00f3n de su independencia y 500 a\u00f1os de la toma de m\u00e9xico-tenochtitlan por las huestes de cortez y sus aliados y a tres a\u00f1os de que iniciara est\u00e1 dif\u00edcil pero necesaria transformaci\u00f3n de m\u00e9xico para recuperar la vida y la alegr\u00eda de la naci\u00f3n por la senda de la justicia la pluralidad la democracia el di\u00e1logo y el inter\u00e9s com\u00fan el libro resultado el trabajo de m\u00e1s de 30 especialistas de diversas disciplinas e instituciones del inah de la universidad nacional autonoma de mexico del instituto de estudios hist\u00f3ricos de las revoluciones mexicanas de la universidad aut\u00f3noma metropolitana del colegio de mexico de la universidad aut\u00f3noma de quer\u00e9taro en diversas disciplinas que contribuyen a un conocimiento antropol\u00f3gico geogr\u00e1fico hist\u00f3rico de nuestro pa\u00eds cada uno aport\u00f3 sus saberes para ofrecer un panorama general de la memoria y el devenir el ser y el transcurrir de m\u00e9jico desde su conformaci\u00f3n territorial hasta el desenvolvimiento de las sociedades y procesos hist\u00f3ricos que nos explican como naci\u00f3n desde el pasado en el presente y de cara al porvenir se trata de un libro hist\u00f3rico y antropol\u00f3gico pero no es una historia oficial porque en una sociedad democracia rica y plural no hay historias oficiales la historia es el resultado de la acci\u00f3n y la lectura que hacemos entre todos en el di\u00e1logo abierto la libertad de las ideas y el pensamiento cr\u00edtico se trata de un libro integrado que nos ofrece un amplio panorama de lo que es y ha sido m\u00e9xico ese m\u00e9xico profundo del que hablara guillermo bonfil en su diversidad y su enorme densidad hist\u00f3rica y cultural este libro entonces hace un recorrido desde la constituci\u00f3n de los paisajes y territorios de mexico la formaci\u00f3n de los primeros grupos humanos la domesticaci\u00f3n de especies alimenticias la milpa el ma\u00edz y la conformaci\u00f3n de pueblos los olmecas como los primeros maestros la diversidad del m\u00e9xico antiguo la importancia de la cultura y la cosmovisi\u00f3n de los mexicas la conquista de m\u00e9xico-tenochtitlan la formaci\u00f3n de lo que fue la nueva espa\u00f1a y los tres siglos de ocupaci\u00f3n espa\u00f1ola de nuestro territorio el impacto de la conquista el mundo colonial la independencia de mexico las intervenciones extranjeras la reforma liberal y la disputa por la naci\u00f3n el porfiriato este periodo de crecimiento pero tambi\u00e9n de profunda desigualdad la construcci\u00f3n de la antig\u00fcedad mexicana en el siglo 19 la revoluci\u00f3n y sus impactos en la sociedad mexicana las instituciones que las que la revoluci\u00f3n dio lugar el siglo 20 como un per\u00edodo de progreso desigualdad y lucha democr\u00e1tica la pluralidad \u00e9tnica ling\u00fc\u00edstica y cultural de m\u00e9xico para finalmente instalarlos en el momento actual en que estamos construyendo esta nueva esperanza este libro se edit\u00f3 en 120.000 ejemplares para su distribuci\u00f3n gratuita entre los profesores de secundaria que imparten historia civismo y ciencias sociales tambi\u00e9n se distribuir\u00e1 o se est\u00e1 distribuyendo gracias a la colaboraci\u00f3n de la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica la comisi\u00f3n nacional de libros de texto gratuito materiales educativos y por supuesto la secretar\u00eda de cultura en las bibliotecas escolares de primarias y secundarias en las bibliotecas municipales en la red de bibliotecas de la secretaria de cultura y adem\u00e1s de esta edici\u00f3n de 120.000 ejemplares el fondo de cultura econ\u00f3mica est\u00e1 por sacar a la venta una edici\u00f3n adicional de 10.000 libros para que todo el p\u00fablico lo pueda adquirir en la presentaci\u00f3n que se ha presentado para dar cuenta del capitulado de este importante de este interesante libro pueden tambi\u00e9n encontrar el qr en el que pueden tener la descarga gratuita del libro para que todos todos los interesados puedan conocer este material y le voy a pedir al director de medios del inah que les obsequia como obsequio del presidente en este a\u00f1o nuevo un ejemplar de mexico grandeza y diversidad es cuanto muchas gracias colegas del gabinete del se\u00f1or secretario eduardo villegas coordinador de memoria hist\u00f3rica y cultural de mexico estoy aqu\u00ed para presentar a medios este libro que hemos titulado historia del pueblo mexicano este este libro en los siguientes minutos lo que haremos es presentar a grandes rasgos su contenido y hablar acerca de qu\u00e9 haremos con el mismo en t\u00e9rminos generales solo quisiera subrayar que este es sin duda un gobierno preocupado por la historia todos conocemos la enorme afici\u00f3n que tiene el presidente por la historia y que se refleja tambi\u00e9n en el sesgo que pretende dar a este gobierno y tambi\u00e9n es un gobierno preocupado por la lectura como nos ha mostrado la secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica con la presentaci\u00f3n de esta biblioteca centenaria que efectivamente cost\u00f3 sangre sudor y l\u00e1grimas pero que finalmente se pudo presentar en este libro es un libro de historia como por supuesto hay muchos otros pero qu\u00e9 tiene un \u00e9nfasis de la conquista hasta nuestros d\u00edas y que est\u00e1 buscando resaltar las resistencias y las luchas que ha tenido nuestro pueblo y su hilo conductor son las transformaciones que se han venido sufriendo notablemente a partir de la creaci\u00f3n como estado independiente con la firma del acta de independencia en 1821 que el a\u00f1o pasado tuvimos oportunidad de conmemorar y que nos dieron identidad como naci\u00f3n primero como imperio mexicano y finalmente como rep\u00fablica democr\u00e1tica que que somos entonces este libro justamente lo que est\u00e1 intentando mostrar son esas estas transformaciones que sufrimos como como pa\u00eds y hago la observaci\u00f3n que el libro tiene un peque\u00f1o texto del presidente de la rep\u00fablica en donde justamente presenta a grandes rasgos sus sus contenidos en la siguiente l\u00e1mina podemos observar los 23 autores y autores que fueron invitados a participar en la creaci\u00f3n de este volumen son ocho instituciones las que nos hicieron el el honor de colaborar y todas ellas y ellos son grandes especialistas en sus respectivos t\u00f3picos de estudio que van desde el periodo novohispano hasta el m\u00e9xico contempor\u00e1neo el libro lo pudimos coordinar entre felipe \u00e1vila el director del instituto nacional de estudios hist\u00f3ricos de las revoluciones de m\u00e9xico y su servidor ahora bien en t\u00e9rminos generales los el libro que destino va a tener dado que los recursos son escasos pues queremos que lleguen al mayor p\u00fablico posible entonces intentamos que en este caso la edici\u00f3n de un poco m\u00e1s de 100 mil ejemplares se haga llegar espec\u00edficamente a la totalidad de las escuelas normales a las 266 escuelas normales del pa\u00eds que tienen m\u00e1s de 100.000 estudiantes alrededor de 10.000 maestros y la idea es cubrir la totalidad de esa poblaci\u00f3n insistiendo en que por supuesto un gobierno preocupado por sus maestras y por sus maestros la inversi\u00f3n fue de poco menos de tres millones de pesos y participaron la propia presidencia de la rep\u00fablica la secretar\u00eda de cultura la loter\u00eda nacional la secretaria educaci\u00f3n p\u00fablica y talleres gr\u00e1ficos de m\u00e9xico en la siguiente l\u00e1mina podemos ver la distribuci\u00f3n que se va a tener que empezar a el 31 de enero haremos una entrega simb\u00f3lica en amilcingo en morelos pero a lo largo de las siguientes semanas y hasta el la primera semana de abril ser\u00e1n distribuidas directamente las profesoras los profesores las estudiantes los estudiantes de las escuelas normales del pa\u00eds ahora bien dado que este es un libro en f\u00edsico que llegar\u00e1 a todas estas personas quien lo quiera tambi\u00e9n consultar lo podr\u00e1 hacer en el siguiente enlace que ustedes pueden ya en este momento consultar para que puedan revisar este este libro de historia que hemos recientemente creado en cuanto se\u00f1or secretario muchas gracias bien la maestra victoria y jam\u00e1s vamos como a continuaci\u00f3n antes de pasar a las preguntas vamos a hacer una presentaci\u00f3n de un trabajo conjunto que realizaron la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica la secretaria de hacienda respecto al an\u00e1lisis presupuestal del instituto nacional electoral y a una propuesta que instruy\u00f3 el se\u00f1or presidente que present\u00e1ramos de manera respetuosa el instituto nacional electoral en su car\u00e1cter de \u00f3rgano aut\u00f3nomo para elaboramos un plan de austeridad para garantizar en t\u00e9rminos econ\u00f3micos que la revocaci\u00f3n de mandato pueda llevarse tal y como la constituci\u00f3n lo obliga y nos acompa\u00f1ar\u00e1 el maestro roberto salcedo aquino secretario de la funci\u00f3n p\u00fablica el licenciado juan pabl\u00f3 de bot\u00f3n subsecretario de egresos de la secretar\u00eda de hacienda la licenciada thal\u00eda lagunas oficial mayor de la secretar\u00eda de haciendo ahora ha continuado muchas gracias yo pues s\u00e9 que me van a hablar del libro cada uno [M\u00fasica] s\u00ed s\u00ed se les van a distribuir los ejemplares de los libros a quienes hoy nos acompa\u00f1an igualmente nos acompa\u00f1an el licenciado jorge 3 govern un es que es el titular de administraci\u00f3n y finanzas de la secretar\u00eda de hacienda y el licenciado v\u00edctor manuelle mojica vilchis que es titular de la unidad de pol\u00edtica y control presupuestario de la secretaria de hacienda por lo tanto vamos a pedir al secretario de la funci\u00f3n p\u00fablica el maestro roberto salcedo aquino que nos detalla en qu\u00e9 consisti\u00f3 este an\u00e1lisis presupuestal desde los inicios de la actual administraci\u00f3n la pol\u00edtica de austeridad republicana combati\u00f3 el dispendio la suntuosidad y la frivolidad a expensas del erario promovi\u00f3 un ejercicio de los recursos p\u00fablicos que asegurar\u00e1 la generaci\u00f3n de ahorros sin comprometer los objetivos nacionales ni las metas institucionales los entes p\u00fablicos redujeron sus estructuras org\u00e1nicas y ocupacionales en plazas de mando de enlaces y de gabinete de apoyo hasta en un 30% y s\u00f3lo se autorizaron secretarios particulares a los titulares de las dependencias y el servicio de choferes se limit\u00f3 a sus secretarias sus secretarios y sus superiores y se eliminaron las plazas de direcci\u00f3n general adjunta se redujeron los sueldos comenzando por el presidente de la republica en un rango que fue del 50 al 12% asegurando que ning\u00fan funcionario recibiera un sueldo mayor al presidente de la republica se suprimieron las pensiones y reg\u00edmenes especiales de retiro de separaci\u00f3n individualizada o colectiva as\u00ed como de seguros de gastos m\u00e9dicos y seguros de vida excepto lo dispuesto en decretos o en disposiciones espec\u00edficas se suspendieron los gastos sup\u00e9rfluos en viajes comidas telefon\u00eda y se eliminaron las delegaciones de las dependencias federales en el extranjero solo se adquirieron insumos estrictamente necesarios una vez contratada la no existencia en el almac\u00e9n por medio de un contrato marco celebrado por la secretar\u00eda de hacienda se evitaron derroches en los servicios de energ\u00eda el\u00e9ctrica agua gasolina e insumos financiados por el erario tampoco se ha autorizado en remodelaciones por cuestiones est\u00e9ticas ni se compr\u00f3 un mobiliario innecesario la austeridad republicana es un modo de vida democr\u00e1tico sustentado en el inter\u00e9s general y en la sobriedad de la vida p\u00fablica si se adopta como una pol\u00edtica de estado ampli\u00e1ndose tambi\u00e9n a los \u00f3rganos gubernamentales independientes del ejecutivo la austeridad republicana tiene el potencial de asegurar que los rep\u00fablica y los recursos p\u00fablicos se utilicen con el objeto real de lograr el m\u00e1ximo beneficio a la ciudadan\u00eda y atender los mandatos populares es con ese \u00e1nimo que se presenta con todo el respeto el siguiente ejercicio de austeridad en el instituto nacional electoral siendo la pol\u00edtica establecida en la ley federal de austeridad republicana con su permiso secretario bueno primero que nada mencionar que este fue un ejercicio que se realiz\u00f3 de manera conjunta por la secretar\u00eda de funci\u00f3n p\u00fablica y la secretar\u00eda de hacienda- destacando el apoyo de la oficial\u00eda mayor para puedes tratar de transferir un poco de la experiencia que se ha tenido con la pol\u00edtica de gastos que se ha implementado en el gobierno de la rep\u00fablica en el ejecutivo federal y que pues ha permitido una mayor eficiencia del gasto p\u00fablico que nos permite el poder pues este destinar los fondos necesarios para el desarrollo mencionar que la c\u00e1mara diputados en su facultad \u00fanica autoras autoriz\u00f3 al line un presupuesto de 19 mil 636 puntos 6 millones de pesos para 2022 sin considerar las asignaciones para la revocaci\u00f3n de mandato de consulta popular el ine cuenta con 830 millones de pesos adicionales a su presupuesto normal los cuales en su caso podr\u00edan ser destinados para las acciones de revocaci\u00f3n de mandato y consulta popular de forma complementaria a las medidas de austeridad que el instituto proponga llevar a cabo en su gasto operativo a partir de ajustes similares a los que se han aplicado en materia de austeridad en las dependencias y entidades de la administraci\u00f3n p\u00fablica federal se realiz\u00f3 este ejercicio conjunto entre la secretar\u00eda de funci\u00f3n p\u00fablica y la secretaria de hacienda qu\u00e9 es un ejercicio de ahorros que presentamos de manera respetuosa porque el ine es un \u00f3rgano aut\u00f3nomo que presenta directamente su presupuesto a la c\u00e1mara y la c\u00e1mara en su facultad \u00fanica lo aprueba que resulta en una disponibilidad de recursos para line estimada de dos mil 792 millones de pesos estas medidas de austeridad aplicadas por el ejecutivo federal han permitido liberar este tipo de fondos y ejemplos de estas medidas son algunas que se aplicaron desde el inicio de administraci\u00f3n en 2019 y aplicar el nuevo tabulador de sueldos y salarios para servicios para servidores p\u00fablicos de mando y enlace es decir la parte superior suprimir pagos para los seguros de gastos m\u00e9dicos mayores y ese parece un individualizado de mandos medios y superiores as\u00ed como diversos ajustes en el gasto operaci\u00f3n de acuerdo a los criterios de la ley de austeridad si podemos pasar a la siguiente en cuanto a sueldos y salarios el ejercicio muestra un ahorro de 700 18.8 millones de pesos estas medidas yo creo que es muy importante mencionarlo no afectan al personal operativo ni sindicalizado no implican reducir plazas de ning\u00fan tipo en particular la aplicaci\u00f3n del nuevo tabulador de sueldos y salarios brutos para servidores p\u00fablicos de mando y enlace de las dependencias y sus equivalentes las entidades representar\u00eda una eficiencia por 130 puntos 3 millones de pesos existen bonos por apoyo en elecciones que son es un ajuste a los est\u00edmulos de personal que representar\u00eda 150 millones de pesos a s\u00ed mismo pues la cancelaci\u00f3n del seguro de gastos m\u00e9dicos mayores y la cancelaci\u00f3n del seguro de su preparaci\u00f3n individualizada tal como se hizo en el gobierno federal representar\u00edan 131.6 millones de pesos y 300 6.9 millones de pesos respectivamente que ser\u00edan liberados quiz\u00e1s s\u00f3lo a manera de ejemplo mencionar que la administraci\u00f3n p\u00fablica se han tenido a partir de la cancelaci\u00f3n de estos \u00faltimos dos rubros ahorros anuales por alrededor de ocho mil 155 puntos 9 millones de pesos y ahorros totales si consideramos el presupuesto partiendo de 2019 incluyendo el pef de 2022 por alrededor de 32 mil 623 puntos 9 millones de pesos son medidas que el ejecutivo federal ha tomado desde el inicio de administraci\u00f3n y que han presentado estos ahorros que se mencionan si pasando al siguiente punto en cuanto al gasto de operaci\u00f3n mencionar que el presupuesto aprobado el gasto de operaci\u00f3n para l\u00ednea asciende a 4 mil 596.5 millones de pesos digamos como ustedes saben el ine presenta este anteproyecto a la c\u00e1mara la c\u00e1mara no asigna digamos de manera directa este los rubros sino el monto global pero este es el monto asignado por el propio ine en el presupuesto descontando estos 830 millones de pesos que mencionamos pues desde la primera l\u00e1mina y aplicando las medidas de austeridad y racionalidad el ejercicio y considera se podr\u00edan obtener ahorros por austeridad que ascienden a 550 y 4.5 millones de pesos que ser\u00edan equivalentes a 15 por ciento del gasto operativo remanente es decir digamos ya en su conjunto entre los 830 millones de pesos adicionales del presupuesto normal y los 550 y 4.5 millones de pesos por austeridad se ten\u00eda una disponibilidad de 1.384 puntos 5 millones de pesos qu\u00e9 es lo que implica pues reducciones en conceptos de gastos tales como telefon\u00eda celular combustibles arrendamientos vi\u00e1ticos y pasajes alimentaci\u00f3n equipos de telecomunicaciones bienes inform\u00e1ticos papeler\u00eda congresos y convenciones consumibles de equipo de c\u00f3mputo y diversos conceptos que ya son aplicados en la administraci\u00f3n p\u00fablica federal quiz\u00e1 es solamente como como ejemplo y dimensi\u00f3n mencionando un poco c\u00f3mo se ha llevado en el \u00e1mbito federal este concepto mencionar que de manera consistente se ha reducido el gasto operativo del gobierno federal y el ejecutivo federal a partir de 2018 particularmente el gasto operativo de secretos de estado ha tenido una disminuci\u00f3n de un nivel que se ten\u00eda en 2018 que de 204 mil 420 millones de pesos pas\u00f3 a 169 mil 467 millones de pesos es decir del 18 al 19 una red hubo una reducci\u00f3n relevante de 34 mil 953 millones de pesos y adicional digamos con los \u00faltimos datos de cierre que tenemos como ustedes saben los datos del cierre de 2021 se tendr\u00e1n a finales de este mes en el informe de las finanzas p\u00fablicas se tuvo una reducci\u00f3n adicionales de 2020 2019 de 18 mil 528 millones de pesos adicionales esto implic\u00f3 una reducci\u00f3n entre 2020 y 2018 de m\u00e1s de 53 mil millones de pesos que se pudo hacer de gasto operativo que equivalen a una disminuci\u00f3n de 23.1 por ciento en t\u00e9rminos reales es decir la reducci\u00f3n del gasto operativo del gobierno federal entre el cierre de 2020 y 2018 es de 23.1 por ciento eso ser\u00eda en cuanto a estos conceptos y dejar\u00eda a la oficial mayor para que nos explique el tercer concepto de este ejercicio otras el mismo secretario buenos d\u00edas a todos y todos me toc\u00f3 poner el tema de fideicomisos el ine actualmente cuenta con dos fideicomisos p\u00fablicos donde \u00e9l es el fideicomitente el due\u00f1o de ese dinero entonces el primer fondo es el fondo para atender el pasivo laboral del instituto nacional electoral cuenta con un saldo disponible al 30 de septiembre de 534 millones el fideicomiso fondo para el cumplimiento del programa de infraestructura inmobiliaria y para la atenci\u00f3n ciudadana y mejoramiento de m\u00f3dulos del instituto nacional electoral cuenta con 826 millones de pesos al 30 de septiembre dando un gran total de 1.360 millones de pesos ustedes se preguntar\u00e1n de d\u00f3nde vienen estas cifras estas cifras las obtuvimos de una publicaci\u00f3n que hizo el ine en el diario oficial de la federaci\u00f3n ya que hay un mandato establecido en el art\u00edculo 12 de la ley de presupuesto y responsabilidad hacendaria entonces yo creo que por el mes de enero estar\u00e1 publicando los saldos al cierre del ejercicio del ejercicio que hicimos tanto la funci\u00f3n p\u00fablica la secretaria de hacienda estimamos que al 31 de diciembre tendr\u00e1 un saldo disponible que puede dar para la la revocaci\u00f3n de mandato por 869 millones de pesos esos es ese saldo disponible es una estimaci\u00f3n que hicimos nosotros y estamos descontando todo el presupuesto comprometido que pudiera tener en l\u00ednea al cierre del ejercicio presupuestal la siguiente l\u00e1mina por favor la disponibilidad total de acuerdo a lo que acaba de comentar el secretario en sueldos y salarios tendr\u00edamos un gran total de 719 millones de pesos en gasto de operaci\u00f3n mil 384 millones de pesos en los fideicomisos que acabamos de comentar 869 millones de pesos dando un esfuerzo de 2 mil 972 millones de pesos cabe precisar que con estas medidas no se ven afectadas la entrega de recursos por concepto de prerrogativas a los partidos pol\u00edticos ni tampoco se reducen plazas de ning\u00fan tipo ni para el personal de estructura ni para el personal operativo y sindicalizado muchas gracias pues el resultado de este ejercicio conjunto que se ha presentado pues le dar\u00eda el instituto nacional electoral una disponibilidad de los dos mil 972 millones y yo mencion\u00f3 que en el transcurso de hoy vamos a enviar una toda esta informaci\u00f3n esta propuesta este an\u00e1lisis al instituto nacional electoral para que de manera nosotros lo hacemos de manera respetuosa pues ellos puedan revisar el ejercicio y tomar las medidas de austeridad relativas a garantizar la totalidad del ejercicio total de la revocaci\u00f3n del mandato s\u00ed buenos d\u00edas secretario dejan salazar de noticiero en redes de acuerdo a lo expuesto que se ha dado por parte de los servidores p\u00fablicos de hacienda de la funci\u00f3n p\u00fablica primer pregunta ser\u00eda con esta con este planteamiento que ya se hab\u00eda anunciado de tiempo atr\u00e1s por el propio presidente se descarta entonces la petici\u00f3n que ya formaliz\u00f3 el ine de pedir 1.700 millones o se seguir\u00e1 haciendo ese an\u00e1lisis de qu\u00e9 respuesta se le va a dar o \u00e9sta misma es la respuesta y por otro qu\u00e9 opini\u00f3n le merece el secretario que el d\u00eda de ayer uno de los consejeros concretamente el consejero ciro murayama pr\u00e1cticamente se refiri\u00f3 a las vacunas como d\u00e1divas en el tema de la el regreso del dinero por parte de morena para que se puedan comprar vacunas que eso ya se ha anunciado desde antes se han negado pero en este sentido se est\u00e1n refiriendo esas ser\u00edan mis primeros perd\u00f3n cierta me permite otra bueno primero se\u00f1alar que \u00e9sta no es la respuesta a alguna petici\u00f3n que haya hecho el instituto nacional electoral lo que est\u00e9 por hacer no la conocemos la resoluci\u00f3n del tribunal federal electoral obliga a el instituto nacional electoral hacer una revisi\u00f3n presupuestal a tomar las previsiones necesarias y en todo caso tiene la facultad de solicitar a la secretar\u00eda de hacienda- una ampliaci\u00f3n de recursos presupuestales para el ejercicio de revocaci\u00f3n de mandato y a la secretar\u00eda de hacienda de manera vinculativa le se\u00f1ala que estar\u00e1 obligada si llega la solicitud a dar una respuesta fundamentada de la raz\u00f3n de la misma vamos a esperar que llegue de manera oficial aunque nosotros desde ahora sostenemos que el presupuesto p\u00fablico de la federaci\u00f3n pues est\u00e1 muy comprometido hay que garantizar programas sociales hay que garantizar el gasto en salud en gasto el gasto en educaci\u00f3n y tambi\u00e9n que hemos analizado este equipo de trabajo analizado de manera interna que no hay precedente en la historia de los presupuestos p\u00fablicos de que se le haya otorgado una ampliaci\u00f3n presupuestal a los \u00f3rganos aut\u00f3nomos de tal manera que esto que es una respetuosa sugerencia una invitaci\u00f3n al instituto nacional electoral a que lo revise y en todo caso pudiese adoptar las medidas de austeridad sin embargo nosotros vamos a esperar la secretaria de hacienda pues esperar a que de manera formal le llegue alguna notificaci\u00f3n si es que el instituto nacional electoral decide hacer ya sea esta propuesta no se le agregar\u00e1 m\u00e1s bueno este es como lo dijimos un ejercicio que se present\u00f3 desde las \u00e1reas a las que compete el manejo presupuestal el manejo y la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica la vigilancia de que el presupuesto p\u00fablico se aplique de manera correcta pero es decisi\u00f3n y nosotros respetamos la decisi\u00f3n del instituto nacional electoral en todo caso de adoptar o no estas medidas y respecto a la declaraci\u00f3n de ciro murayama y el rechazo de recibir los recursos del partido morena que lo devuelve para la compra de vacunas y decir que son d\u00e1divas y que eso nos permite ver qu\u00e9 postura tiene usted bueno no conozco de manera puntual la declaraci\u00f3n de el consejero murayama usted es libre de expresar y expresarse de esa manera y yo creo que pues cada uno de nosotros cada expresi\u00f3n que hagamos en el ejercicio de la libertad pues viene dando idea de la autoridad moral que uno puede tener para opinar por diversos temas yo no la conozco pero en todo caso con lo que me menciona pues desde luego que no compartimos una expresi\u00f3n de ese tipo y por \u00faltimo secretario yo quiero preguntarle hubo ha habido manifestaciones no s\u00f3lo el d\u00eda de ayer por parte de la escuela nacional de antropolog\u00eda historia le han pedido concretamente mesas de trabajo para poder estar discutiendo sus su pliego petitorio lo que est\u00e1n solicitando que ya en algunos casos ya se han estado difundiendo preguntarle si esta mesa de trabajo ya est\u00e1 puesta o se va a instalar porque incluso est\u00e1n rechazando que sea directamente directivos de elina que es entiendo yo que de qui\u00e9n depende la escuela nacional de antropolog\u00eda en este caso usted como se cree de gobernaci\u00f3n ha dado ya apertura a esta mesa de trabajo y definitivamente est\u00e1 en otro tipo de tratamiento est\u00e1 esta petici\u00f3n exigencia por parte de la escuela nacional bueno de estudiantes y profesores bueno aqu\u00ed est\u00e1 el maestro diego que es el director del instituto nacional de antropolog\u00eda historia es nos ha venido informando de una serie de di\u00e1logos de mesas de trabajo que ha venido sosteniendo tanto con profesores como con maestros de la escuela nacional entendemos o conocemos la evoluci\u00f3n de los mismos si nuestra tarea en algo puede coadyuvar para que este conflicto se solucione desde luego que estamos en la disposici\u00f3n en primera instancia es el maestro diego quien encabeza estos trabajos para buscar una soluci\u00f3n para atender el contenido del pliego petitorio que ellos han presentado nosotros pues estaremos atentos si es necesaria nuestra coadyuvancia [M\u00fasica] con mucho gusto siempre y cuando est\u00e9n presentes todas las partes el propio director o el personal del instituto nacional de antropolog\u00eda historia y los directivos encargados de la escuela nacional y quienes han manifestado alguna inconformidad pero sab\u00eda atr\u00e1s para gracias buenos d\u00edas arturo contreras arturo contreras de pie de p\u00e1gina y un par de preguntas ayer en este final una vez se registr\u00f3 un caso o sea est\u00e1n registrando casos de aumento no s\u00f3lo de kobe sino tambi\u00e9n de dengue a la autoridad hasta el momento no tiene registrado un caso de kobe dengue como le est\u00e1n diciendo all\u00e1 sin embargo la revista espejo uno de los medios que pertenecen a la alianza de medios dependientes a pie de la que formamos parte ya confirm\u00f3 un caso de un joven de 29 a\u00f1os con kobe dengue no saber si se tiene alg\u00fan plan especial para afrontar esta situaci\u00f3n en todo el pa\u00eds no o si se va a hacer algo para paliar con esta doble enfermedad que ya est\u00e1 empezando a afectar y tengo una segunda pregunta bueno pues yo le dir\u00eda que en la secretar\u00eda de salud y la secretaria de salud en cada entidad federativa pero se est\u00e1n al pendiente de que la estrategia nacional de salud se lleve en buenos t\u00e9rminos por experiencia propia le dir\u00eda que en esta temporada en estados como colima como yucat\u00e1n como veracruz como tabasco pues edad la incidencia de dengue que hac\u00edamos nosotros cuando nuestro costara al frente estabas t\u00fa bueno pues aplicamos un programa de prevenci\u00f3n que consist\u00eda en fumigaci\u00f3n con vectores que era pr\u00e1cticamente casa por casa y este fumigaci\u00f3n a\u00e9rea esto se hace pr\u00e1cticamente en todos los estados del pa\u00eds donde hay hist\u00f3ricamente alta incidencia de dengue en estas temporadas el dengue tiene dos temporadas de prevalencia es los meses de enero y de febrero y posteriormente a finales de agosto o principios de septiembre pues la secretar\u00eda de salud como le dec\u00eda federal y las secretar\u00edas de los estados est\u00e1n diente de que tanto el dengue como otras enfermedades incluso de car\u00e1cter e infecci\u00f3n se pueden ser prevenidas no tenemos nosotros el reporte del cob y dengue como le llama a veces es una expresi\u00f3n popular porque es kobe y al mismo tiempo alguien puede contraer este el dengue en lo que est\u00e1 en resguardo pero ahora que se presente el pulso de la salud la semana pr\u00f3xima vamos a pedir al secretario de salud que haga un detalle de cu\u00e1l es la situaci\u00f3n que va a presentar seguramente la de kobe pero que adicionalmente agreguen la situaci\u00f3n del dengue en el pa\u00eds y en estos meses gracias y una segunda pregunta ayer el gobierno de estados unidos lanz\u00f3 o bueno public\u00f3 las cifras de inmigraci\u00f3n del a\u00f1o anterior no entre ellas hab\u00eda una cifra preocupante de m\u00e1s de 146 mil migrantes menores no acompa\u00f1ados que hab\u00edan llegado a ese pa\u00eds y que hab\u00edan sido deportados esto es casi el triple la de la cifra de menores no acompa\u00f1ados que llegaron a eeuu durante el gobierno de obama no en esta crisis de menores que tanto son o en los medios entonces pues bueno nada saber si si \u00e9l si eeuu le est\u00e1 haciendo m\u00e1s demandas al gobierno de m\u00e9xico para contener la migraci\u00f3n de una manera m\u00e1s frontal no o qu\u00e9 est\u00e1 pasando no como c\u00f3mo fue que llegaron todo estos migrantes a la frontera norte durante el \u00faltimo a\u00f1o la triple la cifra le repito casi se ha triplicado entonces saber qu\u00e9 est\u00e1 pasando en este tema bueno el fen\u00f3meno migratorio es un fen\u00f3meno integral nosotros mantenemos a trav\u00e9s del instituto nacional de migraci\u00f3n y de la secretaria de relaciones exteriores una comunicaci\u00f3n continua una coordinaci\u00f3n con las respectivas \u00e1reas de el gobierno federal de los estados unidos de am\u00e9rica trabajamos digamos de manera conjunta y nosotros por tradici\u00f3n y por convicci\u00f3n pues estamos garantizamos a los migrantes tr\u00e1nsito por el pa\u00eds la atenci\u00f3n humanitaria a ellos \u00e1reas de gobierno federal como el sistema dif han trabajan en la habilitaci\u00f3n en la operaci\u00f3n de albergues donde se les pueda proporcionar atenci\u00f3n y hay un trabajo conjunto de varias \u00e1reas de la secretar\u00eda de salud por ejemplo para vigilar la posibilidad de que incluso en las caravanas o en los albergues puedan haber brotes de enfermedades infecciosas nuestra prioridad es el respeto a los derechos humanos a la libertad que tienen los migrantes de pasar por el territorio y si trabajamos de manera conjunta digamos para atender el fen\u00f3meno migratorio se ha dado ha habido un incremento y esto es mundial del fen\u00f3meno migratorio mundial a ra\u00edz de adecuaciones legales pues se ha dado un aumento en el n\u00famero de menores que intentan llegar los pa\u00edses pa\u00edses de \u00e1frica por ejemplo hacia pa\u00edses europeos de este y en el caso de los pa\u00edses de centro y sudam\u00e9rica desde luego que ha habido un incremento y nosotros lo que procuramos en primer instancia es que los menores puedan estar acompa\u00f1ados y no puedan ser debidamente atendidos en su paso por el territorio nacional buenos d\u00edas secretario judicial rey es corresponsal de imagen del golfo de veracruz secretario en este arranque de 2022 se ha acentuado la violencia en algunas entidades del pa\u00eds entre ellas zacatecas y veracruz de hecho en este \u00faltimo estado bueno pues hemos visto escenas de cuerpos que han sido dejados en a pie de carretera la semana pasada 19 fueron apilados en la carretera estatal isla santiago tuxtla y d\u00edas despu\u00e9s tambi\u00e9n esta misma escena se vio en una de las carreteras del municipio de atoyac todos con signos de tortura y mensajes a funcionarios estatales en este sentido preguntarle c\u00f3mo entiende el gobierno federal y la instancia que usted encabeza este tipo de hechos cuando dejaron 10 cuerpos en una camioneta frente al palacio municipal de zacatecas el presidente coment\u00f3 que esto era una provocaci\u00f3n preguntarle si usted coincide en este posicionamiento y si en un momento dado se est\u00e1 dise\u00f1ando se est\u00e1 analizando y realizar una estrategia adicional de seguridad en veracruz bueno lo que coincidimos con el diagn\u00f3stico del se\u00f1or presidente y todos los d\u00edas quienes participamos en el gabinete de seguridad a partir de las 6 de la ma\u00f1ana pues nos encargamos de presentar el diagn\u00f3stico de revisar la situaci\u00f3n estado por estado de seguridad se ha avanzado en el combate a la inseguridad ha habido en muchos casos en casos de bar de diversos delitos como el secuestro que tiene una reducci\u00f3n casi el 40% el robo de veh\u00edculos el robo a transe\u00fantes el robo con violencia la extorsi\u00f3n que a bajar una un peque\u00f1o porcentaje e incluso una disminuci\u00f3n en el homicidio doloso en el pa\u00eds ya se present\u00f3 hace una o dos semanas una una gr\u00e1fica diagn\u00f3stico de c\u00f3mo ya empieza a bajar la incidencia delincuencial y estos por resultado del trabajo coordinado del gobierno federal con el gobierno de las entidades federativas recientemente oa finales del a\u00f1o pasado se present\u00f3 tambi\u00e9n un programa de atenci\u00f3n especial en nueve estados que eran los que ten\u00edan el mayor \u00edndice de violencias entre ellos esta zacatecas fuimos a zacatecas acompa\u00f1amos al se\u00f1or presidente a la presentaci\u00f3n de ese plan espec\u00edfico para para combatir la inseguridad en esos nueve estados y d\u00eda a d\u00eda estamos revisando como les dec\u00eda la incidencia en ellos en perfecta coordinaci\u00f3n se ha destinado en un n\u00famero significativo de fuerzas federales de apoyo integrantes de la guardia nacional de apoyo a los trabajos de prevenci\u00f3n de la de la seguridad en cada uno de esos estados y estamos revisando puntualmente lo que ha sucedido en los \u00faltimos d\u00edas las \u00faltimas dos semanas en veracruz particularmente mantenemos comunicaci\u00f3n con el gobernador del estado nos informa el todos los d\u00edas en la tarde de cu\u00e1l es la situaci\u00f3n c\u00f3mo est\u00e1 trabajando por los tres \u00f3rdenes de gobierno en lo que respecta a la prevenci\u00f3n a la procuraci\u00f3n de justicia y a la impartici\u00f3n de justicia y hemos venido tomando de manera conjunta medidas que nos ayuden a combatir con mayor \u00e9xito a la incidencia delictiva y garantizar a los veracruzanos como en todo el pa\u00eds pues en mejores \u00edndices de seguridad no tiene por ejemplo una idea del por qu\u00e9 se ha desatado esta violencia de esta forma tan pues tan brutal en algunas casas s\u00ed desde luego que hay no una idea y un diagn\u00f3stico puntual de qu\u00e9 es lo que est\u00e1 sucediendo en veracruz si sucede como sucede en otras partes del pa\u00eds que cuando se est\u00e1 combatiendo de manera este frontal pues tambi\u00e9n se tocan intereses de la delincuencia organizada de bandas delincuenciales y este pues forma parte de ello nosotros queremos los recientes episodios en v\u00e9lez en otro tema secretario sobre estos tr\u00e1ileres que transportan a migrantes de manera ilegal se est\u00e1 dise\u00f1ando alg\u00fan m\u00e9todo para poder ubicarlos justamente antes de que pues sean protagonistas de estos percances viales hemos visto lo que sucedi\u00f3 en chiapas hace unos d\u00edas tambi\u00e9n en veracruz al final del d\u00eda estas redes de tr\u00e1fico de personas pues han buscado la manera de evadir no los retenes de seguridad de vigilancia no de detecci\u00f3n de migrantes en este caso por ejemplo usando en algunos casos logotipos de dependencias federales saber si hay alg\u00fan plan tambi\u00e9n espec\u00edfico en lo que tiene que ver con estos estados del sureste que son entidades que de manera natural bueno pues est\u00e1 dando este flujo de inmigrantes con miras a llegar a eeuu s\u00ed estamos incluso trabajando de manera coordinada con las c\u00e1maras de autotransporte federal con las empresas porque aqu\u00ed hay dos tipos est\u00e1n los que han sido detectados se los transportan en trailers o en camiones que se utilizan normalmente para carga y hubo un crecimiento de transportaci\u00f3n en en este en autobuses de pasajeros trabajamos de manera coordinada la secretaria de seguridad la maestra rosa icela conduce esos trabajos y todos los d\u00edas estamos revisando la situaci\u00f3n puntual estado por estado y como les digo pues en perfecta comunicaci\u00f3n con las empresas con las c\u00e1maras de autotransporte federal y las organizaciones de empresas que se dedican al transporte de pasajeros y se revisa diariamente cu\u00e1l es el estatus este muchas gracias buenos d\u00edas secretario pedro dom\u00ednguez de milenio preguntarle primero una una peque\u00f1a precisi\u00f3n mencionaba hace unos minutos que estaba el presupuesto federal muy comprometido es decir que el primer momento se est\u00e1 descartando se estar\u00eda descartando ya esta ampliaci\u00f3n presupuestal al instituto nacional del electoral dado estos compromisos que tiene el presupuesto federal ya se es un descarte ya de inicio y bueno vamos a esperar primero que llegue y si es que llega la petici\u00f3n del ine y en todo caso lo que este grupo de trabajo ha venido est\u00e9 analizando se concluye que no hay posibilidades no hay margen en el presupuesto de egresos de la federaci\u00f3n que permita destinar cantidades adicionales a el este a una ampliaci\u00f3n presupuestal de un \u00f3rgano aut\u00f3nomo adem\u00e1s de que ya mencion\u00e9 que no hay un registro de que haya sido en la historia de la evoluci\u00f3n de los presupuestos de egresos anuales se le haya otorgado una ampliaci\u00f3n presupuestal a un \u00f3rgano aut\u00f3nomo yo mencionar\u00eda sin decir cu\u00e1l es el caso espec\u00edfico pues hay otro \u00f3rgano aut\u00f3nomo que solicit\u00f3 o al que se le redujo su solicitud de presupuestos y se llamase t\u00e9cnicamente en m\u00e1s o menos cinco mil millones de pesos y pues yo aqu\u00ed lo digo el otro d\u00eda me me reun\u00ed con el titular de ese \u00f3rgano de esa instituci\u00f3n aut\u00f3noma quien me manifest\u00f3 que lo que ellos sab\u00edan lo que hab\u00eda se les hab\u00eda reportado lo que la c\u00e1mara le hab\u00eda reportado en el presupuesto de egresos pues ya hab\u00edan hecho un ejercicio parecido al que ahora estamos proponiendo y que con ellos pues ya pod\u00edan cumplir de manera en su totalidad con lo que necesitaban o con lo que hab\u00edan planteado en lo que se deb\u00edan utilizar esos recursos quieren decir que si se hacen ejercicios como este de autoridad republicano pues el dinero debe de alcanzar gracias en otro tema que ya abordaba el d\u00eda de ayer secretario el gobierno federal tiene alg\u00fan plan espec\u00edfico para vigilar esta venta de banamex dado que hay mecanismos legales que permitir\u00edan que no se pagaran impuestos al momento de hacer la transacci\u00f3n tal como ocurri\u00f3 en 2001 cuando justamente citigroup adquiere banamex que por diferentes mecanismos no se paga el impuesto sobre la renta en esta en esta ocasi\u00f3n est\u00e1n buscando alg\u00fan mecanismo legal lo tienen en mente alguna vigilancia espec\u00edfica para que se garantice que haya un pago de impuestos por la venta de banamex bueno primero decirle que de aquella fecha o de la fecha de aquella operaci\u00f3n ahora pues ya sea hay instrumentos legales que permiten que en operaciones burs\u00e1tiles se pares de venta de acciones de pago el correspondiente impuesto la situaci\u00f3n digamos tributaria ahora es distinta ayer la secretaria de hacienda emiti\u00f3 un comunicado en el cual manifestaba cu\u00e1l era la postura del gobierno federal de la secretar\u00eda de hacienda- espec\u00edficamente respecto a la posible venta de citibank no es un retiro de operaciones en el pa\u00eds porque en todo caso pues si se concretiza la venta seguir\u00e1 con otros propietarios operando el banco nacional de m\u00e9xico aqu\u00ed este en nuestro pa\u00eds es pues la transferencia de activos como hemos venido mencionando y ayer mismo en el mismo bolet\u00edn la secretar\u00eda de hacienda detallada precisaba en qu\u00e9 t\u00e9rminos pues ellos iban a estar al pendiente de una transacci\u00f3n de esta o de esta transacci\u00f3n en espec\u00edfico la ley tiene otorga a las autoridades hacendarias diversos mecanismos de control o de vigilancia de que uno de que una operaci\u00f3n de esta magnitud pues se lleve en estricto apego a la legislaci\u00f3n vigente ya que no habr\u00eda posibilidad de que se les perdonar\u00e1n los impuestos por ejemplo o que no se pagar\u00e1n esta es bueno ustedes saben que una de las medidas de pol\u00edtica p\u00fablica que este gobierno federal y eso fue una propuesta del presidente desde el inicio de la administraci\u00f3n es que aqu\u00ed no se perdonan impuestos a nadie eso era un ejercicio del pasado alg\u00fan d\u00eda le podemos aqu\u00ed volver a presentar como se les perdonaban los impuestos a muchas esta empresa es eso finalmente ya cambio forma parte de esta transformaci\u00f3n que inici\u00f3 el pa\u00eds que inici\u00f3 el presidente de l\u00f3pez obrador de tal manera que si una venta de estas que implica el pago de impuestos pues \u00e9stos deber\u00e1n pagarse en tiempo y forma sucede atr\u00e1s para que despu\u00e9s vamos ac\u00e1 buenos d\u00edas secretario diana ben\u00edtez el peri\u00f3dico el financiero e insistir con este tema del ine dice usted ahorita pues que ya se ha analizado y se ha concluido que no hay margen para dar m\u00e1s recursos el presidente le hab\u00eda pedido a usted y al secretario de hacienda que se hicieran revisiones de decomisos del indec quiere decir que tampoco habr\u00eda dinero del indec que se pudiera destinar a la l\u00ednea bueno hicimos una revisi\u00f3n no nada m\u00e1s de el presupuesto sino en la posibilidad de que alguna instituci\u00f3n pudiese tener este dinero disponible recursos p\u00fablicos disponibles no es la tarea principal y eso concluy\u00f3 este este grupo de trabajo no hay posibilidad legal alguna que del presupuesto o de los recursos que mantiene el instituto para devolver al pueblo lo robado pudiese destinarse a alg\u00fan \u00e1rea de gobierno federal o alg\u00fan organismo este aut\u00f3nomo as\u00ed que pues yo descartar\u00eda que los recursos que opera o que maneja el inde pudiesen ser destinados a este ala para posibilitar una ampliaci\u00f3n presupuestal al instituto nacional electoral la propuesta que se presenta pues incluye salarios y los fideicomisos los consejeros argumentan que en la sentencia del propio tribunal se establece que no se pueden tocar derechos laborales y sobre los fideicomisos pues tambi\u00e9n han informado que \u00e9stos tienen reglas propias que incluye el que no puedan ser utilizados para otros fines que no sea lo establecido como tal en estos fondos bueno nosotros tenemos present\u00f3 se elabor\u00f3 este grupo de trabajo este an\u00e1lisis y son ellos quienes deber\u00e1n tomar la decisi\u00f3n nosotros respetuosamente les compartimos el resultado de los trabajos lo que durante varios d\u00edas realizaron tanto la secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica a cargo del maestro roberto salcedo como la secretar\u00eda de hacienda- coordinados espec\u00edficamente en para este trabajo por la oficial mayor de la laguna es que aqu\u00ed se se encuentra presente y ya es y termina digamos con la respetuosa el respetuoso comunicado que vamos a enviar al instituto nacional electoral y son ellos los que tienen que decidir o no se aplican medidas de austeridad republicana como la que nosotros les estamos este presentan el secretario ayer tambi\u00e9n en la sesi\u00f3n del consejo general pues se acus\u00f3 que hubo una violaci\u00f3n a la autonom\u00eda del instituto dado que usted ayer dijo que ya hab\u00eda concluido la revisi\u00f3n de firmas cuando pues apenas se tiene un avance de 77 por ciento lo ve as\u00ed como una intromisi\u00f3n a la autonom\u00eda no yo lo \u00fanico que hice fue manifestar un respecto de los datos p\u00fablicos que el inea est\u00e1 obligado a presentar d\u00eda con d\u00eda si ustedes revisan ese corte de hace dos d\u00edas a las ocho de la noche pues ya se conclu\u00eda que 18 entidades federativas cuando menos hab\u00edan cumplido con el por ciento con el 100% del porcentaje para garantizar el ejercicio de la revocaci\u00f3n del mandato si lo revisan pues hay 18 entidades que ya estaban arriba de ese 100% hay entidades incluso creo que tabasco en la ciudad de m\u00e9xico y veracruz que est\u00e1n por arriba del 200 por ciento de las firmas requeridas entonces lo que nos otros hicimos en todo caso pues fue este hacer p\u00fablico lo que el instituto est\u00e1 obligado a comunicar a las a la ciudadan\u00eda y finalmente y en otro tema el caso de morelos ayer se abri\u00f3 una carpeta de investigaci\u00f3n por una denuncia que presentaron legisladores locales sobre esta pues basado en esta foto en la que apareci\u00f3 el gobernador cuauht\u00e9moc blanco con presuntos delincuentes e preguntarle su opini\u00f3n pues sobre esta pol\u00e9mica imagen y tambi\u00e9n que se sabe de las mantas que han aparecido contra el gobernador por esta fotograf\u00eda bueno primero que nosotros somos respetuosos de las instancias judiciales y respetaremos tanto la instancia local o en la instancia federal donde hayan sido presentadas estas denuncias tendr\u00e1n ellos que pues integrar la carpeta de investigaci\u00f3n respectiva y lo \u00fanico que nosotros respetuosamente exhortamos es a que se conduzcan conforme al derecho que haya una investigaci\u00f3n parcial y seguramente pues en las pr\u00f3ximas semanas unos meses tendremos el resultado o la respuesta de esa denuncia presentada tendr\u00e1n que hacerse una serie de investigaciones y peritajes podr\u00eda llevarse alg\u00fan tiempo no sabemos nosotros en qu\u00e9 ritmo pueden trabajar las autoridades y qu\u00e9 tan compleja puede hacer una investigaci\u00f3n de este tipo ahora bien respecto a lo que se\u00f1ala de algunas mantas que aparecieron en 33 puntos del estado de morelos en las \u00faltimas horas pues si tenemos este conocimiento de ello y estamos ya instancias federales coadyuvando con instancias locales en hacer un diagn\u00f3stico puntual de este de este hecho y seguramente el lunes estaremos en posibilidades de rendir un informe detallado de esto el secretario un buen d\u00eda para todos y todas pues de inicio pues preguntarle el reporte del presidente de l\u00f3pez obrador es algo obligado es un asunto reiter\u00f3 de seguridad nacional en saber la salud del prima es muy amante de esta naci\u00f3n que nos puede comentar esto bueno que el presidente est\u00e1 muy bien manteniendo el protocolo sanitario tal y como est\u00e1 establecido al pendiente de todo ayer incluso tuvimos 23 reuniones con presencia virtual una de ellas fue estuvimos y le dimos a conocer el resultado de este trabajo y muy al pendiente de el estado que guarda la administraci\u00f3n p\u00fablica este federal y pero nosotros esperamos que en los pr\u00f3ximos d\u00edas pueda ya estar totalmente restablecido y pueda f\u00edsicamente pues acompa\u00f1arnos por ejemplo en estas reuniones se mantiene el pron\u00f3stico de que puede ser lunes o martes en este dise\u00f1o si no no no hay no tenemos un pron\u00f3stico de un d\u00eda exacto evoluciona satisfactoriamente y esperamos que en los pr\u00f3ximos d\u00edas ya \u00e9ste pueda terminar con esa restricci\u00f3n sanitaria en cuanto a su persona y aprovechando perd\u00f3n por retomar por tercera ocasi\u00f3n el tema de l\u00ednea pero creo que es muy importante aprovechar la presencia de los funcionarios aqu\u00ed el trabajo que hicieron no creo que haya sido nada m\u00e1s de sacarse algo y escribir algo ah\u00ed sino que fue un trabajo dir\u00edamos en el t\u00e9rmino acad\u00e9mico un trabajo sesudo un trabajo acad\u00e9mico documentado no ser\u00eda posibilidad de que el mismo secreto de la funci\u00f3n p\u00fablica nos pueda comentar los alcances legales de este tema de la propuesta de austeridad que se est\u00e1 presentando al ine hasta donde si se puede llegar por parte de ustedes con funci\u00f3n p\u00fablica hasta donde no se nos pueda presentar este tipo de temas finos que a veces los medios de comunicaci\u00f3n no conocemos el trabajo que hemos realizado es un trabajo de an\u00e1lisis metodol\u00f3gico nada m\u00e1s no tiene una vinculaci\u00f3n al respecto con \u00e9l y no es simplemente ver si especial sea posible que el ine pudiera ser un esfuerzo y de destino en su presupuesto y lograr que alcanzar\u00e1 la meta del presupuesto que se tiene previsto para la acci\u00f3n entonces este es un ejercicio que entregamos de manera respetuosa y respetando tambi\u00e9n este est\u00e1 la autonom\u00eda del instituto y r\u00e1pidamente el se\u00f1or secretario tomando el tema con nuestro carlos nos mandaban noticias de veracruz el d\u00eda de ayer y aconteci\u00f3 una explosi\u00f3n en un complejo de pemex que nos puede comentar cu\u00e1l es la causa o el reporte que le entregan esta ma\u00f1ana a usted se\u00f1or bueno hubo un incidente en un complejo petrolero fue un incidente dentro de los m\u00e1rgenes que se manejan en la industria petrolera digamos que menor en d\u00edas pasados suscit\u00f3 tambi\u00e9n un incendio en este en minatitl\u00e1n ninguna plataforma de madera afortunadamente en ambos casos fue controlado sin que hubiese este da\u00f1os en seres humanos en trabajadores que que lamentar y petr\u00f3leos m\u00e9xicanos contin\u00faa con la operaci\u00f3n normal de todos sus complejos petroleros [M\u00fasica] van aqu\u00ed presento el director general de petr\u00f3leos mexicanos hace 23 semanas pues cu\u00e1l es la estrategia y el programa de mantenimiento a instalaciones petroleras que se ha venido poniendo en marcha y siempre es una preocupaci\u00f3n de la empresa de petr\u00f3leo mexicanos que pueda operar en los est\u00e1ndares de seguridad que se han venido estableciendo muchas gracias pues aqu\u00ed ya despu\u00e9s buenos d\u00edas se\u00f1or secretario mirtha uribe mirtha uribe sinaloa casetas del aire tengo una pregunta trata del respecto al problema que se est\u00e1 dando en sinaloa en cuesti\u00f3n de los precios del pa\u00eds hay un problema como usted sabe sinaloa es el principal productor de alimentos del pa\u00eds pero los productores est\u00e1n preocupados porque el mercado internacional est\u00e1 bajando y eso atenta contra la rentabilidad de lo que se est\u00e1 viviendo y con eso establece un piso al ingreso del productor muy bajo y de ah\u00ed en adelante pues no se puede ganar precisamente lo que est\u00e1n buscando por otro lado en todo esto y ya que se est\u00e1 pasando lista en este momento lo que es la mitad del ciclo vegetativo en los cultivos de ma\u00edz y el gobierno no ha definido el gobierno federal en este tema y tampoco se ha fijado las bases para que se establezcan la comunicaci\u00f3n de las cosechas y empezar a levantarse finalmente en abril en todo esto la pregunta la pregunta para usted es hasta cu\u00e1ndo llega al mes publicar\u00e1 las bases de ma\u00edz y trigo para hacer la agricultura por contrato porque se est\u00e1 dando de una manera muy tardada y el problema se est\u00e1 dando fuerte no se sabe de qu\u00e9 manera se puede ayudar la verdad est\u00e1 en muchos problemas ahorita la agricultura en sinaloa y con esto se record\u00f3 que el a\u00f1o pasado las bases se fijaron a 38 d\u00f3lares por tonelada para que este a\u00f1o pues no debe de ser menos de 42 d\u00f3lares gracias bueno en el caso de la agricultura por contrato como de la producci\u00f3n de ma\u00edz o de frijol primero hay una pol\u00edtica p\u00fablica de instaurar precios de garant\u00edas precisamente para que los productores no pierdan digamos con cada una de las cosechas en los pr\u00f3ximos d\u00edas secretar\u00eda de agricultura gobierno federal van a publicar la actualizaci\u00f3n de esos precios de garant\u00eda que como bien se sabe pues deben de ir incrementando de acuerdo al \u00edndice nacional de precios al consumidor que refiere el an\u00e1lisis del estado inflacionario tuvimos un un alza hasta noviembre de la inflaci\u00f3n en el pa\u00eds empez\u00f3 a descender en diciembre esperemos que este a\u00f1o pueda este consolidarse esa tendencia inflacionaria a la baja pero en todo caso se publicar\u00e1n en los pr\u00f3ximos los d\u00edas antes de que termine enero cu\u00e1les son los precios de garant\u00eda establecidos para diversos productos entre ellos el m\u00e1ximo es que lo que se est\u00e1 precisando eso se est\u00e1 esperando esa respuesta es el ghan\u00e9s en sinaloa por otro lado una peque\u00f1a pregunta tambi\u00e9n aparte se est\u00e1 viviendo un momento fuerte lo estamos viviendo lo mexicano en todo el pa\u00eds y esto es tema internacional en la cob y lo que estamos viviendo el problema del cobi se est\u00e1 dando y la verdad en sinaloa uno de los casos lo coment\u00f3 el compa\u00f1ero de atr\u00e1s colega periodista de que est\u00e1 el comit\u00e9 ahora con lo que es el dengue de qu\u00e9 manera se\u00f1or secretario se puede valorar algo las clases quieren iniciar las el 17 de enero varios estados varios estados del pa\u00eds est\u00e1n en un problema fuerte en cuesti\u00f3n de que ya estamos en problemas fuertes de comida en aumento por las fiestas decembrinas se podr\u00eda valorar que se retrasa un poco que se adelantaron un poquito m\u00e1s que se retrasar un poquito m\u00e1s las cuestiones presenciales las clases presenciales porque porque todav\u00eda en estos d\u00edas est\u00e1n dando m\u00e1s respuestas a casos cubrir m\u00e1s y todas esperan m\u00e1s desgraciadamente est\u00e1 aumentando esto desgraciadamente entonces de qu\u00e9 manera se puede valorar para que el gobierno federal la secretaria de la cdla lo que de valorar a que las clases sean un poco m\u00e1s adelante todav\u00eda ya hemos estado ya en estado que m\u00e1s se puede esperar lo que m\u00e1s se puede perder los ni\u00f1os principalmente que no est\u00e1n vacunados no hay toda una pol\u00edtica p\u00fablica est\u00e1 de regreso a clases presenciales que se ha venido ajustando en los \u00faltimos d\u00edas en total coordinaci\u00f3n con los diferentes estados hay estados incluso que hab\u00edan planteado la posibilidad de regresar despu\u00e9s del 17 de enero yucat\u00e1n es uno de ellos lo acordaron est\u00e9 con la secretaria de educaci\u00f3n y en todos los estados est\u00e1 haciendo una revisi\u00f3n puntual y se toman decisiones dependiendo desde luego del estado que guarda la pandemia lo que ayer dio inicio digamos nacionalmente por ejemplo que fue dentro del plan nacional de vacunaci\u00f3n en aplicar la reforma la vacuna de refuerzo a los maestros al personal educativo es parte de esa pol\u00edtica p\u00fablica de atenci\u00f3n a la situaci\u00f3n de la pandemia recuerden que la manera m\u00e1s efectiva de protegernos de ganar la batalla a la pandemia pues es que podamos estar vacunados y afortunadamente m\u00e9xico es de los pa\u00edses que mayor n\u00famero de vacunas ha tenido en disponibilidad 201 202 millones de vacunas que hemos explicado un plan nacional de vacunaci\u00f3n acorde a los est\u00e1ndares internacionales que han sido definidos por la organizaci\u00f3n mundial de la salud o por los organismos reguladores y ahora mismo estamos aplicando la vacuna en primera dosis a los ni\u00f1os a los adolescentes a partir de los 14 a\u00f1os quienes ya cumplieron 14 a\u00f1os un d\u00eda tienen est\u00e1n recibiendo su vacuna y el inicio ya desde hace algunas semanas en todo el pa\u00eds la aplicaci\u00f3n de vacuna de refuerzo a poblaci\u00f3n mayor de 60 a\u00f1os y el lunes de ves ya de iniciar formalmente todo el pa\u00eds la aplicaci\u00f3n de vacuna de refuerzos en los rasgos que vayan m\u00e1s all\u00e1 de los 40 a\u00f1os y seguramente conforme vayamos avanzando de manera ordenada en la aplicaci\u00f3n de este plan nacional de vacunaci\u00f3n seguir\u00e1 este como se ha asentado el mundo abriendo a otros that de tal manera que hay disponibilidad de vacunas hay aplicaci\u00f3n de vacunas en todos los estados del pa\u00eds y hacemos un respetuoso llamado a todos los mexicanos que est\u00e1n en los rangos de edades que hemos venido explicando o incluso a los que no hab\u00edan querido vacunarse y est\u00e1n en calidad de rezagados a que acudan a los m\u00f3dulos de aplicarse una vacuna la secretar\u00eda de salud de sinaloa es lo que estaba viendo el secretario h\u00e9ctor melesio cu\u00e9n y este es el problema por la cuesti\u00f3n de que varios de los integrantes de lo que es el gabinete del gobernador rub\u00e9n rocha moya est\u00e1n desgraciadamente afectados sobre esta situaci\u00f3n de \u00e9l cobit de varios secretarios entonces era la pregunta que se pod\u00eda valorar eso bueno gracias no estatal como un gobierno federal no lo integran nada m\u00e1s los secretarios y todas en el caso de la vacunaci\u00f3n pues hay una estrategia de vacunaci\u00f3n que personal de la secretar\u00eda de salud de instancias locales federales todos participan en la aplicaci\u00f3n de este plan nacional de vacunaci\u00f3n [M\u00fasica] pues no hubiera secretario arturo pav\u00f3n corresponsal derecha pusieron desborden la ciudad de m\u00e9xico pues en las empresas privadas y debe ser tambi\u00e9n en las instancias de gobierno siempre que va a haber un reclutamiento y se requieren algunos puestos de trabajo se hacen diferentes ex\u00e1menes en uno de ellos son los psicom\u00e9tricos donde se mide si efectivamente est\u00e1n capacidades psicol\u00f3gicas para poder ejercer un empleo un un resultado pues un propuesto entonces en este caso vimos que ayer las desde la semana pasada y parece que ya ha sido una constante que el presidente consejero del ine lorenzo c\u00f3rdova con todo respeto pierden muy f\u00e1cilmente la cabeza ante la presi\u00f3n que \u00e9sta se est\u00e1 ejerciendo sobre sobre \u00e9l en la propuesta de la de la reforma electoral ser\u00eda posible m\u00e1s punto de vista ser\u00eda posible que se haga mucho \u00e9nfasis para checar la la salud emocional de cualquiera de los consejeros que lleguen y sobre todo el consejero presidente bueno hay disposiciones constitucionales hay requisitos constitucionales para ocupar este diversos cargos en la administraci\u00f3n p\u00fablica federal en las administraciones estatales en los \u00f3rganos aut\u00f3nomos pues yo tengo entendido que para ser consejero del instituto nacional electoral pues hay toda una serie de requisitos que cumplir y seguramente no soy consejero cumplieron a cabalidad con ello no veo al menos yo y que haya que ir m\u00e1s all\u00e1 de esos requisitos constitucionales pero seguramente cuando se presente la reforma electoral pues la iniciativa de reforma es un tema que habr\u00e1 que revisar s\u00ed porque a lo largo de la historia ha habido grandes l\u00edderes que han perdido la cabeza pues realmente por bueno por diversas circunstancias en este caso pues da la impresi\u00f3n que est\u00e1 sucediendo y a lo mejor ante un per\u00edodo tan largo en su puesto tal vez hacer revisiones peri\u00f3dicas y muchas veces por como segunda segunda pregunta cu\u00e1l es su opini\u00f3n que usted como secretaria de gobernacion acerca de qu\u00e9 salinas pliego el presidente de banco azteca se propone o \u00e9l intenta intentar\u00eda en alg\u00fan momento comprar el citi banamex banamex siendo que \u00e9l debe los aproximadamente 30 mil millones de pesos a la hacienda p\u00fablica ser\u00eda merecedor tal vez de un premio como ese que opina ser donde yo creo que todos los mexicanos los incluidos los extranjeros personas est\u00e9 privadas o personas morales pues pueden en ejercicio de sus derechos participar en una propuesta de para comprar en este caso lo que refiere de citi banamex y pues qu\u00e9 bueno qu\u00e9 en m\u00e9xico sea un pa\u00eds de libertades y que todos quienes tengan posibilidad de participar en una operaci\u00f3n de este tipo puedan hacer y ya para finalizar este secretario si ha habido alguna evaluaci\u00f3n por parte de cofepris o de profeco sobre enrique son las las pruebas que ya han sido retiradas en europa y que son las que se est\u00e1n implementando aqu\u00ed por parte de algunas de las personas que nos escuche bien perd\u00f3n perd\u00f3n si \u00e9l es si la cofepris o profeco ya hicieron alg\u00fan an\u00e1lisis acerca de las pruebas para detectar el hobbit que ha comercializado henri que es un laboratorio en europa y que ya han sido rechazadas por dar de falsos positivos y que son las que est\u00e1n utilizando aqu\u00ed algunos funcionarios no largo f\u00e9lix puntualmente diariamente que se encarga de vigilar el manejo de ellos van a estar el martes en lo del pulso de la salud y el procurador se va a estar el lunes en \u00e9l quien en qui\u00e9n en los precios y les pediremos que rindan un informe pormenorizado pues sabe ya diego para no s\u00e9 qu\u00e9 buenos d\u00edas se\u00f1or secretario buenos d\u00edas a todos a todos diego el castillo de tabasco y campeche quintana roo diario basta de grupo cant\u00f3n se\u00f1or secretario recientemente el presidente de la rep\u00fablica coment\u00f3 que la polic\u00eda de la ciudad de mexico iba a poder tener injerencia hasta cierto punto en la seguridad del estado de m\u00e9xico y viceversa mediante una estrategia de seguridad basada en la coordinaci\u00f3n y en el buen entendimiento entre ambos gobiernos derivado tambi\u00e9n de m\u00faltiples cuestiones de inseguridad como la de el paisano que es famoso en su momento entonces se\u00f1or secretario yo le preguntar\u00eda usted que es el encargado de la pol\u00edtica interna del pa\u00eds cu\u00e1l ser\u00eda su opini\u00f3n de la estrategia de seguridad que mantiene la ciudad de mexico y si se tiene previsto crear alguna especie de seguridad p\u00fablica metropolitana en la que se cree una sinergia entre todos los gobiernos estatales y se evite esta burocracia de no poder pasar las fronteras en un \u00e1rea conurbada como es el valle de m\u00e9xico ustedes recordar\u00e1n que a finales del a\u00f1o pasado hubo dos reuniones de seguridad una que fue un domingo en el estado de m\u00e9xico en la cual el gobernador del mazo ya explicaba que hab\u00eda una estrategia estatal de seguridad y que hab\u00eda la aplicaci\u00f3n de manera conjunta de programas o de estrategias de compartir estrategias con el gobierno de la ciudad de mexico y que manten\u00edan polic\u00edas mucha comunicaci\u00f3n comparten informaci\u00f3n ten\u00edan acceso incluso a los centros de videovigilancia tanto la polic\u00eda del estado de mexico en esas \u00e1reas de la polic\u00eda de la ciudad y viceversa que trabajaban de manera coordinada sobre todo para evitar el crecimiento de la delincuencia en lo que se conoce como zona metropolitana posteriormente hubo otra reuni\u00f3n aqu\u00ed con la jefa de gobierno de la ciudad que reiter\u00f3 la disposici\u00f3n trabajan muy muy coordinados y eso desde luego que ayuda a que se le vaya ganando la batalla a la delincuencia y nosotros esperamos que ellos respetando verdad la autonom\u00eda de los estados puedan seguir trabajando de esa manera gracias secretario y ahora a poco a poco menos de cinco meses de que el se\u00f1or presidente todav\u00eda en invitarlo a la secretaria de gobernacion cu\u00e1l ser\u00eda el resumen que usted tiene del trabajo que se ha venido desde el palacio de covi\u00e1n tomando en cuenta tambi\u00e9n que varios columnistas opositores al gobierno incluso han hablado bien de su gesti\u00f3n al frente de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n esto es secretario muy brevemente cual ser ese es ese resumen que usted har\u00eda de su gesti\u00f3n desde ese momento en que lo vimos llegar propuesta 8 de este del palacio nacional al d\u00eda de hoy cu\u00e1l ha sido los momentos m\u00e1s \u00e1lgidos cu\u00e1les han sido los momentos en los que usted ha podido vaya a desarrollar a plenitud las capacidades del cargo etc\u00e9tera secreto el cual ser\u00edan esos pormenores que usted nos podr\u00e1 compartir lo que haces es decir que yo atend\u00ed una invitaci\u00f3n yo se\u00f1or presidente que me honra y que pues llegue aqu\u00ed a hacer un trabajo cumpliendo estrictamente con su instrucci\u00f3n con sus indicaciones en mi tarea es la de ayudar al se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica en este trabajo de de consolidaci\u00f3n de transformaci\u00f3n del pa\u00eds y ah\u00ed seguimos yo no me ocupo ni para bien ni para mal y lo digo con todo respeto de lo que publica alguien yo me ocupo de ayudar al presidente en ser pues un canal de comunicaci\u00f3n con liberas diversos actores pol\u00edticos sociales econ\u00f3micos me toca llevar la relaci\u00f3n con los gobiernos estatales con gobiernos municipales con las c\u00e1maras de diputados de senadores y mantener interlocuci\u00f3n con este con actores pol\u00edticos de todo tipo de esa manera pero yo trato todos los d\u00edas de cumplir con la instrucci\u00f3n precisa que el se\u00f1or presidente me dio cuando me invit\u00f3 a trabajar con \u00e9l a formar parte de esta administraci\u00f3n muchas gracias o no por qu\u00e9 la ma\u00f1ana seguimos [M\u00fasica] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:21:21.026105"
}