{
    "video_id": "l-sRQWxtOLQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/l-sRQWxtOLQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBhf6_NtoIsPWplhXO9R-a-FRwZ1Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=l-sRQWxtOLQ",
    "video_title": "125 Asamblea General Ordinaria del Infonavit, desde Palacio Nacional",
    "video_length_seconds": 4663,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 23.16,
            "duration": 3.789
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 30.81,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "damas y caballeros los invitamos a",
            "start": 33.34,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "ocupar sus lugares",
            "start": 35.5,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 39.97,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 40.78,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "damas y caballeros sean todos",
            "start": 44.35,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "bienvenidos a la sesi\u00f3n ordinaria n\u00famero",
            "start": 46.899,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "125 de la asamblea general m\u00e1ximo \u00f3rgano",
            "start": 48.94,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "del instituto del fondo nacional de la",
            "start": 51.91,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "vivienda para los trabajadores",
            "start": 53.89,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "damos la bienvenida a las autoridades",
            "start": 55.379,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "que preside en este evento",
            "start": 57.789,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 59.64,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 62.37,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos",
            "start": 64.75,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 66.21,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "carlos mart\u00ednez vel\u00e1zquez director",
            "start": 73.09,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "general del infonavit",
            "start": 75.49,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 medina-mora icaza presidente de",
            "start": 84.92,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "esta asamblea general y orador por parte",
            "start": 88.04,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "del sector empresarial",
            "start": 90.17,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "claudia sheinbaum pardo jefa de gobierno",
            "start": 98.29,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de la ciudad de mexico",
            "start": 100.81,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "olga s\u00e1nchez cordero presidenta del",
            "start": 108.54,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "honorable senado de la rep\u00fablica",
            "start": 111.15,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "luisa mar\u00eda alcalde luj\u00e1n secretario del",
            "start": 118.83,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "trabajo y previsi\u00f3n social",
            "start": 121.74,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 123.57,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "rom\u00e1n guillermo meyer falc\u00f3n secretario",
            "start": 129.31,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "de desarrollo agrario territorial y",
            "start": 131.86,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "urbano",
            "start": 133.959,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 h\u00e9ctor tejada zar presidente de la",
            "start": 140.19,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "confederaci\u00f3n de c\u00e1maras nacionales de",
            "start": 143.22,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "comercio de servicios y turismo",
            "start": 144.81,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "claudia esqueda y\u00e1\u00f1ez y consejera por",
            "start": 153.3,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "parte del sector de los trabajadores",
            "start": 155.79,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 157.83,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "carlos javier guti\u00e9rrez ruiz director",
            "start": 163.99,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "sectorial empresarial",
            "start": 166.66,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 168.23,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "mario mac\u00edas roble director y orador del",
            "start": 173.76,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "sector de los trabajadores",
            "start": 177.03,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "gerardo cort\u00e9s garc\u00eda asamble\u00edsta por",
            "start": 185.01,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "parte del sector trabajadores",
            "start": 187.98,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 189.99,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "rogelio castro v\u00e1squez secretario",
            "start": 195.75,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "general y jur\u00eddico del infonavit",
            "start": 198.48,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 200.51,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "jose antonio abugaber andonie presidente",
            "start": 205.819,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "del consejo directivo de la",
            "start": 209.18,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "confederaci\u00f3n de c\u00e1maras industriales",
            "start": 210.349,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 212.39,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "rafael riva pal\u00e1cio pontones secretario",
            "start": 217.95,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "general del sindicato del infonavit",
            "start": 220.86,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 222.87,
            "duration": 8.289
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a invitados",
            "start": 228.37,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "especiales funcionarios gobernadores",
            "start": 231.159,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "miembros del sector empresarial y de los",
            "start": 233.739,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "trabajadores colaboradores del infonavit",
            "start": 236.049,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "y desde luego los representantes de los",
            "start": 238.299,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n todos y todas",
            "start": 240.159,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "ustedes sean bienvenidos cedo la palabra",
            "start": 242.5,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "al secretario general y jur\u00eddico del",
            "start": 244.87,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "infonavit rogelio castro v\u00e1zquez para",
            "start": 246.849,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "iniciar los trabajos de la asamblea",
            "start": 248.92,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 250.5,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "bienvenidas bienvenidos amigas amigos",
            "start": 257.209,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "asamble\u00edstas buenos d\u00edas",
            "start": 260.269,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "bienvenidos a este d\u00eda hist\u00f3rico en este",
            "start": 264.51,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "lugar hist\u00f3rico con un informe de vida",
            "start": 267.51,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "fuerte y unido y m\u00e1s que nunca el",
            "start": 271.05,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "servicio de los trabajadores en esta",
            "start": 274.86,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n ordinaria n\u00famero 125",
            "start": 277.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de la asamblea general autoridad suprema",
            "start": 280.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "del infonavit",
            "start": 283.02,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "saludo a las representaciones de los",
            "start": 284.78,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "sectores trabajadores empresarial y",
            "start": 287.07,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 289.83,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "asimismo inform\u00f3 que esta sesi\u00f3n ha sido",
            "start": 290.9,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "convocada conforme a lo dispuesto al",
            "start": 293.07,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 9 de la ley del infonavit as\u00ed",
            "start": 295.95,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "como las reglas de operaci\u00f3n de los",
            "start": 298.44,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "\u00f3rganos colegiados con el objetivo de",
            "start": 300.72,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "que este \u00f3rgano quede debidamente",
            "start": 303.57,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "constituido antes de iniciar esta sesi\u00f3n",
            "start": 305.51,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "125 se hace conocimiento de las",
            "start": 309.17,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "designaciones para los nombramientos de",
            "start": 312.03,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "asamble\u00edstas que fueron circulados",
            "start": 313.89,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "previamente en el sistema de \u00f3rganos",
            "start": 316.11,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "colegiados con fundamento en el art\u00edculo",
            "start": 318.27,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "7 de la ley del infonavit por lo que se",
            "start": 320.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "solicita dispensar la lectura",
            "start": 323.82,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "una vez se\u00f1alado lo anterior informe",
            "start": 326.46,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "ustedes que con fundamento al art\u00edculo",
            "start": 328.83,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "11 de la ley del infonavit y la regla 85",
            "start": 331.169,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "de las reglas de los \u00f3rganos colegiados",
            "start": 333.93,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "corresponde la presidencia de esta",
            "start": 336.5,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n ordinaria n\u00famero 125 de la",
            "start": 338.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "asamblea al sector empresarial",
            "start": 341.37,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "representado en este acto por jos\u00e9",
            "start": 344.24,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "medina-mora icaza a quien le concedo el",
            "start": 346.349,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "uso de la palabra",
            "start": 349.919,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "muchas gracias secretario general saludo",
            "start": 354.47,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "al presidente de la republica presidente",
            "start": 358.97,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "muchas gracias por acompa\u00f1arnos en este",
            "start": 361.76,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "d\u00eda hist\u00f3rico en que esta gran",
            "start": 363.65,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n cumple los primeros 50 a\u00f1os",
            "start": 366.11,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de vida saludo tambi\u00e9n al director",
            "start": 368.96,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "general del infonavit carlos a los",
            "start": 371.27,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "directores sectoriales mario y carlos a",
            "start": 374.18,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "los miembros de esta asamblea general",
            "start": 376.43,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "as\u00ed como a las y los presentes en esta",
            "start": 379.27,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n y a quienes nos siguen tambi\u00e9n",
            "start": 382.88,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "por la v\u00eda remota pregunt\u00f3 al secretario",
            "start": 385.19,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "general y jur\u00eddico si contamos con el",
            "start": 388.43,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "qu\u00f3rum reglamentario",
            "start": 391.79,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presidente inform\u00f3 que existe el qu\u00f3rum",
            "start": 394.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "para celebrar esta sesi\u00f3n esta asamblea",
            "start": 396.75,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "general conforme a la regla 73 de las",
            "start": 400.2,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "reglas de operaci\u00f3n mencionadas",
            "start": 403.29,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "asimismo solicit\u00f3 a las y los se\u00f1ores",
            "start": 405.83,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "asamble\u00edstas que en los puntos que se",
            "start": 408.96,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "requiera su aprobaci\u00f3n se sirvan",
            "start": 411.51,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "manifestando levantando la mano",
            "start": 413.79,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "gracias secretario",
            "start": 416.75,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "someto a consideraci\u00f3n de las se\u00f1oras y",
            "start": 418.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "los se\u00f1ores asamble\u00edstas el orden del",
            "start": 422.27,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "d\u00eda de esta sesi\u00f3n ordinaria n\u00famero 125",
            "start": 424.88,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el cual fue publicado en el diario",
            "start": 427.82,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "oficial de la federaci\u00f3n y enviado a",
            "start": 430.19,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del sistema de administraci\u00f3n de",
            "start": 432.77,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "\u00f3rganos colegiados pregunt\u00f3 a las y los",
            "start": 435.26,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "asamble\u00edstas si es de aprobarse este",
            "start": 438.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "orden del d\u00eda en favor de levantar su",
            "start": 441.86,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "mano muchas gracias se\u00f1ores y se\u00f1oras",
            "start": 444.92,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ambos asamble\u00edstas como primer punto del",
            "start": 448.64,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "orden del d\u00eda",
            "start": 451.1,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "tenemos la integraci\u00f3n de la asamblea",
            "start": 452.39,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "general con base en las designaciones",
            "start": 455.05,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "previamente informadas esta m\u00e1xima",
            "start": 458.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "autoridad del infonavit ha quedado",
            "start": 461.0,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "debidamente integrada",
            "start": 463.16,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "en el punto n\u00famero 2 que es la lectura y",
            "start": 466.289,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en su caso aprobaci\u00f3n del acta",
            "start": 469.559,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "correspondiente a la sesi\u00f3n ordinaria",
            "start": 471.119,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "n\u00famero 124 celebrada el d\u00eda 10 de",
            "start": 473.43,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "diciembre del 2021 se informa que el",
            "start": 477.029,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "acta fue puesta a su consideraci\u00f3n con",
            "start": 481.169,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "la debida antelaci\u00f3n por lo que",
            "start": 483.119,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "amablemente solicit\u00f3 a las se\u00f1oras y los",
            "start": 485.159,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores asamble\u00edstas",
            "start": 487.77,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "dispensar su lectura pregunt\u00f3 a las y",
            "start": 489.08,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "los miembros de la asamblea si se",
            "start": 492.599,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "aprueba el acta",
            "start": 494.61,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "s\u00edrvase levantar la mano si est\u00e1n de",
            "start": 497.1,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "acuerdo ha sido aprobado muchas gracias",
            "start": 500.01,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "a los asamble\u00edstas presentes pasamos al",
            "start": 502.2,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "punto 3 que es consideraci\u00f3n y en su",
            "start": 505.62,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "caso aprobaci\u00f3n de las remociones as\u00ed",
            "start": 508.14,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "como de las designaciones y",
            "start": 510.9,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "nombramientos de las y los miembros de",
            "start": 512.669,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "los \u00f3rganos colegiados con fundamento en",
            "start": 515.099,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "los art\u00edculos 11 y 17 de la ley del",
            "start": 517.11,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "instituto del fondo nacional de la",
            "start": 521.13,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "vivienda para los trabajadores",
            "start": 523.289,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "se hace de su conocimiento que las",
            "start": 524.9,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "remociones designaciones nombramientos y",
            "start": 527.64,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ratificaciones",
            "start": 530.61,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "para los colegiados del infonavit fueron",
            "start": 531.56,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "circuladas y puestas a consideraci\u00f3n con",
            "start": 535.11,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la debida antelaci\u00f3n por lo que se",
            "start": 538.02,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "solicita dispensar su lectura pregunt\u00f3 a",
            "start": 540.15,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "las se\u00f1oras y los se\u00f1ores asamble\u00edstas",
            "start": 543.99,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "si son de aprobarse las remociones",
            "start": 545.99,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "designaciones y ratificaciones de",
            "start": 549.47,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "nombramientos correspondientes si van a",
            "start": 551.55,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ser levantar la mano en caso de que",
            "start": 553.29,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "est\u00e9n de acuerdo",
            "start": 555.69,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "bien ha sido aprobado y a continuaci\u00f3n",
            "start": 557.279,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "procederemos al desahogo de los",
            "start": 560.699,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "siguientes puntos del orden del d\u00eda en",
            "start": 562.649,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n de todo lo que nos",
            "start": 565.499,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an el d\u00eda de hoy y dado que los",
            "start": 566.93,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "rayos del sol est\u00e1n empezando a calar",
            "start": 570.3,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "ser\u00e9 muy r\u00e1pido en la lectura de los",
            "start": 573.949,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "puntos y pedir\u00e9 al final la aprobaci\u00f3n",
            "start": 576.959,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de estos puntos el punto n\u00famero cuatro",
            "start": 580.019,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que es la examinaci\u00f3n y en su caso",
            "start": 583.319,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n de los dict\u00e1menes emitidos en",
            "start": 585.269,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "las comisiones primera y segunda",
            "start": 587.91,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "correspondientes a la sesi\u00f3n ordinaria",
            "start": 589.759,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "n\u00famero 125 de la asamblea general el",
            "start": 592.019,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "punto 5 examinaci\u00f3n y en su caso",
            "start": 595.709,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n de los dict\u00e1menes emitidos",
            "start": 598.139,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "por el auditor externo y aprobados por",
            "start": 599.55,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "el consejo de administraci\u00f3n en",
            "start": 602.249,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cumplimiento al art\u00edculo 10 fracci\u00f3n 2",
            "start": 603.749,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "de la ley del instituto del fondo",
            "start": 606.329,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "nacional de la vivienda para los",
            "start": 607.86,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 610.05,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "5.1 estados financieros del instituto",
            "start": 611.449,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "del fondo nacional de la vivienda para",
            "start": 614.009,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "los trabajadores",
            "start": 615.87,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "correspondientes al ejercicio 2000 21",
            "start": 617.059,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "5.2 ejercicio del presupuesto de gastos",
            "start": 620.12,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "de administraci\u00f3n en operaci\u00f3n y",
            "start": 623.25,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "vigilancia el gato del instituto del",
            "start": 625.769,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "fondo nacional de la vivienda para los",
            "start": 628.74,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 630.48,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "correspondientes al ejercicio 2000 21",
            "start": 631.519,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "5.3",
            "start": 635.63,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "ejercicio del presupuesto de inversiones",
            "start": 637.16,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "propias del instituto del fondo nacional",
            "start": 639.6,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "de la vivienda para los trabajadores",
            "start": 641.61,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "correspondientes al ejercicio 2000 21 el",
            "start": 643.699,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "punto n\u00famero 6 examinaci\u00f3n y en su caso",
            "start": 648.389,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n del informe anual de",
            "start": 651.269,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "actividades del instituto del fondo",
            "start": 653.31,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "nacional de la vivienda de los",
            "start": 655.529,
            "duration": 2.271
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 656.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "correspondientes al ejercicio 2000 21 en",
            "start": 657.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "cumplimiento con el art\u00edculo 10 fracci\u00f3n",
            "start": 661.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "2 de la ley del instituto del infonavit",
            "start": 663.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el punto 7",
            "start": 666.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "examinaci\u00f3n y en su caso aprobaci\u00f3n de",
            "start": 668.6,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "informes y dict\u00e1menes de otros \u00f3rganos",
            "start": 670.68,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "colegiados del instituto del fondo",
            "start": 673.26,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "nacional para la vivienda para los",
            "start": 675.269,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "trabajadores en cumplimiento con la",
            "start": 676.649,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "regla 25 fracci\u00f3n 1 inciso c de las",
            "start": 679.019,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "reglas de operaci\u00f3n de los \u00f3rganos",
            "start": 682.92,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "colegiados del infonavit punto 8",
            "start": 684.269,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "examinaci\u00f3n y en su caso aprobaci\u00f3n del",
            "start": 688.55,
            "duration": 3.909
        },
        {
            "text": "informe de actividades del comit\u00e9 de",
            "start": 690.81,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "auditor\u00eda en cumplimiento a la regla 25",
            "start": 692.459,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "fracci\u00f3n 1 inciso d de las reglas de",
            "start": 695.459,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n de los \u00f3rganos colegiados del",
            "start": 698.76,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "infonavit",
            "start": 700.829,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "punto 9 examinaci\u00f3n y en su caso",
            "start": 702.29,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n del dictamen de la comisi\u00f3n",
            "start": 705.199,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "de vigilancia sobre el informe que",
            "start": 707.029,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "remite el comit\u00e9 de auditor\u00eda con",
            "start": 709.07,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a la situaci\u00f3n que guarda el",
            "start": 711.56,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sistema de control interno del instituto",
            "start": 713.66,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "en cumplimiento con el art\u00edculo 10",
            "start": 715.94,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "fracci\u00f3n 12 de la ley del instituto del",
            "start": 718.699,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "fondo nacional de la vivienda para los",
            "start": 721.579,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 723.86,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "punto 10",
            "start": 724.66,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "examinaci\u00f3n y en su caso aprobaci\u00f3n de",
            "start": 726.49,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "los informes de la comisi\u00f3n de",
            "start": 728.839,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "vigilancia sobre el funcionamiento de",
            "start": 730.519,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "los \u00f3rganos del instituto y del apego de",
            "start": 732.98,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "sus integrantes a la normatividad",
            "start": 735.62,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "aplicable y al c\u00f3digo de \u00e9tica en",
            "start": 737.389,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "cumplimiento a la regla 25 fracci\u00f3n 1",
            "start": 740.06,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "inciso f de las reglas de operaci\u00f3n del",
            "start": 743.54,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "infonavit",
            "start": 747.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "punto 11 consideraci\u00f3n y en su caso",
            "start": 748.75,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n de la actualizaci\u00f3n al",
            "start": 752.54,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "portafolio de proyectos institucionales",
            "start": 754.13,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "2022 con fundamento en el art\u00edculo 10",
            "start": 756.97,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "fracci\u00f3n 1 p\u00e1rrafo 2\u00ba de la ley del",
            "start": 759.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "infonavit",
            "start": 763.279,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "punto 12",
            "start": 764.319,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n y en su caso aprobaci\u00f3n de",
            "start": 766.12,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "la reforma de las reglas de operaci\u00f3n de",
            "start": 768.44,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "los \u00f3rganos colegiados con fundamento en",
            "start": 770.3,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo 10 fracci\u00f3n 4 de la ley del",
            "start": 772.699,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "instituto del fondo nacional de la",
            "start": 775.399,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "vivienda para los trabajadores",
            "start": 777.529,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "punto 13 consideraci\u00f3n y en su caso",
            "start": 779.589,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n de la reforma el estatuto",
            "start": 783.709,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "org\u00e1nico del instituto del fondo",
            "start": 785.06,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "nacional de la vivienda para los",
            "start": 787.94,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "trabajadores con fundamento en el",
            "start": 789.589,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 10 fracci\u00f3n 4 de la ley del",
            "start": 791.959,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "infonavit",
            "start": 794.99,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "punto 14",
            "start": 795.94,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n y en su caso aprobaci\u00f3n de",
            "start": 797.86,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "la reforma al c\u00f3digo de \u00e9tica del",
            "start": 799.97,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "instituto del fondo nacional de la",
            "start": 802.43,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "vivienda de los trabajadores con",
            "start": 804.199,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "fundamento el art\u00edculo 10 fracci\u00f3n 9 de",
            "start": 806.209,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "la ley del instituto del fondo nacional",
            "start": 809.51,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "de la vivienda para los trabajadores no",
            "start": 811.91,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se preocupen ya viene el \u00faltimo punto el",
            "start": 815.389,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "punto 15",
            "start": 817.79,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "y lo leo consideraci\u00f3n y en su caso",
            "start": 819.72,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n de la pol\u00edtica de tratamiento",
            "start": 822.959,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "y gesti\u00f3n de datos personales con",
            "start": 825.18,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "fundamento el art\u00edculo 10 fracci\u00f3n 10 de",
            "start": 828.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la ley del infonavit",
            "start": 830.639,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "les comento integrantes de esta asamblea",
            "start": 833.24,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "dado que estos asuntos han sido",
            "start": 835.93,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "ampliamente discutidos y consensuados en",
            "start": 838.459,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "los distintos \u00f3rganos colegiados as\u00ed",
            "start": 841.67,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "como las comisiones primera y segunda",
            "start": 844.279,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "esta presidencia le solicita obviar el",
            "start": 846.32,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "particular desahogo en la discusi\u00f3n de",
            "start": 849.89,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estos puntos por lo que procedo a",
            "start": 853.01,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "preguntarles se\u00f1ores y se\u00f1oras",
            "start": 855.23,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "asamble\u00edstas si aprueban en los t\u00e9rminos",
            "start": 857.51,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "acordados y en caso de estar de acuerdo",
            "start": 860.42,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "si levantan su mano",
            "start": 862.7,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "pues qu\u00e9 bueno que pudimos pasar la",
            "start": 866.41,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "mayor parte de los puntos de esta",
            "start": 869.23,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "asamblea y han sido aprobados y pasamos",
            "start": 870.879,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "ahora un par de puntos que son para que",
            "start": 874.449,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "se enteren los se\u00f1ores y se\u00f1oras",
            "start": 876.91,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "asamble\u00edstas",
            "start": 878.44,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "el punto 16 es el informe sobre el",
            "start": 880.72,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "seguimiento a las recomendaciones",
            "start": 883.569,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "emitidas por la asamblea general y el",
            "start": 884.769,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "punto 17 es la presentaci\u00f3n de otros",
            "start": 889.6,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "dict\u00e1menes emitidos por el auditor",
            "start": 892.48,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "externo",
            "start": 894.37,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "correspondientes al ejercicio 2000 21 el",
            "start": 895.47,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "17.1 los estados financieros del fondo",
            "start": 899.16,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "de apoyo a las necesidades de vivienda",
            "start": 902.8,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "de los trabajadores el fun beat",
            "start": 905.259,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores asamble\u00edstas se les",
            "start": 909.26,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "informa estos puntos anteriores para su",
            "start": 911.66,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "conocimiento les pido que se den por",
            "start": 914.63,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "enterados",
            "start": 917.03,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1ores asamble\u00edstas y",
            "start": 919.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pasamos al punto 18",
            "start": 921.61,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "lectura y en su caso aprobaci\u00f3n de los",
            "start": 925.6,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "acuerdos tomados por esta asamblea",
            "start": 927.579,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "general en su sesi\u00f3n ordinaria n\u00famero",
            "start": 929.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "125 con fundamento en la regla 78",
            "start": 932.19,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "p\u00e1rrafo 2 de las reglas de operaci\u00f3n de",
            "start": 935.8,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "los \u00f3rganos colegiados del instituto del",
            "start": 938.079,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "fondo nacional de la vivienda para los",
            "start": 940.509,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "trabajadores se informa que el documento",
            "start": 943.12,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "fue puesto a su consideraci\u00f3n",
            "start": 945.819,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "con debida antelaci\u00f3n por lo que",
            "start": 947.43,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "amablemente solicit\u00f3 a las se\u00f1oras y",
            "start": 950.199,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores asamble\u00edstas",
            "start": 952.839,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "dispensar su lectura pregunt\u00f3 a las y",
            "start": 954.24,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "los miembros de la asamblea si se",
            "start": 958.66,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "aprueba el documento previamente",
            "start": 960.699,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "remitido si es as\u00ed les pido si levantan",
            "start": 962.49,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "su mano",
            "start": 965.38,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "muchas gracias por obviar la lectura de",
            "start": 967.51,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "este acuerdo",
            "start": 970.93,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "continuamos con el punto 19 en pcs",
            "start": 973.17,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "empieza la parte interesante en esta",
            "start": 977.68,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "celebraci\u00f3n del 50 aniversario del",
            "start": 980.17,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "infonavit que son los mensajes de los",
            "start": 983.26,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "representantes de los sectores y",
            "start": 985.9,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "director general del instituto del fondo",
            "start": 988.21,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nacional de la vivienda para los",
            "start": 990.34,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "trabajadores y en primer instancia se",
            "start": 992.29,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "invita a hacer uso de la palabra en el",
            "start": 994.81,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "p\u00f3dium al director sectorial de los",
            "start": 996.91,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "trabajadores y paisano mario mac\u00edas",
            "start": 999.61,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "robles para que dirija el mensaje de su",
            "start": 1002.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sector adelante mario'",
            "start": 1006.27,
            "duration": 11.74
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1009.12,
            "duration": 12.06
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1018.01,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 1021.18,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos",
            "start": 1023.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente la asamblea amigo y",
            "start": 1025.839,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "paisano si es se\u00f1or director general del",
            "start": 1028.24,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "instituto",
            "start": 1032.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tengo el honor y la responsabilidad de",
            "start": 1034.51,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "expresar una ocasi\u00f3n tan significativa",
            "start": 1037.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el sentir del sector de los trabajadores",
            "start": 1040.47,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "quienes son justamente los mandatarios",
            "start": 1043.44,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "en esta instituci\u00f3n de la rep\u00fablica al",
            "start": 1046.75,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "cabo de 50 a\u00f1os de trabajos el instituto",
            "start": 1050.29,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ha otorgado un poco m\u00e1s de 12 millones",
            "start": 1053.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de cr\u00e9ditos convirti\u00e9ndose en un factor",
            "start": 1055.3,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "clave para el desarrollo del pa\u00eds de su",
            "start": 1057.94,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "econom\u00eda y del bienestar de las familias",
            "start": 1060.43,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "obreras",
            "start": 1062.35,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "desde la primera asamblea general",
            "start": 1063.36,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "correspondiente ya a la gesti\u00f3n del",
            "start": 1066.09,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "director carlos mart\u00ednez vel\u00e1zquez",
            "start": 1068.38,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "nuestro sector encontr\u00f3 importantes",
            "start": 1070.06,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "coincidencias con su agenda de trabajo",
            "start": 1072.78,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "por eso ya una vez puesta en marcha el",
            "start": 1075.67,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "portafolio de productos derivados de las",
            "start": 1079.63,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "reformas del 2020 al iniciar una d\u00e9cada",
            "start": 1082.3,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de vida institucional el sector de",
            "start": 1085.3,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "los trabajadores se ha fijado tres",
            "start": 1087.58,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "grandes objetivos",
            "start": 1089.71,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el primero es el de incrementar de",
            "start": 1091.11,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "manera de manera ordenada y",
            "start": 1095.74,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "responsablemente el n\u00famero de cr\u00e9ditos",
            "start": 1097.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para vivienda para atender a los",
            "start": 1100.27,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "trabajadores derechohabientes de todos",
            "start": 1102.16,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "los niveles salariales pero",
            "start": 1104.5,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "particularmente a los que menos ganan es",
            "start": 1106.15,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "indispensable as\u00ed lo creemos",
            "start": 1109.39,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "reconocer que la colocaci\u00f3n de cr\u00e9dito",
            "start": 1111.63,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "ha venido cayendo sistem\u00e1ticamente en",
            "start": 1113.86,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos seis a\u00f1os por lo que es m\u00e1s",
            "start": 1116.02,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "inquietante que la proporci\u00f3n",
            "start": 1118.39,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "correspondiente a la vivienda econ\u00f3mica",
            "start": 1120.55,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "y popular es cada vez cada vez menor su",
            "start": 1122.44,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "oferta",
            "start": 1125.02,
            "duration": 3.499
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1126.669,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "debemos de esforzarnos",
            "start": 1128.519,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "para atender las necesidades de vivienda",
            "start": 1130.159,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "de las decenas de miles de trabajadores",
            "start": 1132.239,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y familias empiezan a poblar inclusive",
            "start": 1133.889,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ya se\u00f1or presidente los entornos de las",
            "start": 1137.759,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "grandes obras de infraestructura",
            "start": 1140.399,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "regional impulsadas impulsadas por su",
            "start": 1141.599,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 1144.089,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "entendemos el estado mexicano no",
            "start": 1144.95,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 que la especulaci\u00f3n y el",
            "start": 1148.469,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "desorden se apropien de los beneficios",
            "start": 1150.779,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sociales que van a generar estos",
            "start": 1153.359,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "proyectos para contribuir a este",
            "start": 1154.739,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "objetivo de elevar y acelerar la",
            "start": 1157.349,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n de cr\u00e9ditos de calidad de",
            "start": 1160.019,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n sectorial a nuestro cargo con",
            "start": 1162.69,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "el mandato de los se\u00f1ores asamble\u00edstas y",
            "start": 1165.57,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "consejeros de nuestro sector seguir\u00e1",
            "start": 1167.279,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "trabajando en el proceso de capacitaci\u00f3n",
            "start": 1169.799,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y acreditaci\u00f3n de muchos compa\u00f1eros y",
            "start": 1172.079,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras deseosos en todas las",
            "start": 1174.869,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "organizaciones sindicales de formarse un",
            "start": 1176.969,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "maestro sindical certificado como la",
            "start": 1179.999,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "figura m\u00e1s id\u00f3nea para llegar a todo el",
            "start": 1182.459,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "territorio e informar al trabajador para",
            "start": 1184.709,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que decida en plena libertad como",
            "start": 1187.889,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ejercer su cr\u00e9dito acabando tambi\u00e9n con",
            "start": 1190.139,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "el nefasto coyotaje",
            "start": 1192.69,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "el segundo objetivo indeclinable para",
            "start": 1194.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nuestro sector es el de asegurar la",
            "start": 1197.47,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "calidad integral la seguridad y dignidad",
            "start": 1200.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de las viviendas que ser\u00e1n habitadas por",
            "start": 1203.86,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "las familias obreras de mexico",
            "start": 1206.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "financiadas por el instituto",
            "start": 1207.6,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "coincidimos claramente con usted se\u00f1or",
            "start": 1210.0,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "presidente no queremos para las familias",
            "start": 1212.17,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "de compa\u00f1eras y compa\u00f1eros trabajadores",
            "start": 1215.11,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el ahogo de cuatro paredes de 38 metros",
            "start": 1216.929,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "cuadrados",
            "start": 1220.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "compromet\u00e1monos todos en esta ocasi\u00f3n",
            "start": 1222.06,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "del 50 aniversario del instituto",
            "start": 1225.22,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "para ser posible que gradualmente la",
            "start": 1227.22,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "superficie m\u00ednima de las viviendas",
            "start": 1231.49,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "financiadas por el instituto sea de por",
            "start": 1232.96,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "lo menos 50 metros cuadrados como un",
            "start": 1235.63,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndar de vivienda adecuada para",
            "start": 1238.51,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "nuestro nuestra joven sociedad en la",
            "start": 1240.55,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "misma direcci\u00f3n",
            "start": 1243.46,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "buscaremos como sector",
            "start": 1245.38,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "sustituir el n\u00famero el numeroso y",
            "start": 1246.99,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "escasamente \u00fatil seguro de calidad que",
            "start": 1250.03,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ahora paga el derechohabiente por una",
            "start": 1252.85,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula que protege y preserva",
            "start": 1254.83,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "eficazmente el patrimonio inmobiliario",
            "start": 1256.98,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "la plusval\u00eda y la habitabilidad de la",
            "start": 1259.57,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "vivienda obrera y tenemos finalmente el",
            "start": 1262.9,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tercer objetivo estrat\u00e9gico",
            "start": 1266.47,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cumplir nuestro deber de preservar y",
            "start": 1268.02,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "acrecentar el fondo nacional de la",
            "start": 1271.33,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "vivienda en acatamiento al mandamiento",
            "start": 1272.92,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "constitucional y legal que se\u00f1ala la",
            "start": 1275.65,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n de constituir dep\u00f3sitos en",
            "start": 1278.86,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "favor de los trabajadores y establecer",
            "start": 1281.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "un sistema de financiamiento que permita",
            "start": 1284.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "otorgarles cr\u00e9dito y suficiente para que",
            "start": 1287.08,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "adquieran en propiedad de tales",
            "start": 1290.5,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "habitaciones y en su caso por decisi\u00f3n",
            "start": 1291.789,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "expresa de cada trabajador transferirlos",
            "start": 1294.909,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "para fortalecer su pensi\u00f3n en caso de",
            "start": 1297.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "retiro los cit\u00f3 textualmente para que se",
            "start": 1299.59,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "escuche claro porque nunca faltan ni se",
            "start": 1303.159,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "cansan y les hab\u00edan intentado sustraer",
            "start": 1306.4,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "estos fondos para fines distintos a los",
            "start": 1308.77,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de la vivienda se\u00f1or presidente y esto",
            "start": 1311.409,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "desde luego jam\u00e1s pero jam\u00e1s van a",
            "start": 1313.57,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "permitirlo nuestros sindicatos",
            "start": 1317.59,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "dirigentes que hoy est\u00e1n aqu\u00ed presentes",
            "start": 1319.289,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "ni los propios trabajadores sobre todo",
            "start": 1321.51,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "sabemos se\u00f1or presidente que usted",
            "start": 1325.34,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "coincide firmemente en este asunto tan",
            "start": 1328.13,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "inquietante solo basta recordar lo que",
            "start": 1329.93,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nos dijo a nuestros consejeros en este",
            "start": 1333.29,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "mismo palacio el 13 de octubre de 2020",
            "start": 1336.05,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "cuando usted invit\u00f3 al consejo de",
            "start": 1338.72,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n a reunirse con usted",
            "start": 1339.95,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cuando nos pregunt\u00f3",
            "start": 1342.16,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "si est\u00e1bamos de acuerdo los sectores en",
            "start": 1345.67,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que el dinero del infonavit se fuera a",
            "start": 1348.73,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "otros lugares con el gancho con el",
            "start": 1350.8,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "garlito de que se pudiera administrar",
            "start": 1353.08,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mejor fue un rechazo un\u00e1nime de los tres",
            "start": 1354.58,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "sectores a esta pretensi\u00f3n de desviar",
            "start": 1358.18,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "los dineros del fondo a otros objetivos",
            "start": 1361.48,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ignorando estos son propiedad exclusiva",
            "start": 1364.62,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "de todos y cada uno de los",
            "start": 1367.18,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "derechohabientes del instituto y a usted",
            "start": 1369.55,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "all\u00ed manifest\u00f3 expresamente que tambi\u00e9n",
            "start": 1371.65,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "coincida con nosotros",
            "start": 1374.05,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "llegando a este punto mis compa\u00f1eras y",
            "start": 1376.54,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros consejeros y asamble\u00edstas",
            "start": 1379.45,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "encabezados por el se\u00f1or senador don",
            "start": 1381.57,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "carlos aceves del olmo me han",
            "start": 1383.62,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "encomendado reconocerle el invaluable",
            "start": 1385.99,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gesto pol\u00edtico para conectar para con el",
            "start": 1388.99,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "tripartismo al dar cauce adecuado a",
            "start": 1392.23,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "nuestras inquietudes y propuestas en",
            "start": 1395.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "torno a la iniciativa de reformas a la",
            "start": 1398.5,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ley del infonavit",
            "start": 1400.3,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "presentada en su momento por usted ante",
            "start": 1401.37,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "el congreso de la uni\u00f3n",
            "start": 1403.9,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "es esta sin duda la raz\u00f3n fundamental",
            "start": 1406.22,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de nuestro razonado optimismo",
            "start": 1409.34,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "ante el futuro inmediato la certidumbre",
            "start": 1412.4,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "de saber ese camino a un lado de un",
            "start": 1415.059,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "presidente que busca aut\u00e9nticamente el",
            "start": 1418.909,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "bienestar del trabajador",
            "start": 1421.13,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "de quien ha promovido las mayores alzas",
            "start": 1422.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "otorgadas al salario m\u00ednimo en d\u00e9cadas",
            "start": 1424.789,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "que reform\u00f3 el sistema de pensiones en",
            "start": 1426.94,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "favor de un retiro digno que corrigi\u00f3 el",
            "start": 1431.0,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "abuso el trabajo tercer tercerizado es",
            "start": 1434.21,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "decir el outsourcing y por supuesto el",
            "start": 1437.69,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "promotor de esta profunda reforma de la",
            "start": 1440.6,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ley del infornavit estando impulso a la",
            "start": 1443.24,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "vivienda obrera con calidad y con",
            "start": 1445.82,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda y libertad para que los",
            "start": 1448.01,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "trabajadores ido en donde vivir y c\u00f3mo",
            "start": 1449.57,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ejercer su cr\u00e9dito",
            "start": 1451.13,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "nos preocupa mucho por supuesto el",
            "start": 1452.65,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "crecimiento de la cartera vencida",
            "start": 1455.35,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "sabemos que se trata de un proceso",
            "start": 1457.05,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "multifactorial hist\u00f3rico estrechamente",
            "start": 1459.7,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "vinculado a las debilidades e",
            "start": 1462.73,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "injusticias del mercado laboral de",
            "start": 1465.43,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds as\u00ed como la dinama din\u00e1mica",
            "start": 1466.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "regional sectorial y de los mercados",
            "start": 1469.72,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "internacionales sin embargo a m\u00ed lo digo",
            "start": 1472.12,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "muy claramente y con respeto lo que no",
            "start": 1474.97,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "debemos permitir es que sean causas",
            "start": 1477.07,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estrictamente burocr\u00e1ticas o",
            "start": 1479.29,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "apreciaciones subjetivas sobre distintas",
            "start": 1481.99,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "opciones de pol\u00edtica lo que afecte la",
            "start": 1484.54,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "sana capitalizaci\u00f3n del instituto",
            "start": 1487.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estamos seguros esto tambi\u00e9n lo digo con",
            "start": 1488.97,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "mucha claridad de que los tres sectores",
            "start": 1491.56,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y la administraci\u00f3n no quitaremos el",
            "start": 1493.99,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dedo del rengl\u00f3n hasta revertir este",
            "start": 1497.11,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "indicador indeseable se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 1499.51,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "asamble\u00edstas se\u00f1oras y se\u00f1ores invitados",
            "start": 1502.48,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ellos gobernadores ciudadano presidente",
            "start": 1505.66,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica el nuevo infonavit que",
            "start": 1508.09,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "queremos para las pr\u00f3ximas d\u00e9cadas ha de",
            "start": 1511.45,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "estar hecho de medidas innovadoras",
            "start": 1514.18,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "responsables proactivas",
            "start": 1516.15,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "se trata de hacer valer esto no es peso",
            "start": 1519.19,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "en el mercado inmobiliario habitacional",
            "start": 1521.02,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pero de forma ordenada y transparente no",
            "start": 1523.3,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "como en el pasado tuvo excesos y abusos",
            "start": 1525.91,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "tenemos que salir de nuestras oficinas",
            "start": 1528.87,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "para acudir a todas las metr\u00f3polis y",
            "start": 1531.72,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "ciudades medias a promover activamente",
            "start": 1534.7,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "proyectos en todas las l\u00edneas y",
            "start": 1536.89,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "productos hasta llegar a atender a ese",
            "start": 1538.57,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "59% de los trabajadores ya pre",
            "start": 1541.83,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "calificados que reciben ingresos menores",
            "start": 1544.21,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "a 12 mil pesos mensuales a esos 3",
            "start": 1547.12,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "millones 900 mil derechohabientes que",
            "start": 1550.18,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "requieren viviendas de precio menor a",
            "start": 1552.07,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los 500 mil pesos para el sector de los",
            "start": 1554.17,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "trabajadores el objetivo central del",
            "start": 1556.87,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "infonavit de cara a las pr\u00f3ximas d\u00e9cadas",
            "start": 1559.36,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de operaci\u00f3n es elevar exponencialmente",
            "start": 1561.91,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de viviendas financiadas",
            "start": 1564.37,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "aprovechando con eficiencia y",
            "start": 1567.09,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "responsabilidad los excedentes de la",
            "start": 1568.84,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "disponibilidad financiera del instituto",
            "start": 1571.57,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el infonavit que necesita m\u00e9xico no es",
            "start": 1573.3,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "una financiera acumulando ingresos y",
            "start": 1576.85,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "engrosando un fondo de inversiones a",
            "start": 1580.15,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "costa de los trabajadores sino una",
            "start": 1582.37,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 1584.74,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "el privilegio el mandato hipotecario de",
            "start": 1585.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "esto es tratar de darle un hogar a los",
            "start": 1587.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "millones de los ambientes que lo",
            "start": 1590.86,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "necesitan y hemos de decir el infonavit",
            "start": 1592.36,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que queremos los trabajadores debe de",
            "start": 1596.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ser un infonavit fincado en un",
            "start": 1598.69,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tripartismo capaz de ejercer con madurez",
            "start": 1600.46,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "o autonom\u00eda de gesti\u00f3n y mantener su",
            "start": 1603.67,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "independencia pero con responsabilidad",
            "start": 1606.31,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "con transparencia con rendici\u00f3n de",
            "start": 1608.14,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "cuentas y sobre todo dando buenos",
            "start": 1610.99,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "resultados a toda la clase obrera de",
            "start": 1613.51,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ahora que nuestra naci\u00f3n enfrenta",
            "start": 1615.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "una serie de crisis global el di\u00e1logo",
            "start": 1617.74,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "social est\u00e1 vivo en el instituto como un",
            "start": 1620.44,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "gran activo para forjar los acuerdos",
            "start": 1623.59,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "eviten cualquier afectaci\u00f3n a nuestras",
            "start": 1625.59,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "metas en esta delicada coyuntura que",
            "start": 1628.06,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "enfrentamos cuenta usted se\u00f1or",
            "start": 1630.13,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presidente con el pueblo trabajador",
            "start": 1632.2,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "organizado en un sindicalismo plural",
            "start": 1634.09,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pero agrupado en torno a la vivienda",
            "start": 1636.37,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "como palenque como palanca del bienestar",
            "start": 1639.09,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "que el m\u00e9xico merece",
            "start": 1642.01,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "unidos en el tripartismo respaldados por",
            "start": 1643.63,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "la fuerza en nuestros sindicatos",
            "start": 1646.06,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "comprometidos por la lealtad de las y",
            "start": 1647.76,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "los trabajadores",
            "start": 1650.29,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "conoces analistas consejeros y",
            "start": 1651.85,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "comisionados somos trabajadores",
            "start": 1654.28,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "siguiendo a trabajadores es cu\u00e1nto",
            "start": 1656.26,
            "duration": 2.83
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1658.059,
            "duration": 21.351
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1659.09,
            "duration": 20.32
        },
        {
            "text": "pues nos invita ahora a hacer uso de la",
            "start": 1687.549,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "palabra a jos\u00e9 medina-mora icaza",
            "start": 1690.7,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "presidente de la coparmex que dirigir\u00e1",
            "start": 1692.529,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "el mensaje del sector empresarial",
            "start": 1695.679,
            "duration": 14.311
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1699.11,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1719.21,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "50 a\u00f1os",
            "start": 1721.01,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de cumplir el sue\u00f1o de millones de",
            "start": 1722.56,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "trabajadores de tener su casa propia",
            "start": 1726.08,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "su segunda piel",
            "start": 1731.13,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "saludo al presidente constitucional de",
            "start": 1733.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos andr\u00e9s",
            "start": 1738.1,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador muchas gracias",
            "start": 1739.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presidente por acompa\u00f1arnos en esta",
            "start": 1741.28,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "asamblea justo cuando cumplimos 50 a\u00f1os",
            "start": 1743.8,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "esta gran instituci\u00f3n estima dos",
            "start": 1746.47,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "asamble\u00edstas estimados consejeros de los",
            "start": 1749.77,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sectores de los trabajadores en las",
            "start": 1753.61,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "empresas y del gobierno",
            "start": 1756.01,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "carlos mart\u00ednez director general del",
            "start": 1759.07,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "infonavit rogelio caso secretario",
            "start": 1761.35,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "general del infonavit invitados",
            "start": 1763.99,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "especiales",
            "start": 1766.15,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores me dirijo en esta 125",
            "start": 1767.58,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "honorable asamblea general del infonavit",
            "start": 1773.16,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "a nombre de m\u00e1s de un mill\u00f3n de empresas",
            "start": 1775.9,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "que de alguna manera",
            "start": 1779.65,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tributan a estar afiliados al infonavit",
            "start": 1782.16,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y que cotizan aportando el 5 por ciento",
            "start": 1785.73,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "del salario de m\u00e1s de 21 millones de",
            "start": 1789.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "trabajadores estas empresas est\u00e1n",
            "start": 1793.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "agrupadas en organismos como la concam\u00edn",
            "start": 1795.64,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "presidida por y tocayo pepe auga ver por",
            "start": 1798.46,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "concanaco por h\u00e9ctor tejada y en",
            "start": 1802.57,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "coparmex me honro en presidir",
            "start": 1805.179,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "en tres d\u00edas estaremos celebrando los 50",
            "start": 1810.13,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "a\u00f1os del infonavit",
            "start": 1814.48,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "en posibilidad de hacer realidad este",
            "start": 1818.119,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "anhelo de millones de trabajadores de",
            "start": 1822.109,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tener esa casa propia tenemos que",
            "start": 1824.809,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sentirnos orgullosos de los logros que",
            "start": 1827.149,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "ha tenido el infonavit en estos primeros",
            "start": 1829.909,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "50 a\u00f1os de vida ya lo dec\u00eda varios m\u00e1s",
            "start": 1833.379,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "de 12 millones de cr\u00e9ditos otorgados a",
            "start": 1838.129,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "lo largo de estos 50 a\u00f1os de una f\u00f3rmula",
            "start": 1842.089,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "tripartita",
            "start": 1844.729,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "exitosa un esquema de gobernanza que",
            "start": 1845.799,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "permite el sector de los trabajadores el",
            "start": 1849.889,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de las empresas y el gobierno",
            "start": 1853.789,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "participemos en estos \u00f3rganos de",
            "start": 1856.509,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "gobierno para llevar con \u00e9xito estos",
            "start": 1859.129,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "primeros 50 a\u00f1os de vida este principio",
            "start": 1861.559,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico que ya lleva cinco d\u00e9cadas",
            "start": 1864.829,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de vida y que permite fortalecer la",
            "start": 1866.629,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n del infonavit a 50 a\u00f1os de",
            "start": 1870.199,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "su fundaci\u00f3n",
            "start": 1874.039,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "reconocemos la visi\u00f3n y el compromiso de",
            "start": 1875.569,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "los fundadores",
            "start": 1879.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "tengo aqu\u00ed conmigo un original del acta",
            "start": 1880.88,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "constitutiva del infonavit de hace 50",
            "start": 1884.72,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "a\u00f1os yo pido un aplauso para los",
            "start": 1890.09,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "fundadores de esta gran instituci\u00f3n",
            "start": 1892.73,
            "duration": 14.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1894.72,
            "duration": 15.93
        },
        {
            "text": "como ya lo comentaba mario si tenemos un",
            "start": 1906.99,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "desaf\u00edo es fortalecer y ampliar la",
            "start": 1910.65,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n social del instituto",
            "start": 1914.58,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "ante un entorno econ\u00f3mico adverso",
            "start": 1917.66,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tenemos que cuidar los recursos de los",
            "start": 1920.65,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "trabajadores el dinero que tiene el",
            "start": 1923.3,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "infonavit pertenece a los trabajadores y",
            "start": 1925.85,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "nuestra responsabilidad es cuidar esos",
            "start": 1928.73,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "recursos y as\u00ed poder contribuir al",
            "start": 1931.16,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "bienestar de las familias est\u00e1 misi\u00f3n",
            "start": 1933.62,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "del infornavit es si el financiamiento",
            "start": 1936.65,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sustentable para el beneficio de m\u00e1s",
            "start": 1938.48,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "trabajadores tenemos que ampliar los",
            "start": 1941.21,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos en donde haya vivienda de",
            "start": 1944.09,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "calidad donde haya un entorno urbano",
            "start": 1946.25,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "armonioso y condiciones de movilidad s\u00ed",
            "start": 1949.0,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "desde luego preocupa y es imperativo",
            "start": 1953.57,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "reducir la cartera vencida",
            "start": 1956.42,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "actualmente llega al 17 por ciento esto",
            "start": 1958.39,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "se compara a la banca comercial aunque",
            "start": 1962.21,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "es una orientaci\u00f3n diferente con un 5",
            "start": 1964.37,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "por ciento de cartera vencida hay que",
            "start": 1966.56,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "recordar que cada cr\u00e9dito en impago",
            "start": 1969.35,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "significa un trabajador que est\u00e1 en",
            "start": 1971.39,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "riesgo de no poder concretar su",
            "start": 1973.61,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "patrimonio cada cr\u00e9dito en impago",
            "start": 1975.74,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "significa que una familia bastante la",
            "start": 1979.43,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "incertidumbre de su vivienda",
            "start": 1981.47,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "afortunadamente en el cierre del 2021 se",
            "start": 1984.559,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 una pol\u00edtica de cobranza social",
            "start": 1987.149,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "esto ha permitido que 75 mil",
            "start": 1990.62,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "trabajadores se hayan puesto al",
            "start": 1993.96,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "corriente en sus pagos y esto hay que",
            "start": 1996.539,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "celebrarlo pero no podemos dejar de ver",
            "start": 1998.789,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "que hay 730 mil trabajadores que tenemos",
            "start": 2001.13,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "que ayudar para lograr que est\u00e9n en las",
            "start": 2004.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "condiciones normales de pago un enorme",
            "start": 2007.399,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "reto que tenemos en el instituto ya lo",
            "start": 2011.12,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 vario es como dar m\u00e1s cr\u00e9ditos",
            "start": 2013.22,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a los trabajadores con menores ingresos",
            "start": 2016.13,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en ese sentido apreciamos la",
            "start": 2018.7,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en los consejos de",
            "start": 2021.59,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n cada mes el secretario de",
            "start": 2024.11,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hacienda- rogelio ram\u00edrez de la o para",
            "start": 2025.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ayudarnos en esta parte de fortalecer",
            "start": 2028.25,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "financieramente al instituto dentro de",
            "start": 2030.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "las propuestas que como sector",
            "start": 2033.47,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "empresarial",
            "start": 2034.82,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "hacemos desde luego el empresariado ha",
            "start": 2035.5,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "sido un actor central en el desarrollo",
            "start": 2038.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nacional hemos participado en la",
            "start": 2040.49,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n de instituciones pol\u00edticas",
            "start": 2042.2,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 2044.95,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas y culturales",
            "start": 2046.6,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "en ese sentido en esta manera de",
            "start": 2048.55,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "participar han sido parte de este m\u00e9xico",
            "start": 2052.339,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "actual y desde luego estamos trabajando",
            "start": 2055.129,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "por tener un mejor m\u00e9xico en ese sentido",
            "start": 2058.399,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cuenten con que el sector empresarial",
            "start": 2061.03,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 trabajando para tener un m\u00e9xico",
            "start": 2063.589,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "con vivienda digna en ese sentido",
            "start": 2066.409,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el sector empresarial vemos a",
            "start": 2069.98,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "la empresa como un veh\u00edculo del cambio",
            "start": 2072.139,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "una buena parte de los desaf\u00edos que",
            "start": 2074.899,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tenemos en el pa\u00eds nos toca a las",
            "start": 2077.089,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "empresas resolverlo y resolverlo dentro",
            "start": 2079.609,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "de la empresa temas como la pobreza",
            "start": 2082.129,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "educativa tenemos que hacernos cargo de",
            "start": 2084.47,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ayudar a nuestros trabajadores puedan",
            "start": 2087.47,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "completar su educaci\u00f3n formal que de",
            "start": 2090.109,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "alguna manera tuvieron que dejar para",
            "start": 2092.359,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "incorporarse a la vida laboral pero en",
            "start": 2093.83,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "el mismo sentido tenemos que tomar la",
            "start": 2096.05,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "responsabilidad de ayudar a nuestros",
            "start": 2098.0,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "trabajadores en aspectos como pobreza de",
            "start": 2100.099,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "salud pobreza patrimonial y tomamos",
            "start": 2102.53,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "desde el sector empresarial esta",
            "start": 2105.41,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "responsabilidad nos toca a las empresas",
            "start": 2107.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ante estos grandes desaf\u00edos que tenemos",
            "start": 2110.3,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "el compromiso social empresarial que",
            "start": 2113.119,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "asumimos los empresarios implica",
            "start": 2115.849,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "respetar los derechos de los",
            "start": 2118.579,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "trabajadores respetar sus prestaciones",
            "start": 2119.96,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "respetar su antig\u00fcedad el darnos de alta",
            "start": 2122.589,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "con el 100% de sus ingresos pero al",
            "start": 2125.509,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "mismo tiempo comprometernos a respetar",
            "start": 2128.059,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la ley de tal manera que logremos ese",
            "start": 2130.19,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "estado de derecho y al mismo tiempo los",
            "start": 2133.249,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "empresarios de mexico se\u00f1or presidente",
            "start": 2136.849,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "le confirmamos que le apostamos a m\u00e9xico",
            "start": 2138.98,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "apostamos a invertir en mexico este es",
            "start": 2141.859,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y aqu\u00ed es donde apostamos",
            "start": 2144.829,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "para salir adelante y un breve",
            "start": 2147.14,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "comentario con respecto a la importancia",
            "start": 2149.93,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "de los salarios hemos promovido desde",
            "start": 2151.999,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "comparmex la importancia de subir los",
            "start": 2154.579,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "salarios m\u00ednimos ya logramos que est\u00e9n",
            "start": 2156.529,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "al nivel de la l\u00ednea el bienestar",
            "start": 2158.99,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "individual que a una persona le alcance",
            "start": 2160.4,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "un salario m\u00ednimo para la canasta",
            "start": 2163.009,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "alimentaria el siguiente objetivo es la",
            "start": 2164.42,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "l\u00ednea del bienestar familiar nos dice el",
            "start": 2167.269,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "inegi en una familia promedio hay cuatro",
            "start": 2169.789,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "personas dos trabajan tenemos que lograr",
            "start": 2171.769,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "que con dos salarios m\u00ednimos cuatro",
            "start": 2174.289,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "personas de esa familia tengan acceso a",
            "start": 2176.42,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "la a alimentaria eso que en coparmex",
            "start": 2178.999,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "llamamos el salario digno la invitaci\u00f3n",
            "start": 2181.789,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que hemos hecho a las empresas no nos",
            "start": 2184.369,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "esperemos a que sube el salario m\u00ednimo",
            "start": 2186.709,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de esos niveles cada empresa en la",
            "start": 2188.479,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "medida sus posibilidades de una vez al",
            "start": 2190.609,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "menos pague esos salarios dentro de la",
            "start": 2192.589,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "empresa esto es parte del compromiso",
            "start": 2195.019,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "social empresarial que hacemos vigente",
            "start": 2196.999,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "en este d\u00eda",
            "start": 2199.699,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "el 2021 fue un a\u00f1o muy complejo parte de",
            "start": 2201.85,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "una pandemia que nos afect\u00f3 en muchos",
            "start": 2206.35,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "aspectos en donde pues en el 2020",
            "start": 2208.99,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos perdido",
            "start": 2212.74,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "un 1.1 millones de empleos formales en 5",
            "start": 2214.17,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "meses luego tardamos 17 meses en",
            "start": 2217.81,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "recuperar los empleos perdidos sin",
            "start": 2220.81,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "embargo tomamos la responsabilidad se\u00f1or",
            "start": 2223.9,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "presidente de la generaci\u00f3n de m\u00e1s",
            "start": 2226.03,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "empleos los que ten\u00edamos que haber",
            "start": 2228.61,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "generado durante el 2020 y 2021 estamos",
            "start": 2230.23,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "impulsando las inversiones para que se",
            "start": 2234.16,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "creen y se generen esos empleos en ese",
            "start": 2236.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a\u00f1o tan dif\u00edcil la aportaci\u00f3n de las",
            "start": 2240.01,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "empresas fueron 150 mil millones de",
            "start": 2242.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pesos quiere decir estamos en",
            "start": 2245.17,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "cumplimiento con esa obligaci\u00f3n que",
            "start": 2247.42,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tenemos para este 2022 tenemos nuevos",
            "start": 2249.34,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "desaf\u00edos",
            "start": 2253.03,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "desde luego en un entorno internacional",
            "start": 2254.07,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de alta inflaci\u00f3n en este caso no tiene",
            "start": 2257.56,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que ver con condiciones de nuestro pa\u00eds",
            "start": 2260.71,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "o con condiciones financieras sino",
            "start": 2262.63,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "derivado de la pandemia se han roto las",
            "start": 2265.15,
            "duration": 3.699
        },
        {
            "text": "cadenas",
            "start": 2267.88,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "derivado de la guerra de rusia en",
            "start": 2268.849,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ucrania pero desde luego tenemos que",
            "start": 2271.13,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "contener en la medida de lo posible esta",
            "start": 2273.739,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "est\u00e1 subida de la inflaci\u00f3n la subida de",
            "start": 2276.859,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "los precios y en ese sentido decimos",
            "start": 2279.559,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "presidente que estaremos atentos a que",
            "start": 2281.93,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "en el di\u00e1logo que se ha abierto podamos",
            "start": 2284.9,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "llegar a un acuerdo que nos permita",
            "start": 2287.479,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "contener un poco aunque sea dado que son",
            "start": 2288.979,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "factores internacionales y que no suba",
            "start": 2291.559,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "m\u00e1s la inflaci\u00f3n porque esto afecta",
            "start": 2293.66,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "directamente al poder adquisitivo del",
            "start": 2296.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "salario de los trabajadores estamos",
            "start": 2298.339,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "convencidos que con el di\u00e1logo entre los",
            "start": 2301.22,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tres sectores podremos lograr ese",
            "start": 2304.13,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "acuerdo esos acuerdos para el bienestar",
            "start": 2306.499,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de los trabajadores no nos asusta pensar",
            "start": 2308.569,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "diferente al contrario el pensar",
            "start": 2311.749,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "diferente ayuda a enriquecer las",
            "start": 2314.42,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "propuestas y eso es lo que tenemos que",
            "start": 2316.22,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "hacer que cada quien exprese libremente",
            "start": 2318.229,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "su punto de vista y con esto podamos",
            "start": 2320.029,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "enriquecer las propuestas este di\u00e1logo",
            "start": 2322.579,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "que el a\u00f1o pasado se\u00f1or presidente usted",
            "start": 2326.029,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 que se abriera en la ley en",
            "start": 2329.72,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "materia de subcontrataci\u00f3n y que esto",
            "start": 2331.7,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "nos permiti\u00f3 que lleg\u00e1ramos un buena un",
            "start": 2333.799,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "buen acuerdo porque ganamos las tres",
            "start": 2336.42,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "partes los trabajadores las empresas y",
            "start": 2338.369,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "el gobierno eso debe de ser la manera en",
            "start": 2341.43,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "que trabajemos los tres sectores a",
            "start": 2344.099,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "partir del di\u00e1logo",
            "start": 2346.559,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "y cierro con una reflexi\u00f3n es que",
            "start": 2348.9,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "anteriormente las empresas los",
            "start": 2352.34,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "organismos empresariales pens\u00e1bamos que",
            "start": 2355.23,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "con que hubiera crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 2357.93,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "todo se resolv\u00eda porque el crecimiento",
            "start": 2359.46,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico la inversi\u00f3n inversi\u00f3n genera",
            "start": 2361.92,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "empleo un empleo bien remunerado logra",
            "start": 2364.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que se distribuya la riqueza pero cuando",
            "start": 2366.51,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "vemos que ha habido crecimiento",
            "start": 2369.6,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y que la pobreza y desigualdad",
            "start": 2370.5,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en lugar de bajar han subido o se ha",
            "start": 2373.08,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "hecho reflexionar que requerimos un",
            "start": 2375.33,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "modelo diferente lo que proponemos es un",
            "start": 2377.73,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "modelo de desarrollo inclusivo esto",
            "start": 2380.28,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "quiere decir que el desarrollo econ\u00f3mico",
            "start": 2383.7,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tiene que ir de la mano del desarrollo",
            "start": 2385.65,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "social y de la mano del desarrollo",
            "start": 2387.72,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gico sustentable pudi\u00e9ramos decir",
            "start": 2390.0,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "el piso o sea el desarrollo social que",
            "start": 2393.14,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "nadie se quede afuera y el techo el",
            "start": 2396.33,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "desarrollo ecol\u00f3gico sustentable de tal",
            "start": 2399.09,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "manera que no utilicemos m\u00e1s recursos",
            "start": 2401.82,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "los que el planeta puede regenerar y con",
            "start": 2404.19,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "esto agradeciendo la oportunidad de ser",
            "start": 2407.4,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "el orador por parte del sector",
            "start": 2410.25,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "empresarial",
            "start": 2411.81,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "nos comprometemos a este trabajo en",
            "start": 2413.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "conjunto diciendo que nadie es mejor que",
            "start": 2416.17,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "todos juntos",
            "start": 2419.38,
            "duration": 24.25
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2421.21,
            "duration": 22.42
        },
        {
            "text": "m",
            "start": 2459.29,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "vuelvo a tomar el rol de presidente de",
            "start": 2464.1,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "la asamblea para invitar a hacer el uso",
            "start": 2467.07,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de la palabra en el podium rom\u00e1n",
            "start": 2470.19,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "guillermo meyer falc\u00f3n secretario de",
            "start": 2472.95,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "desarrollo agrario territorial y urbano",
            "start": 2475.53,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "quien dirigir\u00e1 el mensaje del sector",
            "start": 2478.17,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "gobierno adelante romana",
            "start": 2480.84,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "muchas gracias manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2485.68,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "presidente de mexico carlos mart\u00ednez",
            "start": 2488.71,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "director general del infonavit",
            "start": 2491.23,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros del gabinete de",
            "start": 2493.23,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "los distintos \u00f3rdenes de gobierno del",
            "start": 2495.64,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "congreso de la uni\u00f3n como representantes",
            "start": 2497.17,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de los tres sectores del infonavit",
            "start": 2499.99,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n y todos los que",
            "start": 2501.28,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estamos hoy y presentes a 50 a\u00f1os",
            "start": 2503.05,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de la creaci\u00f3n del infonavit creo que es",
            "start": 2506.95,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "momento de reflexionar de lo que",
            "start": 2508.51,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "representa la pol\u00edtica nacional de",
            "start": 2510.19,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "vivienda y qu\u00e9 es lo que representa la",
            "start": 2512.56,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "vivienda para todos nosotros para todos",
            "start": 2514.48,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 2517.57,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "fue a mediados del 2017 cuando el",
            "start": 2519.41,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "entonces licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2522.2,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "obrador hoy presidente de la republica",
            "start": 2523.94,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "conform\u00f3 peque\u00f1os equipos de trabajo",
            "start": 2526.69,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos",
            "start": 2529.43,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "la indicaci\u00f3n era que conformar\u00e1n las",
            "start": 2531.33,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas p\u00fablicas que si llegara a ser",
            "start": 2533.85,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "el caso",
            "start": 2536.64,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "se gestionar\u00e1n y sin pulsar nos dimos a",
            "start": 2538.06,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la tarea a conformar no m\u00e1s de 110",
            "start": 2541.57,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sesiones de trabajo en un a\u00f1o y medio",
            "start": 2544.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "era una cuesti\u00f3n todos los d\u00edas de lunes",
            "start": 2547.03,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a viernes mesas de trabajo en materia de",
            "start": 2550.06,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vivienda desarrollo urbano y pol\u00edtica",
            "start": 2553.27,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "agraria",
            "start": 2555.34,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "terminamos con un documento que es la",
            "start": 2557.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica nacional de vivienda un",
            "start": 2559.43,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "documento muy claro muy preciso que",
            "start": 2561.92,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "tiene tres premisas la primera que el",
            "start": 2565.94,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "rezago habitacional a nivel nacional se",
            "start": 2569.27,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "centra en el centro y sur del pa\u00eds",
            "start": 2571.85,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "mayoritariamente",
            "start": 2575.53,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 2578.36,
            "duration": 2.749
        },
        {
            "text": "que el",
            "start": 2579.859,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "75% 80% de las acciones para poder",
            "start": 2581.109,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "atender ese rezago se resuelven con",
            "start": 2585.769,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "acciones de mejoramiento y ampliaci\u00f3n de",
            "start": 2588.47,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "la vivienda ya existente a nivel",
            "start": 2591.859,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "nacional y 3",
            "start": 2594.739,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente que se tiene un modelo",
            "start": 2597.519,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "fragmentado de la vivienda con su",
            "start": 2600.019,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "entorno de la vivienda con su medio",
            "start": 2602.45,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "natural con su propia ciudad",
            "start": 2605.989,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "eso nos ha llevado a tener al d\u00eda de hoy",
            "start": 2609.609,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "650 mil viviendas abandonadas a nivel",
            "start": 2612.089,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "nacional su mayor\u00eda en los estados norte",
            "start": 2614.859,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds y que eso si lo juntamos es",
            "start": 2618.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente la zona metropolitana de",
            "start": 2621.339,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "puebla que hoy en d\u00eda est\u00e1 abandonada",
            "start": 2623.44,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "dicho esto al llegar al carro nos",
            "start": 2627.76,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pusimos a la tarea de poder definir",
            "start": 2630.22,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ciertas l\u00edneas muy precisas de trabajo",
            "start": 2632.65,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la primera es que la autoproducci\u00f3n es",
            "start": 2634.51,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "el eje central de la pol\u00edtica nacional",
            "start": 2638.41,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de vivienda ya sea el infonavit la",
            "start": 2641.53,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "propia comisi\u00f3n nacional de vivienda",
            "start": 2644.41,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "sociedad hipotecaria federal o fovissste",
            "start": 2645.93,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "es agrupar al sector en su conjunto",
            "start": 2649.86,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "entendiendo que el rezago habitacional",
            "start": 2651.86,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "tiene forma tiene geograf\u00eda y tiene",
            "start": 2653.69,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "forma de solucionarse de forma muy",
            "start": 2656.55,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "puntual y que son los trabajadores los",
            "start": 2658.08,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "que tienen conocimiento propio de c\u00f3mo",
            "start": 2660.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "atender sus propias necesidades si se",
            "start": 2661.83,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tiene que cambiar una losa si se tiene",
            "start": 2664.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que comprar un rotoplas si se tiene que",
            "start": 2666.09,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "mejorar el ba\u00f1o o se tiene que ampliar",
            "start": 2668.04,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "una rec\u00e1mara",
            "start": 2670.02,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "hemos entregado m\u00e1s de 2 millones de",
            "start": 2671.83,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos y apoyos directos a las",
            "start": 2674.11,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "familias con mejores tasas mejores",
            "start": 2675.94,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mecanismos de poder atender sus",
            "start": 2678.76,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "necesidades como hoy en d\u00eda que se puede",
            "start": 2680.77,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ya comprar un terreno de forma propia",
            "start": 2682.39,
            "duration": 3.729
        },
        {
            "text": "con el cr\u00e9dito infonavit",
            "start": 2684.13,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "entendimos finalmente que la vivienda",
            "start": 2686.119,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "por s\u00ed sola conceptualizada por s\u00ed sola",
            "start": 2688.279,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "es un error la vivienda es un componente",
            "start": 2691.009,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "es el 80% de las estructuras la",
            "start": 2694.16,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "estructura urbana son las viviendas lo",
            "start": 2696.619,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s es lo que conecta la vivienda es",
            "start": 2698.869,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "el espacio p\u00fablico que es el",
            "start": 2701.66,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "equipamiento que es la infraestructura",
            "start": 2702.92,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "que son esos elementos que van generando",
            "start": 2704.45,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "esa comunidad y es por eso que hemos",
            "start": 2706.579,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "puesto atenci\u00f3n en esos detalles en esos",
            "start": 2708.829,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "espacios p\u00fablicos en esos equipamientos",
            "start": 2711.529,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "centros deportivos en esas escuelas en",
            "start": 2713.029,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "esas secundarias en esos mercados en",
            "start": 2715.249,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "esos centros de salud porque es la",
            "start": 2718.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "conformaci\u00f3n del elemento que sustenta",
            "start": 2720.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la vivienda es la comunidad sin m\u00e1s",
            "start": 2723.2,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente que sea yo comentar que",
            "start": 2725.9,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "enderezamos la pol\u00edtica nacional de",
            "start": 2728.779,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "vivienda muchas gracias",
            "start": 2730.73,
            "duration": 16.869
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2732.99,
            "duration": 14.609
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n",
            "start": 2755.599,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "se proyecta un breve v\u00eddeo previo al",
            "start": 2757.18,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "mensaje que dirigir\u00e1 el director general",
            "start": 2761.45,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "del infonavit carlos mart\u00ednez vel\u00e1zquez",
            "start": 2763.759,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "adelante con el v\u00eddeo",
            "start": 2766.809,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "cuando un trabajador mexicano despierta",
            "start": 2771.95,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "no solo se levanta \u00e9l",
            "start": 2775.83,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "se levanta todo el pa\u00eds",
            "start": 2778.779,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "se levanta su presente",
            "start": 2783.42,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se levanta su futuro",
            "start": 2786.55,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "y es que los trabajadores mexicanos",
            "start": 2788.78,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "estamos hechos de un material \u00fanico",
            "start": 2790.31,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "dedicaci\u00f3n compromiso",
            "start": 2793.3,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "resistencia",
            "start": 2796.6,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "fue una mezcla firme y que no se",
            "start": 2798.54,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "resquebraja ante nada",
            "start": 2800.1,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "por eso hoy infonavit agradece y",
            "start": 2802.85,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "reconoce la labor de toda la fuerza",
            "start": 2805.46,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "trabajadora mexicana",
            "start": 2807.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "esta fuerza que al levantarse sostiene y",
            "start": 2808.93,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1 sosteniendo a m\u00e9xico que quede",
            "start": 2812.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "claro hoy a 50 a\u00f1os de existir infonavit",
            "start": 2815.6,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "es de los trabajadores y lo seguir\u00e1",
            "start": 2819.92,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "siendo",
            "start": 2822.11,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "no hay vuelta atr\u00e1s por eso queremos que",
            "start": 2822.7,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "conozcas todos los nuevos cr\u00e9ditos",
            "start": 2826.61,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "infonavit entrando a infonavit f\u00e1cil",
            "start": 2828.14,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "punto de mx",
            "start": 2830.81,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos hechos para los trabajadores y",
            "start": 2832.69,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de los trabajadores a ellos hoy les",
            "start": 2835.359,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "decimos para",
            "start": 2838.03,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2839.82,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "infonavit",
            "start": 2843.77,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "de los trabajadores para los",
            "start": 2845.609,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 2847.289,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2847.94,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "hacer uso de la palabra del podium a",
            "start": 2857.79,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "carlos mart\u00ednez vel\u00e1zquez director",
            "start": 2861.0,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "general del infonavit para que dirige a",
            "start": 2863.28,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "su mensaje adelante carlos",
            "start": 2865.83,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "muchas gracias presidenta andr\u00e9s manuel",
            "start": 2875.099,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador jefa de gobierno",
            "start": 2877.2,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "asamble\u00edstas gobernadores gabinete legal",
            "start": 2879.47,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "y ampliado que nos acompa\u00f1an buenos d\u00edas",
            "start": 2882.21,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "es un d\u00eda hist\u00f3rico para la clase obrera",
            "start": 2884.989,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico celebramos que el infonavit",
            "start": 2887.549,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "llega a su 50 aniversario en el momento",
            "start": 2890.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "c\u00faspide de una transformaci\u00f3n profunda",
            "start": 2893.009,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que tiene como objetivo central poner",
            "start": 2894.839,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "primero a las y los trabajadores",
            "start": 2897.329,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "privadas tenemos el honor celebrar a",
            "start": 2899.329,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "esta asamblea en palacio nacional con la",
            "start": 2901.739,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "distinguida presencia del presidente",
            "start": 2904.47,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador para",
            "start": 2906.239,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "dimensionar la importancia de nuestra",
            "start": 2908.19,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n es importante hacer un",
            "start": 2909.72,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "breve recorrido por la historia por su",
            "start": 2911.97,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "pasado contextualizar el presente y",
            "start": 2914.67,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "delinear el futuro los derechos de los",
            "start": 2917.339,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "trabajadores est\u00e1n vinculados al derecho",
            "start": 2919.859,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de la vivienda de forma indisoluble son",
            "start": 2922.349,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "parte de la misma historia una de las",
            "start": 2924.869,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "primeras referencias a la vivienda como",
            "start": 2927.42,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "derecho laboral la encontramos en el",
            "start": 2929.339,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "manifiesto y programa del partido",
            "start": 2931.979,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "liberal mexicano de 1906 escrito por los",
            "start": 2933.72,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "hermanos flores mag\u00f3n en el que se",
            "start": 2936.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "establec\u00eda que los patrones ten\u00edan la",
            "start": 2938.999,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n",
            "start": 2941.279,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "dar alojamiento a los trabajadores",
            "start": 2941.88,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "consecuencia de la revoluci\u00f3n y la lucha",
            "start": 2944.27,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "obrera el constituyente de 1917 retom\u00f3",
            "start": 2947.01,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dicha idea y la plasm\u00f3 en el art\u00edculo",
            "start": 2950.85,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "123 constitucional",
            "start": 2953.25,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 m\u00e1s de medio siglo para que se",
            "start": 2955.07,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "diera vida este art\u00edculo y se",
            "start": 2958.35,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "instituyera gracias al di\u00e1logo social el",
            "start": 2960.03,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sistema de cr\u00e9dito para financiar la",
            "start": 2963.0,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "vivienda obrera con la expedici\u00f3n de la",
            "start": 2964.77,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ley del infonavit entr\u00f3 en vigor hace 50",
            "start": 2966.93,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "a\u00f1os el primero de mayo de 1972 de forma",
            "start": 2969.51,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "paralela se desarroll\u00f3 la agenda urbana",
            "start": 2974.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en 1976 se public\u00f3 la ley de",
            "start": 2976.74,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "asentamientos humanos y fue hasta",
            "start": 2981.0,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "1983 es incorporar la constituci\u00f3n",
            "start": 2983.78,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica en el art\u00edculo cuarto la",
            "start": 2986.67,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "vivienda como un derecho constitucional",
            "start": 2989.13,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en el infonavit se han conjugado ambos",
            "start": 2990.99,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "derechos y su historia se ha conformado",
            "start": 2993.93,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en diferentes simples en algunos",
            "start": 2996.03,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "periodos se favoreci\u00f3 a los sindicatos y",
            "start": 2998.55,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "sus l\u00edderes que manejaron la vivienda",
            "start": 3000.98,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "como una prebenda para fortalecer su",
            "start": 3003.14,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 3005.36,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "en a\u00f1os m\u00e1s recientes se favoreci\u00f3 a",
            "start": 3006.89,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "supuestos empresarios que se",
            "start": 3009.349,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "enriquecieron a costa de los",
            "start": 3011.299,
            "duration": 1.921
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 3012.47,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "construyendo fraccionamientos alejados",
            "start": 3013.22,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "sin servicios que da\u00f1aron el medio",
            "start": 3015.5,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "ambiente",
            "start": 3018.019,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "en ambos extremos el infonavit a en vez",
            "start": 3020.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de funcionar como una instituci\u00f3n de",
            "start": 3023.17,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "seguridad social para los trabajadores",
            "start": 3024.76,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "funcionaba como una agencia de intereses",
            "start": 3027.15,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 3029.47,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "afortunadamente el proceso pol\u00edtico y",
            "start": 3030.87,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "legislativo permiti\u00f3 en la ley del",
            "start": 3033.46,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "infonavit se fuera modernizando",
            "start": 3035.59,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "incorporando las victorias de las luchas",
            "start": 3037.44,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "obreras y sociales tuvo que llegar la",
            "start": 3039.82,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "presente transformaci\u00f3n de la vida",
            "start": 3042.91,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "p\u00fablica nacional para reivindicar los",
            "start": 3044.53,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "derechos de los obreros democracia",
            "start": 3047.2,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sindical aumento a los salarios mejora",
            "start": 3049.54,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de sus pensiones evitar abusos en la",
            "start": 3052.81,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "subcontrataci\u00f3n y ampliar su derecho a",
            "start": 3055.48,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "una vivienda adecuada as\u00ed llegamos a",
            "start": 3057.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "este 50 aniversario 12 millones de",
            "start": 3060.1,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos despu\u00e9s renovados y habiendo",
            "start": 3062.92,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ganado la confianza de las y los",
            "start": 3065.86,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 3067.45,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "terminando con deudas impagables",
            "start": 3068.37,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "administrando con austeridad y rectitud",
            "start": 3070.77,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "impulsando un modelo de vivienda",
            "start": 3073.62,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "humanista que pone primero a las",
            "start": 3075.25,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "personas trabajando de la mano de los",
            "start": 3077.89,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sindicatos est\u00e1n convencidos de la",
            "start": 3080.41,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "importancia de garantizar la calidad de",
            "start": 3082.81,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "la vivienda",
            "start": 3085.15,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "colaborando con los empresarios que",
            "start": 3086.44,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "tienen dimensi\u00f3n social y est\u00e1n",
            "start": 3088.24,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "dispuestos a sacrificar utilidades con",
            "start": 3090.31,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tal de construir espacios dignos para",
            "start": 3093.01,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "las personas en cada rubro se\u00f1or",
            "start": 3094.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidente trabajamos arduamente para",
            "start": 3097.06,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "estar a la altura de la exigencia de la",
            "start": 3099.88,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "clase obrera a la que el infonavit",
            "start": 3102.43,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pertenece llegar a este punto no ha sido",
            "start": 3103.66,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil pero nos motiva a consolidar esta",
            "start": 3106.69,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n social del infonavit en donde",
            "start": 3109.359,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "ponemos primero a los m\u00e1s pobres para",
            "start": 3111.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ello impulsamos tres estrategias frente",
            "start": 3114.01,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "a los retos que enfrentamos la primera",
            "start": 3116.68,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "es hacer m\u00e1s con menos",
            "start": 3118.96,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "a pesar de resistencias internas y",
            "start": 3120.49,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "externas aplicar medidas de austeridad",
            "start": 3122.47,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "implic\u00f3 cambiar radicalmente la l\u00f3gica",
            "start": 3124.47,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "de operaci\u00f3n del infonavit se dec\u00eda",
            "start": 3127.21,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "cuando llegue el presupuesto con el que",
            "start": 3129.819,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "trabajar\u00edamos apenas nos alcanzar\u00eda sin",
            "start": 3132.849,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "embargo en el primer a\u00f1o logramos",
            "start": 3135.55,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ahorros por 2.300 millones de pesos y en",
            "start": 3137.349,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos reales en estos tres a\u00f1os hemos",
            "start": 3140.26,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "reducido en m\u00e1s de 20 por ciento el",
            "start": 3142.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "gasto operativo ni siquiera la pandemia",
            "start": 3144.55,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "nos alej\u00f3 del objetivo de la austeridad",
            "start": 3147.4,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "en esos d\u00edas",
            "start": 3149.38,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "aceleramos la digitalizaci\u00f3n de",
            "start": 3151.3,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "servicios y el reacondicionamiento de",
            "start": 3152.89,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "oficinas trabajar a distancia y",
            "start": 3154.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "continuar atendiendo a millones de",
            "start": 3157.45,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "trabajadores y trabajadoras en todo el",
            "start": 3159.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pa\u00eds la emergencia sanitaria mostr\u00f3 lo",
            "start": 3161.26,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "mejor de cada uno de nosotros y permiti\u00f3",
            "start": 3164.56,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que el infonavit contribuyera a mantener",
            "start": 3167.17,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en la econom\u00eda a 2.3 millones de",
            "start": 3169.21,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "personas y empleos reestructurar 450 mil",
            "start": 3171.79,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos y diferir saldos que suman 142",
            "start": 3175.54,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos no hay mayor",
            "start": 3179.05,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "privilegio en la vida que dirigir a una",
            "start": 3182.17,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n p\u00fablica en tiempos de crisis",
            "start": 3184.36,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "y sobre todo con su respaldo se\u00f1or",
            "start": 3186.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "presidente su liderazgo democr\u00e1tico y",
            "start": 3188.41,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "transformador as\u00ed como la convicci\u00f3n de",
            "start": 3191.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "salir adelante fueron clave para que",
            "start": 3193.48,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "nuestros 5.000 colaboradores y eran lo",
            "start": 3195.82,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mejor de s\u00ed para mantener el \u00e1nimo ante",
            "start": 3197.89,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la adversidad hoy nos acompa\u00f1an aqu\u00ed",
            "start": 3200.2,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "adelante cinco mujeres que llevan m\u00e1s de",
            "start": 3203.29,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "30 a\u00f1os de trayectoria laboral en el",
            "start": 3205.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "infonavit en representaci\u00f3n de todos",
            "start": 3208.0,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "nuestros trabajadores con su permiso",
            "start": 3210.34,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3212.35,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "saludo a luz mar\u00eda norma ang\u00e9lica gloria",
            "start": 3224.15,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "martha elizabeth y pipa que representan",
            "start": 3227.869,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "es en fonavi y a todos los trabajadores",
            "start": 3231.289,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "que estamos sirviendo con pasi\u00f3n y",
            "start": 3233.119,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n a los trabajadores decorados",
            "start": 3235.039,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico de coraz\u00f3n muchas gracias",
            "start": 3237.26,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "la segunda estrategia fue recuperar el",
            "start": 3247.21,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "enfoque del urbanismo social una ciudad",
            "start": 3249.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "habitable y vivienda para quienes m\u00e1s lo",
            "start": 3252.369,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "necesitan en el pasado el infonavit",
            "start": 3254.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 financiamiento a viviendas de",
            "start": 3257.2,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "mala calidad lejos de las ciudades sin",
            "start": 3259.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "servicios y que no les conven\u00edan a los",
            "start": 3261.339,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "trabajadores se lleg\u00f3 al absurdo que ver",
            "start": 3263.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en las ciudades puentes que no llevan a",
            "start": 3266.109,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "ning\u00fan lado s\u00f3lo por el acuerdo con una",
            "start": 3267.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "constructora nosotros nos enfocamos en",
            "start": 3270.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hacer m\u00e1s flexible el uso del ahorro y",
            "start": 3272.74,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "hoy todas las personas pueden comprar un",
            "start": 3275.2,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "terreno comprar la casa que m\u00e1s les",
            "start": 3277.39,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "guste o construirla tambi\u00e9n pueden unir",
            "start": 3279.25,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "su cr\u00e9dito con quien m\u00e1s quieran y sin",
            "start": 3281.589,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "intermediarios adem\u00e1s establecimos las",
            "start": 3283.99,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "reglas para que toda vivienda financiada",
            "start": 3286.69,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tenga servicios b\u00e1sicos est\u00e9 cerca de",
            "start": 3288.94,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "escuelas centros de salud abasto parques",
            "start": 3291.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "v\u00edas primarias y una norma que evita que",
            "start": 3294.49,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "los contratos de compraventa enga\u00f1en al",
            "start": 3296.74,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "trabajador lo anterior no hubiera sido",
            "start": 3298.57,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "posible el se\u00f1or presidente si en el",
            "start": 3300.64,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "impulso del secretario meyer en ha",
            "start": 3302.83,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "insistido en que no podemos heredar a",
            "start": 3304.93,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "las generaciones futuras el desorden",
            "start": 3306.64,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "urbano con la convicci\u00f3n de que es",
            "start": 3308.41,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "posible arreglar lo que en el pasado se",
            "start": 3310.599,
            "duration": 3.091
        },
        {
            "text": "hizo mal",
            "start": 3312.58,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "ba\u00f1amos las obras de regeneraci\u00f3n urbana",
            "start": 3313.69,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de ese dato en los municipios m\u00e1s",
            "start": 3315.22,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "da\u00f1ados por el abandono de vivienda y",
            "start": 3317.68,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "falta de servicios con la secretaria lo",
            "start": 3320.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "llamar\u00eda alcalde pusimos en marcha todas",
            "start": 3322.45,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "las reformas en materia laboral",
            "start": 3325.0,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "compartimos la idea que los derechos",
            "start": 3326.88,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "laborales no se limitan a los centros de",
            "start": 3329.47,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "trabajo sino que la planeaci\u00f3n urbana",
            "start": 3331.3,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "adecuada establece las condiciones para",
            "start": 3333.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que los derechos humanos se ejerzan",
            "start": 3336.19,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "plenamente y reconocemos tambi\u00e9n el",
            "start": 3338.02,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "papel de empresarios comprometidos con",
            "start": 3341.08,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico entendieron que la vivienda no es",
            "start": 3343.09,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "una mercanc\u00eda tambi\u00e9n reconocemos al",
            "start": 3345.79,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "sector bancario que ha buscado la",
            "start": 3348.37,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "inclusi\u00f3n financiera para el bienestar",
            "start": 3350.44,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "gracias de verdad sin a\u00f1orar esquemas",
            "start": 3352.38,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "del pasado trabajaron y acompa\u00f1aron",
            "start": 3355.45,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "nuestro programa confiaron en nosotros y",
            "start": 3357.76,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hoy gozan de buena reputaci\u00f3n que les",
            "start": 3360.64,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "permite prosperar en sus empresas la",
            "start": 3362.65,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tercera estrategia puede poner al",
            "start": 3365.62,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "instituto al servicio de los",
            "start": 3367.81,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "trabajadores que menos tienen",
            "start": 3369.04,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "combatiendo la corrupci\u00f3n los conflictos",
            "start": 3370.75,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de inter\u00e9s o de grupo como lo he dicho",
            "start": 3373.33,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en la toma de decisiones del infonavit",
            "start": 3375.85,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "se debe ponderar el el trabajador y la",
            "start": 3378.13,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "garant\u00eda de sus derechos por sobre",
            "start": 3380.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cualquier inter\u00e9s particular empresa o",
            "start": 3382.94,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de utilidades desmontar el sistema de",
            "start": 3385.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "privilegios del antiguo r\u00e9gimen implica",
            "start": 3388.37,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "presiones para anteponer los intereses",
            "start": 3390.62,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de pocos sobre el bienestar de la",
            "start": 3392.27,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda",
            "start": 3394.52,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "pero nuestro equipo se ha dedicado con",
            "start": 3395.29,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "unidad y sin descanso a trabajar en",
            "start": 3398.03,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "beneficio de quienes menos tienen y m\u00e1s",
            "start": 3400.49,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "lo necesitan en esta tarea recuperamos",
            "start": 3402.44,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "recursos de fraudes al fondo eliminamos",
            "start": 3405.5,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la ciudad est\u00e1s de vivienda y prohibimos",
            "start": 3408.14,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "cualquier desalojo por causas injustas",
            "start": 3410.21,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "nos dedicamos pues a hacer realidad un",
            "start": 3412.67,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "sue\u00f1o compartido",
            "start": 3415.79,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "familias respaldadas por el estado",
            "start": 3417.04,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "mexicano para formar un patrimonio en",
            "start": 3419.09,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "plena libertad y conforme a sus",
            "start": 3422.27,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "necesidades",
            "start": 3424.25,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "las cosas cambiaron para bien hoy",
            "start": 3425.05,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tenemos las tasas de inter\u00e9s m\u00e1s bajas",
            "start": 3428.24,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de la historia y las mantendremos as\u00ed",
            "start": 3430.37,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "hasta el t\u00e9rmino de la administraci\u00f3n",
            "start": 3432.59,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "les aseguro estimadas y estimados",
            "start": 3434.48,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "asamble\u00edstas que gracias al respaldo que",
            "start": 3437.23,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "ustedes han dado a las pol\u00edticas de esta",
            "start": 3440.69,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n cada vez es m\u00e1s lejana la",
            "start": 3442.73,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "posibilidad de que regrese lo dejan",
            "start": 3445.16,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "porque los trabajadores no aceptar\u00e1n ni",
            "start": 3447.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "un paso atr\u00e1s a los beneficios que han",
            "start": 3450.46,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "logrado",
            "start": 3452.56,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "hoy consolidamos un infonavit que gasta",
            "start": 3461.819,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "menos y que otorga mayor rendimiento a",
            "start": 3464.729,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "los trabajadores un instituto que",
            "start": 3466.559,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "atiende de frente al ciudadano y es",
            "start": 3468.93,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "motivo de orgullo para todos un",
            "start": 3471.059,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "infonavit de la gente y no de sus",
            "start": 3473.16,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "directivos se\u00f1or presidente se\u00f1ores",
            "start": 3475.019,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "asamble\u00edstas",
            "start": 3478.019,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "este gobierno seguir\u00e1 haciendo su parte",
            "start": 3478.94,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "la agenda urbana y laboral son de",
            "start": 3481.65,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "vanguardia social y se han tenido visto",
            "start": 3483.839,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "\u00e9xitos indiscutibles en cada una lo que",
            "start": 3485.819,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "\u00e9l asume es que por sobre cualquier",
            "start": 3488.729,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n se buscan las mejores",
            "start": 3491.039,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "condiciones de vida para los",
            "start": 3492.959,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "trabajadores mexicanos lo que sigue es",
            "start": 3495.029,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "demostrar el tripartismo sigue siendo",
            "start": 3497.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "\u00fatil en esta nueva etapa de la vida",
            "start": 3500.039,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de m\u00e9xico necesitamos",
            "start": 3502.199,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "empresarios comprometidos con la",
            "start": 3504.209,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vivienda que cada vez que piense en una",
            "start": 3506.16,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "nueva inversi\u00f3n no construir una nueva",
            "start": 3508.709,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "planta se pregunten d\u00f3nde y c\u00f3mo van a",
            "start": 3510.329,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "vivir los trabajadores est\u00e1n ah\u00ed y que",
            "start": 3513.089,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "llegado el momento las empresas",
            "start": 3516.15,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an al empleado en cada operaci\u00f3n",
            "start": 3517.829,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "de cr\u00e9dito tambi\u00e9n necesitamos",
            "start": 3520.289,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "sindicatos que no cesen en su exigencia",
            "start": 3522.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de una vivienda de mejor calidad",
            "start": 3525.39,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "condiciones crediticias",
            "start": 3528.24,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "acordes a la realidad salarial de cada",
            "start": 3529.73,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n del pa\u00eds e informen a la base",
            "start": 3532.05,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "trabajadora sobre su derecho a la",
            "start": 3534.57,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "vivienda y lo que el infonavit les",
            "start": 3536.55,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ofrece no mentir no robar y no",
            "start": 3538.56,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "traicionar al pueblo as\u00ed nos lo pidi\u00f3",
            "start": 3541.89,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "usted se\u00f1or presidente y as\u00ed lo estamos",
            "start": 3544.29,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "haciendo no nos vamos a distraer",
            "start": 3546.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "seguiremos transformando desde donde",
            "start": 3548.75,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "tenemos el honor de servir a mi hijo",
            "start": 3551.16,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "continuaremos trabajando hasta el \u00faltimo",
            "start": 3553.41,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "minuto de este gobierno con el m\u00e1s alto",
            "start": 3555.03,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sentido de urgencia sin politiquer\u00eda",
            "start": 3557.34,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "para que la transformaci\u00f3n de la vida",
            "start": 3559.71,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en favor de los m\u00e1s pobres sea",
            "start": 3561.39,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "completamente irreversible muchas",
            "start": 3563.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gracias y muchas felicidades a todas ya",
            "start": 3565.86,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "todos los trabajadores de mexico por",
            "start": 3568.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estos 50 a\u00f1os de esfuerzo y \u00e9xitos al",
            "start": 3570.54,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "servicio de las mejores causas del pa\u00eds",
            "start": 3573.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 3575.01,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3589.84,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n el mensaje que nos dirige",
            "start": 3604.88,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "el presidente constitucional de los",
            "start": 3609.109,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 3611.539,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente",
            "start": 3613.569,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3622.39,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "tengo una buena noticia y vuelve a leer",
            "start": 3629.07,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 3631.11,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 3634.91,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 3637.819,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto que est\u00e9n aqu\u00ed",
            "start": 3641.18,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 3643.99,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "este es un d\u00eda especial",
            "start": 3646.779,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "este aniversario",
            "start": 3649.799,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "n\u00famero 50",
            "start": 3654.73,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3658.04,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "el infonavit",
            "start": 3659.5,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "es una instituci\u00f3n",
            "start": 3663.67,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que se ha venido consolidando cada vez",
            "start": 3666.24,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 3669.79,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y que es un ejemplo",
            "start": 3671.81,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3675.23,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n",
            "start": 3677.05,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "conjunta",
            "start": 3679.45,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "de trabajadores empresarios y de las",
            "start": 3681.73,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 3686.19,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "creo que a eso se debe en mucho su buen",
            "start": 3690.06,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "funcionamiento",
            "start": 3695.34,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "porque haya resistido",
            "start": 3699.22,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 3702.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vendavales",
            "start": 3704.91,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y ahora creo est\u00e1 en buen momento",
            "start": 3708.23,
            "duration": 10.15
        },
        {
            "text": "por lo que se ha informado",
            "start": 3714.25,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "tanto por la representaci\u00f3n obrera como",
            "start": 3718.92,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "por la representaci\u00f3n empresarial y el",
            "start": 3722.76,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "informe de cargos",
            "start": 3726.63,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3729.78,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien el infonavit",
            "start": 3733.47,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "porque tiene reservas",
            "start": 3737.86,
            "duration": 8.999
        },
        {
            "text": "en el fondo a\u00fan en circunstancias",
            "start": 3742.4,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles",
            "start": 3746.859,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la pandemia y ahora",
            "start": 3749.59,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "estamos enfrentando los efectos de la",
            "start": 3754.4,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "guerra de rusia y ucrania",
            "start": 3758.329,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "seg\u00fan",
            "start": 3761.77,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "el informe tienen",
            "start": 3763.89,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "25 m\u00e1s",
            "start": 3767.059,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "reservas en el periodo que llevamos",
            "start": 3772.3,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "en el gobierno",
            "start": 3777.58,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "han aumentado las reservas y eso es",
            "start": 3779.53,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 3783.69,
            "duration": 11.33
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3786.14,
            "duration": 13.64
        },
        {
            "text": "y vale a pensar en las reservas",
            "start": 3795.02,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "el banco de m\u00e9xico",
            "start": 3799.78,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3802.86,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 3804.08,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "permiten saber c\u00f3mo andamos",
            "start": 3806.21,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "como se est\u00e1 desenvolviendo la econom\u00eda",
            "start": 3810.309,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds el caso del banco de",
            "start": 3814.989,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico las reservas",
            "start": 3818.349,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "se han incrementado en 16 por ciento",
            "start": 3821.86,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "y hay otros datos",
            "start": 3825.85,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "el incremento al salario m\u00ednimo",
            "start": 3827.91,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la capacidad que hemos tenido para",
            "start": 3834.01,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "recuperar la econom\u00eda despu\u00e9s de la",
            "start": 3836.2,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 3838.95,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 3842.02,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "no se haya endeudado el pa\u00eds tengamos",
            "start": 3845.47,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "finanzas p\u00fablicas sanas",
            "start": 3849.82,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y que ahora con",
            "start": 3855.02,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el descontrol de la econom\u00eda mundial",
            "start": 3857.819,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el incremento",
            "start": 3861.71,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "la inflaci\u00f3n",
            "start": 3864.059,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "es algo que tenemos",
            "start": 3865.489,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "enfrentar",
            "start": 3868.62,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "es un desaf\u00edo es un reto porque la",
            "start": 3870.22,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n es",
            "start": 3874.0,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "un impuesto que permita mucho",
            "start": 3876.3,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "sobre todo es el impuesto que m\u00e1s afecta",
            "start": 3879.69,
            "duration": 9.149
        },
        {
            "text": "la gente humilde la gente pobre",
            "start": 3883.77,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "en eeuu",
            "start": 3888.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "tienen una inflaci\u00f3n de",
            "start": 3891.68,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "8.5 nosotros es 7.5",
            "start": 3894.88,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hemos actuado y",
            "start": 3901.55,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "hemos podido controlar la inflaci\u00f3n en",
            "start": 3904.97,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "energ\u00e9ticos",
            "start": 3908.359,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos",
            "start": 3909.88,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "una inflaci\u00f3n energ\u00e9tico de 0.6 en eeuu",
            "start": 3912.99,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "2.5 sin embargo",
            "start": 3918.8,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tenemos atender lo que significan los",
            "start": 3924.28,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "aumentos de precios en alimentos ah\u00ed es",
            "start": 3928.51,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "donde estamos",
            "start": 3933.3,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "concentrando",
            "start": 3936.18,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nuestra atenci\u00f3n y nuestro esfuerzo y",
            "start": 3938.58,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "vamos pronto a presentar un plan",
            "start": 3943.14,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "antiinflacionario",
            "start": 3947.15,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y siguiendo el ejemplo de ustedes va a",
            "start": 3950.04,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "ser un plan",
            "start": 3954.39,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "concertado",
            "start": 3957.13,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3959.58,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "el sector p\u00fablico y el sector privado",
            "start": 3961.55,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "no vamos a adelanto",
            "start": 3966.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3971.02,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "poner",
            "start": 3973.839,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "precios a los productos no",
            "start": 3976.92,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "a ver ese control",
            "start": 3982.7,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "precios",
            "start": 3986.119,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "vamos a llegar a un acuerdo ya est\u00e1 muy",
            "start": 3987.94,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "avanzado con los productores",
            "start": 3991.18,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "con los comerciantes",
            "start": 3994.53,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3998.71,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "de esta manera vamos a garantizar",
            "start": 4000.849,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "una canasta b\u00e1sica",
            "start": 4004.539,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y alimentos",
            "start": 4008.41,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "con precios justos",
            "start": 4011.17,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "a la gente y que puedan tener lo b\u00e1sico",
            "start": 4016.72,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "lo fundamental",
            "start": 4020.81,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "accesible eso",
            "start": 4022.93,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 a punto de concretarse",
            "start": 4026.32,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "es la unidad de todos no es la",
            "start": 4032.73,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "imposici\u00f3n nada por la fuerza todo por",
            "start": 4037.32,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "la raz\u00f3n y el derecho",
            "start": 4040.35,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "convenciendo persuadiendo y",
            "start": 4041.78,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "contamos con el apoyo",
            "start": 4046.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "s luego de los trabajadores y con el",
            "start": 4049.01,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "apoyo del sector empresarial verdad",
            "start": 4051.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "francisco",
            "start": 4056.36,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "\u00e9l es el presidente del consejo",
            "start": 4059.95,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ordenador empresarial",
            "start": 4061.8,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "que nos ha apoyado siempre",
            "start": 4064.89,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed quiero tambi\u00e9n",
            "start": 4068.96,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "reconocer el apoyo de mario mac\u00edas roble",
            "start": 4074.799,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "de coparmex est\u00e1",
            "start": 4077.929,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n a ayudar",
            "start": 4081.45,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "antes hab\u00edan resistencias",
            "start": 4085.21,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el sector empresarial para los aumentos",
            "start": 4090.53,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "salarios",
            "start": 4094.93,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ahora no",
            "start": 4098.31,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "ahora hay mucha conciencia en el sector",
            "start": 4100.239,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "empresarial de que deben de aumentar los",
            "start": 4103.989,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "salarios m\u00ednimos",
            "start": 4106.569,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 logrando ha aumentado los",
            "start": 4108.029,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "salarios t\u00e9rminos reales en un 70%",
            "start": 4111.429,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo como no suced\u00eda en",
            "start": 4115.719,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas y en todos los casos a excepci\u00f3n",
            "start": 4119.589,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "de un a\u00f1o ha sido por consenso tambi\u00e9n",
            "start": 4124.329,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "el incremento al salario m\u00ednimo de modo",
            "start": 4128.409,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4133.059,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "vamos a enfrentar el problema",
            "start": 4133.889,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "inflacionario",
            "start": 4137.13,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4139.069,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "juntos",
            "start": 4140.309,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "para que no se deteriore el poder",
            "start": 4142.259,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "adquisitivo del salario",
            "start": 4144.909,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4148.049,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "vamos a seguir impulsando el desarrollo",
            "start": 4150.199,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds creo que en materia de vivienda",
            "start": 4154.92,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "lo que aqu\u00ed se ha dicho es importante",
            "start": 4159.38,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "importante el compromiso de hacer bien",
            "start": 4162.719,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "las cosas",
            "start": 4165.54,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4167.37,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 4169.71,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "buenas viviendas",
            "start": 4172.62,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "departamentos amplios como lo mencion\u00f3",
            "start": 4175.07,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "el representante",
            "start": 4179.01,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "del sector obrero no huevitos",
            "start": 4180.98,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n el abandono",
            "start": 4186.239,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4190.69,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "muchas unidades habitacionales",
            "start": 4191.73,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "porque las hicieron en las afueras en",
            "start": 4194.94,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "barrancas",
            "start": 4199.87,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "35 metros cuadrados",
            "start": 4203.15,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "sin servicios sin",
            "start": 4206.469,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "transporte",
            "start": 4211.55,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "entonces eso no vuelva",
            "start": 4213.51,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "a suceder",
            "start": 4217.22,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "de amigos viviendas",
            "start": 4219.719,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "departamentos de buena calidad",
            "start": 4225.63,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4228.989,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con servicios p\u00fablicos tambi\u00e9n es de",
            "start": 4231.03,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "celebrar",
            "start": 4234.869,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "el que se haya acordado",
            "start": 4236.42,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4239.34,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "que haya tenido un consenso para darle",
            "start": 4240.88,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "m\u00e1s libertades a los trabajadores para",
            "start": 4244.929,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "hacer de su cr\u00e9dito lo que",
            "start": 4249.31,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s les convenga",
            "start": 4253.71,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "expresiva en su cr\u00e9dito ese es tu dinero",
            "start": 4257.76,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "y ellos puedan decidir libremente va a",
            "start": 4262.4,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "comprar una vivienda",
            "start": 4266.06,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "ya construida que iban a comprar un",
            "start": 4269.98,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "terreno si van a decidir con",
            "start": 4272.98,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "empresa inmobiliaria",
            "start": 4278.1,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "adquieren su departamento pero que no se",
            "start": 4280.38,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "les vean a los trabajadores como menores",
            "start": 4285.16,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "de edad",
            "start": 4288.13,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "que necesitan la intermediaci\u00f3n de",
            "start": 4289.38,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "tutelaje y lo peor",
            "start": 4293.429,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4295.45,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "es decir en de coyotes",
            "start": 4296.94,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "eso se termine y que sean los",
            "start": 4300.78,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 4303.69,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "que decidan libremente",
            "start": 4305.849,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y seguir cuidando los fondos",
            "start": 4311.45,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "los trabajadores",
            "start": 4315.76,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 4318.94,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "patrimonio",
            "start": 4320.19,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el esfuerzo de millones de trabajadores",
            "start": 4322.65,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de cuidar",
            "start": 4325.83,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "no ponen en riesgo esos fondos que",
            "start": 4328.33,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "siempre hay la tentaci\u00f3n",
            "start": 4331.42,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de quieres usar sus fondos",
            "start": 4332.88,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "justamente para",
            "start": 4338.32,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "impulsar el desarrollo para crear m\u00e1s",
            "start": 4339.9,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "progreso m\u00e1s bienestar m\u00e1s empleos y",
            "start": 4346.05,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy bien muy bien muy bien muy bien",
            "start": 4349.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en el discurso",
            "start": 4351.87,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4353.56,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "pero en los hechos tenemos que cuidar",
            "start": 4354.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "los fondos de los trabajadores porque",
            "start": 4357.489,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "ese es el futuro de las familias ese es",
            "start": 4360.92,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "el futuro de los mexicanos",
            "start": 4364.309,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "todo termin\u00f3 les dije que iba a hablar",
            "start": 4367.699,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "poco y ten\u00eda ganas de",
            "start": 4370.519,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "de seguir pero",
            "start": 4374.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "el sol no lo permite adem\u00e1s breve y",
            "start": 4376.929,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "bueno doblemente bueno",
            "start": 4380.199,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4382.89,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "vamos bien muchas felicidades",
            "start": 4390.78,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "a todas",
            "start": 4394.38,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "es el plural es el esfuerzo",
            "start": 4397.06,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "todas y d",
            "start": 4400.889,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 4403.95,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "vamos a seguir igual",
            "start": 4406.96,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "sin relajar la disciplina",
            "start": 4409.71,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pensando",
            "start": 4413.33,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y estamos",
            "start": 4415.349,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "viviendo",
            "start": 4417.71,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "un momento estelar",
            "start": 4419.76,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "en la vida p\u00fablica",
            "start": 4422.82,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que no debemos de perder la oportunidad",
            "start": 4425.909,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "de participar en la transformaci\u00f3n de",
            "start": 4428.809,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "nuestro querido m\u00e9xico",
            "start": 4432.57,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "relajar la disciplina",
            "start": 4434.88,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "de no hacer historia",
            "start": 4437.69,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "como lo estamos haciendo entre todas",
            "start": 4440.98,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "entre todos muchas felicidades muchas",
            "start": 4444.46,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4447.61,
            "duration": 38.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4448.13,
            "duration": 40.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4486.45,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 4488.47,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 4491.25,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 4495.57,
            "duration": 2.38
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4496.38,
            "duration": 10.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4497.95,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4507.16,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4509.35,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4514.179,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4515.46,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4518.3,
            "duration": 1.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4518.97,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4520.18,
            "duration": 12.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4521.15,
            "duration": 14.65
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4532.65,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4537.98,
            "duration": 44.97
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4581.38,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4582.95,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "y siendo la una de la tarde con cuatro",
            "start": 4593.28,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "minutos del d\u00eda 28 de abril del 2022",
            "start": 4596.07,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "declaro formalmente clausurados los",
            "start": 4599.869,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "trabajos de la sesi\u00f3n ordinaria n\u00famero",
            "start": 4602.55,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "125 de la asamblea general del infonavit",
            "start": 4605.13,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "muchas gracias presidente constitucional",
            "start": 4607.829,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos por",
            "start": 4611.13,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arnos en este d\u00eda tan especial en",
            "start": 4612.84,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "el 50 aniversario del infonavit as\u00ed como",
            "start": 4615.51,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "agradecer a las asamble\u00edstas y los",
            "start": 4619.11,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "asamble\u00edstas al director general del",
            "start": 4621.179,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "instituto a los directores sectoriales a",
            "start": 4623.849,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "los oradores de los sectores de los",
            "start": 4626.579,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "trabajadores y gobierno al secretario",
            "start": 4627.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "general y jur\u00eddico a todas y a todos los",
            "start": 4629.969,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "presentes",
            "start": 4633.42,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "especialmente aquellos que les toc\u00f3 la",
            "start": 4635.35,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "tribuna de sol aunque como podemos ver",
            "start": 4637.31,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ya tambi\u00e9n nos toc\u00f3 a nosotros la",
            "start": 4639.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tribuna de sol muchas gracias sobre todo",
            "start": 4641.51,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "aquellos que no alcanzaron a tener una",
            "start": 4644.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "gorra para poderse cubrir del sol muchas",
            "start": 4645.95,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "gracias por su presencia y gracias a los",
            "start": 4648.5,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1an a trav\u00e9s de las redes",
            "start": 4650.81,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 4652.61,
            "duration": 11.749
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4653.47,
            "duration": 10.889
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [Aplausos] damas y caballeros los invitamos a ocupar sus lugares [Aplausos] [M\u00fasica] damas y caballeros sean todos bienvenidos a la sesi\u00f3n ordinaria n\u00famero 125 de la asamblea general m\u00e1ximo \u00f3rgano del instituto del fondo nacional de la vivienda para los trabajadores damos la bienvenida a las autoridades que preside en este evento licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos [Aplausos] carlos mart\u00ednez vel\u00e1zquez director general del infonavit jos\u00e9 medina-mora icaza presidente de esta asamblea general y orador por parte del sector empresarial claudia sheinbaum pardo jefa de gobierno de la ciudad de mexico olga s\u00e1nchez cordero presidenta del honorable senado de la rep\u00fablica luisa mar\u00eda alcalde luj\u00e1n secretario del trabajo y previsi\u00f3n social [Aplausos] rom\u00e1n guillermo meyer falc\u00f3n secretario de desarrollo agrario territorial y urbano jos\u00e9 h\u00e9ctor tejada zar presidente de la confederaci\u00f3n de c\u00e1maras nacionales de comercio de servicios y turismo claudia esqueda y\u00e1\u00f1ez y consejera por parte del sector de los trabajadores [Aplausos] carlos javier guti\u00e9rrez ruiz director sectorial empresarial [Aplausos] mario mac\u00edas roble director y orador del sector de los trabajadores gerardo cort\u00e9s garc\u00eda asamble\u00edsta por parte del sector trabajadores [Aplausos] rogelio castro v\u00e1squez secretario general y jur\u00eddico del infonavit [Aplausos] jose antonio abugaber andonie presidente del consejo directivo de la confederaci\u00f3n de c\u00e1maras industriales [Aplausos] rafael riva pal\u00e1cio pontones secretario general del sindicato del infonavit [Aplausos] asimismo damos la bienvenida a invitados especiales funcionarios gobernadores miembros del sector empresarial y de los trabajadores colaboradores del infonavit y desde luego los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n todos y todas ustedes sean bienvenidos cedo la palabra al secretario general y jur\u00eddico del infonavit rogelio castro v\u00e1zquez para iniciar los trabajos de la asamblea [Aplausos] bienvenidas bienvenidos amigas amigos asamble\u00edstas buenos d\u00edas bienvenidos a este d\u00eda hist\u00f3rico en este lugar hist\u00f3rico con un informe de vida fuerte y unido y m\u00e1s que nunca el servicio de los trabajadores en esta sesi\u00f3n ordinaria n\u00famero 125 de la asamblea general autoridad suprema del infonavit saludo a las representaciones de los sectores trabajadores empresarial y gobierno asimismo inform\u00f3 que esta sesi\u00f3n ha sido convocada conforme a lo dispuesto al art\u00edculo 9 de la ley del infonavit as\u00ed como las reglas de operaci\u00f3n de los \u00f3rganos colegiados con el objetivo de que este \u00f3rgano quede debidamente constituido antes de iniciar esta sesi\u00f3n 125 se hace conocimiento de las designaciones para los nombramientos de asamble\u00edstas que fueron circulados previamente en el sistema de \u00f3rganos colegiados con fundamento en el art\u00edculo 7 de la ley del infonavit por lo que se solicita dispensar la lectura una vez se\u00f1alado lo anterior informe ustedes que con fundamento al art\u00edculo 11 de la ley del infonavit y la regla 85 de las reglas de los \u00f3rganos colegiados corresponde la presidencia de esta sesi\u00f3n ordinaria n\u00famero 125 de la asamblea al sector empresarial representado en este acto por jos\u00e9 medina-mora icaza a quien le concedo el uso de la palabra muchas gracias secretario general saludo al presidente de la republica presidente muchas gracias por acompa\u00f1arnos en este d\u00eda hist\u00f3rico en que esta gran instituci\u00f3n cumple los primeros 50 a\u00f1os de vida saludo tambi\u00e9n al director general del infonavit carlos a los directores sectoriales mario y carlos a los miembros de esta asamblea general as\u00ed como a las y los presentes en esta sesi\u00f3n y a quienes nos siguen tambi\u00e9n por la v\u00eda remota pregunt\u00f3 al secretario general y jur\u00eddico si contamos con el qu\u00f3rum reglamentario presidente inform\u00f3 que existe el qu\u00f3rum para celebrar esta sesi\u00f3n esta asamblea general conforme a la regla 73 de las reglas de operaci\u00f3n mencionadas asimismo solicit\u00f3 a las y los se\u00f1ores asamble\u00edstas que en los puntos que se requiera su aprobaci\u00f3n se sirvan manifestando levantando la mano gracias secretario someto a consideraci\u00f3n de las se\u00f1oras y los se\u00f1ores asamble\u00edstas el orden del d\u00eda de esta sesi\u00f3n ordinaria n\u00famero 125 el cual fue publicado en el diario oficial de la federaci\u00f3n y enviado a trav\u00e9s del sistema de administraci\u00f3n de \u00f3rganos colegiados pregunt\u00f3 a las y los asamble\u00edstas si es de aprobarse este orden del d\u00eda en favor de levantar su mano muchas gracias se\u00f1ores y se\u00f1oras ambos asamble\u00edstas como primer punto del orden del d\u00eda tenemos la integraci\u00f3n de la asamblea general con base en las designaciones previamente informadas esta m\u00e1xima autoridad del infonavit ha quedado debidamente integrada en el punto n\u00famero 2 que es la lectura y en su caso aprobaci\u00f3n del acta correspondiente a la sesi\u00f3n ordinaria n\u00famero 124 celebrada el d\u00eda 10 de diciembre del 2021 se informa que el acta fue puesta a su consideraci\u00f3n con la debida antelaci\u00f3n por lo que amablemente solicit\u00f3 a las se\u00f1oras y los se\u00f1ores asamble\u00edstas dispensar su lectura pregunt\u00f3 a las y los miembros de la asamblea si se aprueba el acta s\u00edrvase levantar la mano si est\u00e1n de acuerdo ha sido aprobado muchas gracias a los asamble\u00edstas presentes pasamos al punto 3 que es consideraci\u00f3n y en su caso aprobaci\u00f3n de las remociones as\u00ed como de las designaciones y nombramientos de las y los miembros de los \u00f3rganos colegiados con fundamento en los art\u00edculos 11 y 17 de la ley del instituto del fondo nacional de la vivienda para los trabajadores se hace de su conocimiento que las remociones designaciones nombramientos y ratificaciones para los colegiados del infonavit fueron circuladas y puestas a consideraci\u00f3n con la debida antelaci\u00f3n por lo que se solicita dispensar su lectura pregunt\u00f3 a las se\u00f1oras y los se\u00f1ores asamble\u00edstas si son de aprobarse las remociones designaciones y ratificaciones de nombramientos correspondientes si van a ser levantar la mano en caso de que est\u00e9n de acuerdo bien ha sido aprobado y a continuaci\u00f3n procederemos al desahogo de los siguientes puntos del orden del d\u00eda en consideraci\u00f3n de todo lo que nos acompa\u00f1an el d\u00eda de hoy y dado que los rayos del sol est\u00e1n empezando a calar ser\u00e9 muy r\u00e1pido en la lectura de los puntos y pedir\u00e9 al final la aprobaci\u00f3n de estos puntos el punto n\u00famero cuatro que es la examinaci\u00f3n y en su caso aprobaci\u00f3n de los dict\u00e1menes emitidos en las comisiones primera y segunda correspondientes a la sesi\u00f3n ordinaria n\u00famero 125 de la asamblea general el punto 5 examinaci\u00f3n y en su caso aprobaci\u00f3n de los dict\u00e1menes emitidos por el auditor externo y aprobados por el consejo de administraci\u00f3n en cumplimiento al art\u00edculo 10 fracci\u00f3n 2 de la ley del instituto del fondo nacional de la vivienda para los trabajadores 5.1 estados financieros del instituto del fondo nacional de la vivienda para los trabajadores correspondientes al ejercicio 2000 21 5.2 ejercicio del presupuesto de gastos de administraci\u00f3n en operaci\u00f3n y vigilancia el gato del instituto del fondo nacional de la vivienda para los trabajadores correspondientes al ejercicio 2000 21 5.3 ejercicio del presupuesto de inversiones propias del instituto del fondo nacional de la vivienda para los trabajadores correspondientes al ejercicio 2000 21 el punto n\u00famero 6 examinaci\u00f3n y en su caso aprobaci\u00f3n del informe anual de actividades del instituto del fondo nacional de la vivienda de los trabajadores correspondientes al ejercicio 2000 21 en cumplimiento con el art\u00edculo 10 fracci\u00f3n 2 de la ley del instituto del infonavit el punto 7 examinaci\u00f3n y en su caso aprobaci\u00f3n de informes y dict\u00e1menes de otros \u00f3rganos colegiados del instituto del fondo nacional para la vivienda para los trabajadores en cumplimiento con la regla 25 fracci\u00f3n 1 inciso c de las reglas de operaci\u00f3n de los \u00f3rganos colegiados del infonavit punto 8 examinaci\u00f3n y en su caso aprobaci\u00f3n del informe de actividades del comit\u00e9 de auditor\u00eda en cumplimiento a la regla 25 fracci\u00f3n 1 inciso d de las reglas de operaci\u00f3n de los \u00f3rganos colegiados del infonavit punto 9 examinaci\u00f3n y en su caso aprobaci\u00f3n del dictamen de la comisi\u00f3n de vigilancia sobre el informe que remite el comit\u00e9 de auditor\u00eda con relaci\u00f3n a la situaci\u00f3n que guarda el sistema de control interno del instituto en cumplimiento con el art\u00edculo 10 fracci\u00f3n 12 de la ley del instituto del fondo nacional de la vivienda para los trabajadores punto 10 examinaci\u00f3n y en su caso aprobaci\u00f3n de los informes de la comisi\u00f3n de vigilancia sobre el funcionamiento de los \u00f3rganos del instituto y del apego de sus integrantes a la normatividad aplicable y al c\u00f3digo de \u00e9tica en cumplimiento a la regla 25 fracci\u00f3n 1 inciso f de las reglas de operaci\u00f3n del infonavit punto 11 consideraci\u00f3n y en su caso aprobaci\u00f3n de la actualizaci\u00f3n al portafolio de proyectos institucionales 2022 con fundamento en el art\u00edculo 10 fracci\u00f3n 1 p\u00e1rrafo 2\u00ba de la ley del infonavit punto 12 consideraci\u00f3n y en su caso aprobaci\u00f3n de la reforma de las reglas de operaci\u00f3n de los \u00f3rganos colegiados con fundamento en el art\u00edculo 10 fracci\u00f3n 4 de la ley del instituto del fondo nacional de la vivienda para los trabajadores punto 13 consideraci\u00f3n y en su caso aprobaci\u00f3n de la reforma el estatuto org\u00e1nico del instituto del fondo nacional de la vivienda para los trabajadores con fundamento en el art\u00edculo 10 fracci\u00f3n 4 de la ley del infonavit punto 14 consideraci\u00f3n y en su caso aprobaci\u00f3n de la reforma al c\u00f3digo de \u00e9tica del instituto del fondo nacional de la vivienda de los trabajadores con fundamento el art\u00edculo 10 fracci\u00f3n 9 de la ley del instituto del fondo nacional de la vivienda para los trabajadores no se preocupen ya viene el \u00faltimo punto el punto 15 y lo leo consideraci\u00f3n y en su caso aprobaci\u00f3n de la pol\u00edtica de tratamiento y gesti\u00f3n de datos personales con fundamento el art\u00edculo 10 fracci\u00f3n 10 de la ley del infonavit les comento integrantes de esta asamblea dado que estos asuntos han sido ampliamente discutidos y consensuados en los distintos \u00f3rganos colegiados as\u00ed como las comisiones primera y segunda esta presidencia le solicita obviar el particular desahogo en la discusi\u00f3n de estos puntos por lo que procedo a preguntarles se\u00f1ores y se\u00f1oras asamble\u00edstas si aprueban en los t\u00e9rminos acordados y en caso de estar de acuerdo si levantan su mano pues qu\u00e9 bueno que pudimos pasar la mayor parte de los puntos de esta asamblea y han sido aprobados y pasamos ahora un par de puntos que son para que se enteren los se\u00f1ores y se\u00f1oras asamble\u00edstas el punto 16 es el informe sobre el seguimiento a las recomendaciones emitidas por la asamblea general y el punto 17 es la presentaci\u00f3n de otros dict\u00e1menes emitidos por el auditor externo correspondientes al ejercicio 2000 21 el 17.1 los estados financieros del fondo de apoyo a las necesidades de vivienda de los trabajadores el fun beat se\u00f1oras y se\u00f1ores asamble\u00edstas se les informa estos puntos anteriores para su conocimiento les pido que se den por enterados muchas gracias se\u00f1ores asamble\u00edstas y pasamos al punto 18 lectura y en su caso aprobaci\u00f3n de los acuerdos tomados por esta asamblea general en su sesi\u00f3n ordinaria n\u00famero 125 con fundamento en la regla 78 p\u00e1rrafo 2 de las reglas de operaci\u00f3n de los \u00f3rganos colegiados del instituto del fondo nacional de la vivienda para los trabajadores se informa que el documento fue puesto a su consideraci\u00f3n con debida antelaci\u00f3n por lo que amablemente solicit\u00f3 a las se\u00f1oras y se\u00f1ores asamble\u00edstas dispensar su lectura pregunt\u00f3 a las y los miembros de la asamblea si se aprueba el documento previamente remitido si es as\u00ed les pido si levantan su mano muchas gracias por obviar la lectura de este acuerdo continuamos con el punto 19 en pcs empieza la parte interesante en esta celebraci\u00f3n del 50 aniversario del infonavit que son los mensajes de los representantes de los sectores y director general del instituto del fondo nacional de la vivienda para los trabajadores y en primer instancia se invita a hacer uso de la palabra en el p\u00f3dium al director sectorial de los trabajadores y paisano mario mac\u00edas robles para que dirija el mensaje de su sector adelante mario' [Aplausos] licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos se\u00f1or presidente la asamblea amigo y paisano si es se\u00f1or director general del instituto tengo el honor y la responsabilidad de expresar una ocasi\u00f3n tan significativa el sentir del sector de los trabajadores quienes son justamente los mandatarios en esta instituci\u00f3n de la rep\u00fablica al cabo de 50 a\u00f1os de trabajos el instituto ha otorgado un poco m\u00e1s de 12 millones de cr\u00e9ditos convirti\u00e9ndose en un factor clave para el desarrollo del pa\u00eds de su econom\u00eda y del bienestar de las familias obreras desde la primera asamblea general correspondiente ya a la gesti\u00f3n del director carlos mart\u00ednez vel\u00e1zquez nuestro sector encontr\u00f3 importantes coincidencias con su agenda de trabajo por eso ya una vez puesta en marcha el portafolio de productos derivados de las reformas del 2020 al iniciar una d\u00e9cada m\u00e1s de vida institucional el sector de los trabajadores se ha fijado tres grandes objetivos el primero es el de incrementar de manera de manera ordenada y responsablemente el n\u00famero de cr\u00e9ditos para vivienda para atender a los trabajadores derechohabientes de todos los niveles salariales pero particularmente a los que menos ganan es indispensable as\u00ed lo creemos reconocer que la colocaci\u00f3n de cr\u00e9dito ha venido cayendo sistem\u00e1ticamente en los \u00faltimos seis a\u00f1os por lo que es m\u00e1s inquietante que la proporci\u00f3n correspondiente a la vivienda econ\u00f3mica y popular es cada vez cada vez menor su oferta por eso debemos de esforzarnos para atender las necesidades de vivienda de las decenas de miles de trabajadores y familias empiezan a poblar inclusive ya se\u00f1or presidente los entornos de las grandes obras de infraestructura regional impulsadas impulsadas por su gobierno entendemos el estado mexicano no permitir\u00e1 que la especulaci\u00f3n y el desorden se apropien de los beneficios sociales que van a generar estos proyectos para contribuir a este objetivo de elevar y acelerar la colocaci\u00f3n de cr\u00e9ditos de calidad de direcci\u00f3n sectorial a nuestro cargo con el mandato de los se\u00f1ores asamble\u00edstas y consejeros de nuestro sector seguir\u00e1 trabajando en el proceso de capacitaci\u00f3n y acreditaci\u00f3n de muchos compa\u00f1eros y compa\u00f1eras deseosos en todas las organizaciones sindicales de formarse un maestro sindical certificado como la figura m\u00e1s id\u00f3nea para llegar a todo el territorio e informar al trabajador para que decida en plena libertad como ejercer su cr\u00e9dito acabando tambi\u00e9n con el nefasto coyotaje el segundo objetivo indeclinable para nuestro sector es el de asegurar la calidad integral la seguridad y dignidad de las viviendas que ser\u00e1n habitadas por las familias obreras de mexico financiadas por el instituto coincidimos claramente con usted se\u00f1or presidente no queremos para las familias de compa\u00f1eras y compa\u00f1eros trabajadores el ahogo de cuatro paredes de 38 metros cuadrados compromet\u00e1monos todos en esta ocasi\u00f3n del 50 aniversario del instituto para ser posible que gradualmente la superficie m\u00ednima de las viviendas financiadas por el instituto sea de por lo menos 50 metros cuadrados como un est\u00e1ndar de vivienda adecuada para nuestro nuestra joven sociedad en la misma direcci\u00f3n buscaremos como sector sustituir el n\u00famero el numeroso y escasamente \u00fatil seguro de calidad que ahora paga el derechohabiente por una f\u00f3rmula que protege y preserva eficazmente el patrimonio inmobiliario la plusval\u00eda y la habitabilidad de la vivienda obrera y tenemos finalmente el tercer objetivo estrat\u00e9gico cumplir nuestro deber de preservar y acrecentar el fondo nacional de la vivienda en acatamiento al mandamiento constitucional y legal que se\u00f1ala la obligaci\u00f3n de constituir dep\u00f3sitos en favor de los trabajadores y establecer un sistema de financiamiento que permita otorgarles cr\u00e9dito y suficiente para que adquieran en propiedad de tales habitaciones y en su caso por decisi\u00f3n expresa de cada trabajador transferirlos para fortalecer su pensi\u00f3n en caso de retiro los cit\u00f3 textualmente para que se escuche claro porque nunca faltan ni se cansan y les hab\u00edan intentado sustraer estos fondos para fines distintos a los de la vivienda se\u00f1or presidente y esto desde luego jam\u00e1s pero jam\u00e1s van a permitirlo nuestros sindicatos dirigentes que hoy est\u00e1n aqu\u00ed presentes ni los propios trabajadores sobre todo sabemos se\u00f1or presidente que usted coincide firmemente en este asunto tan inquietante solo basta recordar lo que nos dijo a nuestros consejeros en este mismo palacio el 13 de octubre de 2020 cuando usted invit\u00f3 al consejo de administraci\u00f3n a reunirse con usted cuando nos pregunt\u00f3 si est\u00e1bamos de acuerdo los sectores en que el dinero del infonavit se fuera a otros lugares con el gancho con el garlito de que se pudiera administrar mejor fue un rechazo un\u00e1nime de los tres sectores a esta pretensi\u00f3n de desviar los dineros del fondo a otros objetivos ignorando estos son propiedad exclusiva de todos y cada uno de los derechohabientes del instituto y a usted all\u00ed manifest\u00f3 expresamente que tambi\u00e9n coincida con nosotros llegando a este punto mis compa\u00f1eras y compa\u00f1eros consejeros y asamble\u00edstas encabezados por el se\u00f1or senador don carlos aceves del olmo me han encomendado reconocerle el invaluable gesto pol\u00edtico para conectar para con el tripartismo al dar cauce adecuado a nuestras inquietudes y propuestas en torno a la iniciativa de reformas a la ley del infonavit presentada en su momento por usted ante el congreso de la uni\u00f3n es esta sin duda la raz\u00f3n fundamental tambi\u00e9n de nuestro razonado optimismo ante el futuro inmediato la certidumbre de saber ese camino a un lado de un presidente que busca aut\u00e9nticamente el bienestar del trabajador de quien ha promovido las mayores alzas otorgadas al salario m\u00ednimo en d\u00e9cadas que reform\u00f3 el sistema de pensiones en favor de un retiro digno que corrigi\u00f3 el abuso el trabajo tercer tercerizado es decir el outsourcing y por supuesto el promotor de esta profunda reforma de la ley del infornavit estando impulso a la vivienda obrera con calidad y con autonom\u00eda y libertad para que los trabajadores ido en donde vivir y c\u00f3mo ejercer su cr\u00e9dito nos preocupa mucho por supuesto el crecimiento de la cartera vencida sabemos que se trata de un proceso multifactorial hist\u00f3rico estrechamente vinculado a las debilidades e injusticias del mercado laboral de nuestro pa\u00eds as\u00ed como la dinama din\u00e1mica regional sectorial y de los mercados internacionales sin embargo a m\u00ed lo digo muy claramente y con respeto lo que no debemos permitir es que sean causas estrictamente burocr\u00e1ticas o apreciaciones subjetivas sobre distintas opciones de pol\u00edtica lo que afecte la sana capitalizaci\u00f3n del instituto estamos seguros esto tambi\u00e9n lo digo con mucha claridad de que los tres sectores y la administraci\u00f3n no quitaremos el dedo del rengl\u00f3n hasta revertir este indicador indeseable se\u00f1oras y se\u00f1ores asamble\u00edstas se\u00f1oras y se\u00f1ores invitados ellos gobernadores ciudadano presidente la rep\u00fablica el nuevo infonavit que queremos para las pr\u00f3ximas d\u00e9cadas ha de estar hecho de medidas innovadoras responsables proactivas se trata de hacer valer esto no es peso en el mercado inmobiliario habitacional pero de forma ordenada y transparente no como en el pasado tuvo excesos y abusos tenemos que salir de nuestras oficinas para acudir a todas las metr\u00f3polis y ciudades medias a promover activamente proyectos en todas las l\u00edneas y productos hasta llegar a atender a ese 59% de los trabajadores ya pre calificados que reciben ingresos menores a 12 mil pesos mensuales a esos 3 millones 900 mil derechohabientes que requieren viviendas de precio menor a los 500 mil pesos para el sector de los trabajadores el objetivo central del infonavit de cara a las pr\u00f3ximas d\u00e9cadas de operaci\u00f3n es elevar exponencialmente el n\u00famero de viviendas financiadas aprovechando con eficiencia y responsabilidad los excedentes de la disponibilidad financiera del instituto el infonavit que necesita m\u00e9xico no es una financiera acumulando ingresos y engrosando un fondo de inversiones a costa de los trabajadores sino una instituci\u00f3n el privilegio el mandato hipotecario de esto es tratar de darle un hogar a los millones de los ambientes que lo necesitan y hemos de decir el infonavit que queremos los trabajadores debe de ser un infonavit fincado en un tripartismo capaz de ejercer con madurez o autonom\u00eda de gesti\u00f3n y mantener su independencia pero con responsabilidad con transparencia con rendici\u00f3n de cuentas y sobre todo dando buenos resultados a toda la clase obrera de m\u00e9xico ahora que nuestra naci\u00f3n enfrenta una serie de crisis global el di\u00e1logo social est\u00e1 vivo en el instituto como un gran activo para forjar los acuerdos eviten cualquier afectaci\u00f3n a nuestras metas en esta delicada coyuntura que enfrentamos cuenta usted se\u00f1or presidente con el pueblo trabajador organizado en un sindicalismo plural pero agrupado en torno a la vivienda como palenque como palanca del bienestar que el m\u00e9xico merece unidos en el tripartismo respaldados por la fuerza en nuestros sindicatos comprometidos por la lealtad de las y los trabajadores conoces analistas consejeros y comisionados somos trabajadores siguiendo a trabajadores es cu\u00e1nto gracias [Aplausos] pues nos invita ahora a hacer uso de la palabra a jos\u00e9 medina-mora icaza presidente de la coparmex que dirigir\u00e1 el mensaje del sector empresarial [Aplausos] ah 50 a\u00f1os de cumplir el sue\u00f1o de millones de trabajadores de tener su casa propia su segunda piel saludo al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador muchas gracias presidente por acompa\u00f1arnos en esta asamblea justo cuando cumplimos 50 a\u00f1os esta gran instituci\u00f3n estima dos asamble\u00edstas estimados consejeros de los sectores de los trabajadores en las empresas y del gobierno carlos mart\u00ednez director general del infonavit rogelio caso secretario general del infonavit invitados especiales se\u00f1oras y se\u00f1ores me dirijo en esta 125 honorable asamblea general del infonavit a nombre de m\u00e1s de un mill\u00f3n de empresas que de alguna manera tributan a estar afiliados al infonavit y que cotizan aportando el 5 por ciento del salario de m\u00e1s de 21 millones de trabajadores estas empresas est\u00e1n agrupadas en organismos como la concam\u00edn presidida por y tocayo pepe auga ver por concanaco por h\u00e9ctor tejada y en coparmex me honro en presidir en tres d\u00edas estaremos celebrando los 50 a\u00f1os del infonavit en posibilidad de hacer realidad este anhelo de millones de trabajadores de tener esa casa propia tenemos que sentirnos orgullosos de los logros que ha tenido el infonavit en estos primeros 50 a\u00f1os de vida ya lo dec\u00eda varios m\u00e1s de 12 millones de cr\u00e9ditos otorgados a lo largo de estos 50 a\u00f1os de una f\u00f3rmula tripartita exitosa un esquema de gobernanza que permite el sector de los trabajadores el de las empresas y el gobierno participemos en estos \u00f3rganos de gobierno para llevar con \u00e9xito estos primeros 50 a\u00f1os de vida este principio democr\u00e1tico que ya lleva cinco d\u00e9cadas de vida y que permite fortalecer la instituci\u00f3n del infonavit a 50 a\u00f1os de su fundaci\u00f3n reconocemos la visi\u00f3n y el compromiso de los fundadores tengo aqu\u00ed conmigo un original del acta constitutiva del infonavit de hace 50 a\u00f1os yo pido un aplauso para los fundadores de esta gran instituci\u00f3n [Aplausos] como ya lo comentaba mario si tenemos un desaf\u00edo es fortalecer y ampliar la funci\u00f3n social del instituto ante un entorno econ\u00f3mico adverso tenemos que cuidar los recursos de los trabajadores el dinero que tiene el infonavit pertenece a los trabajadores y nuestra responsabilidad es cuidar esos recursos y as\u00ed poder contribuir al bienestar de las familias est\u00e1 misi\u00f3n del infornavit es si el financiamiento sustentable para el beneficio de m\u00e1s trabajadores tenemos que ampliar los cr\u00e9ditos en donde haya vivienda de calidad donde haya un entorno urbano armonioso y condiciones de movilidad s\u00ed desde luego preocupa y es imperativo reducir la cartera vencida actualmente llega al 17 por ciento esto se compara a la banca comercial aunque es una orientaci\u00f3n diferente con un 5 por ciento de cartera vencida hay que recordar que cada cr\u00e9dito en impago significa un trabajador que est\u00e1 en riesgo de no poder concretar su patrimonio cada cr\u00e9dito en impago significa que una familia bastante la incertidumbre de su vivienda afortunadamente en el cierre del 2021 se aprob\u00f3 una pol\u00edtica de cobranza social esto ha permitido que 75 mil trabajadores se hayan puesto al corriente en sus pagos y esto hay que celebrarlo pero no podemos dejar de ver que hay 730 mil trabajadores que tenemos que ayudar para lograr que est\u00e9n en las condiciones normales de pago un enorme reto que tenemos en el instituto ya lo mencion\u00f3 vario es como dar m\u00e1s cr\u00e9ditos a los trabajadores con menores ingresos en ese sentido apreciamos la participaci\u00f3n en los consejos de administraci\u00f3n cada mes el secretario de hacienda- rogelio ram\u00edrez de la o para ayudarnos en esta parte de fortalecer financieramente al instituto dentro de las propuestas que como sector empresarial hacemos desde luego el empresariado ha sido un actor central en el desarrollo nacional hemos participado en la formaci\u00f3n de instituciones pol\u00edticas sociales econ\u00f3micas y culturales en ese sentido en esta manera de participar han sido parte de este m\u00e9xico actual y desde luego estamos trabajando por tener un mejor m\u00e9xico en ese sentido cuenten con que el sector empresarial estar\u00e1 trabajando para tener un m\u00e9xico con vivienda digna en ese sentido tambi\u00e9n en el sector empresarial vemos a la empresa como un veh\u00edculo del cambio una buena parte de los desaf\u00edos que tenemos en el pa\u00eds nos toca a las empresas resolverlo y resolverlo dentro de la empresa temas como la pobreza educativa tenemos que hacernos cargo de ayudar a nuestros trabajadores puedan completar su educaci\u00f3n formal que de alguna manera tuvieron que dejar para incorporarse a la vida laboral pero en el mismo sentido tenemos que tomar la responsabilidad de ayudar a nuestros trabajadores en aspectos como pobreza de salud pobreza patrimonial y tomamos desde el sector empresarial esta responsabilidad nos toca a las empresas ante estos grandes desaf\u00edos que tenemos el compromiso social empresarial que asumimos los empresarios implica respetar los derechos de los trabajadores respetar sus prestaciones respetar su antig\u00fcedad el darnos de alta con el 100% de sus ingresos pero al mismo tiempo comprometernos a respetar la ley de tal manera que logremos ese estado de derecho y al mismo tiempo los empresarios de mexico se\u00f1or presidente le confirmamos que le apostamos a m\u00e9xico apostamos a invertir en mexico este es nuestro pa\u00eds y aqu\u00ed es donde apostamos para salir adelante y un breve comentario con respecto a la importancia de los salarios hemos promovido desde comparmex la importancia de subir los salarios m\u00ednimos ya logramos que est\u00e9n al nivel de la l\u00ednea el bienestar individual que a una persona le alcance un salario m\u00ednimo para la canasta alimentaria el siguiente objetivo es la l\u00ednea del bienestar familiar nos dice el inegi en una familia promedio hay cuatro personas dos trabajan tenemos que lograr que con dos salarios m\u00ednimos cuatro personas de esa familia tengan acceso a la a alimentaria eso que en coparmex llamamos el salario digno la invitaci\u00f3n que hemos hecho a las empresas no nos esperemos a que sube el salario m\u00ednimo de esos niveles cada empresa en la medida sus posibilidades de una vez al menos pague esos salarios dentro de la empresa esto es parte del compromiso social empresarial que hacemos vigente en este d\u00eda el 2021 fue un a\u00f1o muy complejo parte de una pandemia que nos afect\u00f3 en muchos aspectos en donde pues en el 2020 hab\u00edamos perdido un 1.1 millones de empleos formales en 5 meses luego tardamos 17 meses en recuperar los empleos perdidos sin embargo tomamos la responsabilidad se\u00f1or presidente de la generaci\u00f3n de m\u00e1s empleos los que ten\u00edamos que haber generado durante el 2020 y 2021 estamos impulsando las inversiones para que se creen y se generen esos empleos en ese a\u00f1o tan dif\u00edcil la aportaci\u00f3n de las empresas fueron 150 mil millones de pesos quiere decir estamos en cumplimiento con esa obligaci\u00f3n que tenemos para este 2022 tenemos nuevos desaf\u00edos desde luego en un entorno internacional de alta inflaci\u00f3n en este caso no tiene que ver con condiciones de nuestro pa\u00eds o con condiciones financieras sino derivado de la pandemia se han roto las cadenas derivado de la guerra de rusia en ucrania pero desde luego tenemos que contener en la medida de lo posible esta est\u00e1 subida de la inflaci\u00f3n la subida de los precios y en ese sentido decimos presidente que estaremos atentos a que en el di\u00e1logo que se ha abierto podamos llegar a un acuerdo que nos permita contener un poco aunque sea dado que son factores internacionales y que no suba m\u00e1s la inflaci\u00f3n porque esto afecta directamente al poder adquisitivo del salario de los trabajadores estamos convencidos que con el di\u00e1logo entre los tres sectores podremos lograr ese acuerdo esos acuerdos para el bienestar de los trabajadores no nos asusta pensar diferente al contrario el pensar diferente ayuda a enriquecer las propuestas y eso es lo que tenemos que hacer que cada quien exprese libremente su punto de vista y con esto podamos enriquecer las propuestas este di\u00e1logo que el a\u00f1o pasado se\u00f1or presidente usted permiti\u00f3 que se abriera en la ley en materia de subcontrataci\u00f3n y que esto nos permiti\u00f3 que lleg\u00e1ramos un buena un buen acuerdo porque ganamos las tres partes los trabajadores las empresas y el gobierno eso debe de ser la manera en que trabajemos los tres sectores a partir del di\u00e1logo y cierro con una reflexi\u00f3n es que anteriormente las empresas los organismos empresariales pens\u00e1bamos que con que hubiera crecimiento econ\u00f3mico todo se resolv\u00eda porque el crecimiento econ\u00f3mico la inversi\u00f3n inversi\u00f3n genera empleo un empleo bien remunerado logra que se distribuya la riqueza pero cuando vemos que ha habido crecimiento econ\u00f3mico y que la pobreza y desigualdad en lugar de bajar han subido o se ha hecho reflexionar que requerimos un modelo diferente lo que proponemos es un modelo de desarrollo inclusivo esto quiere decir que el desarrollo econ\u00f3mico tiene que ir de la mano del desarrollo social y de la mano del desarrollo ecol\u00f3gico sustentable pudi\u00e9ramos decir el piso o sea el desarrollo social que nadie se quede afuera y el techo el desarrollo ecol\u00f3gico sustentable de tal manera que no utilicemos m\u00e1s recursos los que el planeta puede regenerar y con esto agradeciendo la oportunidad de ser el orador por parte del sector empresarial nos comprometemos a este trabajo en conjunto diciendo que nadie es mejor que todos juntos [Aplausos] m vuelvo a tomar el rol de presidente de la asamblea para invitar a hacer el uso de la palabra en el podium rom\u00e1n guillermo meyer falc\u00f3n secretario de desarrollo agrario territorial y urbano quien dirigir\u00e1 el mensaje del sector gobierno adelante romana muchas gracias manuel l\u00f3pez obrador presidente de mexico carlos mart\u00ednez director general del infonavit compa\u00f1eras y compa\u00f1eros del gabinete de los distintos \u00f3rdenes de gobierno del congreso de la uni\u00f3n como representantes de los tres sectores del infonavit medios de comunicaci\u00f3n y todos los que aqu\u00ed estamos hoy y presentes a 50 a\u00f1os de la creaci\u00f3n del infonavit creo que es momento de reflexionar de lo que representa la pol\u00edtica nacional de vivienda y qu\u00e9 es lo que representa la vivienda para todos nosotros para todos los mexicanos fue a mediados del 2017 cuando el entonces licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador hoy presidente de la republica conform\u00f3 peque\u00f1os equipos de trabajo t\u00e9cnicos la indicaci\u00f3n era que conformar\u00e1n las pol\u00edticas p\u00fablicas que si llegara a ser el caso se gestionar\u00e1n y sin pulsar nos dimos a la tarea a conformar no m\u00e1s de 110 sesiones de trabajo en un a\u00f1o y medio era una cuesti\u00f3n todos los d\u00edas de lunes a viernes mesas de trabajo en materia de vivienda desarrollo urbano y pol\u00edtica agraria terminamos con un documento que es la pol\u00edtica nacional de vivienda un documento muy claro muy preciso que tiene tres premisas la primera que el rezago habitacional a nivel nacional se centra en el centro y sur del pa\u00eds mayoritariamente 2 que el 75% 80% de las acciones para poder atender ese rezago se resuelven con acciones de mejoramiento y ampliaci\u00f3n de la vivienda ya existente a nivel nacional y 3 pr\u00e1cticamente que se tiene un modelo fragmentado de la vivienda con su entorno de la vivienda con su medio natural con su propia ciudad eso nos ha llevado a tener al d\u00eda de hoy 650 mil viviendas abandonadas a nivel nacional su mayor\u00eda en los estados norte del pa\u00eds y que eso si lo juntamos es pr\u00e1cticamente la zona metropolitana de puebla que hoy en d\u00eda est\u00e1 abandonada dicho esto al llegar al carro nos pusimos a la tarea de poder definir ciertas l\u00edneas muy precisas de trabajo la primera es que la autoproducci\u00f3n es el eje central de la pol\u00edtica nacional de vivienda ya sea el infonavit la propia comisi\u00f3n nacional de vivienda sociedad hipotecaria federal o fovissste es agrupar al sector en su conjunto entendiendo que el rezago habitacional tiene forma tiene geograf\u00eda y tiene forma de solucionarse de forma muy puntual y que son los trabajadores los que tienen conocimiento propio de c\u00f3mo atender sus propias necesidades si se tiene que cambiar una losa si se tiene que comprar un rotoplas si se tiene que mejorar el ba\u00f1o o se tiene que ampliar una rec\u00e1mara hemos entregado m\u00e1s de 2 millones de cr\u00e9ditos y apoyos directos a las familias con mejores tasas mejores mecanismos de poder atender sus necesidades como hoy en d\u00eda que se puede ya comprar un terreno de forma propia con el cr\u00e9dito infonavit entendimos finalmente que la vivienda por s\u00ed sola conceptualizada por s\u00ed sola es un error la vivienda es un componente es el 80% de las estructuras la estructura urbana son las viviendas lo dem\u00e1s es lo que conecta la vivienda es el espacio p\u00fablico que es el equipamiento que es la infraestructura que son esos elementos que van generando esa comunidad y es por eso que hemos puesto atenci\u00f3n en esos detalles en esos espacios p\u00fablicos en esos equipamientos centros deportivos en esas escuelas en esas secundarias en esos mercados en esos centros de salud porque es la conformaci\u00f3n del elemento que sustenta la vivienda es la comunidad sin m\u00e1s se\u00f1or presidente que sea yo comentar que enderezamos la pol\u00edtica nacional de vivienda muchas gracias [Aplausos] a continuaci\u00f3n se proyecta un breve v\u00eddeo previo al mensaje que dirigir\u00e1 el director general del infonavit carlos mart\u00ednez vel\u00e1zquez adelante con el v\u00eddeo cuando un trabajador mexicano despierta no solo se levanta \u00e9l se levanta todo el pa\u00eds se levanta su presente se levanta su futuro y es que los trabajadores mexicanos estamos hechos de un material \u00fanico dedicaci\u00f3n compromiso resistencia fue una mezcla firme y que no se resquebraja ante nada por eso hoy infonavit agradece y reconoce la labor de toda la fuerza trabajadora mexicana esta fuerza que al levantarse sostiene y seguir\u00e1 sosteniendo a m\u00e9xico que quede claro hoy a 50 a\u00f1os de existir infonavit es de los trabajadores y lo seguir\u00e1 siendo no hay vuelta atr\u00e1s por eso queremos que conozcas todos los nuevos cr\u00e9ditos infonavit entrando a infonavit f\u00e1cil punto de mx cr\u00e9ditos hechos para los trabajadores y de los trabajadores a ellos hoy les decimos para [M\u00fasica] infonavit de los trabajadores para los trabajadores [M\u00fasica] hacer uso de la palabra del podium a carlos mart\u00ednez vel\u00e1zquez director general del infonavit para que dirige a su mensaje adelante carlos muchas gracias presidenta andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador jefa de gobierno asamble\u00edstas gobernadores gabinete legal y ampliado que nos acompa\u00f1an buenos d\u00edas es un d\u00eda hist\u00f3rico para la clase obrera de m\u00e9xico celebramos que el infonavit llega a su 50 aniversario en el momento c\u00faspide de una transformaci\u00f3n profunda que tiene como objetivo central poner primero a las y los trabajadores privadas tenemos el honor celebrar a esta asamblea en palacio nacional con la distinguida presencia del presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador para dimensionar la importancia de nuestra transformaci\u00f3n es importante hacer un breve recorrido por la historia por su pasado contextualizar el presente y delinear el futuro los derechos de los trabajadores est\u00e1n vinculados al derecho de la vivienda de forma indisoluble son parte de la misma historia una de las primeras referencias a la vivienda como derecho laboral la encontramos en el manifiesto y programa del partido liberal mexicano de 1906 escrito por los hermanos flores mag\u00f3n en el que se establec\u00eda que los patrones ten\u00edan la obligaci\u00f3n dar alojamiento a los trabajadores consecuencia de la revoluci\u00f3n y la lucha obrera el constituyente de 1917 retom\u00f3 dicha idea y la plasm\u00f3 en el art\u00edculo 123 constitucional pas\u00f3 m\u00e1s de medio siglo para que se diera vida este art\u00edculo y se instituyera gracias al di\u00e1logo social el sistema de cr\u00e9dito para financiar la vivienda obrera con la expedici\u00f3n de la ley del infonavit entr\u00f3 en vigor hace 50 a\u00f1os el primero de mayo de 1972 de forma paralela se desarroll\u00f3 la agenda urbana en 1976 se public\u00f3 la ley de asentamientos humanos y fue hasta 1983 es incorporar la constituci\u00f3n pol\u00edtica en el art\u00edculo cuarto la vivienda como un derecho constitucional en el infonavit se han conjugado ambos derechos y su historia se ha conformado en diferentes simples en algunos periodos se favoreci\u00f3 a los sindicatos y sus l\u00edderes que manejaron la vivienda como una prebenda para fortalecer su posici\u00f3n pol\u00edtica en a\u00f1os m\u00e1s recientes se favoreci\u00f3 a supuestos empresarios que se enriquecieron a costa de los trabajadores construyendo fraccionamientos alejados sin servicios que da\u00f1aron el medio ambiente en ambos extremos el infonavit a en vez de funcionar como una instituci\u00f3n de seguridad social para los trabajadores funcionaba como una agencia de intereses particulares afortunadamente el proceso pol\u00edtico y legislativo permiti\u00f3 en la ley del infonavit se fuera modernizando incorporando las victorias de las luchas obreras y sociales tuvo que llegar la presente transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica nacional para reivindicar los derechos de los obreros democracia sindical aumento a los salarios mejora de sus pensiones evitar abusos en la subcontrataci\u00f3n y ampliar su derecho a una vivienda adecuada as\u00ed llegamos a este 50 aniversario 12 millones de cr\u00e9ditos despu\u00e9s renovados y habiendo ganado la confianza de las y los trabajadores terminando con deudas impagables administrando con austeridad y rectitud impulsando un modelo de vivienda humanista que pone primero a las personas trabajando de la mano de los sindicatos est\u00e1n convencidos de la importancia de garantizar la calidad de la vivienda colaborando con los empresarios que tienen dimensi\u00f3n social y est\u00e1n dispuestos a sacrificar utilidades con tal de construir espacios dignos para las personas en cada rubro se\u00f1or presidente trabajamos arduamente para estar a la altura de la exigencia de la clase obrera a la que el infonavit pertenece llegar a este punto no ha sido f\u00e1cil pero nos motiva a consolidar esta visi\u00f3n social del infonavit en donde ponemos primero a los m\u00e1s pobres para ello impulsamos tres estrategias frente a los retos que enfrentamos la primera es hacer m\u00e1s con menos a pesar de resistencias internas y externas aplicar medidas de austeridad implic\u00f3 cambiar radicalmente la l\u00f3gica de operaci\u00f3n del infonavit se dec\u00eda cuando llegue el presupuesto con el que trabajar\u00edamos apenas nos alcanzar\u00eda sin embargo en el primer a\u00f1o logramos ahorros por 2.300 millones de pesos y en t\u00e9rminos reales en estos tres a\u00f1os hemos reducido en m\u00e1s de 20 por ciento el gasto operativo ni siquiera la pandemia nos alej\u00f3 del objetivo de la austeridad en esos d\u00edas aceleramos la digitalizaci\u00f3n de servicios y el reacondicionamiento de oficinas trabajar a distancia y continuar atendiendo a millones de trabajadores y trabajadoras en todo el pa\u00eds la emergencia sanitaria mostr\u00f3 lo mejor de cada uno de nosotros y permiti\u00f3 que el infonavit contribuyera a mantener en la econom\u00eda a 2.3 millones de personas y empleos reestructurar 450 mil cr\u00e9ditos y diferir saldos que suman 142 mil millones de pesos no hay mayor privilegio en la vida que dirigir a una instituci\u00f3n p\u00fablica en tiempos de crisis y sobre todo con su respaldo se\u00f1or presidente su liderazgo democr\u00e1tico y transformador as\u00ed como la convicci\u00f3n de salir adelante fueron clave para que nuestros 5.000 colaboradores y eran lo mejor de s\u00ed para mantener el \u00e1nimo ante la adversidad hoy nos acompa\u00f1an aqu\u00ed adelante cinco mujeres que llevan m\u00e1s de 30 a\u00f1os de trayectoria laboral en el infonavit en representaci\u00f3n de todos nuestros trabajadores con su permiso presidente saludo a luz mar\u00eda norma ang\u00e9lica gloria martha elizabeth y pipa que representan es en fonavi y a todos los trabajadores que estamos sirviendo con pasi\u00f3n y convicci\u00f3n a los trabajadores decorados de m\u00e9xico de coraz\u00f3n muchas gracias la segunda estrategia fue recuperar el enfoque del urbanismo social una ciudad habitable y vivienda para quienes m\u00e1s lo necesitan en el pasado el infonavit permiti\u00f3 financiamiento a viviendas de mala calidad lejos de las ciudades sin servicios y que no les conven\u00edan a los trabajadores se lleg\u00f3 al absurdo que ver en las ciudades puentes que no llevan a ning\u00fan lado s\u00f3lo por el acuerdo con una constructora nosotros nos enfocamos en hacer m\u00e1s flexible el uso del ahorro y hoy todas las personas pueden comprar un terreno comprar la casa que m\u00e1s les guste o construirla tambi\u00e9n pueden unir su cr\u00e9dito con quien m\u00e1s quieran y sin intermediarios adem\u00e1s establecimos las reglas para que toda vivienda financiada tenga servicios b\u00e1sicos est\u00e9 cerca de escuelas centros de salud abasto parques v\u00edas primarias y una norma que evita que los contratos de compraventa enga\u00f1en al trabajador lo anterior no hubiera sido posible el se\u00f1or presidente si en el impulso del secretario meyer en ha insistido en que no podemos heredar a las generaciones futuras el desorden urbano con la convicci\u00f3n de que es posible arreglar lo que en el pasado se hizo mal ba\u00f1amos las obras de regeneraci\u00f3n urbana de ese dato en los municipios m\u00e1s da\u00f1ados por el abandono de vivienda y falta de servicios con la secretaria lo llamar\u00eda alcalde pusimos en marcha todas las reformas en materia laboral compartimos la idea que los derechos laborales no se limitan a los centros de trabajo sino que la planeaci\u00f3n urbana adecuada establece las condiciones para que los derechos humanos se ejerzan plenamente y reconocemos tambi\u00e9n el papel de empresarios comprometidos con m\u00e9xico entendieron que la vivienda no es una mercanc\u00eda tambi\u00e9n reconocemos al sector bancario que ha buscado la inclusi\u00f3n financiera para el bienestar gracias de verdad sin a\u00f1orar esquemas del pasado trabajaron y acompa\u00f1aron nuestro programa confiaron en nosotros y hoy gozan de buena reputaci\u00f3n que les permite prosperar en sus empresas la tercera estrategia puede poner al instituto al servicio de los trabajadores que menos tienen combatiendo la corrupci\u00f3n los conflictos de inter\u00e9s o de grupo como lo he dicho en la toma de decisiones del infonavit se debe ponderar el el trabajador y la garant\u00eda de sus derechos por sobre cualquier inter\u00e9s particular empresa o de utilidades desmontar el sistema de privilegios del antiguo r\u00e9gimen implica presiones para anteponer los intereses de pocos sobre el bienestar de la mayor\u00eda pero nuestro equipo se ha dedicado con unidad y sin descanso a trabajar en beneficio de quienes menos tienen y m\u00e1s lo necesitan en esta tarea recuperamos recursos de fraudes al fondo eliminamos la ciudad est\u00e1s de vivienda y prohibimos cualquier desalojo por causas injustas nos dedicamos pues a hacer realidad un sue\u00f1o compartido familias respaldadas por el estado mexicano para formar un patrimonio en plena libertad y conforme a sus necesidades las cosas cambiaron para bien hoy tenemos las tasas de inter\u00e9s m\u00e1s bajas de la historia y las mantendremos as\u00ed hasta el t\u00e9rmino de la administraci\u00f3n les aseguro estimadas y estimados asamble\u00edstas que gracias al respaldo que ustedes han dado a las pol\u00edticas de esta transformaci\u00f3n cada vez es m\u00e1s lejana la posibilidad de que regrese lo dejan porque los trabajadores no aceptar\u00e1n ni un paso atr\u00e1s a los beneficios que han logrado hoy consolidamos un infonavit que gasta menos y que otorga mayor rendimiento a los trabajadores un instituto que atiende de frente al ciudadano y es motivo de orgullo para todos un infonavit de la gente y no de sus directivos se\u00f1or presidente se\u00f1ores asamble\u00edstas este gobierno seguir\u00e1 haciendo su parte la agenda urbana y laboral son de vanguardia social y se han tenido visto \u00e9xitos indiscutibles en cada una lo que \u00e9l asume es que por sobre cualquier consideraci\u00f3n se buscan las mejores condiciones de vida para los trabajadores mexicanos lo que sigue es demostrar el tripartismo sigue siendo \u00fatil en esta nueva etapa de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico necesitamos empresarios comprometidos con la vivienda que cada vez que piense en una nueva inversi\u00f3n no construir una nueva planta se pregunten d\u00f3nde y c\u00f3mo van a vivir los trabajadores est\u00e1n ah\u00ed y que llegado el momento las empresas acompa\u00f1an al empleado en cada operaci\u00f3n de cr\u00e9dito tambi\u00e9n necesitamos sindicatos que no cesen en su exigencia de una vivienda de mejor calidad condiciones crediticias acordes a la realidad salarial de cada regi\u00f3n del pa\u00eds e informen a la base trabajadora sobre su derecho a la vivienda y lo que el infonavit les ofrece no mentir no robar y no traicionar al pueblo as\u00ed nos lo pidi\u00f3 usted se\u00f1or presidente y as\u00ed lo estamos haciendo no nos vamos a distraer seguiremos transformando desde donde tenemos el honor de servir a mi hijo continuaremos trabajando hasta el \u00faltimo minuto de este gobierno con el m\u00e1s alto sentido de urgencia sin politiquer\u00eda para que la transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica en favor de los m\u00e1s pobres sea completamente irreversible muchas gracias y muchas felicidades a todas ya todos los trabajadores de mexico por estos 50 a\u00f1os de esfuerzo y \u00e9xitos al servicio de las mejores causas del pa\u00eds muchas gracias [Aplausos] a continuaci\u00f3n el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente [M\u00fasica] tengo una buena noticia y vuelve a leer todo esto [Risas] la gente me da mucho gusto que est\u00e9n aqu\u00ed amigas amigos este es un d\u00eda especial este aniversario n\u00famero 50 d el infonavit es una instituci\u00f3n que se ha venido consolidando cada vez m\u00e1s y que es un ejemplo d participaci\u00f3n conjunta de trabajadores empresarios y de las autoridades creo que a eso se debe en mucho su buen funcionamiento porque haya resistido todos los vendavales y ahora creo est\u00e1 en buen momento por lo que se ha informado tanto por la representaci\u00f3n obrera como por la representaci\u00f3n empresarial y el informe de cargos e est\u00e1 bien el infonavit porque tiene reservas en el fondo a\u00fan en circunstancias dif\u00edciles despu\u00e9s de la pandemia y ahora estamos enfrentando los efectos de la guerra de rusia y ucrania seg\u00fan el informe tienen 25 m\u00e1s reservas en el periodo que llevamos en el gobierno han aumentado las reservas y eso es importante [Aplausos] y vale a pensar en las reservas el banco de m\u00e9xico con instituciones permiten saber c\u00f3mo andamos como se est\u00e1 desenvolviendo la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds el caso del banco de m\u00e9xico las reservas se han incrementado en 16 por ciento y hay otros datos el incremento al salario m\u00ednimo la capacidad que hemos tenido para recuperar la econom\u00eda despu\u00e9s de la pandemia el qu\u00e9 no se haya endeudado el pa\u00eds tengamos finanzas p\u00fablicas sanas y que ahora con el descontrol de la econom\u00eda mundial el incremento la inflaci\u00f3n es algo que tenemos enfrentar es un desaf\u00edo es un reto porque la inflaci\u00f3n es un impuesto que permita mucho sobre todo es el impuesto que m\u00e1s afecta la gente humilde la gente pobre en eeuu tienen una inflaci\u00f3n de 8.5 nosotros es 7.5 hemos actuado y hemos podido controlar la inflaci\u00f3n en energ\u00e9ticos nosotros tenemos una inflaci\u00f3n energ\u00e9tico de 0.6 en eeuu 2.5 sin embargo tenemos atender lo que significan los aumentos de precios en alimentos ah\u00ed es donde estamos concentrando nuestra atenci\u00f3n y nuestro esfuerzo y vamos pronto a presentar un plan antiinflacionario y siguiendo el ejemplo de ustedes va a ser un plan concertado e el sector p\u00fablico y el sector privado no vamos a adelanto ah poner precios a los productos no a ver ese control precios vamos a llegar a un acuerdo ya est\u00e1 muy avanzado con los productores con los comerciantes y de esta manera vamos a garantizar una canasta b\u00e1sica y alimentos con precios justos a la gente y que puedan tener lo b\u00e1sico lo fundamental accesible eso ya est\u00e1 a punto de concretarse es la unidad de todos no es la imposici\u00f3n nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y el derecho convenciendo persuadiendo y contamos con el apoyo s luego de los trabajadores y con el apoyo del sector empresarial verdad francisco \u00e9l es el presidente del consejo ordenador empresarial que nos ha apoyado siempre y aqu\u00ed quiero tambi\u00e9n reconocer el apoyo de mario mac\u00edas roble de coparmex est\u00e1 disposici\u00f3n a ayudar antes hab\u00edan resistencias el sector empresarial para los aumentos salarios ahora no ahora hay mucha conciencia en el sector empresarial de que deben de aumentar los salarios m\u00ednimos y se est\u00e1 logrando ha aumentado los salarios t\u00e9rminos reales en un 70% salario m\u00ednimo como no suced\u00eda en d\u00e9cadas y en todos los casos a excepci\u00f3n de un a\u00f1o ha sido por consenso tambi\u00e9n el incremento al salario m\u00ednimo de modo que vamos a enfrentar el problema inflacionario [M\u00fasica] juntos para que no se deteriore el poder adquisitivo del salario y vamos a seguir impulsando el desarrollo del pa\u00eds creo que en materia de vivienda lo que aqu\u00ed se ha dicho es importante importante el compromiso de hacer bien las cosas d hacer buenas viviendas departamentos amplios como lo mencion\u00f3 el representante del sector obrero no huevitos por eso tambi\u00e9n el abandono y muchas unidades habitacionales porque las hicieron en las afueras en barrancas 35 metros cuadrados sin servicios sin transporte entonces eso no vuelva a suceder de amigos viviendas departamentos de buena calidad y con servicios p\u00fablicos tambi\u00e9n es de celebrar el que se haya acordado [M\u00fasica] que haya tenido un consenso para darle m\u00e1s libertades a los trabajadores para hacer de su cr\u00e9dito lo que m\u00e1s les convenga expresiva en su cr\u00e9dito ese es tu dinero y ellos puedan decidir libremente va a comprar una vivienda ya construida que iban a comprar un terreno si van a decidir con empresa inmobiliaria adquieren su departamento pero que no se les vean a los trabajadores como menores de edad que necesitan la intermediaci\u00f3n de tutelaje y lo peor [M\u00fasica] es decir en de coyotes eso se termine y que sean los trabajadores que decidan libremente y seguir cuidando los fondos los trabajadores eso es patrimonio el esfuerzo de millones de trabajadores de cuidar no ponen en riesgo esos fondos que siempre hay la tentaci\u00f3n de quieres usar sus fondos justamente para impulsar el desarrollo para crear m\u00e1s progreso m\u00e1s bienestar m\u00e1s empleos y est\u00e1 muy bien muy bien muy bien muy bien en el discurso [M\u00fasica] pero en los hechos tenemos que cuidar los fondos de los trabajadores porque ese es el futuro de las familias ese es el futuro de los mexicanos todo termin\u00f3 les dije que iba a hablar poco y ten\u00eda ganas de de seguir pero el sol no lo permite adem\u00e1s breve y bueno doblemente bueno este vamos bien muchas felicidades a todas es el plural es el esfuerzo todas y d todos vamos a seguir igual sin relajar la disciplina pensando y estamos viviendo un momento estelar en la vida p\u00fablica que no debemos de perder la oportunidad de participar en la transformaci\u00f3n de nuestro querido m\u00e9xico relajar la disciplina de no hacer historia como lo estamos haciendo entre todas entre todos muchas felicidades muchas gracias [Aplausos] [M\u00fasica] mexicano bien muy bien [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] y [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] y siendo la una de la tarde con cuatro minutos del d\u00eda 28 de abril del 2022 declaro formalmente clausurados los trabajos de la sesi\u00f3n ordinaria n\u00famero 125 de la asamblea general del infonavit muchas gracias presidente constitucional de los estados unidos mexicanos por acompa\u00f1arnos en este d\u00eda tan especial en el 50 aniversario del infonavit as\u00ed como agradecer a las asamble\u00edstas y los asamble\u00edstas al director general del instituto a los directores sectoriales a los oradores de los sectores de los trabajadores y gobierno al secretario general y jur\u00eddico a todas y a todos los presentes especialmente aquellos que les toc\u00f3 la tribuna de sol aunque como podemos ver ya tambi\u00e9n nos toc\u00f3 a nosotros la tribuna de sol muchas gracias sobre todo aquellos que no alcanzaron a tener una gorra para poderse cubrir del sol muchas gracias por su presencia y gracias a los que nos acompa\u00f1an a trav\u00e9s de las redes sociales [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2_n2a6yDKbq2VeVNf-clpkm",
    "playlist_title": "Di\u00e1logos con el sector empresarial",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:04:53.700125"
}