{
    "video_id": "L1kOfwTE4YU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/L1kOfwTE4YU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDe-fsmWytxCDGMP3fqTJfOjFkHeA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=L1kOfwTE4YU",
    "video_title": "Reinicio de trabajos de Central Termoel\u00e9ctrica Huexca. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8856,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1527.31,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 1531.16,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hemos estado atendiendo",
            "start": 1533.42,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "varios temas en la reuni\u00f3n de seguridad",
            "start": 1536.41,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "hoy comenzamos antes de las seis de la",
            "start": 1540.0,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana y apenas estamos terminando pero",
            "start": 1544.03,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "bueno ya estamos aqu\u00ed",
            "start": 1548.71,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "vamos a informarles",
            "start": 1551.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 1553.88,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1555.64,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n d",
            "start": 1557.53,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "reiniciar los trabajos para concluir con",
            "start": 1560.86,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "la termoel\u00e9ctrica de morelos",
            "start": 1565.49,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "que se hab\u00eda quedado",
            "start": 1570.71,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "suspendida esta obra",
            "start": 1575.309,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 1579.13,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "demandas",
            "start": 1582.65,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "campesinos de los habitantes de",
            "start": 1586.83,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "las comunidades de esa regi\u00f3n",
            "start": 1590.429,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "es una obra que s",
            "start": 1595.879,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 hace",
            "start": 1598.6,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "varios a\u00f1os se termin\u00f3",
            "start": 1601.639,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente es muy poco lo que falta",
            "start": 1605.87,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "para que funcione opere",
            "start": 1609.74,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "se trata de una inversi\u00f3n de alrededor",
            "start": 1614.57,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "de 20 mil millones de pesos",
            "start": 1618.049,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "dijimos que es \u00e9l",
            "start": 1622.02,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "al principio que no pod\u00edamos dejar que",
            "start": 1624.25,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "se convirtiera en chatarra est\u00e1 planta",
            "start": 1629.71,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "porque se trata de dinero del",
            "start": 1632.43,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "presupuesto que es dinero del pueblo",
            "start": 1634.84,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1637.86,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 1639.51,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "inicia la operaci\u00f3n de esta planta",
            "start": 1641.159,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "que contar\u00eda con energ\u00eda el\u00e9ctrica para",
            "start": 1645.04,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "todo el estado de morelos",
            "start": 1648.31,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "no se trata de una planta particular",
            "start": 1651.59,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "privada es una planta de la comisi\u00f3n",
            "start": 1656.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "federal de electricidad y la comisi\u00f3n",
            "start": 1659.87,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "federal de la felicidad es una empresa",
            "start": 1662.24,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 1664.58,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "es de todos los mexicanos",
            "start": 1666.15,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "se ha estado",
            "start": 1669.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "atendiendo",
            "start": 1672.75,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "el asunto en lo jur\u00eddico en lo social en",
            "start": 1675.28,
            "duration": 12.87
        },
        {
            "text": "lo ecol\u00f3gico y consideramos que est\u00e1",
            "start": 1682.42,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "todo resuelto",
            "start": 1688.15,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que ya",
            "start": 1690.54,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 1692.89,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "el problema legal",
            "start": 1694.65,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1697.1,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "resolvieron todos los amparos",
            "start": 1698.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1701.69,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "hay un plan para qu\u00e9",
            "start": 1703.16,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 1708.55,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "termoel\u00e9ctrica esta planta inicie sus",
            "start": 1711.059,
            "duration": 8.771
        },
        {
            "text": "operaciones a finales de este a\u00f1o",
            "start": 1715.99,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es una muy buena noticia para eso",
            "start": 1719.83,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "nos van a informar sobre todo este tema",
            "start": 1727.03,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito de que la gente de",
            "start": 1732.27,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "morelos tenga la informaci\u00f3n y todo el",
            "start": 1735.01,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1738.79,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de lo que se est\u00e1 haciendo son de estas",
            "start": 1740.25,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "obras que heredamos",
            "start": 1744.11,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "en problemas",
            "start": 1748.06,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 1751.11,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "no podemos",
            "start": 1753.149,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "permitir",
            "start": 1758.63,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1761.049,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "se trata de inversiones es como",
            "start": 1762.62,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "el tren toluca ciudad de mexico",
            "start": 1766.669,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "ni modo de dejarlo es decir estuvo mal",
            "start": 1770.539,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "planeado cuando ya",
            "start": 1774.889,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "se han invertido m\u00e1s de 60 mil millones",
            "start": 1777.58,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de pesos",
            "start": 1780.82,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "del erario",
            "start": 1782.83,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "del presupuesto",
            "start": 1784.71,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "o los hospitales encontramos",
            "start": 1786.88,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "sin terminar el proceso",
            "start": 1790.96,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "pues tenemos que concluir los por eso",
            "start": 1795.46,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "un distintivo de este gobierno va a ser",
            "start": 1800.3,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "el que no vamos a dejar ninguna obra en",
            "start": 1804.43,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 1808.46,
            "duration": 3.579
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 1810.21,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "terminemos",
            "start": 1812.039,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "nuestro mandato",
            "start": 1814.36,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "no vamos a dejar un tiradero de obras",
            "start": 1817.51,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "como lo que",
            "start": 1820.75,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "recibimos",
            "start": 1823.0,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "entonces vamos a",
            "start": 1825.389,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "a terminar lo que",
            "start": 1827.95,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "este estaba iniciado de tiempo atr\u00e1s",
            "start": 1830.72,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "como es el caso repito de esta planta de",
            "start": 1833.99,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "esta termoel\u00e9ctrica entonces la",
            "start": 1837.83,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "licenciada olga s\u00e1nchez cordero va a",
            "start": 1840.85,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "empezar va a dar la introducci\u00f3n lo que",
            "start": 1842.96,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la legalidad",
            "start": 1846.11,
            "duration": 9.669
        },
        {
            "text": "y luego va a intervenir el licenciado",
            "start": 1851.07,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "manuel bartlett",
            "start": 1855.779,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "director de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 1857.61,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 1859.35,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "posteriormente la doctora blanca jim\u00e9nez",
            "start": 1861.059,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "bueno antes",
            "start": 1865.87,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "la maestra adriana \u00e1lvarez",
            "start": 1868.78,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "posteriormente",
            "start": 1873.01,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la maestra adriana \u00e1lvarez est\u00e1",
            "start": 1876.3,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 1879.18,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "en esto porque desde que da",
            "start": 1881.84,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "subsecretaria de coronaci\u00f3n",
            "start": 1884.559,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "en cargamos que nos ayudar\u00e1 en todo lo",
            "start": 1887.18,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 1892.04,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "ahora ya es la",
            "start": 1895.35,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "directora del banco del bienestar",
            "start": 1897.779,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "pero este est\u00e1",
            "start": 1900.899,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "terminando su",
            "start": 1904.23,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "encomienda",
            "start": 1906.92,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "en este tema de la planta de morelos",
            "start": 1908.98,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "y luego les comentaba la doctora blanca",
            "start": 1914.41,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "jim\u00e9nez directora de conagua",
            "start": 1917.23,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "porque se va a explicar sobre el manejo",
            "start": 1920.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "del agua en la planta y en toda la",
            "start": 1923.4,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 1926.4,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "posteriormente el maestro rom\u00e1n meyer",
            "start": 1929.01,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "y desarrollo urbano porque se van a",
            "start": 1933.83,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "llevar a cabo actions para mejoramiento",
            "start": 1936.169,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "de las comunidades y de los pueblos de",
            "start": 1939.5,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "los municipios de morelos entonces",
            "start": 1943.61,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "empezamos con la licenciada doctora olga",
            "start": 1947.6,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez cordero",
            "start": 1952.7,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todas a todos ustedes",
            "start": 1959.04,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "efectivamente como la cabe se\u00f1alar el",
            "start": 1963.22,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "proyecto integral morelos as\u00ed lo hemos",
            "start": 1965.99,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "llamado pink consiste en la construcci\u00f3n",
            "start": 1969.71,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de dos centrales termoel\u00e9ctricas en la",
            "start": 1973.279,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "comunidad de huesca un gasoducto que",
            "start": 1975.47,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "atraviesa los estados de tlaxcala puebla",
            "start": 1978.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y morelos y un acueducto desde cuautla",
            "start": 1980.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "con la longitud de 10 kil\u00f3metros de",
            "start": 1982.64,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "longitud inicio como lo se\u00f1ala el",
            "start": 1985.279,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "presidente hace varios a\u00f1os en el 2012 y",
            "start": 1988.34,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en el 2019 el presidente orden\u00f3 realizar",
            "start": 1990.95,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "una consulta ciudadana para conocer si",
            "start": 1993.74,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "era deseo de la poblaci\u00f3n el continuar o",
            "start": 1995.659,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "no con el proyecto que estuvo a cargo de",
            "start": 1997.73,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la licencia de diana \u00e1lvarez mouse",
            "start": 1999.83,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "como la mayor parte de las personas",
            "start": 2003.07,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "votaron por el proyecto del 60% algunos",
            "start": 2006.039,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ejidatarios se inconformaron y",
            "start": 2009.549,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "presentaron diversas demandas de amparo",
            "start": 2011.679,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "alegando que el proyecto implicaba la",
            "start": 2013.889,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n del caudal de riego que",
            "start": 2017.409,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "utilizan para sus tierras en dos asuntos",
            "start": 2019.509,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "y ya aqu\u00ed est\u00e1n las l\u00e1minas vamos a",
            "start": 2022.69,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "hacer s\u00faper breves porque tra\u00edamos una",
            "start": 2026.08,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n m\u00e1s larga pero esta es la",
            "start": 2028.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "muy corta en dos asuntos de los que de",
            "start": 2030.46,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "todos los que se interpusieron se",
            "start": 2034.24,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "concedi\u00f3 la suspensi\u00f3n definitiva para",
            "start": 2036.279,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el efecto de no disminuir el agua de",
            "start": 2038.83,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "riego de los ejidos y efecto de",
            "start": 2041.409,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "corroborar si hab\u00eda una afectaci\u00f3n para",
            "start": 2044.23,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "los secretarios se realizaron diversas",
            "start": 2046.509,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "periciales en hidrolog\u00eda forense las",
            "start": 2049.569,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "cuales arrojaron que el proyecto no",
            "start": 2052.839,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "causaba una falta de suministro de agua",
            "start": 2056.01,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "en los canales de riego de los ejidos",
            "start": 2059.109,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "estas fueron periciales de hidrolog\u00eda",
            "start": 2062.02,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "forense",
            "start": 2065.79,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "puntuales con peritos muy profesionales",
            "start": 2067.389,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y ellos arribaron a la conclusi\u00f3n de que",
            "start": 2070.569,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "no causaba una falta de suministro de",
            "start": 2073.389,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "agua en los canales de riego de los",
            "start": 2076.45,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "ejidos actualmente los dos juicios de",
            "start": 2078.94,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "amparo \u00fanicamente vinculados con el",
            "start": 2082.899,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nivel de suministro de agua para el",
            "start": 2085.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "riego se sobreseyeron",
            "start": 2087.099,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "en lo principal y fue confirmada esta",
            "start": 2089.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n del juez de distrito por el",
            "start": 2093.18,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tribunal colegiado de circuito ya que no",
            "start": 2095.16,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "hubo una afectaci\u00f3n a los derechos de",
            "start": 2097.65,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "los ejidatarios",
            "start": 2099.39,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "al haber",
            "start": 2101.859,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "al no haber ninguna suspensi\u00f3n ya",
            "start": 2104.21,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "vigente relacionada con la construcci\u00f3n",
            "start": 2106.369,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "y abastecimiento del acueducto con agua",
            "start": 2109.099,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "procedi\u00f3 a otorgar permisos a la",
            "start": 2112.97,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad para",
            "start": 2115.22,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "continuar con el proyecto",
            "start": 2117.23,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "por lo tanto jur\u00eddicamente jur\u00eddicamente",
            "start": 2119.42,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "est\u00e1n resueltos todos los juicios de",
            "start": 2122.81,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "amparo y jur\u00eddicamente puede continuarse",
            "start": 2125.39,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "con el proyecto muchas gracias",
            "start": 2128.24,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "morelos es uno de los pocos estados que",
            "start": 2140.64,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "no tienen generaci\u00f3n el\u00e9ctrica propia",
            "start": 2143.69,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "y eso significa un problema porque la",
            "start": 2148.14,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "electricidad del estado tiene que",
            "start": 2151.32,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "provenir de otros estados y utilizar",
            "start": 2153.03,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n p\u00e9rdidas etc\u00e9tera de manera",
            "start": 2156.09,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "que la ubicaci\u00f3n de una planta de",
            "start": 2159.54,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n el\u00e9ctrica en el estado",
            "start": 2163.2,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "morelos es un tema importante",
            "start": 2165.78,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "se trata de la instalaci\u00f3n ya concluida",
            "start": 2170.34,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de una planta que se llama ciclo",
            "start": 2174.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "combinado",
            "start": 2177.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "un ciclo combinado es una planta que",
            "start": 2179.04,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "genera electricidad a trav\u00e9s de un",
            "start": 2182.22,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "combustible en este caso es gas y",
            "start": 2185.43,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "combinado porque tambi\u00e9n adem\u00e1s de",
            "start": 2188.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "quemar gas como combustible utiliza el",
            "start": 2190.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vapor que deriva de esa de ese proceso y",
            "start": 2192.72,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tiene otra turbina ciclo combinado es",
            "start": 2196.08,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "una de las tecnolog\u00edas m\u00e1s modernas que",
            "start": 2198.69,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "existen en el mundo es una planta que",
            "start": 2202.41,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "tiene una capacidad de 642 megawatts que",
            "start": 2206.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "significa una planta importante ya de",
            "start": 2209.34,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s importantes del pa\u00eds",
            "start": 2211.8,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "y pertenece a todo un sistema como ya lo",
            "start": 2215.43,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "explicaba la secreta de gobernaci\u00f3n un",
            "start": 2218.49,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "sistema que trae",
            "start": 2220.95,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "desde la conducci\u00f3n del gas hacia la",
            "start": 2223.15,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "planta lo cual es una obra importante",
            "start": 2227.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para dotar de gas que es el",
            "start": 2230.75,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "combustible m\u00e1s v\u00ednculo que puede haber",
            "start": 2233.56,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "en el momento de manera que este sistema",
            "start": 2237.35,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "integral morelos que se llam\u00f3 es una",
            "start": 2240.23,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "obra que implica 20 mil millones de",
            "start": 2244.13,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pesos en su conjunto",
            "start": 2248.6,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el costo de la de la planta es de 616",
            "start": 2250.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares en general son 20",
            "start": 2253.97,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "mil millones de todo el sistema",
            "start": 2256.52,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "esa central",
            "start": 2259.23,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "va a ser pr\u00e1cticamente todo el estado",
            "start": 2261.349,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "morelos",
            "start": 2263.66,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y el estado morelos est\u00e1 creciendo tiene",
            "start": 2264.88,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "zonas industriales importantes turismo",
            "start": 2267.28,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera de manera que es un importante",
            "start": 2270.13,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 2273.54,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "y necesario inmediato y urgente para el",
            "start": 2275.569,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "estado de morelos la planta",
            "start": 2278.539,
            "duration": 10.571
        },
        {
            "text": "dec\u00edamos tiene la virtud de consumir el",
            "start": 2284.49,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "gas y por tanto se va a aportar la cf va",
            "start": 2289.11,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "a poder aportar electricidad con la",
            "start": 2293.58,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "energ\u00eda m\u00e1s limpia que existe en el pa\u00eds",
            "start": 2297.27,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "esta planta",
            "start": 2299.72,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "tiene un sistema de enfriamiento h\u00famedo",
            "start": 2302.65,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "se llama cielo",
            "start": 2305.83,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el calor que se genera es muy intenso en",
            "start": 2307.51,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "este tipo de plantas y requieren siempre",
            "start": 2310.87,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de una manera u otra un experimento y el",
            "start": 2315.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "enfriamiento que se le concedi\u00f3 entonces",
            "start": 2318.49,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hace ya tres a\u00f1os que se le aplic\u00f3 su",
            "start": 2321.04,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "detrimento",
            "start": 2324.73,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "h\u00famedo se llama o sea con agua",
            "start": 2325.27,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "esto gener\u00f3 todo un sistema para proveer",
            "start": 2328.64,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "de agua a la planta para el elemento ya",
            "start": 2332.99,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "la directora de conagua lo va a explicar",
            "start": 2336.769,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s detalle pero lo que es",
            "start": 2339.019,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "importante es que para dotar de esa agua",
            "start": 2343.19,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "necesaria para enfrentar para el",
            "start": 2346.97,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "implemento se hizo todo un trabajo de",
            "start": 2349.19,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "traer aguas negras a una planta de",
            "start": 2352.67,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tratamiento que se hizo que se renov\u00f3",
            "start": 2355.099,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "totalmente la planta de tratamiento de",
            "start": 2357.89,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "las aguas negras genera un beneficio no",
            "start": 2360.74,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "se no contamina los mantos en todo su",
            "start": 2364.849,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "trayecto cellay \u00e9l se le lleva a una",
            "start": 2369.799,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "planta de tratamiento y ese por un juan",
            "start": 2373.069,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "por un por un este acueducto que est\u00e1 a",
            "start": 2375.049,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "punto de terminarse unos cuantos",
            "start": 2378.74,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros quedan",
            "start": 2381.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ese acueducto lo lleva a la planta las",
            "start": 2383.45,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aguas negras no se toman nunca agua del",
            "start": 2386.18,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "r\u00edo porque son aguas negras tratadas",
            "start": 2388.85,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "gris agua gris se llama que es la que se",
            "start": 2393.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "utiliza para enfriar en la planta y la",
            "start": 2396.35,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "planta despu\u00e9s arroja arroja un agua de",
            "start": 2399.32,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "vuelta a tratar a trav\u00e9s del sistema",
            "start": 2403.33,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "este enfriamiento de la planta eso es un",
            "start": 2405.82,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "punto importante no usa agua del r\u00edo y",
            "start": 2410.3,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sin embargo aumenta el caudal del r\u00edo al",
            "start": 2414.14,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "haber llevado el agua el agua a \u00e9ste a",
            "start": 2416.42,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la planta de tratamiento de las aguas",
            "start": 2419.99,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "negras",
            "start": 2421.34,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "el vertido agua tambi\u00e9n tratada o",
            "start": 2423.16,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n limpia por el procedimiento de",
            "start": 2426.19,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "este enfriamiento es muy importante",
            "start": 2430.02,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que hay un hay un convenio con",
            "start": 2433.33,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "los una organizaci\u00f3n se llama surco que",
            "start": 2437.02,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "es la que organizan los campesinos que",
            "start": 2440.74,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tienen los derechos del agua del r\u00edo",
            "start": 2442.99,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cuautla hay un acuerdo con ellos para",
            "start": 2445.09,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pagarles de todas maneras por ese",
            "start": 2447.73,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "servicio se le paga",
            "start": 2450.1,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "a la sociedad surco de los campesinos es",
            "start": 2452.66,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "una obra de enorme importancia estaba",
            "start": 2456.079,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "como lo dice presidente con muchos",
            "start": 2458.329,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "problemas se tardaron en construir un",
            "start": 2460.099,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "problema central en diferentes lugares",
            "start": 2462.74,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "todos est\u00e1n resueltos ha sido un trabajo",
            "start": 2465.02,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "intenso de pr\u00e1cticamente todo el",
            "start": 2468.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gobierno federal que siguiendo",
            "start": 2471.92,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "instrucciones del presidente va a",
            "start": 2473.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "permitir que esta planta que es de",
            "start": 2474.95,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "enorme importancia poderosa planta que",
            "start": 2476.72,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "atiende al estado de morelos en su",
            "start": 2479.51,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente de totalidad y va a",
            "start": 2481.849,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "empezar a producir antes de fin de a\u00f1o",
            "start": 2484.579,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "y muchas veces",
            "start": 2486.95,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "desde que se anunci\u00f3 la consulta",
            "start": 2493.18,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "relativa a la termoel\u00e9ctrica el",
            "start": 2495.22,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "presidente anunci\u00f3 compromisos y apoyos",
            "start": 2496.839,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que redundan en beneficio del uso del",
            "start": 2499.2,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "agua en ese sentido estos beneficios se",
            "start": 2502.089,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "otorgan a trav\u00e9s de diversas",
            "start": 2504.49,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "dependencias como es la comisi\u00f3n federal",
            "start": 2505.66,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "de electricidad con agua y saber en",
            "start": 2507.16,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "obras muy puntuales como por ejemplo los",
            "start": 2510.069,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "revestimientos de canales la",
            "start": 2512.05,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tecnificaci\u00f3n del riego y en su caso",
            "start": 2513.4,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "podr\u00edan ser tambi\u00e9n alguna represa lo",
            "start": 2516.4,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 considerando para 2020 2021",
            "start": 2519.099,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "son 125 millones de pesos en obras que",
            "start": 2521.71,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "definitivamente van a generar mayor",
            "start": 2525.48,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "productividad y desarrollo social la que",
            "start": 2527.5,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "sigue",
            "start": 2529.9,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "posterior a la consulta hubo",
            "start": 2531.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "acercamiento de ejidatarios con dudas y",
            "start": 2532.98,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con algunas preocupaciones con",
            "start": 2535.2,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "diversos temas por lo que el presidente",
            "start": 2537.12,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "me encomend\u00f3 atenderlos e iniciar una",
            "start": 2539.19,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mesa de di\u00e1logo para disipar estas dudas",
            "start": 2541.17,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y poner toda la informaci\u00f3n a su",
            "start": 2544.2,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n tanto del proyecto como del",
            "start": 2546.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "funcionamiento as\u00ed como del uso del agua",
            "start": 2548.49,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "y de temas medioambientales en estas",
            "start": 2550.44,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "mesas estuvieron tambi\u00e9n las",
            "start": 2552.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "dependencias que yo ya les coment\u00e9 se",
            "start": 2554.07,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hicieron varias visitas tuvimos varios",
            "start": 2556.8,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "encuentros e incluso hubo una visita por",
            "start": 2559.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ejemplo la termoel\u00e9ctrica de quer\u00e9taro",
            "start": 2563.01,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "para que pudieran ir todos los",
            "start": 2564.72,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ejidatarios que tuvieran dudas de su",
            "start": 2566.7,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "funcionamiento y que incluso pudieran",
            "start": 2568.62,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "platicar directamente con los",
            "start": 2570.72,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ejidatarios que viven ah\u00ed al lado de la",
            "start": 2572.25,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "termoel\u00e9ctrica y que utilizan esa agua",
            "start": 2574.2,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "estas mesas primero con ejidatarios y",
            "start": 2577.47,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s con autoridades de asurco se les",
            "start": 2579.81,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ha reiterado el apoyo de las obras que",
            "start": 2582.33,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ya coment\u00e9 y se determinar\u00e1 esta canasta",
            "start": 2584.64,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "con los diferentes ejidos son 32 ejidos",
            "start": 2587.82,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y 14 propiedades rurales estas obras va",
            "start": 2590.55,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a iniciar ya la brevedad",
            "start": 2593.85,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n nos hemos acercado con el",
            "start": 2596.49,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "titular del instituto para devolverle al",
            "start": 2598.38,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "pueblo lo robado para ver si hay algunas",
            "start": 2600.3,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1quinas que se hubieran decomisado que",
            "start": 2602.07,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "son las que normalmente utilizan",
            "start": 2604.14,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "ejidatarios para que tambi\u00e9n se les",
            "start": 2605.79,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pueda donar apoy\u00e1ndolos en todo este",
            "start": 2608.01,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 2610.89,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "de parte del gobierno hay un compromiso",
            "start": 2613.619,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de acompa\u00f1amiento permanente con",
            "start": 2615.72,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "las comunidades aleda\u00f1as a la",
            "start": 2617.94,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "termoel\u00e9ctrica y a los usuarios del r\u00edo",
            "start": 2619.529,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cuautla el gobierno ha determinado que",
            "start": 2621.96,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n del acueducto se",
            "start": 2624.809,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "concluya a la brevedad posible al final",
            "start": 2626.099,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "a fin de que la central inicie su",
            "start": 2628.289,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n en diciembre 2020 con lo cual",
            "start": 2630.329,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "se reconoce el apoyo de la sociedad y",
            "start": 2632.789,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "del sector campesino para lograr estos",
            "start": 2635.099,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "objetivos gracias",
            "start": 2637.44,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente buenos",
            "start": 2647.869,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todos ya todas en el tema del",
            "start": 2649.759,
            "duration": 3.611
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 2651.829,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "en la soluci\u00f3n lo que se pensaba que",
            "start": 2653.37,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estaba ocurriendo en la comisi\u00f3n federal",
            "start": 2656.01,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de electricidad es que la termine ctica",
            "start": 2658.38,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y va a agarrar agua del r\u00edo cuautla y",
            "start": 2660.99,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "por lo tanto ni va a saltar agua a la",
            "start": 2663.93,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "gente de abajo que es azul con quien",
            "start": 2666.24,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "puso los c\u00e1ntaros la soluci\u00f3n que aport\u00f3",
            "start": 2668.1,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal de electricidad en",
            "start": 2671.31,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n con la conagua fue",
            "start": 2673.2,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "diferente",
            "start": 2674.61,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "y agarrar m\u00e1s agua de estaba la ciudad",
            "start": 2676.82,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "de cuautla que ten\u00eda solo una cobertura",
            "start": 2681.62,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "del 30 por ciento de del drenaje y de",
            "start": 2684.05,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tratamiento de agua se incrementa la",
            "start": 2687.25,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "cobertura de tratamiento se capta mucho",
            "start": 2690.14,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s agua en la planta de tratamiento en",
            "start": 2692.3,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "lugar de que fuera una planta de tratar",
            "start": 2694.94,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de que tuvieran 350 litros de aguas",
            "start": 2697.31,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "negras iniciales se sube a 885 litros",
            "start": 2699.89,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "entonces est\u00e1 agua que ya est\u00e1 usada y",
            "start": 2704.29,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "que sin agarrar agua del r\u00edo se extrae",
            "start": 2707.57,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de la planta el tratamiento es lo que",
            "start": 2710.27,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "dice ah\u00ed petar se lleva a huesca en",
            "start": 2711.65,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "huesca se mejora la calidad del agua",
            "start": 2714.65,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mucha gente piensa que las plantas",
            "start": 2717.8,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "depuradoras regresan el agua a la",
            "start": 2719.99,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "calidad inicial potable esto no se hace",
            "start": 2722.57,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "as\u00ed porque los puertos siempre tienen",
            "start": 2725.18,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "los r\u00edos siempre tienen una capacidad de",
            "start": 2727.82,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "depuraci\u00f3n dichos y muy esquem\u00e1ticamente",
            "start": 2729.83,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "si ustedes tienen una agua con una",
            "start": 2731.99,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "calidad de 10 las plantas de tratamiento",
            "start": 2734.39,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "tienen contaminantes de 10 las plantas",
            "start": 2739.73,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "de tratamiento los dejan en 3 pero en la",
            "start": 2742.35,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "termoel\u00e9ctrica necesita mucho menos",
            "start": 2745.47,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "contaminantes necesita de uno entonces",
            "start": 2748.17,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "todav\u00eda ellos les suben la calidad la",
            "start": 2750.0,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "tratan pr\u00e1cticamente",
            "start": 2752.16,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "no la no la contaminan y la regresa por",
            "start": 2754.63,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "lo tanto al final en lugar de que se",
            "start": 2759.19,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "tenga una descarga de agua de 170 se va",
            "start": 2762.67,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "a tener mucho m\u00e1s agua al final porque",
            "start": 2767.2,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "el agua que no llegaba al r\u00edo era agua",
            "start": 2769.66,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "que no s\u00e9 no s\u00e9 no se captaba ahora se",
            "start": 2772.029,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "capta se trata se le mejora la calidad",
            "start": 2775.089,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "como hab\u00eda el tema de los amparos que la",
            "start": 2776.98,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "gente no estaba muy de acuerdo con esta",
            "start": 2781.809,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n se invit\u00f3 a la unesco la unesco",
            "start": 2784.299,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor arm\u00f3 un grupo de",
            "start": 2787.75,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "5 especialistas ustedes oyeron el",
            "start": 2789.91,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "t\u00e9rmino este de hidrolog\u00eda forense que",
            "start": 2792.22,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 la ministra",
            "start": 2794.289,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "eso es esa hidrolog\u00eda forense se hace a",
            "start": 2795.97,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de expertos que hacen una",
            "start": 2798.22,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n ellos hicieron una evaluaci\u00f3n",
            "start": 2800.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "del proyecto dijeron que si funcionaba",
            "start": 2802.029,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que va a tener mucho mucho \u00e9xito y que",
            "start": 2805.18,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "era positivo si va a tener m\u00e1s agua",
            "start": 2807.039,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "hicieron unas recomendaciones todas",
            "start": 2808.72,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "estas recomendaciones ya fueron",
            "start": 2811.48,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "atendidas por la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 2812.95,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "electricidad boya nada m\u00e1s mencionar 222",
            "start": 2814.599,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "de las recomendaciones 1 medir la",
            "start": 2818.019,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "cantidad de agua",
            "start": 2820.18,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "en el r\u00edo antes y despu\u00e9s para demostrar",
            "start": 2821.2,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que hay m\u00e1s agua despu\u00e9s de con la",
            "start": 2823.51,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n de la toma el\u00e9ctrica y tambi\u00e9n",
            "start": 2826.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "medir y medir la calidad del agua de la",
            "start": 2829.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "descarga para demostrar que es no va",
            "start": 2833.38,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "contaminada estas recomendaciones",
            "start": 2835.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya fueron atendidas por el",
            "start": 2837.16,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "equipo de especialistas de la comisi\u00f3n",
            "start": 2839.8,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "federal de electricidad por lo tanto se",
            "start": 2841.54,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pudo dar ya las pruebas a los jueces se",
            "start": 2844.63,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "solucionaron los juicios de amparo y la",
            "start": 2848.68,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "conagua pudo emitir los tres permisos de",
            "start": 2850.3,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n y todo est\u00e1 en orden va",
            "start": 2852.73,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "haber m\u00e1s agua y va a haber tambi\u00e9n",
            "start": 2854.589,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "planta muchas veces",
            "start": 2856.51,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas bueno como parte de los",
            "start": 2863.42,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "programas de apoyo que el gobierno",
            "start": 2866.75,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "federal est\u00e1 implementando en el estado",
            "start": 2868.49,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "de morelos entre lo que corresponde el",
            "start": 2870.92,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "programa mejoramiento urbano el programa",
            "start": 2873.349,
            "duration": 2.941
        },
        {
            "text": "nacional de reconstrucci\u00f3n entre el a\u00f1o",
            "start": 2874.849,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "2019 2020 estamos invirtiendo",
            "start": 2876.29,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "aproximadamente 10 mil millones de pesos",
            "start": 2879.67,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "en estos diferentes municipios como",
            "start": 2881.98,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "parte de uno ejemplo de lo que hemos",
            "start": 2886.099,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "venido trabajando en el programa",
            "start": 2888.17,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "mejoramiento urbano son los resultados",
            "start": 2890.329,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que hemos venido teniendo en el caso de",
            "start": 2892.579,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "ayala",
            "start": 2894.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estas intervenciones muy puntuales que",
            "start": 2895.369,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "hemos ya concluido y entregado ahora en",
            "start": 2897.799,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "el 2021 el programa mejoramiento urbano",
            "start": 2900.77,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 trabajando en 10 municipios entre",
            "start": 2903.349,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "ellos el municipio de cuautla esto en",
            "start": 2906.5,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "las inmediaciones de la propia planta",
            "start": 2909.38,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "lo que tenemos en la parte de cuautla",
            "start": 2913.23,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tenemos la renovaci\u00f3n del centro",
            "start": 2915.54,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico tenemos tambi\u00e9n la",
            "start": 2917.13,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n un mercado municipal que",
            "start": 2918.75,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "est\u00e1 realizando a principios del 2021 y",
            "start": 2920.43,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "eso es digamos son parte de los",
            "start": 2924.06,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "programas de los apoyos que estamos",
            "start": 2925.859,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "llevando a cabo como conclusi\u00f3n",
            "start": 2927.33,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos decir que ahora nosotros en la",
            "start": 2930.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda tiene digamos dentro de lo",
            "start": 2933.72,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que corresponde la zona de inmediata la",
            "start": 2936.42,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "termoel\u00e9ctrica el trabajo por la propia",
            "start": 2939.45,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ur\u00eda agraria que se suma en el mes de",
            "start": 2941.91,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "octubre ya a estos mesas de trabajo y lo",
            "start": 2944.04,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que corresponde las acciones de la",
            "start": 2947.19,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "propia comisi\u00f3n nacional vivienda y lo",
            "start": 2948.93,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que estamos realizando dentro de la",
            "start": 2951.72,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda en la conformaci\u00f3n de",
            "start": 2953.1,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "equipamientos y espacios p\u00fablicos es",
            "start": 2954.75,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "cuanto",
            "start": 2956.46,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "pues esta es la informaci\u00f3n en general",
            "start": 2960.63,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "este para qu\u00e9",
            "start": 2963.2,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se conozca que vamos a reiniciar",
            "start": 2967.759,
            "duration": 11.941
        },
        {
            "text": "trabajos lo que falta para conectar la",
            "start": 2974.22,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "planta y poder",
            "start": 2979.7,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "tener esta",
            "start": 2984.03,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "termoel\u00e9ctrica a finales de este a\u00f1o lo",
            "start": 2987.37,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "cual va a significar que no falte la",
            "start": 2992.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica en morelos con esta",
            "start": 2995.81,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "planta su capacidad",
            "start": 2999.32,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "traduce en que puede",
            "start": 3002.789,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "alumbrarse todo el estado de morelos",
            "start": 3006.45,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "vamos a seguir dialogando con",
            "start": 3011.45,
            "duration": 11.18
        },
        {
            "text": "ejidatarios con los pobladores de esta",
            "start": 3017.05,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 3022.63,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "ya como se ha dicho se resolvieron todos",
            "start": 3025.38,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "los amparos",
            "start": 3031.62,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "no hay legalmente ning\u00fan obst\u00e1culo",
            "start": 3033.7,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y vamos a continuar dialogando para que",
            "start": 3039.77,
            "duration": 9.269
        },
        {
            "text": "ellos en vez de ser perjudicados",
            "start": 3044.24,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "se benefici\u00f3 con la acci\u00f3n de el",
            "start": 3049.039,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "gobierno esto es lo que queremos",
            "start": 3053.299,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "informarles a todos los habitantes de",
            "start": 3055.689,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "morelos",
            "start": 3059.39,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente buenos d\u00edas",
            "start": 3063.82,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "antonio morales de grupo acir si me",
            "start": 3065.95,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "permite ser plantear tres temas que",
            "start": 3068.08,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "hemos venido siguiendo durante los",
            "start": 3070.36,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "\u00faltimos meses en grupo decir uno de",
            "start": 3072.07,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ellos es el tema de la educaci\u00f3n aprende",
            "start": 3074.17,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "en casa",
            "start": 3077.32,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si le informaron nosotros hemos",
            "start": 3078.83,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "estado documentando que lo que en este",
            "start": 3080.99,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "momento se est\u00e1 transmitiendo como parte",
            "start": 3082.76,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de la programaci\u00f3n de aprende en casa es",
            "start": 3084.65,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "lo que se vio en el ciclo pasado que",
            "start": 3087.17,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tuvimos que cerrar tambi\u00e9n a distancia",
            "start": 3089.18,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "es decir los programas el contenido",
            "start": 3091.46,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "nuevo empezar\u00eda hasta el pr\u00f3ximo 14 eso",
            "start": 3093.5,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "no se le inform\u00f3 al p\u00fablico la pregunta",
            "start": 3097.73,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "es por qu\u00e9 utilizar el material que ya",
            "start": 3100.1,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "conoc\u00edan anteriormente si bien se",
            "start": 3103.34,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 que se iba a ser un diagn\u00f3stico",
            "start": 3105.68,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "para ver c\u00f3mo regresaban los ni\u00f1os a la",
            "start": 3107.66,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "escuela usted estaba enterado de que",
            "start": 3109.1,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "este material no est\u00e1 actualizado",
            "start": 3111.05,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "incluso hay plataformas porque as\u00ed lo",
            "start": 3112.58,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "investigamos que no sab\u00edan que se estaba",
            "start": 3115.43,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "utilizando su material como parte de",
            "start": 3117.47,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "este contenido que actualmente est\u00e1 en",
            "start": 3119.21,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "las televisiones aprende en casa 2",
            "start": 3121.37,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "entonces empezar\u00eda hasta el pr\u00f3ximo 14",
            "start": 3123.53,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "por cierto el d\u00eda 14 un d\u00eda tambi\u00e9n",
            "start": 3126.17,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "complicado porque sigue el 15 que es con",
            "start": 3128.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "actividad patri\u00f3tica y el 16 puente no",
            "start": 3131.39,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "aunque estamos en casa muchos de todos",
            "start": 3134.3,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "modos lo toman algunas personas como",
            "start": 3137.27,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "puente no complicado por una parte si me",
            "start": 3139.16,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "permite empezar con ese tema y luego",
            "start": 3141.53,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "plantear los otros por favor",
            "start": 3143.03,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "sobre ese tema este si les parece",
            "start": 3144.66,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos pedirle al secretario de",
            "start": 3149.42,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n que informe \u00e9l lo ha venido",
            "start": 3152.28,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "haciendo pero",
            "start": 3155.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ser\u00eda bueno que se hiciese una especie",
            "start": 3158.33,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "de evaluaci\u00f3n de c\u00f3mo vamos con este",
            "start": 3163.04,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "programa se tiene que tomar en cuenta",
            "start": 3167.69,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "que se ha hecho un gran esfuerzo para el",
            "start": 3170.75,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "reinicio de las clases",
            "start": 3175.04,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "yo tengo informaci\u00f3n de qu\u00e9",
            "start": 3179.72,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 avanzando no es lo mismo que la",
            "start": 3184.25,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n presencial pero",
            "start": 3189.23,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "hemos hecho lo que en otros pa\u00edses no",
            "start": 3191.99,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "llevaron a cabo en otros pa\u00edses",
            "start": 3195.74,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sencillamente no han podido reiniciar",
            "start": 3198.11,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "clases nosotros de esta manera con el",
            "start": 3201.44,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "apoyo de medios de informaci\u00f3n desde",
            "start": 3205.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "luego con el apoyo de maestras de",
            "start": 3208.97,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "maestros de pedagogos",
            "start": 3211.16,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 3214.48,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "llevando a cabo este plan emergente sin",
            "start": 3217.87,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "embargo que esteban informe este sobre",
            "start": 3221.89,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos que se haga una evaluaci\u00f3n y",
            "start": 3227.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que pueda contestar tu pregunta que",
            "start": 3230.77,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "nosotros solicitamos tambi\u00e9n informaci\u00f3n",
            "start": 3232.3,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "con la cpe pero no hab\u00edan querido",
            "start": 3234.49,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "platicar sobre ese tema hasta este",
            "start": 3236.46,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "momento tal vez a partir de ahora cuando",
            "start": 3238.39,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "que ustedes conmigo del ayudar se me",
            "start": 3240.04,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "hace muy raro porque",
            "start": 3241.66,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es que estuvo todos los d\u00edas",
            "start": 3243.75,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo y no se hab\u00eda",
            "start": 3246.82,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "mencionado por ejemplo que parte de esa",
            "start": 3249.92,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "programaci\u00f3n pues era tambi\u00e9n lo que se",
            "start": 3251.72,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "vio en vacaciones incluso",
            "start": 3253.7,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "pudo \u00e9l informar",
            "start": 3258.289,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "o aclarar durante el tiempo pero bueno",
            "start": 3261.66,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "nunca es tarde y este la informaci\u00f3n es",
            "start": 3264.569,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "fundamental bien el otro tema que le",
            "start": 3268.89,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pido por favor nos ayude a tener claro",
            "start": 3272.25,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "ese sobre el guachi col a estas alturas",
            "start": 3274.38,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "dado que el gobierno federal que usted",
            "start": 3277.109,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "encabeza ha emprendido una lucha contra",
            "start": 3279.059,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "el guachi ccoo el cual es el balance que",
            "start": 3281.819,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "hace de lo que se ha obtenido hasta este",
            "start": 3283.349,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "momento por ejemplo en los ductos que se",
            "start": 3285.9,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "han ido recuperando ya est\u00e1n funcionando",
            "start": 3288.329,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "otra vez ya est\u00e1n suministrando",
            "start": 3290.609,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "combustible est\u00e1n en plena operaci\u00f3n o",
            "start": 3292.829,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ah\u00ed esperando en el caso de las",
            "start": 3295.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pipas que se compr\u00f3 recuerda para cuando",
            "start": 3298.23,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "a principios de a\u00f1o este problema de la",
            "start": 3300.359,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "falta de combustible que ha pasado con",
            "start": 3301.859,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "esas pipas que est\u00e1n haciendo en este",
            "start": 3303.569,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "momento donde est\u00e1n est\u00e1n operando no",
            "start": 3305.16,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "est\u00e1n operando cu\u00e1l es el balance",
            "start": 3306.99,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "general que podr\u00eda ser bueno est\u00e1n",
            "start": 3308.609,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "operando",
            "start": 3311.059,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "este a ver si tiene en la l\u00e1mina",
            "start": 3313.3,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "lo que se ha hecho",
            "start": 3318.76,
            "duration": 11.66
        },
        {
            "text": "es muy importante que se tenga presente",
            "start": 3323.17,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 3330.42,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "se robaban mucho combustible",
            "start": 3333.22,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "esto desde",
            "start": 3338.81,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el sexenio de vicente fox",
            "start": 3343.43,
            "duration": 8.169
        },
        {
            "text": "luego con calder\u00f3n y luego con el",
            "start": 3347.279,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "presidente de pe\u00f1a nieto y cuando les",
            "start": 3351.599,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hablo del sexenio del project the fox es",
            "start": 3354.479,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "porque me consta",
            "start": 3357.479,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "era yo jefe de gobierno y fui a una",
            "start": 3360.63,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de la conago",
            "start": 3362.94,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "porque supuestamente iban a entregar a",
            "start": 3366.589,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "los gobiernos estatales excedentes por",
            "start": 3370.67,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "precios",
            "start": 3375.91,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "elevados d",
            "start": 3380.48,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo excedentes de lo que hab\u00eda",
            "start": 3383.17,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "estimado",
            "start": 3387.22,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara en el presupuesto y se hab\u00eda",
            "start": 3388.79,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "vendido este petr\u00f3leo a m\u00e1s precio y eso",
            "start": 3392.06,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "permit\u00eda repartir un excedente como de",
            "start": 3397.09,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "15 mil millones a todos los estados",
            "start": 3400.81,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "llegamos a la reuni\u00f3n y era secretario",
            "start": 3405.14,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "gil d\u00edaz y sub secretario carstens",
            "start": 3410.0,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "nos informan en esa reuni\u00f3n",
            "start": 3414.789,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "de que en efecto que ten\u00edan un excedente",
            "start": 3418.89,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "de 12 mil millones",
            "start": 3422.97,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "a repartir",
            "start": 3426.28,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "15.000",
            "start": 3430.51,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pero que hab\u00eda que descontar 12 mil",
            "start": 3432.24,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 3435.15,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "por el robo de combustible o sea lo",
            "start": 3436.9,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "ten\u00edan hasta contabilizar",
            "start": 3439.33,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "el caso es que nos quedamos ah\u00ed",
            "start": 3443.73,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "este todos",
            "start": 3446.86,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s lamentando de que no nos iban a",
            "start": 3449.4,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "dar nada",
            "start": 3452.49,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "12 mil millones estoy hablando como de",
            "start": 3456.25,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "2000",
            "start": 3459.88,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "3/2004 eso continu\u00f3",
            "start": 3462.35,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "si yo",
            "start": 3467.77,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "al grado",
            "start": 3470.03,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "de que cuando llegamos nosotros",
            "start": 3472.25,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "se estaban robando",
            "start": 3475.559,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "en promedio",
            "start": 3479.68,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "56 mil barriles",
            "start": 3484.9,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "diarios",
            "start": 3488.33,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 3493.13,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3498.08,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "ya para el 19 el a\u00f1o pasado y ese es el",
            "start": 3501.619,
            "duration": 8.231
        },
        {
            "text": "promedio que llevamos ahora",
            "start": 3507.019,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "4300 barriles diarios",
            "start": 3509.85,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "de 56.000 de promedio",
            "start": 3513.15,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "barriles diarios en el 18 pero",
            "start": 3517.349,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "en noviembre cuando llegamos al gobierno",
            "start": 3521.54,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "eran 80.000 barriles diarios los que se",
            "start": 3525.25,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "robo",
            "start": 3529.88,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3530.95,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "tomamos en cuenta no tienes la noviembre",
            "start": 3532.559,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "donde hay dos barras",
            "start": 3539.24,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "eso es muy importante porque",
            "start": 3542.69,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "este tema",
            "start": 3546.93,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "se desconoc\u00eda",
            "start": 3549.8,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "porque los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 3551.99,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y estaban totalmente",
            "start": 3555.17,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "apergolla 2",
            "start": 3559.109,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ahora es distinto",
            "start": 3563.43,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y saben por qu\u00e9",
            "start": 3566.96,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "este reitero reiter\u00f3 parezco disco",
            "start": 3569.08,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "rayado",
            "start": 3572.02,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "porque hay quienes todav\u00eda dicen",
            "start": 3575.33,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "que no hay cambios",
            "start": 3578.64,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "dicen",
            "start": 3582.03,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1n los cambios",
            "start": 3583.7,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "estaba lloviendo un",
            "start": 3586.589,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "texto una frase",
            "start": 3592.56,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "periodista",
            "start": 3599.41,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "de derecha conservador",
            "start": 3602.7,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "sarmiento",
            "start": 3607.589,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 de qui\u00e9n es la frase la usa",
            "start": 3613.13,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "dando entender de que todo sigue igual",
            "start": 3617.31,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "este se\u00f1or tambi\u00e9n est\u00e1 aqu\u00ed esta misma",
            "start": 3623.84,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "este es noviembre del 18",
            "start": 3628.99,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "de lo que se robaba",
            "start": 3632.539,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "81 mil barriles",
            "start": 3636.27,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "diarios",
            "start": 3640.31,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y este ha sido el comportamiento",
            "start": 3642.53,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "por mes",
            "start": 3645.07,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "este es de agosto",
            "start": 3647.24,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 3654.619,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "tomamos la decisi\u00f3n entrando",
            "start": 3658.21,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "de que se acababa el wache col",
            "start": 3662.64,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "hubo presiones fuertes",
            "start": 3666.309,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "hicieron jugar a las vencidas",
            "start": 3670.28,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y hubo sabotaje",
            "start": 3673.22,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nos romp\u00edan los ductos",
            "start": 3675.65,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y la gente se port\u00f3 muy bien",
            "start": 3678.47,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3681.31,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "padecimos",
            "start": 3683.41,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3685.68,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y combustible",
            "start": 3687.39,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda que hacer",
            "start": 3691.13,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "colas para cargar",
            "start": 3693.08,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "le informamos a la gente nos ayud\u00f3 mucho",
            "start": 3696.3,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "el apoyo del pueblo como si el",
            "start": 3700.44,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "presidente ju\u00e1rez con el pueblo todos en",
            "start": 3703.319,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "el pueblo nada",
            "start": 3705.15,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "resistimos",
            "start": 3708.11,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "y se adquirieron",
            "start": 3710.43,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3713.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tres meses",
            "start": 3715.04,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 600 pipas",
            "start": 3717.24,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "a no depender s\u00f3lo de los ductos",
            "start": 3721.63,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3725.28,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "hab\u00eda bloqueo y estamos enfrentando",
            "start": 3727.77,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "a estas bandas",
            "start": 3733.19,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de una red",
            "start": 3736.349,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "y complicidades y componendas",
            "start": 3739.81,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "entonces se le pidi\u00f3",
            "start": 3743.77,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "a la secretaria de defensa que nos ha",
            "start": 3747.45,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "ayudado",
            "start": 3749.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "para operar las pipas",
            "start": 3750.84,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y no tener problemas porque llegaban los",
            "start": 3754.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "barcos a tuxpan",
            "start": 3758.16,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de la gasolina que se compra en el",
            "start": 3760.2,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "extranjero y no se pod\u00eda meter",
            "start": 3762.39,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "el combustible al doctor uxbal",
            "start": 3765.74,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "azcapotzalco porque lo ten\u00edan tomado",
            "start": 3768.83,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3775.71,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "llegaron las pipas",
            "start": 3778.14,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y empezamos a abastecer con pipas y se",
            "start": 3782.35,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "sigue abasteciendo con pipas desde luego",
            "start": 3787.06,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "ya se normaliz\u00f3",
            "start": 3789.43,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "el transporte de combustible por ductos",
            "start": 3793.9,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 3797.59,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "entre otras cosas m\u00e1s barato o sea ya",
            "start": 3799.14,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1n operando sus ductos nuevamente",
            "start": 3802.29,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 3803.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "todos muy pocos y hay todav\u00eda tomas",
            "start": 3805.26,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "clandestinas nos interrumpen un ducto",
            "start": 3808.92,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "se atienden las tomas tenemos todav\u00eda",
            "start": 3815.06,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "vigilancia",
            "start": 3819.32,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pero ya el resultado es otro y ahora",
            "start": 3821.24,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ahora las pipas es muy interesante esto",
            "start": 3825.23,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "les habla vio que este problema ven\u00eda",
            "start": 3828.04,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "desde el gobierno de fox bueno \u00e9ste",
            "start": 3831.02,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "y asunto se toleraba",
            "start": 3835.369,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda complicidad",
            "start": 3838.94,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "es como todo",
            "start": 3843.53,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "como el funcionamiento de la llamada",
            "start": 3846.4,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada",
            "start": 3848.92,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "siempre hay protecci\u00f3n",
            "start": 3851.99,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "la impunidad",
            "start": 3855.369,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "saben que este se robaban el combustible",
            "start": 3858.64,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pero ten\u00edan los equipos m\u00e1s sofisticados",
            "start": 3862.359,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "para detectar",
            "start": 3865.18,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "la orde\u00f1a de los ductos",
            "start": 3870.94,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y que hab\u00edan sensores en la torre de",
            "start": 3875.52,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "pemex un piso",
            "start": 3880.5,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "el tercero estaba lleno de equipos",
            "start": 3882.87,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3887.71,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en los ductos hab\u00eda ascensores",
            "start": 3889.69,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y cuando bajaba la presi\u00f3n",
            "start": 3893.23,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "porque estaban extrayendo combustible",
            "start": 3896.14,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "pues en ese centro",
            "start": 3900.369,
            "duration": 10.331
        },
        {
            "text": "de monitoreo sonaba una alarma",
            "start": 3904.89,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y sab\u00edan donde \u00e9ste se estaban robando",
            "start": 3910.73,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "el combustible nada m\u00e1s que podr\u00eda sonar",
            "start": 3915.41,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "la alarma todo el d\u00eda o 23 d\u00edas y nadie",
            "start": 3918.59,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "acud\u00eda",
            "start": 3922.7,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "entonces ya eso ya no existe ahora",
            "start": 3926.47,
            "duration": 10.97
        },
        {
            "text": "el compromiso es seguir reduciendo",
            "start": 3931.42,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "el volumen de lo que todav\u00eda se roba",
            "start": 3937.95,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "pero estamos hablando de 95% de",
            "start": 3941.19,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n",
            "start": 3946.2,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "esto en dinero",
            "start": 3948.38,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 3951.99,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "debe de implicar como 50-60 mil millones",
            "start": 3953.809,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de pesos de ahorro",
            "start": 3958.4,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "es importante tambi\u00e9n que se conozca",
            "start": 3961.75,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 as\u00ed",
            "start": 3967.32,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "cien mil millones",
            "start": 3976.1,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n hay que combatirla no solo",
            "start": 3980.09,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "por razones de \u00edndole moral",
            "start": 3984.05,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "sino porque es mucho lo que se va",
            "start": 3986.87,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "por el ca\u00f1o de la cruz",
            "start": 3992.46,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es dinero del pueblo",
            "start": 3994.95,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3998.82,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "se admiran imag\u00ednense los expertos",
            "start": 4001.119,
            "duration": 10.051
        },
        {
            "text": "acostumbrados al modelo neoliberal",
            "start": 4007.359,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "tecnocr\u00e1tico impuesto durante 36 a\u00f1os",
            "start": 4011.17,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "esto no lo consideraban en sus t\u00e9rminos",
            "start": 4017.24,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "no era una variable",
            "start": 4020.75,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "importante y para nosotros s\u00ed",
            "start": 4023.19,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "estamos hablando de 163 millones de",
            "start": 4027.589,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "pesos diarios",
            "start": 4031.579,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "pues de ah\u00ed sale para la pensi\u00f3n a los",
            "start": 4035.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 4038.4,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y para muchas cosas cu\u00e1nto cuesta",
            "start": 4041.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n universal a los adultos",
            "start": 4045.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mayores este a\u00f1o alrededor de 130 mil",
            "start": 4047.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 4051.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "por poner un ejemplo",
            "start": 4053.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 bien que me preguntas y por",
            "start": 4056.14,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "\u00faltimo de mi parte agradeciendo que me",
            "start": 4058.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "haya dado la palabra dentro de la",
            "start": 4060.85,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "miscel\u00e1nea fiscal se\u00f1or presidente hay",
            "start": 4063.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "algo que se menciona como uso de la",
            "start": 4065.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda no y se propone porque",
            "start": 4068.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "todav\u00eda est\u00e1 en an\u00e1lisis en la c\u00e1mara",
            "start": 4071.08,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "diputados como sabemos que por ejemplo",
            "start": 4072.52,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "los visitadores fiscales puedan utilizar",
            "start": 4074.53,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras incluso tel\u00e9fonos celulares para",
            "start": 4077.43,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "ver c\u00f3mo est\u00e1n las casas para modificar",
            "start": 4080.41,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "todo lo que tiene que ver con el pago de",
            "start": 4082.96,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "por ejemplo la posesi\u00f3n de los",
            "start": 4085.23,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "domicilios las infraestructuras es decir",
            "start": 4088.21,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "actualizar todo lo que tiene que ver con",
            "start": 4090.25,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "las casas fotografiar esto es real el",
            "start": 4092.5,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "gobierno si est\u00e1 proponiendo este uso de",
            "start": 4095.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "esta manera de la tecnolog\u00eda",
            "start": 4098.29,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si utiliza correctamente el",
            "start": 4099.96,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "t\u00e9rmino para espiar a los mexicanos para",
            "start": 4102.16,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "ver qu\u00e9 est\u00e1n haciendo como construyeron",
            "start": 4103.99,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera etc\u00e9tera",
            "start": 4105.67,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "este no es real no ya no si no existe ya",
            "start": 4106.69,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "existen",
            "start": 4109.63,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "le platico porque a lo mejor es que est\u00e1",
            "start": 4111.98,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "en la miscel\u00e1nea fiscal si vamos",
            "start": 4114.65,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "y refrescar la memoria antes el gobierno",
            "start": 4118.51,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "esperaba",
            "start": 4123.82,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un sistema de espionaje",
            "start": 4125.339,
            "duration": 8.931
        },
        {
            "text": "sobre todo esperaba a los compositores",
            "start": 4129.71,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "el llamado cisen",
            "start": 4134.27,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pero hist\u00f3ricamente aqu\u00ed voy a",
            "start": 4138.53,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "aprovechar",
            "start": 4141.62,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para informar de que han habido",
            "start": 4143.67,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "cambios para los que dicen que no hay",
            "start": 4146.279,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "cambios",
            "start": 4149.279,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "yo cuando empec\u00e9",
            "start": 4151.339,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a trabajar en favor de la gente",
            "start": 4154.62,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "este mes traban",
            "start": 4158.97,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "tengo el expediente ahora porque de las",
            "start": 4163.859,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "primeras cosas que hice cuando llegu\u00e9",
            "start": 4167.73,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "fue pedir mi expediente",
            "start": 4169.46,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "y entonces ah\u00ed me encontr\u00e9 cosas",
            "start": 4173.85,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "como que en 1979",
            "start": 4178.299,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "me esperaba",
            "start": 4186.12,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "el director",
            "start": 4188.109,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4190.7,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda",
            "start": 4193.179,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 4196.55,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "la direcci\u00f3n federal de seguridad",
            "start": 4198.57,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "nazar haro el finado",
            "start": 4201.46,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes ya les dejo de tarea ahora",
            "start": 4205.5,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "que estamos en la educaci\u00f3n a distancia",
            "start": 4209.4,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "investiguen",
            "start": 4213.74,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "sobre el espionaje",
            "start": 4215.95,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4219.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sobre el azar",
            "start": 4221.179,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "tengo oficios firmados por \u00e9l en donde",
            "start": 4224.16,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "me esperaba",
            "start": 4227.94,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "desde entonces",
            "start": 4231.96,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 4235.79,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hasta el cisen",
            "start": 4238.05,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "entonces cuando llegamos decidimos",
            "start": 4240.56,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "terminar con el espionaje",
            "start": 4244.0,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un cambio importante como tambi\u00e9n",
            "start": 4246.75,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "decidimos",
            "start": 4248.73,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "que se iba a cancelar el estado mayor",
            "start": 4250.99,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "presidencial otro cambio important\u00edsimo",
            "start": 4253.36,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "hablar del estado mayor presidencial",
            "start": 4258.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pues es hablar del 68",
            "start": 4259.67,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo que en este caso desea los",
            "start": 4263.64,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "visitadores fiscal por eso si existe",
            "start": 4265.32,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "esto en la miscel\u00e1nea fiscal exacto \u00e9ste",
            "start": 4268.59,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "se tiene que aclarar cu\u00e1l es el",
            "start": 4273.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 4276.78,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "no hace falta este expirar en las casas",
            "start": 4278.92,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "es muy sencillo",
            "start": 4284.63,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s es cosa de",
            "start": 4287.97,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estar pendiente para que los",
            "start": 4290.84,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "privilegiados",
            "start": 4294.93,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "los que ten\u00edan",
            "start": 4297.06,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "agarraderas y influencias que no pagaban",
            "start": 4299.19,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 4302.949,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "entonces pague",
            "start": 4304.96,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "hay en toda una pir\u00e1mide",
            "start": 4308.239,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "en la pir\u00e1mide poblacional y en la base",
            "start": 4312.23,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de la pir\u00e1mide desgraciadamente est\u00e1n",
            "start": 4315.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "los pobres",
            "start": 4318.29,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que son millones me refiero a la",
            "start": 4319.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "composici\u00f3n poblacional en m\u00e9xico",
            "start": 4323.48,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y hasta medio arriba",
            "start": 4326.64,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "en la c\u00fapula",
            "start": 4330.22,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1n",
            "start": 4333.179,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "los que tienen m\u00e1s ingresos",
            "start": 4335.21,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "bueno qu\u00e9 suced\u00eda",
            "start": 4339.67,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 4344.24,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "los de arriba de la pir\u00e1mide",
            "start": 4345.82,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "no pagaban impuestos",
            "start": 4349.61,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "estoy hablando de los de la punta",
            "start": 4352.62,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "el pin\u00e1culo",
            "start": 4357.07,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s elevadas",
            "start": 4359.89,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "o no pagaban impuestos o se les",
            "start": 4364.599,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "devolv\u00edan los impuestos",
            "start": 4367.959,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "imaginen",
            "start": 4374.77,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "porque no se trata aqu\u00ed de dar la lista",
            "start": 4376.85,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "a una empresa grande grande grande",
            "start": 4383.01,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "grande grande famosas famosas famosas o",
            "start": 4384.75,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "un banco grande grande grande grande",
            "start": 4388.8,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "grande famoso famoso famoso pues no",
            "start": 4390.57,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "pagaba impuestos",
            "start": 4393.449,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 4395.659,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "banco es empresa que est\u00e1n imaginando",
            "start": 4397.179,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "eso se termin\u00f3",
            "start": 4401.12,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "porque ya",
            "start": 4404.83,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 prohibida la condonaci\u00f3n de",
            "start": 4406.89,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 4409.83,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "porque esto se hac\u00eda desde luego por",
            "start": 4411.7,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "acuerdo presidencial",
            "start": 4415.36,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "entonces ya se reform\u00f3 el art\u00edculo 28 de",
            "start": 4419.409,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n",
            "start": 4423.669,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 prohibido condonar de impuestos",
            "start": 4425.65,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "entonces no hace falta",
            "start": 4429.82,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "y a",
            "start": 4433.95,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "este esperar",
            "start": 4436.93,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o contribuyente ese siempre ha",
            "start": 4442.09,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "sido responsable",
            "start": 4447.01,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "ah\u00ed no es el problema",
            "start": 4449.07,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "nos hicieron creer",
            "start": 4451.7,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 cobr\u00e1ndole",
            "start": 4454.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 4457.469,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4458.64,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "comerciante ambulante al del sector",
            "start": 4460.789,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "informal",
            "start": 4463.939,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "mal que acomoda a los carros al viene",
            "start": 4466.079,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "viene con eso se fortalec\u00eda",
            "start": 4468.539,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "la hacienda p\u00fablica ser\u00e1 la gran reforma",
            "start": 4472.61,
            "duration": 3.969
        },
        {
            "text": "fiscal",
            "start": 4474.77,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "puro cuento",
            "start": 4476.579,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "cuando arriba",
            "start": 4478.79,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "los llamados grandes contribuyentes",
            "start": 4481.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "no cumpl\u00edan",
            "start": 4485.09,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "entonces puede ser incluso que por las",
            "start": 4488.2,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "inercias que existen porque estamos en",
            "start": 4492.13,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "un proceso de transici\u00f3n",
            "start": 4496.42,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "en un periodo de transici\u00f3n",
            "start": 4499.8,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "esto ya lo viejo no acaba de morir y lo",
            "start": 4503.119,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "nuevo no termina de nacer",
            "start": 4505.01,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pues alguien haciendo",
            "start": 4508.23,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "como estamos hablando de 36 a\u00f1os",
            "start": 4511.43,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "de predominio del modelo neoliberal es",
            "start": 4515.69,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 4519.8,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "a los 34 a\u00f1os del porfiriato s\u00ed porque",
            "start": 4521.31,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "entonces quedan ah\u00ed todav\u00eda esas malas",
            "start": 4524.7,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas o costumbres pero eso se",
            "start": 4530.25,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "corrige lo que tiene que tener en cuenta",
            "start": 4533.58,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "a la gente es que nosotros no esperamos",
            "start": 4536.22,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a nadie somos respetuosos de las",
            "start": 4539.07,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "libertades",
            "start": 4541.86,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "no vamos nosotros a llevar a cabo",
            "start": 4547.53,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ninguna actividad ilegal s\u00ed porque la",
            "start": 4551.07,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "miscel\u00e1nea por ejemplo no clara si esas",
            "start": 4553.41,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "grabaciones son para personas morales o",
            "start": 4555.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "f\u00edsicas es un p\u00e1rrafo breve el que est\u00e1",
            "start": 4557.22,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "no voy a permitir le resisti\u00f3 tambi\u00e9n me",
            "start": 4559.04,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "lo permite",
            "start": 4561.75,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "n\u00famero 20 de esta propuesta dice",
            "start": 4563.14,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "considerando que la tecnolog\u00eda es una",
            "start": 4565.78,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "parte fundamental para el mejor",
            "start": 4567.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ejercicio de las atribuciones concedidas",
            "start": 4569.14,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "a la autoridad fiscal se propone",
            "start": 4571.6,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "incorporar al primer p\u00e1rrafo del",
            "start": 4573.19,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 45 del c\u00f3digo fiscal de la",
            "start": 4574.99,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n el uso por parte de la",
            "start": 4576.94,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "autoridad fiscal de herramientas como",
            "start": 4579.13,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pueden ser c\u00e1maras fotogr\u00e1ficas de",
            "start": 4582.01,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "videograbadoras tel\u00e9fonos celulares u",
            "start": 4584.32,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "otros que permitan recabar informaci\u00f3n",
            "start": 4586.21,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que sirva de constancia de hechos",
            "start": 4588.49,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "detectados por autoridades fiscal en",
            "start": 4590.37,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "ejercicio de sus actuaciones es decir si",
            "start": 4593.05,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "puede ser por ejemplo para el caso de",
            "start": 4595.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "aduanas",
            "start": 4598.27,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4600.24,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "este que se tienen equipos para ese",
            "start": 4601.84,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito pero bueno le vamos a pedir a",
            "start": 4605.56,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "hacienda que la clase",
            "start": 4608.77,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "este de lo que pueden estar tambi\u00e9n",
            "start": 4611.06,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "seguros es que no van a aumentar los",
            "start": 4614.63,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 4617.15,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos reales y que cada a\u00f1o",
            "start": 4618.92,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 4624.58,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ten\u00eda los aumentos de impuestos",
            "start": 4626.77,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "modificaciones a la llamada miscel\u00e1nea",
            "start": 4629.34,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "fiscal",
            "start": 4631.36,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "eso ya no est\u00e1 ocurriendo",
            "start": 4633.39,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de garantizar que la llamada",
            "start": 4637.15,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "miscel\u00e1nea fiscal no lo que es la",
            "start": 4642.31,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "iniciativa de ley de ingresos es la",
            "start": 4645.37,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "misma del a\u00f1o pasado no hay",
            "start": 4648.19,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "modificaciones y no hay aumentos de",
            "start": 4651.49,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 4654.34,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "hablaba yo hace unos d\u00edas de qu\u00e9",
            "start": 4657.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "siempre aumentaban",
            "start": 4662.34,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "los impuestos de los refrescos",
            "start": 4665.13,
            "duration": 8.929
        },
        {
            "text": "de las cervezas de",
            "start": 4670.28,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "los cigarros",
            "start": 4674.059,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "era como un truco",
            "start": 4677.94,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "ya ensayado",
            "start": 4680.15,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4682.6,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "el gobierno dec\u00eda con esto vamos a",
            "start": 4684.4,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "financiar campa\u00f1as de orientaci\u00f3n",
            "start": 4688.659,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "nutricional para combatir el tabaquismo",
            "start": 4690.31,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "o el alcoholismo el gobierno no hac\u00eda",
            "start": 4696.219,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 4699.37,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y le sub\u00edan",
            "start": 4700.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "10%",
            "start": 4703.02,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4705.36,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "los que hacen estos productos",
            "start": 4706.99,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "aprovechaban tambi\u00e9n",
            "start": 4709.18,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "para subir los precios un 5% m\u00e1s",
            "start": 4712.23,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "se le dec\u00eda a la poblaci\u00f3n",
            "start": 4720.54,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pues es que aumento",
            "start": 4723.77,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "el impuesto y como en efecto hab\u00eda",
            "start": 4726.86,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "aumentado 10 pues qu\u00e9 tanto es tantito",
            "start": 4729.619,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "no m\u00e1s",
            "start": 4733.82,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ellos se aprovechaban tambi\u00e9n entonces",
            "start": 4736.97,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "ya eso ya se termin\u00f3",
            "start": 4739.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "por eso dijimos no",
            "start": 4741.78,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "a aumentos de impuestos y en este caso",
            "start": 4745.04,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "que ahora por la pandemia est\u00e1",
            "start": 4748.16,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "demostrado que afecta el consumo de",
            "start": 4752.05,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "productos chatarra pues hab\u00eda toda esa",
            "start": 4755.21,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "justificaci\u00f3n no decir a ver",
            "start": 4757.46,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo afectan los productos chatarras",
            "start": 4760.36,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "vamos a grabarlos y as\u00ed vamos a tener",
            "start": 4763.54,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "m\u00e1s recursos para curar a los enfermos",
            "start": 4767.77,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "nosotros no queremos traficar con la",
            "start": 4771.15,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "salud del pueblo",
            "start": 4773.889,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos que orientar a la gente",
            "start": 4776.3,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "es nuestro deber",
            "start": 4778.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de que hay que alimentarnos bien",
            "start": 4781.54,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "nutrirnos bien",
            "start": 4783.84,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "e informarle a la gente de el da\u00f1o que",
            "start": 4786.489,
            "duration": 9.471
        },
        {
            "text": "causa consumir productos con exceso de",
            "start": 4791.13,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "az\u00facares",
            "start": 4795.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4798.76,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "sales",
            "start": 4800.2,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "de grasas",
            "start": 4802.469,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n ser",
            "start": 4805.389,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 4808.11,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "objetivos y profesionales irresponsables",
            "start": 4810.41,
            "duration": 11.42
        },
        {
            "text": "no todo lo que padecemos de enfermedades",
            "start": 4815.0,
            "duration": 11.86
        },
        {
            "text": "es solo por los productos chatarra",
            "start": 4821.83,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "las enfermedades que m\u00e1s este",
            "start": 4826.86,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "da\u00f1an ahora con la pandemia la",
            "start": 4831.22,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "hipertensi\u00f3n la diabetes",
            "start": 4836.68,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1n tambi\u00e9n vinculadas a",
            "start": 4841.269,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "las herencias familiares",
            "start": 4846.61,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "muchas las heredamos de nuestros padres",
            "start": 4850.99,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "en un porcentaje considerable claro con",
            "start": 4855.69,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "los productos chatarra en vez de",
            "start": 4860.32,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "mantenerse controladas",
            "start": 4863.64,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "se agravan",
            "start": 4867.25,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "pero ese es un porcentaje o sea para",
            "start": 4869.65,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 4873.969,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "objetivos a no exagerar",
            "start": 4876.56,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n necesario terminar con la",
            "start": 4881.55,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "obesidad sobre todo el que no haya",
            "start": 4884.869,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "obesidad infantil para todo esto pero es",
            "start": 4888.9,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n del gobierno entonces no es",
            "start": 4892.44,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "haber vamos a cobrar m\u00e1s impuestos",
            "start": 4895.079,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "este para as\u00ed es de tener dinero",
            "start": 4897.75,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "tener hospitales no no queremos",
            "start": 4903.22,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "curar queremos que la gente no se",
            "start": 4907.61,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "enferme",
            "start": 4910.94,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "y lo m\u00e1s importante es la medicina",
            "start": 4912.699,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "preventiva pero bueno eso es muy bien",
            "start": 4915.159,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a los servidores",
            "start": 4924.42,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos aqu\u00ed presentes el jefe del",
            "start": 4927.179,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "ejecutivo federal su servidor carlos",
            "start": 4930.09,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "osos reportero de lord mol\u00e9cula oficial",
            "start": 4932.01,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y columnista para la revista petr\u00f3leo y",
            "start": 4934.739,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "energ\u00eda mi primer y primera pregunta de",
            "start": 4938.04,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "un presidente con la llegada de dulce",
            "start": 4941.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mar\u00eda saur\u00ed a la mesa directiva de la",
            "start": 4944.25,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados qui\u00e9n gana qui\u00e9n",
            "start": 4946.56,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "pierde llega la legitimidad a esta",
            "start": 4949.62,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara y preguntarle si estime usted que",
            "start": 4953.699,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "el dinosaurio todav\u00eda mueve la cola",
            "start": 4957.179,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "mire no me puedo meter en eso nada m\u00e1s",
            "start": 4961.61,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "opine en su momento que hab\u00eda que",
            "start": 4964.28,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "respetar",
            "start": 4967.25,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "las leyes",
            "start": 4969.41,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "los reglamentos",
            "start": 4971.85,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "en los poderes",
            "start": 4974.8,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 4978.31,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "protestamos cuando asumimos un cargo que",
            "start": 4980.03,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "vamos a ser respetuosos de la",
            "start": 4983.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n y de las leyes que de ella",
            "start": 4985.469,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "emanen",
            "start": 4988.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4990.28,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "en el caso de las c\u00e1maras hay una ley",
            "start": 4992.26,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "una ley org\u00e1nica en efecto",
            "start": 4999.78,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "entonces que establec\u00eda o establece esa",
            "start": 5003.93,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "ley de qu\u00e9",
            "start": 5008.1,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "el primer a\u00f1o",
            "start": 5010.699,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de la nueva legislatura",
            "start": 5012.59,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "la presidencia corresponde al partido",
            "start": 5016.23,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que obtiene m\u00e1s votos y m\u00e1s diputados o",
            "start": 5019.02,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "diputadas",
            "start": 5022.83,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que el segundo a\u00f1o le corresponde al que",
            "start": 5024.63,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "ocupa el segundo lugar que el tercer a\u00f1o",
            "start": 5027.57,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "al partido qu\u00e9",
            "start": 5029.84,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "por tubo",
            "start": 5035.42,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "el tercer lugar entonces correspond\u00eda",
            "start": 5037.409,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "a un partido",
            "start": 5041.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5044.85,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "como hab\u00eda la posibilidad de que",
            "start": 5048.35,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "cambiara esa correlaci\u00f3n",
            "start": 5051.62,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "se empezaron a obtener apoyos",
            "start": 5054.77,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "de legisladores para este",
            "start": 5059.74,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "justificar de que hab\u00eda otro partido que",
            "start": 5064.02,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ten\u00eda el tercer lugar y por lo tanto le",
            "start": 5067.41,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "correspond\u00eda la presidencia",
            "start": 5070.35,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "yo creo que eso no ayuda",
            "start": 5073.97,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "incluso puse el ejemplo de cu\u00e1ndo",
            "start": 5078.369,
            "duration": 8.331
        },
        {
            "text": "termina la presidencia",
            "start": 5083.57,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "el licenciado porfirio mu\u00f1oz ledo al que",
            "start": 5086.7,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "respeto mucho",
            "start": 5089.55,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5091.48,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "este quer\u00eda reelegirse",
            "start": 5093.03,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "existiendo la ley org\u00e1nica",
            "start": 5099.79,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s teniendo morena mayor\u00eda podr\u00eda",
            "start": 5105.55,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "modificar la ley",
            "start": 5110.86,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pero no es un asunto s\u00f3lo legal es un",
            "start": 5113.02,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "asunto moral \u00e9tico la pol\u00edtica es un",
            "start": 5115.75,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "imperativo \u00e9tico",
            "start": 5120.07,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5124.01,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "por eso opine con todo respeto",
            "start": 5125.42,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "de que deb\u00eda de",
            "start": 5129.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "respetarse",
            "start": 5132.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la norma",
            "start": 5136.58,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "afortunadamente se lleg\u00f3 a un acuerdo",
            "start": 5138.84,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "bueno se decidi\u00f3",
            "start": 5142.48,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de manera democr\u00e1tica",
            "start": 5145.62,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5148.9,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "este ya hay presidenta de la c\u00e1mara de",
            "start": 5150.51,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "diputados lo dem\u00e1s yo no me meto o sea",
            "start": 5155.04,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "ellos son independientes es un poder",
            "start": 5158.13,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomo",
            "start": 5162.21,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pero una opini\u00f3n por qu\u00e9",
            "start": 5164.949,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "yo tengo que cuidar mucho",
            "start": 5167.87,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "de que no se use lo de antes",
            "start": 5171.04,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "la llamada l\u00ednea",
            "start": 5177.33,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ya dijo el presidente",
            "start": 5181.64,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "el hablar en nombre m\u00edo",
            "start": 5186.98,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5188.78,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "yo no mando a decir las cosas yo las",
            "start": 5190.71,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "digo",
            "start": 5193.05,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "no tengo palomas mensajeras",
            "start": 5196.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mucho menos halcones",
            "start": 5203.01,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5207.909,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "para que no me culpen",
            "start": 5209.88,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "ahora que no le dieron el registro",
            "start": 5214.25,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "felipe calder\u00f3n bueno al partido en que",
            "start": 5217.9,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "\u00e9l promueve y que su esposa este es la",
            "start": 5222.34,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "este dirigente",
            "start": 5227.59,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de inmediato",
            "start": 5229.989,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "a culparme",
            "start": 5232.48,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no soy igual a ellos no somos iguales",
            "start": 5236.86,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "este yo he procurado hacer de mi vida",
            "start": 5242.75,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "p\u00fablica una l\u00ednea recta",
            "start": 5245.12,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y hay algo que se llama congruencia",
            "start": 5249.0,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y no me gusta",
            "start": 5252.25,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la hipocres\u00eda en pol\u00edtica",
            "start": 5254.75,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "detesto a\u00f1os",
            "start": 5259.77,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos hip\u00f3critas",
            "start": 5262.85,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "bueno tampoco as\u00ed no los de tests no me",
            "start": 5266.13,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "gustan",
            "start": 5270.69,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "para suavizar el presidente precisamente",
            "start": 5271.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sobre este tema con este gran distractor",
            "start": 5275.08,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5278.02,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico libre y la afiliaci\u00f3n en",
            "start": 5279.63,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "centros de culto el s\u00e1bado a las 4 30 de",
            "start": 5282.96,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana",
            "start": 5287.13,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "lorenzo c\u00f3rdova hizo una declaraci\u00f3n",
            "start": 5288.23,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "quisiera permitirme ponerle el audio",
            "start": 5290.79,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "l",
            "start": 5296.59,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "quiero resaltar",
            "start": 5303.909,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "vargas",
            "start": 5309.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y asumir que las tendencias que estamos",
            "start": 5315.03,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "acatando el tengo una electoral pudiera",
            "start": 5317.489,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "emitir un pronunciamiento de fondo",
            "start": 5320.099,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "respecto",
            "start": 5322.099,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "la posibilidad es transmitir",
            "start": 5324.52,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "\u00edntegramente las conferencias m\u00e1s",
            "start": 5327.59,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "general las llamadas del presidente de",
            "start": 5330.98,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica",
            "start": 5333.139,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "en este mismo sentido me parece que es",
            "start": 5336.36,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "pertinente para una cuesti\u00f3n de claridad",
            "start": 5338.61,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar que el criterio en la comisi\u00f3n",
            "start": 5340.46,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "de quejas y denuncias emisi\u00f3n en su",
            "start": 5343.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "momento que fue impugnado y que fue",
            "start": 5346.77,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "validado por el tribunal electoral de la",
            "start": 5349.8,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n en cuanto a las cautelares",
            "start": 5352.08,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "se\u00f1alando que las conferencias la",
            "start": 5355.19,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n \u00edntegra de las conferencias",
            "start": 5358.65,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "del presidente de la rutina de present\u00e9",
            "start": 5361.619,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica deben ser consideradas",
            "start": 5363.449,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "propaganda gubernamental y por lo tanto",
            "start": 5365.67,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "su transmisi\u00f3n \u00edntegra no es en ese",
            "start": 5368.489,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "sentido permitida no est\u00e1 permitida en",
            "start": 5372.06,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "aquellas emisoras que se cubran las de",
            "start": 5375.15,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "las entidades o las demarcaciones que",
            "start": 5379.73,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en un proceso electoral desde el",
            "start": 5383.94,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "arranque de las campa\u00f1as sigue vigente y",
            "start": 5386.19,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "desde ese punto",
            "start": 5389.639,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 opini\u00f3n le merece presidente est\u00e1",
            "start": 5392.29,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "desacatando el presidente del ine la",
            "start": 5394.91,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n del tribunal y qu\u00e9 va a suceder",
            "start": 5398.42,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "con las conferencias ma\u00f1aneras todav\u00eda",
            "start": 5400.58,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que pues el lunes arranc\u00f3 formalmente el",
            "start": 5403.31,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "proceso electoral quisiera saber su",
            "start": 5406.55,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n si miento 2000e para que no est\u00e9",
            "start": 5408.62,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 5413.34,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "e int\u00e9rprete",
            "start": 5415.67,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "indebidamente este tema a m\u00ed me gustar\u00eda",
            "start": 5418.29,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5422.22,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "16 olga",
            "start": 5424.97,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tanto como profesional",
            "start": 5426.77,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "como abogado",
            "start": 5430.94,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "este de su opini\u00f3n sobre el tema",
            "start": 5433.119,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "si sabe escucho",
            "start": 5438.44,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "sin tener en este momento las",
            "start": 5444.21,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "constancias de autos presidente ni las",
            "start": 5446.969,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "resoluciones de lo que yo me acuerdo es",
            "start": 5449.37,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que la sala regional especializada",
            "start": 5451.83,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "muy top a unos concesionarios el a\u00f1o",
            "start": 5455.49,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "pasado fue un precedente por haber",
            "start": 5459.15,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "permitido la transmisi\u00f3n completa de las",
            "start": 5462.38,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras pero ah\u00ed la sala regional",
            "start": 5465.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hasta donde yo recuerdo porque esto fue",
            "start": 5468.33,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado",
            "start": 5471.42,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "e hizo una distinci\u00f3n muy clara entre la",
            "start": 5473.28,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "libertad de expresi\u00f3n y en los informes",
            "start": 5476.55,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que debe dar la libertad de expresi\u00f3n en",
            "start": 5479.61,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "esta secci\u00f3n de preguntas y respuestas",
            "start": 5482.73,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "as\u00ed tambi\u00e9n como la infor los informes",
            "start": 5485.219,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "que no tienen contenido de propaganda",
            "start": 5490.02,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sino que son informes de gobierno por",
            "start": 5493.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ejemplo en materia de educaci\u00f3n en",
            "start": 5495.63,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "materia de salud que deben ser conocidos",
            "start": 5498.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "por la poblaci\u00f3n que tampoco y que",
            "start": 5500.789,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es parte de las ma\u00f1aneras que",
            "start": 5503.46,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tampoco era un tema en donde se deber\u00eda",
            "start": 5506.07,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de restringir ni la libertad de",
            "start": 5509.19,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n ni tampoco la de la",
            "start": 5511.5,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que se da al pueblo sobre",
            "start": 5516.449,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "algunos aspectos importantes que no",
            "start": 5519.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "consideran que sea propaganda y",
            "start": 5521.55,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "solamente una parte pero esto fue un",
            "start": 5524.159,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "precedente el a\u00f1o pasado entonces en",
            "start": 5525.929,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "base a este precedente es la",
            "start": 5528.57,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n de \u00e9l",
            "start": 5530.429,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "el presidente del ine porque",
            "start": 5532.42,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "efectivamente el tribunal electoral",
            "start": 5534.55,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "recientemente no se aboc\u00f3 al fondo del",
            "start": 5536.94,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "asunto sino solamente a temas de forma",
            "start": 5541.239,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pero a m\u00ed me gustar\u00eda se\u00f1or presidente",
            "start": 5544.9,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "si no tiene este inconveniente traer la",
            "start": 5547.449,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n porque es solamente de",
            "start": 5550.98,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "memoria y solamente lo que aconteci\u00f3 el",
            "start": 5553.66,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado y la sentencia que emiti\u00f3 el",
            "start": 5555.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tribunal as\u00ed en otra ocasi\u00f3n me permite",
            "start": 5558.79,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "yo con mucho gusto traer todos los",
            "start": 5561.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "antecedentes los precedentes y como",
            "start": 5563.67,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3 tanto la sala regional como el",
            "start": 5566.8,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tribunal la sala superior el tribunal",
            "start": 5569.35,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "electoral y como int\u00e9rprete el ine esta",
            "start": 5571.39,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n",
            "start": 5575.08,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 5576.58,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "este hay de parte de los conservadores",
            "start": 5579.53,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "que por cierto ya no quieren tampoco los",
            "start": 5584.57,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "de link y que yo diga conservadores",
            "start": 5587.9,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "voy a ver qu\u00e9",
            "start": 5593.45,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 concepto que t\u00e9rmino qu\u00e9 palabra",
            "start": 5596.67,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "utilizo ahora",
            "start": 5599.15,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "porque no les gusta mafia de poder",
            "start": 5602.88,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy fuerte oligarqu\u00eda",
            "start": 5606.44,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5612.16,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "decir derecha",
            "start": 5618.59,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s no s\u00e9",
            "start": 5623.58,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "entiende mucho",
            "start": 5625.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "desde el punto de vista conceptual",
            "start": 5627.679,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s apegado",
            "start": 5630.44,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la oposici\u00f3n",
            "start": 5632.5,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 5634.73,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "es el conservadurismo",
            "start": 5636.07,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "son realmente conservadores",
            "start": 5638.36,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "quieren mantener el statu quo",
            "start": 5641.44,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "conservar",
            "start": 5646.02,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "privilegios",
            "start": 5648.52,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "tampoco quieren",
            "start": 5651.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lo del pap\u00e1 tambi\u00e9n fue muy interesante",
            "start": 5654.66,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "porque es un jefe de estado que adem\u00e1s",
            "start": 5657.58,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "un dirigente religioso importante",
            "start": 5661.03,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "este como parte de los cambios",
            "start": 5666.039,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "pues tenemos",
            "start": 5669.5,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y hablar",
            "start": 5673.0,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 5675.5,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "pensadores pol\u00edticos",
            "start": 5677.929,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "luchadores sociales de m\u00e9xico y del",
            "start": 5682.639,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 5686.03,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "de todos",
            "start": 5691.6,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5694.59,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y parece que eso tambi\u00e9n",
            "start": 5697.02,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5703.29,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "no les gusta",
            "start": 5704.88,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pero en fin vamos a ser respetuosos de",
            "start": 5708.239,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "la legalidad",
            "start": 5710.73,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 5714.59,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "a defender tambi\u00e9n nuestro derecho",
            "start": 5717.59,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "a manifestarnos que quieren que nos",
            "start": 5721.83,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "quedemos callados",
            "start": 5724.83,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "pues no se va a poder eso s\u00ed no",
            "start": 5727.48,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "presidente por \u00faltimo ayer fue asesinado",
            "start": 5730.89,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "nuestro colega julio valdivia rodr\u00edguez",
            "start": 5733.98,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "corresponsal de el mundo de c\u00f3rdoba",
            "start": 5737.79,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "solicitamos respetuosamente el",
            "start": 5741.71,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "esclarecimiento de este asesinato as\u00ed",
            "start": 5744.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "como de javier valdez entonces rafa el",
            "start": 5747.0,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "muro a de jorge s\u00e1nchez de todos los",
            "start": 5750.08,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "ca\u00eddos muertos en su cumplimiento en la",
            "start": 5753.99,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "labor informativa de los compa\u00f1eros",
            "start": 5757.41,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "periodistas jon precis\u00f3 es nuestro deber",
            "start": 5759.63,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "es nuestra obligaci\u00f3n ser este esta",
            "start": 5763.05,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y castigar a los",
            "start": 5766.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "responsables conozco de solapa",
            "start": 5768.66,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5773.16,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5774.969,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "s\u00e9 de la importancia que tiene el",
            "start": 5776.57,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico",
            "start": 5779.15,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de el mundo de c\u00f3rdoba",
            "start": 5780.94,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 5785.64,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "este heroico que es hacer periodismo en",
            "start": 5787.2,
            "duration": 10.67
        },
        {
            "text": "esa regi\u00f3n como en otras del pa\u00eds",
            "start": 5792.39,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "por eso se tiene que investigar castigar",
            "start": 5798.73,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "a los responsables en todos los casos",
            "start": 5802.42,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "el presidente como est\u00e1 buenos d\u00edas",
            "start": 5812.28,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a sus colaboradores carlos",
            "start": 5813.869,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "guzm\u00e1n de noticias tres preguntas la",
            "start": 5816.179,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "primera con relaci\u00f3n al tema est\u00e1bamos",
            "start": 5818.13,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "viendo en redes sociales despu\u00e9s de que",
            "start": 5820.26,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "se anunci\u00f3 usted dice benditas redes",
            "start": 5822.36,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "sociales obviamente pues comunicaci\u00f3n",
            "start": 5823.86,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "directa que hay nuevamente en",
            "start": 5825.659,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "conformidad de los habitantes de morelos",
            "start": 5828.389,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que tal parece en el caso del grupo en",
            "start": 5831.27,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "lo que estamos viendo aqu\u00ed desde el",
            "start": 5833.909,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "grupo que estuvo en contra de la esta",
            "start": 5835.349,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "pintura de zapata que est\u00e1n volviendo a",
            "start": 5837.51,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "manifestarse incluso \u00e9ste est\u00e1n",
            "start": 5839.82,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "anunciando bloqueos para el d\u00eda de hoy o",
            "start": 5841.949,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana en esta parte cercana a la planta",
            "start": 5843.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n federal electricidad",
            "start": 5846.86,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "preguntarle ya sea",
            "start": 5848.96,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la titular de conagua a sus funcionarios",
            "start": 5851.659,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "si es que ya se tiene contemplado el",
            "start": 5854.03,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "platicar o el animar ya la aspereza con",
            "start": 5856.459,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "este grupo que tal parece que es el",
            "start": 5858.59,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "\u00fanico que est\u00e1 protestando y hay que",
            "start": 5860.15,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "dialogar e informar que no haya",
            "start": 5862.219,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n",
            "start": 5866.84,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5870.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 5872.41,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y enga\u00f1e a la gente",
            "start": 5876.599,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "y hubo incluso un crimen",
            "start": 5879.61,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "este de un dirigente social",
            "start": 5883.8,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y es algo extra\u00f1o",
            "start": 5889.43,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5892.28,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "a veces en movimientos sociales",
            "start": 5894.41,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "luchan por causas justas se infiltran",
            "start": 5899.93,
            "duration": 11.68
        },
        {
            "text": "gentes que tienen otros prop\u00f3sitos",
            "start": 5906.19,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "lo m\u00ednimo es que tienen intereses",
            "start": 5911.739,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "caciquiles",
            "start": 5914.65,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "pero hay inclusive hasta delincuencia",
            "start": 5916.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "organizada",
            "start": 5920.51,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "entonces decirle a la gente qu\u00e9",
            "start": 5923.17,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "nos tenga confianza que nosotros no",
            "start": 5929.21,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "vamos a hacer nada",
            "start": 5932.51,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "nada absolutamente nada que les afecte",
            "start": 5934.78,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "o que afecte el medio ambiente",
            "start": 5939.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 5942.88,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "har\u00edamos nada en contra del pueblo",
            "start": 5945.909,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "y que se cuiden de los",
            "start": 5950.05,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "l\u00edderes nylon",
            "start": 5955.01,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 5958.7,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "oportunistas",
            "start": 5961.27,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "de los que antes cobraban en el gobierno",
            "start": 5964.14,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "y ahora ya no reciben noches y est\u00e1n",
            "start": 5968.82,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "enojados",
            "start": 5974.37,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "organizaciones campesinas supuestamente",
            "start": 5977.01,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "independientes",
            "start": 5980.439,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "pseudo ecologistas",
            "start": 5983.51,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "que si no recib\u00edan dinero del gobierno",
            "start": 5987.04,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "como lo hemos visto aqu\u00ed recib\u00edan dinero",
            "start": 5991.05,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "de fundaciones del extranjero",
            "start": 5993.71,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "entonces que nos tengan confianza",
            "start": 5998.23,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "este que nosotros",
            "start": 6001.41,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no vamos a perjudicar al gobierno",
            "start": 6005.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6009.29,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "dan y hay gobiernos que quitan",
            "start": 6011.639,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "el gobierno de nosotros es un gobierno",
            "start": 6015.21,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "que da",
            "start": 6017.94,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "es gobierno del pueblo para el pueblo",
            "start": 6019.63,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "con el pueblo",
            "start": 6021.4,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y de manera",
            "start": 6023.42,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 6026.36,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "es un gobierno para la gente humilde",
            "start": 6028.579,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "para la gente pobre para los m\u00e1s",
            "start": 6030.439,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "necesitados",
            "start": 6032.78,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "entonces es decirle a la gente porque",
            "start": 6035.95,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "este hay muchas cinco formas ayer",
            "start": 6038.25,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "habl\u00e1bamos de el caso de chihuahua de",
            "start": 6043.2,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "chihuahuas es lo mismo",
            "start": 6046.99,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "lamento mucho el que haya perdido la",
            "start": 6050.05,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "vida una mujer que su esposo incluso",
            "start": 6054.159,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "est\u00e9 grave",
            "start": 6058.9,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "nos dicen que mal los dos",
            "start": 6063.42,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "mi pesame profundo",
            "start": 6068.48,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "a sus familiares a sus amigos",
            "start": 6071.739,
            "duration": 9.991
        },
        {
            "text": "y desde luego que se van a deslindar",
            "start": 6076.78,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "responsabilidades ayer lo dije que va a",
            "start": 6081.73,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "ser la investigaci\u00f3n",
            "start": 6084.34,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "lo que ya sabemos",
            "start": 6086.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y no es nuevo porque ya lo ven\u00eda yo",
            "start": 6088.64,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "diciendo aqu\u00ed",
            "start": 6091.52,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "y es que estaban utilizando",
            "start": 6093.34,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "este asunto del agua con prop\u00f3sitos",
            "start": 6096.11,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos electorales",
            "start": 6101.09,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 6104.76,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "porque existen intereses creados",
            "start": 6107.33,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "en este en todo el control y el manejo",
            "start": 6112.679,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "del agua",
            "start": 6115.769,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de estos lamentables hechos",
            "start": 6119.6,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "participaron",
            "start": 6122.92,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "dos exgobernadores de chihuahua",
            "start": 6125.389,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "del pri diputado federal del pan",
            "start": 6130.37,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el senador madero del pan que",
            "start": 6135.39,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "por cit\u00f3 presidente a pregunta de",
            "start": 6138.99,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "nosotros anterior",
            "start": 6140.76,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "hace dos d\u00edas en el senado previo a la",
            "start": 6142.05,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n ordinaria nosotros su servidor le",
            "start": 6144.03,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "preguntaba lo de la gubernatura \u00e9l",
            "start": 6145.95,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente se destap\u00f3 para la",
            "start": 6148.17,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "gubernatura giles est\u00e1n en eso anda",
            "start": 6149.76,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "y este pero",
            "start": 6153.25,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6156.579,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "justo",
            "start": 6163.17,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "es inaceptable",
            "start": 6166.6,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "se utilice un asunto como \u00e9ste del agua",
            "start": 6170.52,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "con prop\u00f3sitos electorales",
            "start": 6176.67,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "para los j\u00f3venes",
            "start": 6182.179,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "porque hoy hay que estar hablando",
            "start": 6185.61,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "para las nuevas generaciones ya nosotros",
            "start": 6189.099,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "nos vamos a ir",
            "start": 6192.5,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6194.92,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6199.309,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hasta podemos ir gracias a la vida que",
            "start": 6202.92,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "nos ha dado tanto",
            "start": 6205.41,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ya vamos de salida",
            "start": 6207.67,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "pero lo importante es que",
            "start": 6210.33,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "se vaya formando",
            "start": 6214.179,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "para que entreguemos la est\u00e1 frente a",
            "start": 6216.71,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "las nuevas generaciones como",
            "start": 6218.63,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y conocimiento",
            "start": 6222.58,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "de lo que era el antiguo r\u00e9gimen",
            "start": 6225.03,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "para que se tengan todos los elementos",
            "start": 6230.75,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "y digo para los j\u00f3venes porque este en",
            "start": 6235.08,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "el caso de chihuahua ha habido una",
            "start": 6239.31,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n",
            "start": 6244.52,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "de complicidad",
            "start": 6246.66,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "/",
            "start": 6249.3,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "el pri y el pan",
            "start": 6251.17,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "una asociaci\u00f3n",
            "start": 6254.12,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "desde salinas de gortari",
            "start": 6258.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 6261.55,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "hay que reflejar la memoria",
            "start": 6263.08,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "en chihuahua para los j\u00f3venes",
            "start": 6266.869,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "se hizo un gran fraude",
            "start": 6271.739,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "en 1985",
            "start": 6275.18,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "86 cu\u00e1ntos a\u00f1os tienes",
            "start": 6280.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ay\u00fadenme a los 5 a\u00f1os 34 a\u00f1os y 34",
            "start": 6286.33,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "entonces que tiene ahora",
            "start": 6292.59,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "33 a\u00f1os pues",
            "start": 6295.85,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda nacido",
            "start": 6298.71,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y el que tiene los que tienen 33 pues es",
            "start": 6303.989,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n",
            "start": 6306.659,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "posiblemente entonces hace un gran",
            "start": 6310.5,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "fara\u00f3n",
            "start": 6313.66,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "me acuerdo que le llamaron el fraude",
            "start": 6315.85,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "patriota",
            "start": 6318.31,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fraude patri\u00f3tico",
            "start": 6320.54,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "porque como",
            "start": 6323.809,
            "duration": 4.251
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6326.1,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "este el r\u00e9gimen iba a permitir que un",
            "start": 6328.06,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "estado de la frontera",
            "start": 6332.26,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "gobernada",
            "start": 6335.38,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 6338.55,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "partido opositor",
            "start": 6340.09,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "entonces metieron con todo",
            "start": 6342.63,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hicieron el fraude impusieron a uno de",
            "start": 6345.19,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "los que antes",
            "start": 6348.91,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "estuvo en la manifestaci\u00f3n",
            "start": 6352.47,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "cada uno de esos gobernadores creo que",
            "start": 6357.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "va esa",
            "start": 6360.579,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6362.8,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "fernando baeza",
            "start": 6364.7,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "que es interesante todos",
            "start": 6368.37,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "eso fue en el 86",
            "start": 6372.82,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "y en el fraude del 88",
            "start": 6376.4,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y se impone salinas y salinas se arregla",
            "start": 6382.33,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "con los opositores",
            "start": 6388.18,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y de ah\u00ed nace",
            "start": 6392.27,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el prian",
            "start": 6395.7,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "porque el pri",
            "start": 6401.11,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "ten\u00eda hasta entonces",
            "start": 6404.84,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "tres cambios",
            "start": 6407.82,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "nace en 1929",
            "start": 6411.15,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 6416.78,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "plutarco el\u00edas calles agrupa todos los",
            "start": 6419.98,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "revolucionarios dispersos y fundan",
            "start": 6423.09,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "el pn r",
            "start": 6428.72,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "partido nacional revolucionario",
            "start": 6431.6,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "en 1929",
            "start": 6434.5,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "durante el gobierno deje al c\u00e1rdenas",
            "start": 6439.45,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "crear cadenas",
            "start": 6444.5,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "gobierna del 34 al 40",
            "start": 6447.27,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "en 1938",
            "start": 6451.9,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "el pnl se convierte",
            "start": 6455.29,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "en pr m",
            "start": 6458.19,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "partido de la revoluci\u00f3n mexicana",
            "start": 6461.559,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y en 1946 con el presidente miguel",
            "start": 6468.98,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "alem\u00e1n",
            "start": 6473.69,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "el partido de la revoluci\u00f3n mexicana",
            "start": 6476.94,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cambia de nombre a partido",
            "start": 6478.34,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "revolucionario institucional",
            "start": 6481.65,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "pri",
            "start": 6483.999,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y yo sostengo esto es acad\u00e9mico",
            "start": 6487.87,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "este nada pol\u00edtico no me vaya a multar",
            "start": 6493.25,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "el line",
            "start": 6496.49,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "es para los j\u00f3venes",
            "start": 6499.77,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "es pedagog\u00eda",
            "start": 6502.05,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que en 1988",
            "start": 6504.92,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "hay otro cambio ya es el prian",
            "start": 6507.89,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "porque hay un arreglo",
            "start": 6513.02,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "en las c\u00fapulas es cuando el pan",
            "start": 6515.68,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pide que se quemen las boletas",
            "start": 6521.31,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "electorales",
            "start": 6523.08,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 6527.59,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "estaban las evidencias del fraude del 88",
            "start": 6530.25,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "viene de nuevo la elecci\u00f3n en chihuahua",
            "start": 6536.69,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 6540.26,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 6543.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "llega el tango",
            "start": 6545.35,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "a la gobernatura",
            "start": 6547.52,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "barrios",
            "start": 6550.41,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "ese no estuvo",
            "start": 6552.949,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 6555.08,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "llega a la gobernatura y se entiende muy",
            "start": 6558.1,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "bien con salinas",
            "start": 6562.36,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "hasta elogia a salinas",
            "start": 6568.08,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "termina barrios",
            "start": 6573.79,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "llegu\u00e9 a patricio mart\u00ednez",
            "start": 6581.53,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "que tampoco estuvo ah\u00ed es antes",
            "start": 6584.18,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "patricia mart\u00edn",
            "start": 6587.52,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "le toco",
            "start": 6589.62,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "en el tiempo que yo fui jefe de gobierno",
            "start": 6593.77,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "en la ciudad esa reuni\u00f3n les hablaba de",
            "start": 6596.45,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "cuando llega carsen a decirnos de que no",
            "start": 6601.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hab\u00eda nada",
            "start": 6605.21,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "a esta baja actriz",
            "start": 6605.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo es \u00e9l",
            "start": 6608.55,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "muy franco se par\u00f3 de su silla y me dijo",
            "start": 6610.76,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "v\u00e1monos porque aqu\u00ed",
            "start": 6615.62,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "y nosotros est\u00e1n viendo la cara",
            "start": 6619.21,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "este bueno",
            "start": 6623.04,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "termina",
            "start": 6625.909,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "patricio",
            "start": 6628.28,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y entra",
            "start": 6630.73,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "reyes baeza qu\u00e9 es esto",
            "start": 6634.58,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "porque estos dos maestros parece que son",
            "start": 6639.39,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "familiares y son de ah\u00ed de",
            "start": 6642.89,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "de delicias donde est\u00e1 el conflicto",
            "start": 6647.38,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "desde luego son gentes pr\u00f3speras",
            "start": 6652.14,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "el primero de estos valles a luego fue",
            "start": 6657.21,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "embajador",
            "start": 6662.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "costa rica",
            "start": 6665.849,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "y ten\u00eda no s\u00e9 si",
            "start": 6668.579,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "siga siendo los due\u00f1os de una empresa",
            "start": 6671.75,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "agr\u00edcola de exportaci\u00f3n en sociedad",
            "start": 6675.11,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6677.78,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "con un ex gobernador de tabasco manuel",
            "start": 6679.38,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "gurr\u00eda ord\u00f3\u00f1ez",
            "start": 6683.25,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "este se\u00f1or que participo en tierra",
            "start": 6687.63,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "al que est\u00e9 impusieron",
            "start": 6693.38,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "y de fue gobernador",
            "start": 6696.719,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "y embajador de costa rica",
            "start": 6699.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "y asociado con el exgobernador manuel",
            "start": 6701.71,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "gurr\u00eda y ahora",
            "start": 6704.44,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "de los dirigentes de esta movilizaci\u00f3n",
            "start": 6707.7,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "el otro se\u00f1or reyes baeza que tambi\u00e9n",
            "start": 6713.35,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estuvo gobernador fue director del",
            "start": 6716.59,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "isstey",
            "start": 6719.11,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "hace poco",
            "start": 6721.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y ya saben ustedes c\u00f3mo qued\u00f3 el este",
            "start": 6723.7,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "no hace falta hablar m\u00e1s",
            "start": 6728.949,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de reyes baeza",
            "start": 6735.63,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "entr\u00f3 el se\u00f1or",
            "start": 6739.019,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 estados unidos",
            "start": 6745.079,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "c\u00e9sar duarte",
            "start": 6748.35,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "desastre",
            "start": 6753.91,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s de esa suerte",
            "start": 6755.91,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "es que est\u00e1 actualmente corral",
            "start": 6758.76,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pero hay",
            "start": 6762.36,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6764.73,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "una asociaci\u00f3n entre ellos",
            "start": 6766.739,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "no hay ninguna diferencia enga\u00f1aron al",
            "start": 6772.72,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "pueblo de chihuahua durante mucho tiempo",
            "start": 6776.23,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "de que eran distintos",
            "start": 6779.7,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y al final",
            "start": 6782.3,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s de lo mismo que hab\u00eda antes",
            "start": 6784.67,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "ahora que vienen las elecciones en",
            "start": 6789.72,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "chihuahua",
            "start": 6792.9,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "porque se dice ya van a haber elecciones",
            "start": 6795.59,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en webb",
            "start": 6798.62,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pero estamos en septiembre octubre",
            "start": 6800.66,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "noviembre diciembre son cuatro meses y",
            "start": 6803.75,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "van a ser en junio y ya est\u00e1",
            "start": 6808.19,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente el proceso",
            "start": 6811.61,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "surge este asunto del agua que tenemos",
            "start": 6814.57,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que cumplir aqu\u00ed lo he dicho con un",
            "start": 6818.71,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "convenio que se tiene firmado con el",
            "start": 6821.38,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "gobierno eeuu desde 1944",
            "start": 6825.369,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "porque si no cumplimos",
            "start": 6830.05,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "ese convenio",
            "start": 6833.29,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "podr\u00edan haber represalias para m\u00e9xico",
            "start": 6835.5,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s en una circunstancia dif\u00edcil",
            "start": 6841.61,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "porque hay elecciones en eeuu",
            "start": 6844.93,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6850.1,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "se les llama que ayuden",
            "start": 6851.69,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "se les asegura que no va a faltar el",
            "start": 6857.02,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 6860.38,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6865.29,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 6867.14,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "lo sostienen los t\u00e9cnicos de conagua",
            "start": 6869.59,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "porque es real",
            "start": 6873.099,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "y sin embargo enga\u00f1an y manipulan",
            "start": 6876.0,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y promueven este movimiento",
            "start": 6882.719,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "lamentablemente lleva a que pierdan la",
            "start": 6887.71,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "vida dos personas",
            "start": 6891.11,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "seg\u00fan el informe que tengo",
            "start": 6896.119,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "ya nos dieron",
            "start": 6898.97,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "es que se hace este mitin",
            "start": 6900.93,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "participan todos estos personajes",
            "start": 6904.699,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6910.49,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "los partidos",
            "start": 6912.94,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "los dos ex gobernadores y un diputado",
            "start": 6914.9,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "del pan y tambi\u00e9n desde aqu\u00ed madera",
            "start": 6917.75,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "madero senador s\u00ed con el asunto dentro",
            "start": 6921.98,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de los palos que por ah\u00ed mostrar al",
            "start": 6925.25,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "v\u00eddeo de conagua el d\u00eda de ayer hab\u00eda",
            "start": 6927.11,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "una camilla \u00e9ste",
            "start": 6929.09,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "y de ah\u00ed se pensaba que era un mitin",
            "start": 6931.429,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y que nada m\u00e1s",
            "start": 6936.289,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y van a manifestar claro todo bien",
            "start": 6938.829,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "organizado",
            "start": 6943.769,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "movilizaron como dos mil quinientas",
            "start": 6945.93,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "personas seg\u00fan el reporte en veh\u00edculos",
            "start": 6948.0,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tambi\u00e9n tienen que tomar en cuenta",
            "start": 6953.8,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo dominan los distritos de riego c\u00f3mo",
            "start": 6956.37,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "tienen el control de la hoja",
            "start": 6961.15,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "desde hace tiempo",
            "start": 6963.96,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "es como el control de las aduanas",
            "start": 6968.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "estaban fuera",
            "start": 6974.0,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "el manejo del sat",
            "start": 6978.46,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6982.78,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "porque ellos deciden sobre el manejo del",
            "start": 6985.18,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 6989.65,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "como autoridad",
            "start": 6991.94,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 6994.48,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "han llegado a imponer a funcionarios de",
            "start": 6996.55,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "la conago",
            "start": 7001.59,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que estoy dando instrucciones blancas",
            "start": 7003.12,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "para que revise esto",
            "start": 7007.14,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "eso viene de tiempo atr\u00e1s de que con",
            "start": 7011.33,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "agua fue tomada",
            "start": 7014.51,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "por los que se benefician con el uso",
            "start": 7017.13,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "irracional excesivo del agua",
            "start": 7022.37,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "no m\u00e1s les voy a dar un dato para que",
            "start": 7027.449,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "nos entendamos y adem\u00e1s todo esto es",
            "start": 7029.969,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "pedag\u00f3gico y ayuda",
            "start": 7031.8,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "el encargado del agua",
            "start": 7034.39,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "en el gobierno deficiente fox",
            "start": 7037.219,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "este trabajaba antes de ser director de",
            "start": 7041.03,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "conagua en la la",
            "start": 7045.35,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "la empresa que produce leche con alfalfa",
            "start": 7049.37,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de la laguna",
            "start": 7052.96,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "que utiliza",
            "start": 7059.14,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "bastante agua ya es pasado ya ni deber\u00eda",
            "start": 7061.369,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de meterme en eso pero es que si no",
            "start": 7065.119,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "contextualizamos no nos entendemos",
            "start": 7067.129,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "entonces hay mucha manipulaci\u00f3n en los",
            "start": 7071.23,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 7073.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "y ellos enga\u00f1an",
            "start": 7075.449,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "y a nosotros nos importa mucho que la",
            "start": 7078.32,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 7080.84,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "sepa de lo que se trata para que no se",
            "start": 7082.62,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "deje manipular porque esos l\u00edderes nylon",
            "start": 7085.29,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "esos caciques",
            "start": 7088.92,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "este no son",
            "start": 7091.26,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "dirigentes aut\u00e9nticos",
            "start": 7095.43,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "esos son convenencieros oportunistas",
            "start": 7098.18,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 7102.1,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "un dirigente puede poner en riesgo su",
            "start": 7104.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 7107.46,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "verdadero dirigente pero no tiene",
            "start": 7108.44,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "derecho a poner en riesgo la vida de los",
            "start": 7111.12,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s",
            "start": 7114.21,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bien no participar en un mitin",
            "start": 7116.09,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "arengar ya me voy",
            "start": 7119.239,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed dejo a la gente",
            "start": 7123.07,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "bueno este se pensaba que era un mitin",
            "start": 7128.57,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "en la boquilla",
            "start": 7132.56,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "en la presa",
            "start": 7135.22,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 7138.39,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "se van",
            "start": 7140.219,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "sobre la boquilla uno de ellos de estos",
            "start": 7142.01,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "gobernadores se qued\u00f3 pero el otro s\u00ed se",
            "start": 7145.55,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 7149.0,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 7150.4,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "donde estaba la guardia nacional",
            "start": 7152.13,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "pero fernando fernando vice y ah\u00ed",
            "start": 7156.33,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "entregan palos",
            "start": 7159.78,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a la gente",
            "start": 7162.58,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "los arman",
            "start": 7165.34,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "y se van sobre que puedan poner el v\u00eddeo",
            "start": 7168.26,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "preside en la empresa",
            "start": 7171.44,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y actu\u00f3 muy bien",
            "start": 7174.27,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "laguardia",
            "start": 7176.63,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7179.019,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "primero eran mucho m\u00e1s los manifestantes",
            "start": 7180.46,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y ellos aunque ten\u00edan armas deciden no",
            "start": 7186.22,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "usar las armas",
            "start": 7189.37,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y s\u00e9",
            "start": 7191.41,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "salen todos",
            "start": 7193.2,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "el encargado del operativo el comandante",
            "start": 7198.82,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "de la zona",
            "start": 7202.09,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "este da la instrucci\u00f3n de que se retiren",
            "start": 7204.09,
            "duration": 11.37
        },
        {
            "text": "entonces se retiran pero ah\u00ed adelante en",
            "start": 7209.41,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7215.46,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7217.29,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "si una derivadora",
            "start": 7221.6,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n",
            "start": 7228.389,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "tiene vigilancia",
            "start": 7230.55,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de laguardia",
            "start": 7233.63,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "pasan ah\u00ed",
            "start": 7235.89,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "y este esto es la informaci\u00f3n que",
            "start": 7238.45,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "todav\u00eda el ministerio p\u00fablico tiene que",
            "start": 7241.96,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 7243.88,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "esclarecer",
            "start": 7245.3,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "pero pasan con carros diciendo que les",
            "start": 7247.2,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "iban a tirar granadas",
            "start": 7252.0,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "o bombas",
            "start": 7255.48,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "detienen una camioneta eso ya mucho m\u00e1s",
            "start": 7258.36,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "tarde ya que se hab\u00eda dado el desalojo",
            "start": 7263.489,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "ya delicias",
            "start": 7268.27,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "detienen a estas personas sin efecto",
            "start": 7273.45,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "llevaban este",
            "start": 7278.0,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "granadas",
            "start": 7280.59,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7282.79,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "hab\u00edan",
            "start": 7284.219,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "extra\u00eddo de",
            "start": 7285.84,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "la toma de la presa \u00e9l",
            "start": 7288.05,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "la boquilla",
            "start": 7291.019,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "ese es",
            "start": 7292.71,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 7294.26,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "a la guardia",
            "start": 7295.76,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "si entonces",
            "start": 7298.81,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "detienen deciden llevarlos",
            "start": 7302.07,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "delicias",
            "start": 7313.26,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "es muy importante que en el caso de la",
            "start": 7316.989,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "boquilla",
            "start": 7319.059,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "los que estaban",
            "start": 7321.38,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en la cortina estaban armados los que",
            "start": 7324.56,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "estaban protegiendo",
            "start": 7328.1,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo ten\u00edan este",
            "start": 7330.03,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "sus equipos antimotines sin armas",
            "start": 7333.36,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7339.51,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 7341.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 de que at\u00f3 bien el comandante",
            "start": 7342.87,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7345.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "llega a un acuerdo",
            "start": 7348.87,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "para desarmar",
            "start": 7351.71,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "a los que estaban recogen todas las",
            "start": 7354.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "armas y la sacan",
            "start": 7357.45,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "todo lo que va quedando ah\u00ed es lo que",
            "start": 7359.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "recogen estos se\u00f1ores",
            "start": 7363.659,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "o hay que ver si es este",
            "start": 7367.08,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "de esas bombas que quedaron a otras el",
            "start": 7371.38,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "caso es que los detienen los quieren",
            "start": 7376.18,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "llevar a delicias",
            "start": 7378.88,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "se organiza una caravana para llevarlos",
            "start": 7381.02,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "ya esto",
            "start": 7383.45,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "ya como a las 9 10 de la noche todo lo",
            "start": 7385.69,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "primero sucedi\u00f3 durante el d\u00eda",
            "start": 7389.98,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7394.32,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "empiezan a seguir los 4 camionetas",
            "start": 7395.94,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7399.85,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "a los de la guardia nacional",
            "start": 7401.659,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "si de los",
            "start": 7405.94,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "de los manifestantes",
            "start": 7409.34,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 7412.579,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n unos disparos esa es la versi\u00f3n",
            "start": 7415.39,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "contestan",
            "start": 7418.8,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "que \u00e9ste contesta uno primero unos tiros",
            "start": 7420.789,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "al aire y contesta uno y de las cuatro",
            "start": 7425.26,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "camionetas se dan cuenta de que una se",
            "start": 7428.469,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "queda detenido entonces las otras tres",
            "start": 7431.709,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "se van se paran los de la guardia van y",
            "start": 7435.189,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "encuentran que estaba esta herida de",
            "start": 7438.879,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "muerte una se\u00f1ora y el esposo",
            "start": 7443.079,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "no no no eso no me atrevo decirlo",
            "start": 7448.97,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "eso es la investigaci\u00f3n s\u00ed entonces ya",
            "start": 7451.88,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "llega",
            "start": 7456.39,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la ambulancia los llevan llevan a la",
            "start": 7457.83,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora estaba",
            "start": 7461.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "muerta ya hab\u00eda perdido la vida",
            "start": 7464.13,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "muy lamentable esto",
            "start": 7468.23,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "si eso es lo que hay que ver",
            "start": 7474.97,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7477.88,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "si hubo disparos o no",
            "start": 7479.85,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "si fue \u00e9ste",
            "start": 7482.659,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "un miembro de la guardia nacional eso s\u00ed",
            "start": 7486.739,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "eso se sostiene que un miembro de la",
            "start": 7491.51,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "guardia nacional este tiro",
            "start": 7494.119,
            "duration": 9.371
        },
        {
            "text": "y ellos est\u00e1n esperando ser llamados",
            "start": 7497.53,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "por el ministerio p\u00fablico y tienen",
            "start": 7503.49,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "instrucciones de presentarse y declarar",
            "start": 7507.03,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y se va a castigar",
            "start": 7510.3,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a los responsables",
            "start": 7512.61,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 7515.34,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "pues son como los que participan",
            "start": 7518.539,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "pues deben de ser como unos 20 eran los",
            "start": 7522.11,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que estaban los que ven\u00edan en la",
            "start": 7525.53,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "caravana",
            "start": 7526.58,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y al final terminan llevando a los",
            "start": 7528.28,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "detenidos",
            "start": 7531.16,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "a chihuahua",
            "start": 7532.69,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "terminan de ponerlos a disposici\u00f3n de la",
            "start": 7534.73,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "autoridad a las 2 de la ma\u00f1ana",
            "start": 7537.82,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7542.15,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estamos pidiendo bueno desde ayer que la",
            "start": 7544.13,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda",
            "start": 7548.51,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "lleve a cabo la investigaci\u00f3n pero",
            "start": 7550.52,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "completa",
            "start": 7553.15,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 7555.019,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 7558.1,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "conozca todo lo que sucedi\u00f3 quien",
            "start": 7560.84,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "convoc\u00f3",
            "start": 7563.34,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "a la movilizaci\u00f3n quien toma la decisi\u00f3n",
            "start": 7565.219,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "de tomar la presa",
            "start": 7567.889,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "este la participaci\u00f3n de estos",
            "start": 7572.12,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "dirigentes",
            "start": 7574.93,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y desde luego el castigo a quienes hayan",
            "start": 7577.54,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "cometido",
            "start": 7581.31,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el crimen",
            "start": 7585.64,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora y lo de su esposo",
            "start": 7587.809,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "yo le ped\u00ed a la licenciada desde ayer",
            "start": 7591.86,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "horas antes correos de la ma\u00f1ana de que",
            "start": 7595.27,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "se buscara comunicaci\u00f3n con sus",
            "start": 7599.15,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 7600.86,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "alejando encinas ya entr\u00f3 en",
            "start": 7602.829,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con los familiares de",
            "start": 7606.249,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "las v\u00edctimas",
            "start": 7609.97,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "y es muy lamentable esto pero",
            "start": 7612.75,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "es importante conocer",
            "start": 7617.39,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "todo el contexto",
            "start": 7621.38,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "hay muchas cosas",
            "start": 7625.849,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "uno se pregunta como si se ten\u00eda este",
            "start": 7629.42,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "convenio",
            "start": 7633.23,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "que eso es",
            "start": 7637.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "algo formal",
            "start": 7640.01,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasaba antes",
            "start": 7642.239,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no se entregaba agua",
            "start": 7645.93,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasaba en el caso de chihuahua",
            "start": 7649.699,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "cuando \u00e9stos gobernaban",
            "start": 7651.32,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "te entregaban el agua",
            "start": 7654.33,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "o no le entregaban",
            "start": 7656.699,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "o sea va a ser una muy buena",
            "start": 7660.85,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 7663.13,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "para este conocer lo que realmente",
            "start": 7665.38,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 muy lamentable muy triste",
            "start": 7668.98,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "este por qu\u00e9",
            "start": 7673.59,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "es p\u00e9rdida de una vida humana eso es lo",
            "start": 7676.61,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7679.55,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7680.88,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "sublime",
            "start": 7683.619,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "o sea la vida no hay cosa m\u00e1s importante",
            "start": 7685.64,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "que la vida",
            "start": 7688.97,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7690.81,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hay falta d",
            "start": 7693.31,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y moralidad",
            "start": 7697.33,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 7699.37,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "se usa a la gente",
            "start": 7702.89,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y prop\u00f3sitos",
            "start": 7708.95,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "en pol\u00edticos o por intereses econ\u00f3micos",
            "start": 7712.07,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7717.21,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "vivo",
            "start": 7718.88,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 pregunt\u00e1ndole",
            "start": 7722.53,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "para la directora de conagua",
            "start": 7725.9,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "no hay problema no",
            "start": 7730.27,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "ellos sintieron que era el momento y por",
            "start": 7735.699,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "eso lo de morelos tambi\u00e9n",
            "start": 7738.67,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "y bueno lo que nos est\u00e1 pasando que ya",
            "start": 7742.5,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "afortunadamente por dialogo se est\u00e1",
            "start": 7748.38,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "resolviendo en el caso de",
            "start": 7751.62,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "los yaquis porque tambi\u00e9n hay elecciones",
            "start": 7755.239,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "son ahora",
            "start": 7758.15,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "claro que hay problemas",
            "start": 7763.46,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "grandes graves problemas",
            "start": 7767.89,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "y estamos buscando soluciones pero hay",
            "start": 7771.52,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "andando piloteando",
            "start": 7776.02,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "este tengo tenemos",
            "start": 7781.199,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "pues a todos estos grupos que estaban",
            "start": 7785.6,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "acostumbrados a medrar",
            "start": 7789.26,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7793.45,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7798.7,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "del presupuesto al amparo del poder",
            "start": 7800.88,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "punto",
            "start": 7803.31,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que vivir",
            "start": 7804.73,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "gozar",
            "start": 7808.75,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "o vivir colmados de atenciones de",
            "start": 7812.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "privilegios que se dedicaban a hacer",
            "start": 7815.21,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "dinero hacerse inmensamente ricos con el",
            "start": 7819.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 7821.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces son los cambios que est\u00e1n",
            "start": 7823.08,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "llevando a cabo",
            "start": 7824.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "entonces todo esto pues genera estas",
            "start": 7826.29,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "reacciones yo le pido a la gente vuelvo",
            "start": 7829.02,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "a morelos que no se deje",
            "start": 7833.28,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "manipular y que nos tenga confianza",
            "start": 7836.55,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y lo mismo al caso de chihuahua se los",
            "start": 7840.54,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "he venido diciendo",
            "start": 7843.63,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7846.76,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "es muy probable mucho muy probable pero",
            "start": 7848.909,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "eso que la investigaci\u00f3n",
            "start": 7852.389,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "este se encargue",
            "start": 7855.21,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 7857.51,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "acarrearon gente",
            "start": 7859.13,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "y eso lo digo aqu\u00ed para que la misma",
            "start": 7864.679,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 7867.17,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7869.31,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "lo pueda constatar si es cierto o no",
            "start": 7871.88,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7878.48,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "llama la atenci\u00f3n s\u00ed",
            "start": 7880.08,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "como un mitin los ex gobernadores",
            "start": 7882.73,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y un aspirante bandera y un aspirante a",
            "start": 7888.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "gobernador otro madero que incluso ayer",
            "start": 7891.29,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 7894.26,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7896.78,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "se manifiesta o ayer o antier de que va",
            "start": 7899.07,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "a ser candidato",
            "start": 7902.639,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "en el senado lo dijo con la pregunta del",
            "start": 7904.32,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "servidor lo dijo pero bueno ya no nos",
            "start": 7905.849,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "metamos tanto en eso",
            "start": 7908.13,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "es la segunda tiene que ver con la",
            "start": 7911.36,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n bueno est\u00e1 aqu\u00ed la ministra en",
            "start": 7914.04,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "retiro con relaci\u00f3n al tema de",
            "start": 7916.079,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n usted ha hablado de que hay",
            "start": 7918.06,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "organismos que no est\u00e1n cumpliendo su",
            "start": 7921.09,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "trabajo y que obviamente se busca",
            "start": 7923.699,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "ahorros en recursos traigo el caso",
            "start": 7925.5,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "disciplina el caso de shipping es muy",
            "start": 7928.8,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "muy muy complicado en alg\u00fan sentido",
            "start": 7932.18,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hace unos d\u00edas el gobernador barbosa",
            "start": 7935.21,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "sacaba un caso a relucir de una peque\u00f1a",
            "start": 7937.07,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "bueno de un par de peque\u00f1as en puebla",
            "start": 7939.14,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "una ni\u00f1a que muri\u00f3 v\u00edctima de que su",
            "start": 7940.73,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pap\u00e1 su mam\u00e1 y hasta su t\u00edo la violaba",
            "start": 7943.34,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la ni\u00f1a de siete a\u00f1os de edad declar\u00f3 a",
            "start": 7945.5,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "medios a sus pap\u00e1s tambi\u00e9n y engordando",
            "start": 7948.95,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "barbosa as\u00ed lo evidenci\u00f3 de que la ni\u00f1a",
            "start": 7952.16,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de siete a\u00f1os ya no quiere vivir porque",
            "start": 7954.56,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "porque si opina en el caso de la",
            "start": 7956.99,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "instancia local no ha hecho su trabajo",
            "start": 7958.82,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "anteriormente el hiv y su grupo de",
            "start": 7961.52,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "psic\u00f3logos asiento este trabajo de",
            "start": 7963.77,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "trabajar con ni\u00f1os ni\u00f1as y adolescentes",
            "start": 7966.79,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "pero tal parece que el cip inah a nivel",
            "start": 7969.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "federal la ministra est\u00e1 aqu\u00ed y me",
            "start": 7971.69,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "podr\u00eda confirmar o desmentir en cifras",
            "start": 7974.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que es lo que haces y pina o no a",
            "start": 7976.31,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "disciplina",
            "start": 7978.44,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "con los peque\u00f1os",
            "start": 7979.96,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "un caso muy emblem\u00e1tico tambi\u00e9n sucedi\u00f3",
            "start": 7982.53,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "d\u00edas despu\u00e9s en baja california un par",
            "start": 7984.75,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "de senadoras en el pleno en el chaca",
            "start": 7988.98,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "logramos que lo hicimos nosotros en el",
            "start": 7991.739,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "seno de la rep\u00fablica se juntaban una de",
            "start": 7993.03,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "morena y una de la acci\u00f3n nacional para",
            "start": 7995.219,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "evidenciar un caso similar en baja",
            "start": 7997.38,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "california la pregunta es qu\u00e9 hacer con",
            "start": 7999.119,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "zipi na aprovechando que est\u00e1 la",
            "start": 8002.539,
            "duration": 3.101
        },
        {
            "text": "ministra",
            "start": 8004.25,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "presenta de gobernaci\u00f3n aqu\u00ed volver\u00e1 a",
            "start": 8005.64,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "dar esta instancia al dif como lo hac\u00eda",
            "start": 8009.03,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "antes y creo que lo no lo hac\u00eda mal over",
            "start": 8011.25,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "o de plano desaparece as\u00ed pina porque yo",
            "start": 8013.89,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "soy partidario de los que t\u00fa est\u00e9s en",
            "start": 8017.04,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s que va a depender de la este",
            "start": 8019.53,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "la ministra yo soy partidario de que",
            "start": 8023.85,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "\u00e9ste se vaya dijo",
            "start": 8026.06,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pensaba antes pero en fin",
            "start": 8031.19,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "s\u00ed por favor",
            "start": 8035.55,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "si efectivamente ese es el sistema",
            "start": 8040.08,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "completo porque es el sistema de",
            "start": 8042.54,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n a ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes",
            "start": 8045.57,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "si pina tiene en cada uno de los estados",
            "start": 8049.01,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "las espinas estatales y locales",
            "start": 8054.23,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la instancia federal es una instancia de",
            "start": 8059.74,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n y de normatividad y yo creo",
            "start": 8062.83,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que s\u00ed pinar ha hecho un muy buen",
            "start": 8066.7,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "trabajo la verdad en la protecci\u00f3n de",
            "start": 8070.03,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "las ni\u00f1as de los ni\u00f1os en los",
            "start": 8073.39,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "adolescentes pero desde luego todo esto",
            "start": 8075.7,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "tiene que llegar primero al nivel al",
            "start": 8079.93,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nivel local al nivel de las entidades",
            "start": 8083.41,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "federativas de los estados y tambi\u00e9n al",
            "start": 8086.05,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nivel municipal es decir si nosotros",
            "start": 8088.21,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "queremos que cualquier acci\u00f3n de",
            "start": 8091.09,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gobierno pueda tener \u00e9xito debe llegar",
            "start": 8092.86,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "al debe ser tambi\u00e9n un compromiso de los",
            "start": 8095.77,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "estados de las entidades federativas y",
            "start": 8099.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de los municipios y en ese",
            "start": 8101.95,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sentido si en alguna ocasi\u00f3n nos da",
            "start": 8104.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "oportunidad el presidente de traerles a",
            "start": 8106.87,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ustedes toda la proyecci\u00f3n que tenemos a",
            "start": 8108.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nivel nacional de zippy nash se",
            "start": 8111.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "relativamente poco tuvimos una",
            "start": 8113.38,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "videoconferencia con las citas de los",
            "start": 8117.16,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 8120.31,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "y si podemos tambi\u00e9n llegarles a todos",
            "start": 8121.659,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "los municipios que son realmente los que",
            "start": 8124.929,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "realizan todas las acciones del gobierno",
            "start": 8127.679,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n pues si tiene un sistema",
            "start": 8130.38,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "pero este sistema tambi\u00e9n es un sistema",
            "start": 8134.619,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "federal con las diversas entidades",
            "start": 8138.449,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "federativas y yo creo que ah\u00ed el",
            "start": 8141.429,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de las penas locales es",
            "start": 8143.309,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "el que debe de atender en muchas",
            "start": 8146.829,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ocasiones todos estos temas ya locales",
            "start": 8150.189,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "pero estamos muy pendientes y si tienes",
            "start": 8153.039,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "no solamente normativa sino que",
            "start": 8155.53,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "integrada todo el sistema",
            "start": 8157.719,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "yo este es un sistema que la verdad de",
            "start": 8159.76,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "las cosas y ha dado resultado desde que",
            "start": 8162.969,
            "duration": 4.251
        },
        {
            "text": "se fund\u00f3",
            "start": 8164.919,
            "duration": 8.031
        },
        {
            "text": "y ahora vamos a tener algunas reuniones",
            "start": 8167.22,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "muy especiales por ejemplo en diversos",
            "start": 8172.95,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "temas como en el tema migratorio los",
            "start": 8176.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os migrantes disciplina y el",
            "start": 8179.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "instituto nacional de inmigraci\u00f3n en la",
            "start": 8182.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "unicef nosotros quisi\u00e9ramos incorporar",
            "start": 8185.16,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "m\u00e1s a la unicef entonces estos temas",
            "start": 8187.74,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "pero si tenemos una proyecci\u00f3n",
            "start": 8189.87,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "importante sobre esta situaci\u00f3n tenemos",
            "start": 8191.67,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "conocimiento de los dos casos que est\u00e1",
            "start": 8194.7,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "se\u00f1alando aqu\u00ed el periodista y desde",
            "start": 8197.04,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "luego este estamos pendientes de esos",
            "start": 8200.91,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "dos casos y de muchos otros que las",
            "start": 8203.67,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "administra y habl\u00f3 para el presidente",
            "start": 8205.8,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "gracias administra dos temas y nos puede",
            "start": 8210.979,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hablar de c\u00f3mo c\u00f3mo qued\u00f3 la cuesti\u00f3n de",
            "start": 8214.639,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la concesi\u00f3n del puerto de veracruz",
            "start": 8217.099,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "veracruz puerto lo que mencionaba desde",
            "start": 8219.769,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "este tema y la otra tenemos hay un",
            "start": 8222.229,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "trabajo de investigaci\u00f3n que muestra que",
            "start": 8225.71,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "el seguro social est\u00e1 por licitar o ya",
            "start": 8228.59,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "licit\u00f3",
            "start": 8232.159,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "compra arrendamiento de veh\u00edculos nuevos",
            "start": 8233.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "con una empresa que pues era",
            "start": 8236.54,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente la favorita de pe\u00f1a nieto",
            "start": 8238.82,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no se tiene conocimiento de esta parte",
            "start": 8240.59,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 haciendo el seguro social y en",
            "start": 8243.26,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "dado caso si nos permite hacerle llegar",
            "start": 8245.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a jes\u00fas este este tema si \u00e9ste en los",
            "start": 8247.07,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "puertos tengo una",
            "start": 8251.42,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n me acuerdo",
            "start": 8253.46,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana con rosa icela rodr\u00edguez me va a",
            "start": 8256.24,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "informar ya me va a presentar un",
            "start": 8260.17,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico de la situaci\u00f3n de los",
            "start": 8263.25,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "puertos y ya les voy a informar sobre",
            "start": 8266.02,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "esta concesi\u00f3n a 100 a\u00f1os",
            "start": 8270.04,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "del puerto de veracruz",
            "start": 8273.09,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "voy a informarles bien sobre esto es lo",
            "start": 8276.719,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 8281.189,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "y lo del agua",
            "start": 8283.07,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "los distritos de riego los privatizaron",
            "start": 8285.0,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "cuando salinas",
            "start": 8289.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "los puertos los privatizaron cuando",
            "start": 8292.25,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "salinas",
            "start": 8294.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "es lo mismo",
            "start": 8295.96,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no es una fijaci\u00f3n",
            "start": 8299.24,
            "duration": 3.939
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8301.77,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8303.179,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8305.059,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "e impuls\u00f3 una pol\u00edtica",
            "start": 8306.99,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8311.33,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "beneficio de particulares",
            "start": 8313.5,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y sobre todo de allegados",
            "start": 8317.34,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "hablamos regresamos a chihuahua dice",
            "start": 8320.54,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "duarte s\u00ed",
            "start": 8323.05,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pero duarte ten\u00eda apoyos en el gobierno",
            "start": 8326.349,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 8330.01,
            "duration": 2.059
        },
        {
            "text": "hay gentes tambi\u00e9n vinculadas a salinas",
            "start": 8335.77,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "es una red",
            "start": 8343.989,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de proponentes de complicidades",
            "start": 8347.05,
            "duration": 8.809
        },
        {
            "text": "lo que se est\u00e1 enfrentando entonces",
            "start": 8352.019,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "vamos a dar respuesta a lo de los",
            "start": 8355.859,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "puertos pronto lo otro que preguntaste",
            "start": 8358.05,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "s\u00ed que hay que analizarlo tambi\u00e9n por",
            "start": 8361.909,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8366.179,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "es lo mismo bien en pr\u00e1cticas desde",
            "start": 8367.36,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s les voy a hablar de",
            "start": 8373.45,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "casos en donde",
            "start": 8377.719,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 8380.319,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "las estructuras del gobierno",
            "start": 8382.51,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "es tan igual",
            "start": 8385.94,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "que como estaban",
            "start": 8388.89,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "por m\u00e1s que les he pedido que en aras de",
            "start": 8390.93,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la honestidad si no est\u00e1n de acuerdo con",
            "start": 8394.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n",
            "start": 8397.29,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "que nos ayuden este",
            "start": 8400.46,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "renunciando",
            "start": 8406.51,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 8410.81,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8412.641,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "esto pase en el seguro eso pasta con",
            "start": 8415.97,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "agua esto pasa en la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 8419.39,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 8421.97,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pasan todas las veces todo el gobierno",
            "start": 8423.67,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en todav\u00eda falta limpiar seguir",
            "start": 8428.29,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "limpiando",
            "start": 8430.69,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "entonces vamos a seguir llevando a cabo",
            "start": 8433.83,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "esta limpia y vamos a pedir informaci\u00f3n",
            "start": 8436.83,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "de lo que est\u00e1s planteando de estos",
            "start": 8440.79,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "proveedores predilectos de los gobiernos",
            "start": 8444.93,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "anteriores que todav\u00eda",
            "start": 8447.78,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "est\u00e1n participando",
            "start": 8450.28,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y ver tambi\u00e9n si se trata de asuntos",
            "start": 8453.899,
            "duration": 8.451
        },
        {
            "text": "legales",
            "start": 8459.35,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero no solo es la legalidad",
            "start": 8462.61,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "es la moralidad",
            "start": 8466.58,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 8470.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "son expertos",
            "start": 8472.27,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "son como el maestro limpio",
            "start": 8474.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 8478.63,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "no dejan en este ning\u00fan cabo suelto",
            "start": 8480.67,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un gobernador",
            "start": 8486.811,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "en un estado",
            "start": 8490.01,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "queda contador antes de ser gobernador",
            "start": 8492.641,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "ten\u00eda su despacho contable",
            "start": 8496.021,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "y le arreglaba las cuentas",
            "start": 8504.11,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "a los gobernadores",
            "start": 8508.149,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que sal\u00edan",
            "start": 8512.86,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "en el que limpiaba por",
            "start": 8515.62,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y luego llegu\u00e9 a \u00e9l a gobernador",
            "start": 8520.06,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de otro partido",
            "start": 8523.55,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "pues imagina",
            "start": 8527.68,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 8531.95,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se los dejo de tarea para que",
            "start": 8536.62,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "investiguen que hay",
            "start": 8538.33,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "ya quieren ustedes todo bueno o sea",
            "start": 8540.43,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "un contador que tiene su despacho que le",
            "start": 8545.58,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "arreglaba las cuentas a los gobernadores",
            "start": 8549.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de otro partido",
            "start": 8551.49,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "este nunca encontraban nada y luego",
            "start": 8554.96,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "llega a \u00e9l",
            "start": 8560.09,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "este d",
            "start": 8563.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de gobernador pues menos mal",
            "start": 8565.82,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "se las hab\u00eda de todas todas bueno ah\u00ed",
            "start": 8569.44,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "nos vemos ma\u00f1ana ya es hora del desayuno",
            "start": 8572.83,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "ya ya",
            "start": 8575.381,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 8585.689,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y efectivamente estuvimos con",
            "start": 8602.431,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "las personas con las se\u00f1oras porque",
            "start": 8605.5,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "todas b\u00e1sicamente son mujeres buenos",
            "start": 8607.93,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "todas son mujeres las que fueron ayer a",
            "start": 8610.09,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la secretaria de gobernaci\u00f3n las",
            "start": 8612.43,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "atendemos puntualmente nos comprometimos",
            "start": 8614.71,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "con ellas en que las diversas instancias",
            "start": 8617.68,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de la secretaria la unidad de",
            "start": 8620.65,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "fortalecimiento del sistema de justicia",
            "start": 8622.66,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que tiene mesas especiales precisamente",
            "start": 8624.37,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "para dar seguimiento a los diversos",
            "start": 8627.07,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "casos las iba a atender puntualmente que",
            "start": 8628.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "con lav\u00edn la titular de conavi no iba a",
            "start": 8631.63,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ir a sus estados porque muchas muchos de",
            "start": 8633.82,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "estos asuntos de feminicidios y de",
            "start": 8636.94,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "violaciones y de violencia contra las",
            "start": 8639.97,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "mujeres son competencia local y estos",
            "start": 8643.33,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que iba a ir a las diversas entidades",
            "start": 8646.39,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "federativas a las diversas fiscal\u00edas o",
            "start": 8648.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "procuradur\u00edas para dar seguimiento",
            "start": 8651.55,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "puntual a todos estos reclamos leg\u00edtimos",
            "start": 8653.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de estas mujeres que o ellas o sus hijas",
            "start": 8656.52,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "o sus familiares han sido violentadas y",
            "start": 8661.0,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "as\u00ed vamos a vernos cada siguiendo",
            "start": 8664.36,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "precisamente el ejemplo del presidente",
            "start": 8667.87,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "de poner fechas",
            "start": 8669.73,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "por cada d\u00e9cada en cada actuaci\u00f3n y en",
            "start": 8671.859,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "cada reuni\u00f3n nos vamos a reunir en",
            "start": 8677.169,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "principio la semana pr\u00f3xima el jueves de",
            "start": 8680.229,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la semana el d\u00eda 17 si mal no recuerdo y",
            "start": 8683.739,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "posteriormente nos vamos a estar",
            "start": 8687.069,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "reuniendo o cada 15 d\u00edas o cada mes para",
            "start": 8688.629,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "ir siguiendo los diferentes asuntos que",
            "start": 8691.869,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "cada una de estas personas tiene lo de",
            "start": 8695.979,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n las instalaciones de la",
            "start": 8698.68,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n no fue tema que se pudiera que",
            "start": 8700.539,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "estuviera en la reuni\u00f3n ninguno de estos",
            "start": 8704.919,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "temas pero s\u00ed yo creo y aqu\u00ed lo digo",
            "start": 8707.079,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "p\u00fablicamente yo creo que si ya se est\u00e1",
            "start": 8710.979,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "atendiendo su reclamo y se va a atender",
            "start": 8714.069,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "de manera profesional y adecuada pues yo",
            "start": 8717.069,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "creo que ya no tendr\u00edan ellas porque",
            "start": 8720.76,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "estar dentro de las instalaciones si sus",
            "start": 8722.68,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimas preocupaciones y reclamos",
            "start": 8726.39,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "est\u00e1n siendo debidamente y puntualmente",
            "start": 8730.629,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "atendidos desde la secretar\u00eda de",
            "start": 8733.329,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n con todas las instancias que",
            "start": 8735.489,
            "duration": 2.701
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8738.01,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "tenemos para atender violencias",
            "start": 8738.19,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "m\u00e1s all\u00e1 de esto vamos a seguir van a",
            "start": 8741.59,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "venir m\u00e1s personas en esta semana que",
            "start": 8744.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entra que ya est\u00e1n llegando de los",
            "start": 8748.22,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "diversos estados pero lo que s\u00ed yo les",
            "start": 8750.26,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "dije es que es muy para ellas es un",
            "start": 8752.81,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "esfuerzo muy importante en transporte y",
            "start": 8756.83,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "en llegar aqu\u00ed a la ciudad de mexico y",
            "start": 8759.439,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "todo el hospedaje en fin que nosotros",
            "start": 8761.12,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "vamos ir a sus entidades federativas a",
            "start": 8763.7,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de fabiola alan\u00eds a trav\u00e9s de la",
            "start": 8766.31,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nada para atender directamente",
            "start": 8768.62,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en sus estados sus problem\u00e1ticas y",
            "start": 8771.109,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n que ya est\u00e1n est\u00e1n",
            "start": 8775.43,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "reclamando no haber recibido por parte",
            "start": 8778.64,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "sobre todo de las autoridades de",
            "start": 8780.41,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "procuraci\u00f3n e impartici\u00f3n de justicia",
            "start": 8782.63,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "perd\u00f3name",
            "start": 8786.66,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a atenderlas en forma",
            "start": 8793.74,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "individual y a los colectivos de estas",
            "start": 8797.04,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "personas y efectivamente tenemos todo el",
            "start": 8799.71,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sistema de indesol del pa\u00eds y tenemos",
            "start": 8803.19,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los instrumentos que en la",
            "start": 8806.67,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n tenemos para",
            "start": 8809.76,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n inclusive con la por el",
            "start": 8811.32,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "concejo nacional poblaci\u00f3n en la la",
            "start": 8814.11,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional para la atenci\u00f3n",
            "start": 8817.05,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "para erradicar la violencia contra las",
            "start": 8818.851,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "mujeres las comisiones de bits",
            "start": 8821.55,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de las comisiones que tenemos todas",
            "start": 8824.25,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "integradas la comisi\u00f3n de v\u00edctimas",
            "start": 8827.91,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en fin todo lo que est\u00e1",
            "start": 8832.77,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "integrado entre la secta de gobernaci\u00f3n",
            "start": 8836.16,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "este estamos poniendo a su disposici\u00f3n",
            "start": 8838.14,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de cada una de estas colectivos y de las",
            "start": 8840.75,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mujeres que fueron el d\u00eda de ayer a la",
            "start": 8843.81,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n",
            "start": 8846.39,
            "duration": 2.33
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] es que hemos estado atendiendo varios temas en la reuni\u00f3n de seguridad hoy comenzamos antes de las seis de la ma\u00f1ana y apenas estamos terminando pero bueno ya estamos aqu\u00ed vamos a informarles sobre la decisi\u00f3n d reiniciar los trabajos para concluir con la termoel\u00e9ctrica de morelos que se hab\u00eda quedado suspendida esta obra x demandas campesinos de los habitantes de las comunidades de esa regi\u00f3n es una obra que s empez\u00f3 hace varios a\u00f1os se termin\u00f3 pr\u00e1cticamente es muy poco lo que falta para que funcione opere se trata de una inversi\u00f3n de alrededor de 20 mil millones de pesos dijimos que es \u00e9l al principio que no pod\u00edamos dejar que se convirtiera en chatarra est\u00e1 planta porque se trata de dinero del presupuesto que es dinero del pueblo s\u00ed s\u00e9 inicia la operaci\u00f3n de esta planta que contar\u00eda con energ\u00eda el\u00e9ctrica para todo el estado de morelos no se trata de una planta particular privada es una planta de la comisi\u00f3n federal de electricidad y la comisi\u00f3n federal de la felicidad es una empresa p\u00fablica es de todos los mexicanos se ha estado atendiendo el asunto en lo jur\u00eddico en lo social en lo ecol\u00f3gico y consideramos que est\u00e1 todo resuelto que ya no hay el problema legal s\u00ed resolvieron todos los amparos ya hay un plan para qu\u00e9 est\u00e1 termoel\u00e9ctrica esta planta inicie sus operaciones a finales de este a\u00f1o qu\u00e9 es una muy buena noticia para eso nos van a informar sobre todo este tema con el prop\u00f3sito de que la gente de morelos tenga la informaci\u00f3n y todo el pa\u00eds de lo que se est\u00e1 haciendo son de estas obras que heredamos en problemas y qu\u00e9 no podemos permitir qu\u00e9 se trata de inversiones es como el tren toluca ciudad de mexico ni modo de dejarlo es decir estuvo mal planeado cuando ya se han invertido m\u00e1s de 60 mil millones de pesos del erario del presupuesto o los hospitales encontramos sin terminar el proceso pues tenemos que concluir los por eso un distintivo de este gobierno va a ser el que no vamos a dejar ninguna obra en proceso cu\u00e1ndo terminemos nuestro mandato no vamos a dejar un tiradero de obras como lo que recibimos entonces vamos a a terminar lo que este estaba iniciado de tiempo atr\u00e1s como es el caso repito de esta planta de esta termoel\u00e9ctrica entonces la licenciada olga s\u00e1nchez cordero va a empezar va a dar la introducci\u00f3n lo que tiene que ver con la legalidad y luego va a intervenir el licenciado manuel bartlett director de la comisi\u00f3n federal de electricidad posteriormente la doctora blanca jim\u00e9nez bueno antes la maestra adriana \u00e1lvarez posteriormente la maestra adriana \u00e1lvarez est\u00e1 trabajando en esto porque desde que da subsecretaria de coronaci\u00f3n en cargamos que nos ayudar\u00e1 en todo lo social ahora ya es la directora del banco del bienestar pero este est\u00e1 terminando su encomienda en este tema de la planta de morelos y luego les comentaba la doctora blanca jim\u00e9nez directora de conagua porque se va a explicar sobre el manejo del agua en la planta y en toda la regi\u00f3n posteriormente el maestro rom\u00e1n meyer y desarrollo urbano porque se van a llevar a cabo actions para mejoramiento de las comunidades y de los pueblos de los municipios de morelos entonces empezamos con la licenciada doctora olga s\u00e1nchez cordero muy buenos d\u00edas a todas a todos ustedes efectivamente como la cabe se\u00f1alar el proyecto integral morelos as\u00ed lo hemos llamado pink consiste en la construcci\u00f3n de dos centrales termoel\u00e9ctricas en la comunidad de huesca un gasoducto que atraviesa los estados de tlaxcala puebla y morelos y un acueducto desde cuautla con la longitud de 10 kil\u00f3metros de longitud inicio como lo se\u00f1ala el presidente hace varios a\u00f1os en el 2012 y en el 2019 el presidente orden\u00f3 realizar una consulta ciudadana para conocer si era deseo de la poblaci\u00f3n el continuar o no con el proyecto que estuvo a cargo de la licencia de diana \u00e1lvarez mouse como la mayor parte de las personas votaron por el proyecto del 60% algunos ejidatarios se inconformaron y presentaron diversas demandas de amparo alegando que el proyecto implicaba la disminuci\u00f3n del caudal de riego que utilizan para sus tierras en dos asuntos y ya aqu\u00ed est\u00e1n las l\u00e1minas vamos a hacer s\u00faper breves porque tra\u00edamos una presentaci\u00f3n m\u00e1s larga pero esta es la muy corta en dos asuntos de los que de todos los que se interpusieron se concedi\u00f3 la suspensi\u00f3n definitiva para el efecto de no disminuir el agua de riego de los ejidos y efecto de corroborar si hab\u00eda una afectaci\u00f3n para los secretarios se realizaron diversas periciales en hidrolog\u00eda forense las cuales arrojaron que el proyecto no causaba una falta de suministro de agua en los canales de riego de los ejidos estas fueron periciales de hidrolog\u00eda forense puntuales con peritos muy profesionales y ellos arribaron a la conclusi\u00f3n de que no causaba una falta de suministro de agua en los canales de riego de los ejidos actualmente los dos juicios de amparo \u00fanicamente vinculados con el nivel de suministro de agua para el riego se sobreseyeron en lo principal y fue confirmada esta resoluci\u00f3n del juez de distrito por el tribunal colegiado de circuito ya que no hubo una afectaci\u00f3n a los derechos de los ejidatarios al haber al no haber ninguna suspensi\u00f3n ya vigente relacionada con la construcci\u00f3n y abastecimiento del acueducto con agua procedi\u00f3 a otorgar permisos a la comisi\u00f3n federal de electricidad para continuar con el proyecto por lo tanto jur\u00eddicamente jur\u00eddicamente est\u00e1n resueltos todos los juicios de amparo y jur\u00eddicamente puede continuarse con el proyecto muchas gracias morelos es uno de los pocos estados que no tienen generaci\u00f3n el\u00e9ctrica propia y eso significa un problema porque la electricidad del estado tiene que provenir de otros estados y utilizar transmisi\u00f3n p\u00e9rdidas etc\u00e9tera de manera que la ubicaci\u00f3n de una planta de generaci\u00f3n el\u00e9ctrica en el estado morelos es un tema importante se trata de la instalaci\u00f3n ya concluida de una planta que se llama ciclo combinado un ciclo combinado es una planta que genera electricidad a trav\u00e9s de un combustible en este caso es gas y combinado porque tambi\u00e9n adem\u00e1s de quemar gas como combustible utiliza el vapor que deriva de esa de ese proceso y tiene otra turbina ciclo combinado es una de las tecnolog\u00edas m\u00e1s modernas que existen en el mundo es una planta que tiene una capacidad de 642 megawatts que significa una planta importante ya de las m\u00e1s importantes del pa\u00eds y pertenece a todo un sistema como ya lo explicaba la secreta de gobernaci\u00f3n un sistema que trae desde la conducci\u00f3n del gas hacia la planta lo cual es una obra importante tambi\u00e9n para dotar de gas que es el combustible m\u00e1s v\u00ednculo que puede haber en el momento de manera que este sistema integral morelos que se llam\u00f3 es una obra que implica 20 mil millones de pesos en su conjunto el costo de la de la planta es de 616 millones de d\u00f3lares en general son 20 mil millones de todo el sistema esa central va a ser pr\u00e1cticamente todo el estado morelos y el estado morelos est\u00e1 creciendo tiene zonas industriales importantes turismo etc\u00e9tera de manera que es un importante apoyo y necesario inmediato y urgente para el estado de morelos la planta dec\u00edamos tiene la virtud de consumir el gas y por tanto se va a aportar la cf va a poder aportar electricidad con la energ\u00eda m\u00e1s limpia que existe en el pa\u00eds esta planta tiene un sistema de enfriamiento h\u00famedo se llama cielo el calor que se genera es muy intenso en este tipo de plantas y requieren siempre de una manera u otra un experimento y el enfriamiento que se le concedi\u00f3 entonces hace ya tres a\u00f1os que se le aplic\u00f3 su detrimento h\u00famedo se llama o sea con agua esto gener\u00f3 todo un sistema para proveer de agua a la planta para el elemento ya la directora de conagua lo va a explicar con m\u00e1s detalle pero lo que es importante es que para dotar de esa agua necesaria para enfrentar para el implemento se hizo todo un trabajo de traer aguas negras a una planta de tratamiento que se hizo que se renov\u00f3 totalmente la planta de tratamiento de las aguas negras genera un beneficio no se no contamina los mantos en todo su trayecto cellay \u00e9l se le lleva a una planta de tratamiento y ese por un juan por un por un este acueducto que est\u00e1 a punto de terminarse unos cuantos kil\u00f3metros quedan ese acueducto lo lleva a la planta las aguas negras no se toman nunca agua del r\u00edo porque son aguas negras tratadas gris agua gris se llama que es la que se utiliza para enfriar en la planta y la planta despu\u00e9s arroja arroja un agua de vuelta a tratar a trav\u00e9s del sistema este enfriamiento de la planta eso es un punto importante no usa agua del r\u00edo y sin embargo aumenta el caudal del r\u00edo al haber llevado el agua el agua a \u00e9ste a la planta de tratamiento de las aguas negras el vertido agua tambi\u00e9n tratada o tambi\u00e9n limpia por el procedimiento de este enfriamiento es muy importante tambi\u00e9n que hay un hay un convenio con los una organizaci\u00f3n se llama surco que es la que organizan los campesinos que tienen los derechos del agua del r\u00edo cuautla hay un acuerdo con ellos para pagarles de todas maneras por ese servicio se le paga a la sociedad surco de los campesinos es una obra de enorme importancia estaba como lo dice presidente con muchos problemas se tardaron en construir un problema central en diferentes lugares todos est\u00e1n resueltos ha sido un trabajo intenso de pr\u00e1cticamente todo el gobierno federal que siguiendo instrucciones del presidente va a permitir que esta planta que es de enorme importancia poderosa planta que atiende al estado de morelos en su pr\u00e1cticamente de totalidad y va a empezar a producir antes de fin de a\u00f1o y muchas veces desde que se anunci\u00f3 la consulta relativa a la termoel\u00e9ctrica el presidente anunci\u00f3 compromisos y apoyos que redundan en beneficio del uso del agua en ese sentido estos beneficios se otorgan a trav\u00e9s de diversas dependencias como es la comisi\u00f3n federal de electricidad con agua y saber en obras muy puntuales como por ejemplo los revestimientos de canales la tecnificaci\u00f3n del riego y en su caso podr\u00edan ser tambi\u00e9n alguna represa lo que se est\u00e1 considerando para 2020 2021 son 125 millones de pesos en obras que definitivamente van a generar mayor productividad y desarrollo social la que sigue posterior a la consulta hubo acercamiento de ejidatarios con dudas y tambi\u00e9n con algunas preocupaciones con diversos temas por lo que el presidente me encomend\u00f3 atenderlos e iniciar una mesa de di\u00e1logo para disipar estas dudas y poner toda la informaci\u00f3n a su disposici\u00f3n tanto del proyecto como del funcionamiento as\u00ed como del uso del agua y de temas medioambientales en estas mesas estuvieron tambi\u00e9n las dependencias que yo ya les coment\u00e9 se hicieron varias visitas tuvimos varios encuentros e incluso hubo una visita por ejemplo la termoel\u00e9ctrica de quer\u00e9taro para que pudieran ir todos los ejidatarios que tuvieran dudas de su funcionamiento y que incluso pudieran platicar directamente con los ejidatarios que viven ah\u00ed al lado de la termoel\u00e9ctrica y que utilizan esa agua estas mesas primero con ejidatarios y despu\u00e9s con autoridades de asurco se les ha reiterado el apoyo de las obras que ya coment\u00e9 y se determinar\u00e1 esta canasta con los diferentes ejidos son 32 ejidos y 14 propiedades rurales estas obras va a iniciar ya la brevedad y tambi\u00e9n nos hemos acercado con el titular del instituto para devolverle al pueblo lo robado para ver si hay algunas m\u00e1quinas que se hubieran decomisado que son las que normalmente utilizan ejidatarios para que tambi\u00e9n se les pueda donar apoy\u00e1ndolos en todo este proceso de parte del gobierno hay un compromiso adem\u00e1s de acompa\u00f1amiento permanente con las comunidades aleda\u00f1as a la termoel\u00e9ctrica y a los usuarios del r\u00edo cuautla el gobierno ha determinado que la construcci\u00f3n del acueducto se concluya a la brevedad posible al final a fin de que la central inicie su operaci\u00f3n en diciembre 2020 con lo cual se reconoce el apoyo de la sociedad y del sector campesino para lograr estos objetivos gracias con su permiso se\u00f1or presidente buenos d\u00edas a todos ya todas en el tema del agua en la soluci\u00f3n lo que se pensaba que estaba ocurriendo en la comisi\u00f3n federal de electricidad es que la termine ctica y va a agarrar agua del r\u00edo cuautla y por lo tanto ni va a saltar agua a la gente de abajo que es azul con quien puso los c\u00e1ntaros la soluci\u00f3n que aport\u00f3 la comisi\u00f3n federal de electricidad en colaboraci\u00f3n con la conagua fue diferente y agarrar m\u00e1s agua de estaba la ciudad de cuautla que ten\u00eda solo una cobertura del 30 por ciento de del drenaje y de tratamiento de agua se incrementa la cobertura de tratamiento se capta mucho m\u00e1s agua en la planta de tratamiento en lugar de que fuera una planta de tratar de que tuvieran 350 litros de aguas negras iniciales se sube a 885 litros entonces est\u00e1 agua que ya est\u00e1 usada y que sin agarrar agua del r\u00edo se extrae de la planta el tratamiento es lo que dice ah\u00ed petar se lleva a huesca en huesca se mejora la calidad del agua mucha gente piensa que las plantas depuradoras regresan el agua a la calidad inicial potable esto no se hace as\u00ed porque los puertos siempre tienen los r\u00edos siempre tienen una capacidad de depuraci\u00f3n dichos y muy esquem\u00e1ticamente si ustedes tienen una agua con una calidad de 10 las plantas de tratamiento tienen contaminantes de 10 las plantas de tratamiento los dejan en 3 pero en la termoel\u00e9ctrica necesita mucho menos contaminantes necesita de uno entonces todav\u00eda ellos les suben la calidad la tratan pr\u00e1cticamente no la no la contaminan y la regresa por lo tanto al final en lugar de que se tenga una descarga de agua de 170 se va a tener mucho m\u00e1s agua al final porque el agua que no llegaba al r\u00edo era agua que no s\u00e9 no s\u00e9 no se captaba ahora se capta se trata se le mejora la calidad como hab\u00eda el tema de los amparos que la gente no estaba muy de acuerdo con esta soluci\u00f3n se invit\u00f3 a la unesco la unesco la siguiente por favor arm\u00f3 un grupo de 5 especialistas ustedes oyeron el t\u00e9rmino este de hidrolog\u00eda forense que mencion\u00f3 la ministra eso es esa hidrolog\u00eda forense se hace a trav\u00e9s de expertos que hacen una evaluaci\u00f3n ellos hicieron una evaluaci\u00f3n del proyecto dijeron que si funcionaba que va a tener mucho mucho \u00e9xito y que era positivo si va a tener m\u00e1s agua hicieron unas recomendaciones todas estas recomendaciones ya fueron atendidas por la comisi\u00f3n federal de electricidad boya nada m\u00e1s mencionar 222 de las recomendaciones 1 medir la cantidad de agua en el r\u00edo antes y despu\u00e9s para demostrar que hay m\u00e1s agua despu\u00e9s de con la operaci\u00f3n de la toma el\u00e9ctrica y tambi\u00e9n medir y medir la calidad del agua de la descarga para demostrar que es no va contaminada estas recomendaciones tambi\u00e9n ya fueron atendidas por el equipo de especialistas de la comisi\u00f3n federal de electricidad por lo tanto se pudo dar ya las pruebas a los jueces se solucionaron los juicios de amparo y la conagua pudo emitir los tres permisos de construcci\u00f3n y todo est\u00e1 en orden va haber m\u00e1s agua y va a haber tambi\u00e9n planta muchas veces muy buenos d\u00edas bueno como parte de los programas de apoyo que el gobierno federal est\u00e1 implementando en el estado de morelos entre lo que corresponde el programa mejoramiento urbano el programa nacional de reconstrucci\u00f3n entre el a\u00f1o 2019 2020 estamos invirtiendo aproximadamente 10 mil millones de pesos en estos diferentes municipios como parte de uno ejemplo de lo que hemos venido trabajando en el programa mejoramiento urbano son los resultados que hemos venido teniendo en el caso de ayala estas intervenciones muy puntuales que hemos ya concluido y entregado ahora en el 2021 el programa mejoramiento urbano estar\u00e1 trabajando en 10 municipios entre ellos el municipio de cuautla esto en las inmediaciones de la propia planta lo que tenemos en la parte de cuautla tenemos la renovaci\u00f3n del centro hist\u00f3rico tenemos tambi\u00e9n la construcci\u00f3n un mercado municipal que est\u00e1 realizando a principios del 2021 y eso es digamos son parte de los programas de los apoyos que estamos llevando a cabo como conclusi\u00f3n podr\u00edamos decir que ahora nosotros en la secretar\u00eda tiene digamos dentro de lo que corresponde la zona de inmediata la termoel\u00e9ctrica el trabajo por la propia ur\u00eda agraria que se suma en el mes de octubre ya a estos mesas de trabajo y lo que corresponde las acciones de la propia comisi\u00f3n nacional vivienda y lo que estamos realizando dentro de la secretar\u00eda en la conformaci\u00f3n de equipamientos y espacios p\u00fablicos es cuanto pues esta es la informaci\u00f3n en general este para qu\u00e9 se conozca que vamos a reiniciar trabajos lo que falta para conectar la planta y poder tener esta termoel\u00e9ctrica a finales de este a\u00f1o lo cual va a significar que no falte la energ\u00eda el\u00e9ctrica en morelos con esta planta su capacidad traduce en que puede alumbrarse todo el estado de morelos vamos a seguir dialogando con ejidatarios con los pobladores de esta regi\u00f3n ya como se ha dicho se resolvieron todos los amparos no hay legalmente ning\u00fan obst\u00e1culo y vamos a continuar dialogando para que ellos en vez de ser perjudicados se benefici\u00f3 con la acci\u00f3n de el gobierno esto es lo que queremos informarles a todos los habitantes de morelos gracias se\u00f1or presidente buenos d\u00edas antonio morales de grupo acir si me permite ser plantear tres temas que hemos venido siguiendo durante los \u00faltimos meses en grupo decir uno de ellos es el tema de la educaci\u00f3n aprende en casa no s\u00e9 si le informaron nosotros hemos estado documentando que lo que en este momento se est\u00e1 transmitiendo como parte de la programaci\u00f3n de aprende en casa es lo que se vio en el ciclo pasado que tuvimos que cerrar tambi\u00e9n a distancia es decir los programas el contenido nuevo empezar\u00eda hasta el pr\u00f3ximo 14 eso no se le inform\u00f3 al p\u00fablico la pregunta es por qu\u00e9 utilizar el material que ya conoc\u00edan anteriormente si bien se mencion\u00f3 que se iba a ser un diagn\u00f3stico para ver c\u00f3mo regresaban los ni\u00f1os a la escuela usted estaba enterado de que este material no est\u00e1 actualizado incluso hay plataformas porque as\u00ed lo investigamos que no sab\u00edan que se estaba utilizando su material como parte de este contenido que actualmente est\u00e1 en las televisiones aprende en casa 2 entonces empezar\u00eda hasta el pr\u00f3ximo 14 por cierto el d\u00eda 14 un d\u00eda tambi\u00e9n complicado porque sigue el 15 que es con actividad patri\u00f3tica y el 16 puente no aunque estamos en casa muchos de todos modos lo toman algunas personas como puente no complicado por una parte si me permite empezar con ese tema y luego plantear los otros por favor sobre ese tema este si les parece podr\u00edamos pedirle al secretario de educaci\u00f3n que informe \u00e9l lo ha venido haciendo pero ser\u00eda bueno que se hiciese una especie de evaluaci\u00f3n de c\u00f3mo vamos con este programa se tiene que tomar en cuenta que se ha hecho un gran esfuerzo para el reinicio de las clases yo tengo informaci\u00f3n de qu\u00e9 se est\u00e1 avanzando no es lo mismo que la educaci\u00f3n presencial pero hemos hecho lo que en otros pa\u00edses no llevaron a cabo en otros pa\u00edses sencillamente no han podido reiniciar clases nosotros de esta manera con el apoyo de medios de informaci\u00f3n desde luego con el apoyo de maestras de maestros de pedagogos estamos llevando a cabo este plan emergente sin embargo que esteban informe este sobre c\u00f3mo vamos que se haga una evaluaci\u00f3n y que pueda contestar tu pregunta que nosotros solicitamos tambi\u00e9n informaci\u00f3n con la cpe pero no hab\u00edan querido platicar sobre ese tema hasta este momento tal vez a partir de ahora cuando que ustedes conmigo del ayudar se me hace muy raro porque es que estuvo todos los d\u00edas durante mucho tiempo y no se hab\u00eda mencionado por ejemplo que parte de esa programaci\u00f3n pues era tambi\u00e9n lo que se vio en vacaciones incluso pudo \u00e9l informar o aclarar durante el tiempo pero bueno nunca es tarde y este la informaci\u00f3n es fundamental bien el otro tema que le pido por favor nos ayude a tener claro ese sobre el guachi col a estas alturas dado que el gobierno federal que usted encabeza ha emprendido una lucha contra el guachi ccoo el cual es el balance que hace de lo que se ha obtenido hasta este momento por ejemplo en los ductos que se han ido recuperando ya est\u00e1n funcionando otra vez ya est\u00e1n suministrando combustible est\u00e1n en plena operaci\u00f3n o est\u00e1n ah\u00ed esperando en el caso de las pipas que se compr\u00f3 recuerda para cuando a principios de a\u00f1o este problema de la falta de combustible que ha pasado con esas pipas que est\u00e1n haciendo en este momento donde est\u00e1n est\u00e1n operando no est\u00e1n operando cu\u00e1l es el balance general que podr\u00eda ser bueno est\u00e1n operando este a ver si tiene en la l\u00e1mina lo que se ha hecho es muy importante que se tenga presente de qu\u00e9 se robaban mucho combustible esto desde el sexenio de vicente fox luego con calder\u00f3n y luego con el presidente de pe\u00f1a nieto y cuando les hablo del sexenio del project the fox es porque me consta era yo jefe de gobierno y fui a una reuni\u00f3n de la conago porque supuestamente iban a entregar a los gobiernos estatales excedentes por precios elevados d el petr\u00f3leo excedentes de lo que hab\u00eda estimado la c\u00e1mara en el presupuesto y se hab\u00eda vendido este petr\u00f3leo a m\u00e1s precio y eso permit\u00eda repartir un excedente como de 15 mil millones a todos los estados llegamos a la reuni\u00f3n y era secretario gil d\u00edaz y sub secretario carstens nos informan en esa reuni\u00f3n de que en efecto que ten\u00edan un excedente de 12 mil millones a repartir 15.000 pero que hab\u00eda que descontar 12 mil millones por el robo de combustible o sea lo ten\u00edan hasta contabilizar el caso es que nos quedamos ah\u00ed este todos nada m\u00e1s lamentando de que no nos iban a dar nada 12 mil millones estoy hablando como de 2000 3/2004 eso continu\u00f3 si yo al grado de que cuando llegamos nosotros se estaban robando en promedio 56 mil barriles diarios miren [M\u00fasica] ya para el 19 el a\u00f1o pasado y ese es el promedio que llevamos ahora 4300 barriles diarios de 56.000 de promedio barriles diarios en el 18 pero en noviembre cuando llegamos al gobierno eran 80.000 barriles diarios los que se robo s\u00ed tomamos en cuenta no tienes la noviembre donde hay dos barras eso es muy importante porque este tema se desconoc\u00eda porque los medios de informaci\u00f3n y estaban totalmente apergolla 2 ahora es distinto y saben por qu\u00e9 este reitero reiter\u00f3 parezco disco rayado porque hay quienes todav\u00eda dicen que no hay cambios dicen d\u00f3nde est\u00e1n los cambios estaba lloviendo un texto una frase periodista de derecha conservador sarmiento no s\u00e9 de qui\u00e9n es la frase la usa dando entender de que todo sigue igual este se\u00f1or tambi\u00e9n est\u00e1 aqu\u00ed esta misma este es noviembre del 18 de lo que se robaba 81 mil barriles diarios y este ha sido el comportamiento por mes este es de agosto c\u00f3mo tomamos la decisi\u00f3n entrando de que se acababa el wache col hubo presiones fuertes hicieron jugar a las vencidas y hubo sabotaje nos romp\u00edan los ductos y la gente se port\u00f3 muy bien por qu\u00e9 padecimos d y combustible y hab\u00eda que hacer colas para cargar le informamos a la gente nos ayud\u00f3 mucho el apoyo del pueblo como si el presidente ju\u00e1rez con el pueblo todos en el pueblo nada resistimos y se adquirieron en tres meses m\u00e1s de 600 pipas a no depender s\u00f3lo de los ductos por qu\u00e9 hab\u00eda bloqueo y estamos enfrentando a estas bandas de una red y complicidades y componendas entonces se le pidi\u00f3 a la secretaria de defensa que nos ha ayudado para operar las pipas y no tener problemas porque llegaban los barcos a tuxpan de la gasolina que se compra en el extranjero y no se pod\u00eda meter el combustible al doctor uxbal azcapotzalco porque lo ten\u00edan tomado entonces llegaron las pipas y empezamos a abastecer con pipas y se sigue abasteciendo con pipas desde luego ya se normaliz\u00f3 el transporte de combustible por ductos qu\u00e9 es entre otras cosas m\u00e1s barato o sea ya est\u00e1n operando sus ductos nuevamente todos todos muy pocos y hay todav\u00eda tomas clandestinas nos interrumpen un ducto se atienden las tomas tenemos todav\u00eda vigilancia pero ya el resultado es otro y ahora ahora las pipas es muy interesante esto les habla vio que este problema ven\u00eda desde el gobierno de fox bueno \u00e9ste y asunto se toleraba porque hab\u00eda complicidad es como todo como el funcionamiento de la llamada delincuencia organizada siempre hay protecci\u00f3n la impunidad saben que este se robaban el combustible pero ten\u00edan los equipos m\u00e1s sofisticados para detectar la orde\u00f1a de los ductos y que hab\u00edan sensores en la torre de pemex un piso el tercero estaba lleno de equipos y en los ductos hab\u00eda ascensores y cuando bajaba la presi\u00f3n porque estaban extrayendo combustible pues en ese centro de monitoreo sonaba una alarma y sab\u00edan donde \u00e9ste se estaban robando el combustible nada m\u00e1s que podr\u00eda sonar la alarma todo el d\u00eda o 23 d\u00edas y nadie acud\u00eda entonces ya eso ya no existe ahora el compromiso es seguir reduciendo el volumen de lo que todav\u00eda se roba pero estamos hablando de 95% de disminuci\u00f3n esto en dinero pues debe de implicar como 50-60 mil millones de pesos de ahorro es importante tambi\u00e9n que se conozca aqu\u00ed est\u00e1 as\u00ed cien mil millones la corrupci\u00f3n hay que combatirla no solo por razones de \u00edndole moral sino porque es mucho lo que se va por el ca\u00f1o de la cruz qu\u00e9 es dinero del pueblo por eso se admiran imag\u00ednense los expertos acostumbrados al modelo neoliberal tecnocr\u00e1tico impuesto durante 36 a\u00f1os esto no lo consideraban en sus t\u00e9rminos no era una variable importante y para nosotros s\u00ed estamos hablando de 163 millones de pesos diarios pues de ah\u00ed sale para la pensi\u00f3n a los adultos mayores y para muchas cosas cu\u00e1nto cuesta la pensi\u00f3n universal a los adultos mayores este a\u00f1o alrededor de 130 mil millones de pesos por poner un ejemplo entonces qu\u00e9 bien que me preguntas y por \u00faltimo de mi parte agradeciendo que me haya dado la palabra dentro de la miscel\u00e1nea fiscal se\u00f1or presidente hay algo que se menciona como uso de la tecnolog\u00eda no y se propone porque todav\u00eda est\u00e1 en an\u00e1lisis en la c\u00e1mara diputados como sabemos que por ejemplo los visitadores fiscales puedan utilizar c\u00e1maras incluso tel\u00e9fonos celulares para ver c\u00f3mo est\u00e1n las casas para modificar todo lo que tiene que ver con el pago de por ejemplo la posesi\u00f3n de los domicilios las infraestructuras es decir actualizar todo lo que tiene que ver con las casas fotografiar esto es real el gobierno si est\u00e1 proponiendo este uso de esta manera de la tecnolog\u00eda no s\u00e9 si utiliza correctamente el t\u00e9rmino para espiar a los mexicanos para ver qu\u00e9 est\u00e1n haciendo como construyeron etc\u00e9tera etc\u00e9tera este no es real no ya no si no existe ya existen le platico porque a lo mejor es que est\u00e1 en la miscel\u00e1nea fiscal si vamos y refrescar la memoria antes el gobierno esperaba hab\u00eda un sistema de espionaje sobre todo esperaba a los compositores el llamado cisen pero hist\u00f3ricamente aqu\u00ed voy a aprovechar tambi\u00e9n para informar de que han habido cambios para los que dicen que no hay cambios yo cuando empec\u00e9 a trabajar en favor de la gente este mes traban tengo el expediente ahora porque de las primeras cosas que hice cuando llegu\u00e9 fue pedir mi expediente y entonces ah\u00ed me encontr\u00e9 cosas como que en 1979 me esperaba el director d la polic\u00eda federal la direcci\u00f3n federal de seguridad nazar haro el finado a los j\u00f3venes ya les dejo de tarea ahora que estamos en la educaci\u00f3n a distancia investiguen sobre el espionaje y sobre el azar tengo oficios firmados por \u00e9l en donde me esperaba desde entonces siempre hasta el cisen entonces cuando llegamos decidimos terminar con el espionaje qu\u00e9 es un cambio importante como tambi\u00e9n decidimos que se iba a cancelar el estado mayor presidencial otro cambio important\u00edsimo hablar del estado mayor presidencial pues es hablar del 68 s\u00f3lo que en este caso desea los visitadores fiscal por eso si existe esto en la miscel\u00e1nea fiscal exacto \u00e9ste se tiene que aclarar cu\u00e1l es el prop\u00f3sito no hace falta este expirar en las casas es muy sencillo nada m\u00e1s es cosa de estar pendiente para que los privilegiados los que ten\u00edan agarraderas y influencias que no pagaban impuestos entonces pague hay en toda una pir\u00e1mide en la pir\u00e1mide poblacional y en la base de la pir\u00e1mide desgraciadamente est\u00e1n los pobres que son millones me refiero a la composici\u00f3n poblacional en m\u00e9xico y hasta medio arriba en la c\u00fapula pues est\u00e1n los que tienen m\u00e1s ingresos bueno qu\u00e9 suced\u00eda de qu\u00e9 los de arriba de la pir\u00e1mide no pagaban impuestos estoy hablando de los de la punta el pin\u00e1culo lo m\u00e1s elevadas o no pagaban impuestos o se les devolv\u00edan los impuestos imaginen porque no se trata aqu\u00ed de dar la lista a una empresa grande grande grande grande grande famosas famosas famosas o un banco grande grande grande grande grande famoso famoso famoso pues no pagaba impuestos s banco es empresa que est\u00e1n imaginando eso se termin\u00f3 porque ya est\u00e1 prohibida la condonaci\u00f3n de impuestos porque esto se hac\u00eda desde luego por acuerdo presidencial entonces ya se reform\u00f3 el art\u00edculo 28 de la constituci\u00f3n y est\u00e1 prohibido condonar de impuestos entonces no hace falta y a este esperar peque\u00f1o contribuyente ese siempre ha sido responsable ah\u00ed no es el problema nos hicieron creer de qu\u00e9 cobr\u00e1ndole al [M\u00fasica] comerciante ambulante al del sector informal mal que acomoda a los carros al viene viene con eso se fortalec\u00eda la hacienda p\u00fablica ser\u00e1 la gran reforma fiscal puro cuento cuando arriba los llamados grandes contribuyentes no cumpl\u00edan entonces puede ser incluso que por las inercias que existen porque estamos en un proceso de transici\u00f3n en un periodo de transici\u00f3n esto ya lo viejo no acaba de morir y lo nuevo no termina de nacer pues alguien haciendo como estamos hablando de 36 a\u00f1os de predominio del modelo neoliberal es como a los 34 a\u00f1os del porfiriato s\u00ed porque entonces quedan ah\u00ed todav\u00eda esas malas pr\u00e1cticas o costumbres pero eso se corrige lo que tiene que tener en cuenta a la gente es que nosotros no esperamos a nadie somos respetuosos de las libertades no vamos nosotros a llevar a cabo ninguna actividad ilegal s\u00ed porque la miscel\u00e1nea por ejemplo no clara si esas grabaciones son para personas morales o f\u00edsicas es un p\u00e1rrafo breve el que est\u00e1 no voy a permitir le resisti\u00f3 tambi\u00e9n me lo permite n\u00famero 20 de esta propuesta dice considerando que la tecnolog\u00eda es una parte fundamental para el mejor ejercicio de las atribuciones concedidas a la autoridad fiscal se propone incorporar al primer p\u00e1rrafo del art\u00edculo 45 del c\u00f3digo fiscal de la federaci\u00f3n el uso por parte de la autoridad fiscal de herramientas como pueden ser c\u00e1maras fotogr\u00e1ficas de videograbadoras tel\u00e9fonos celulares u otros que permitan recabar informaci\u00f3n que sirva de constancia de hechos detectados por autoridades fiscal en ejercicio de sus actuaciones es decir si puede ser por ejemplo para el caso de aduanas s\u00ed este que se tienen equipos para ese prop\u00f3sito pero bueno le vamos a pedir a hacienda que la clase este de lo que pueden estar tambi\u00e9n seguros es que no van a aumentar los impuestos en t\u00e9rminos reales y que cada a\u00f1o antes ten\u00eda los aumentos de impuestos modificaciones a la llamada miscel\u00e1nea fiscal eso ya no est\u00e1 ocurriendo despu\u00e9s de garantizar que la llamada miscel\u00e1nea fiscal no lo que es la iniciativa de ley de ingresos es la misma del a\u00f1o pasado no hay modificaciones y no hay aumentos de impuestos hablaba yo hace unos d\u00edas de qu\u00e9 siempre aumentaban los impuestos de los refrescos de las cervezas de los cigarros era como un truco ya ensayado por qu\u00e9 el gobierno dec\u00eda con esto vamos a financiar campa\u00f1as de orientaci\u00f3n nutricional para combatir el tabaquismo o el alcoholismo el gobierno no hac\u00eda nada y le sub\u00edan 10% pero los que hacen estos productos aprovechaban tambi\u00e9n para subir los precios un 5% m\u00e1s se le dec\u00eda a la poblaci\u00f3n pues es que aumento el impuesto y como en efecto hab\u00eda aumentado 10 pues qu\u00e9 tanto es tantito no m\u00e1s ellos se aprovechaban tambi\u00e9n entonces ya eso ya se termin\u00f3 por eso dijimos no a aumentos de impuestos y en este caso que ahora por la pandemia est\u00e1 demostrado que afecta el consumo de productos chatarra pues hab\u00eda toda esa justificaci\u00f3n no decir a ver c\u00f3mo afectan los productos chatarras vamos a grabarlos y as\u00ed vamos a tener m\u00e1s recursos para curar a los enfermos nosotros no queremos traficar con la salud del pueblo nosotros tenemos que orientar a la gente es nuestro deber de que hay que alimentarnos bien nutrirnos bien e informarle a la gente de el da\u00f1o que causa consumir productos con exceso de az\u00facares d sales de grasas y tambi\u00e9n ser muy objetivos y profesionales irresponsables no todo lo que padecemos de enfermedades es solo por los productos chatarra las enfermedades que m\u00e1s este da\u00f1an ahora con la pandemia la hipertensi\u00f3n la diabetes pues est\u00e1n tambi\u00e9n vinculadas a las herencias familiares muchas las heredamos de nuestros padres en un porcentaje considerable claro con los productos chatarra en vez de mantenerse controladas se agravan pero ese es un porcentaje o sea para hacer objetivos a no exagerar es tambi\u00e9n necesario terminar con la obesidad sobre todo el que no haya obesidad infantil para todo esto pero es funci\u00f3n del gobierno entonces no es haber vamos a cobrar m\u00e1s impuestos este para as\u00ed es de tener dinero tener hospitales no no queremos curar queremos que la gente no se enferme y lo m\u00e1s importante es la medicina preventiva pero bueno eso es muy bien muy buenos d\u00edas a los servidores p\u00fablicos aqu\u00ed presentes el jefe del ejecutivo federal su servidor carlos osos reportero de lord mol\u00e9cula oficial y columnista para la revista petr\u00f3leo y energ\u00eda mi primer y primera pregunta de un presidente con la llegada de dulce mar\u00eda saur\u00ed a la mesa directiva de la c\u00e1mara de diputados qui\u00e9n gana qui\u00e9n pierde llega la legitimidad a esta c\u00e1mara y preguntarle si estime usted que el dinosaurio todav\u00eda mueve la cola mire no me puedo meter en eso nada m\u00e1s opine en su momento que hab\u00eda que respetar las leyes los reglamentos en los poderes 2 protestamos cuando asumimos un cargo que vamos a ser respetuosos de la constituci\u00f3n y de las leyes que de ella emanen y en el caso de las c\u00e1maras hay una ley una ley org\u00e1nica en efecto entonces que establec\u00eda o establece esa ley de qu\u00e9 el primer a\u00f1o de la nueva legislatura la presidencia corresponde al partido que obtiene m\u00e1s votos y m\u00e1s diputados o diputadas que el segundo a\u00f1o le corresponde al que ocupa el segundo lugar que el tercer a\u00f1o al partido qu\u00e9 por tubo el tercer lugar entonces correspond\u00eda a un partido y como hab\u00eda la posibilidad de que cambiara esa correlaci\u00f3n se empezaron a obtener apoyos de legisladores para este justificar de que hab\u00eda otro partido que ten\u00eda el tercer lugar y por lo tanto le correspond\u00eda la presidencia yo creo que eso no ayuda incluso puse el ejemplo de cu\u00e1ndo termina la presidencia el licenciado porfirio mu\u00f1oz ledo al que respeto mucho y este quer\u00eda reelegirse existiendo la ley org\u00e1nica es m\u00e1s teniendo morena mayor\u00eda podr\u00eda modificar la ley pero no es un asunto s\u00f3lo legal es un asunto moral \u00e9tico la pol\u00edtica es un imperativo \u00e9tico entonces por eso opine con todo respeto de que deb\u00eda de respetarse la norma afortunadamente se lleg\u00f3 a un acuerdo bueno se decidi\u00f3 de manera democr\u00e1tica y este ya hay presidenta de la c\u00e1mara de diputados lo dem\u00e1s yo no me meto o sea ellos son independientes es un poder aut\u00f3nomo pero una opini\u00f3n por qu\u00e9 yo tengo que cuidar mucho de que no se use lo de antes la llamada l\u00ednea ya dijo el presidente el hablar en nombre m\u00edo [M\u00fasica] yo no mando a decir las cosas yo las digo no tengo palomas mensajeras mucho menos halcones entonces para que no me culpen ahora que no le dieron el registro felipe calder\u00f3n bueno al partido en que \u00e9l promueve y que su esposa este es la este dirigente de inmediato a culparme no soy igual a ellos no somos iguales este yo he procurado hacer de mi vida p\u00fablica una l\u00ednea recta y hay algo que se llama congruencia y no me gusta la hipocres\u00eda en pol\u00edtica detesto a\u00f1os pol\u00edticos hip\u00f3critas bueno tampoco as\u00ed no los de tests no me gustan para suavizar el presidente precisamente sobre este tema con este gran distractor de de m\u00e9jico libre y la afiliaci\u00f3n en centros de culto el s\u00e1bado a las 4 30 de la ma\u00f1ana lorenzo c\u00f3rdova hizo una declaraci\u00f3n quisiera permitirme ponerle el audio l quiero resaltar vargas y asumir que las tendencias que estamos acatando el tengo una electoral pudiera emitir un pronunciamiento de fondo respecto la posibilidad es transmitir \u00edntegramente las conferencias m\u00e1s general las llamadas del presidente de la rep\u00fablica en este mismo sentido me parece que es pertinente para una cuesti\u00f3n de claridad se\u00f1alar que el criterio en la comisi\u00f3n de quejas y denuncias emisi\u00f3n en su momento que fue impugnado y que fue validado por el tribunal electoral de la federaci\u00f3n en cuanto a las cautelares se\u00f1alando que las conferencias la transmisi\u00f3n \u00edntegra de las conferencias del presidente de la rutina de present\u00e9 la rep\u00fablica deben ser consideradas propaganda gubernamental y por lo tanto su transmisi\u00f3n \u00edntegra no es en ese sentido permitida no est\u00e1 permitida en aquellas emisoras que se cubran las de las entidades o las demarcaciones que est\u00e1n en un proceso electoral desde el arranque de las campa\u00f1as sigue vigente y desde ese punto qu\u00e9 opini\u00f3n le merece presidente est\u00e1 desacatando el presidente del ine la decisi\u00f3n del tribunal y qu\u00e9 va a suceder con las conferencias ma\u00f1aneras todav\u00eda que pues el lunes arranc\u00f3 formalmente el proceso electoral quisiera saber su opini\u00f3n si miento 2000e para que no est\u00e9 s e int\u00e9rprete indebidamente este tema a m\u00ed me gustar\u00eda que 16 olga tanto como profesional como abogado este de su opini\u00f3n sobre el tema si sabe escucho sin tener en este momento las constancias de autos presidente ni las resoluciones de lo que yo me acuerdo es que la sala regional especializada muy top a unos concesionarios el a\u00f1o pasado fue un precedente por haber permitido la transmisi\u00f3n completa de las ma\u00f1aneras pero ah\u00ed la sala regional hasta donde yo recuerdo porque esto fue el a\u00f1o pasado e hizo una distinci\u00f3n muy clara entre la libertad de expresi\u00f3n y en los informes que debe dar la libertad de expresi\u00f3n en esta secci\u00f3n de preguntas y respuestas as\u00ed tambi\u00e9n como la infor los informes que no tienen contenido de propaganda sino que son informes de gobierno por ejemplo en materia de educaci\u00f3n en materia de salud que deben ser conocidos por la poblaci\u00f3n que tampoco y que tambi\u00e9n es parte de las ma\u00f1aneras que tampoco era un tema en donde se deber\u00eda de restringir ni la libertad de expresi\u00f3n ni tampoco la de la informaci\u00f3n que se da al pueblo sobre algunos aspectos importantes que no consideran que sea propaganda y solamente una parte pero esto fue un precedente el a\u00f1o pasado entonces en base a este precedente es la manifestaci\u00f3n de \u00e9l el presidente del ine porque efectivamente el tribunal electoral recientemente no se aboc\u00f3 al fondo del asunto sino solamente a temas de forma pero a m\u00ed me gustar\u00eda se\u00f1or presidente si no tiene este inconveniente traer la informaci\u00f3n porque es solamente de memoria y solamente lo que aconteci\u00f3 el a\u00f1o pasado y la sentencia que emiti\u00f3 el tribunal as\u00ed en otra ocasi\u00f3n me permite yo con mucho gusto traer todos los antecedentes los precedentes y como resolvi\u00f3 tanto la sala regional como el tribunal la sala superior el tribunal electoral y como int\u00e9rprete el ine esta decisi\u00f3n gracias este hay de parte de los conservadores que por cierto ya no quieren tampoco los de link y que yo diga conservadores voy a ver qu\u00e9 qu\u00e9 concepto que t\u00e9rmino qu\u00e9 palabra utilizo ahora porque no les gusta mafia de poder est\u00e1 muy fuerte oligarqu\u00eda es decir derecha adem\u00e1s no s\u00e9 entiende mucho desde el punto de vista conceptual lo m\u00e1s apegado la oposici\u00f3n tenemos es el conservadurismo son realmente conservadores quieren mantener el statu quo conservar privilegios tampoco quieren lo del pap\u00e1 tambi\u00e9n fue muy interesante porque es un jefe de estado que adem\u00e1s un dirigente religioso importante este como parte de los cambios pues tenemos y hablar de los pensadores pol\u00edticos luchadores sociales de m\u00e9xico y del mundo de todos este y parece que eso tambi\u00e9n no no les gusta pero en fin vamos a ser respetuosos de la legalidad y vamos a a defender tambi\u00e9n nuestro derecho a manifestarnos que quieren que nos quedemos callados pues no se va a poder eso s\u00ed no presidente por \u00faltimo ayer fue asesinado nuestro colega julio valdivia rodr\u00edguez corresponsal de el mundo de c\u00f3rdoba solicitamos respetuosamente el esclarecimiento de este asesinato as\u00ed como de javier valdez entonces rafa el muro a de jorge s\u00e1nchez de todos los ca\u00eddos muertos en su cumplimiento en la labor informativa de los compa\u00f1eros periodistas jon precis\u00f3 es nuestro deber es nuestra obligaci\u00f3n ser este esta investigaci\u00f3n y castigar a los responsables conozco de solapa d d s\u00e9 de la importancia que tiene el peri\u00f3dico de el mundo de c\u00f3rdoba lo este heroico que es hacer periodismo en esa regi\u00f3n como en otras del pa\u00eds por eso se tiene que investigar castigar a los responsables en todos los casos el presidente como est\u00e1 buenos d\u00edas buenos d\u00edas a sus colaboradores carlos guzm\u00e1n de noticias tres preguntas la primera con relaci\u00f3n al tema est\u00e1bamos viendo en redes sociales despu\u00e9s de que se anunci\u00f3 usted dice benditas redes sociales obviamente pues comunicaci\u00f3n directa que hay nuevamente en conformidad de los habitantes de morelos que tal parece en el caso del grupo en lo que estamos viendo aqu\u00ed desde el grupo que estuvo en contra de la esta pintura de zapata que est\u00e1n volviendo a manifestarse incluso \u00e9ste est\u00e1n anunciando bloqueos para el d\u00eda de hoy o ma\u00f1ana en esta parte cercana a la planta de la comisi\u00f3n federal electricidad preguntarle ya sea la titular de conagua a sus funcionarios si es que ya se tiene contemplado el platicar o el animar ya la aspereza con este grupo que tal parece que es el \u00fanico que est\u00e1 protestando y hay que dialogar e informar que no haya manipulaci\u00f3n este no s\u00e9 y enga\u00f1e a la gente y hubo incluso un crimen este de un dirigente social y es algo extra\u00f1o por qu\u00e9 a veces en movimientos sociales luchan por causas justas se infiltran gentes que tienen otros prop\u00f3sitos lo m\u00ednimo es que tienen intereses caciquiles pero hay inclusive hasta delincuencia organizada entonces decirle a la gente qu\u00e9 nos tenga confianza que nosotros no vamos a hacer nada nada absolutamente nada que les afecte o que afecte el medio ambiente que no har\u00edamos nada en contra del pueblo y que se cuiden de los l\u00edderes nylon de los oportunistas de los que antes cobraban en el gobierno y ahora ya no reciben noches y est\u00e1n enojados organizaciones campesinas supuestamente independientes pseudo ecologistas que si no recib\u00edan dinero del gobierno como lo hemos visto aqu\u00ed recib\u00edan dinero de fundaciones del extranjero entonces que nos tengan confianza este que nosotros no vamos a perjudicar al gobierno qu\u00e9 dan y hay gobiernos que quitan el gobierno de nosotros es un gobierno que da es gobierno del pueblo para el pueblo con el pueblo y de manera especial es un gobierno para la gente humilde para la gente pobre para los m\u00e1s necesitados entonces es decirle a la gente porque este hay muchas cinco formas ayer habl\u00e1bamos de el caso de chihuahua de chihuahuas es lo mismo lamento mucho el que haya perdido la vida una mujer que su esposo incluso est\u00e9 grave nos dicen que mal los dos mi pesame profundo a sus familiares a sus amigos y desde luego que se van a deslindar responsabilidades ayer lo dije que va a ser la investigaci\u00f3n lo que ya sabemos y no es nuevo porque ya lo ven\u00eda yo diciendo aqu\u00ed y es que estaban utilizando este asunto del agua con prop\u00f3sitos pol\u00edticos electorales y tambi\u00e9n porque existen intereses creados en este en todo el control y el manejo del agua el d\u00eda de estos lamentables hechos participaron dos exgobernadores de chihuahua del pri diputado federal del pan tambi\u00e9n el senador madero del pan que por cit\u00f3 presidente a pregunta de nosotros anterior hace dos d\u00edas en el senado previo a la sesi\u00f3n ordinaria nosotros su servidor le preguntaba lo de la gubernatura \u00e9l pr\u00e1cticamente se destap\u00f3 para la gubernatura giles est\u00e1n en eso anda y este pero no justo es inaceptable se utilice un asunto como \u00e9ste del agua con prop\u00f3sitos electorales para los j\u00f3venes porque hoy hay que estar hablando para las nuevas generaciones ya nosotros nos vamos a ir este ya hasta podemos ir gracias a la vida que nos ha dado tanto ya vamos de salida pero lo importante es que se vaya formando para que entreguemos la est\u00e1 frente a las nuevas generaciones como y conocimiento de lo que era el antiguo r\u00e9gimen para que se tengan todos los elementos y digo para los j\u00f3venes porque este en el caso de chihuahua ha habido una relaci\u00f3n de complicidad / el pri y el pan una asociaci\u00f3n desde salinas de gortari por eso hay que reflejar la memoria en chihuahua para los j\u00f3venes se hizo un gran fraude en 1985 86 cu\u00e1ntos a\u00f1os tienes ay\u00fadenme a los 5 a\u00f1os 34 a\u00f1os y 34 entonces que tiene ahora 33 a\u00f1os pues no hab\u00eda nacido y el que tiene los que tienen 33 pues es la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n posiblemente entonces hace un gran fara\u00f3n me acuerdo que le llamaron el fraude patriota fraude patri\u00f3tico porque como s\u00ed este el r\u00e9gimen iba a permitir que un estado de la frontera gobernada 1 partido opositor entonces metieron con todo hicieron el fraude impusieron a uno de los que antes estuvo en la manifestaci\u00f3n cada uno de esos gobernadores creo que va esa no fernando baeza que es interesante todos eso fue en el 86 y en el fraude del 88 y se impone salinas y salinas se arregla con los opositores y de ah\u00ed nace el prian porque el pri ten\u00eda hasta entonces tres cambios nace en 1929 presidente plutarco el\u00edas calles agrupa todos los revolucionarios dispersos y fundan el pn r partido nacional revolucionario en 1929 durante el gobierno deje al c\u00e1rdenas crear cadenas gobierna del 34 al 40 en 1938 el pnl se convierte en pr m partido de la revoluci\u00f3n mexicana y en 1946 con el presidente miguel alem\u00e1n el partido de la revoluci\u00f3n mexicana cambia de nombre a partido revolucionario institucional pri y yo sostengo esto es acad\u00e9mico este nada pol\u00edtico no me vaya a multar el line es para los j\u00f3venes es pedagog\u00eda que en 1988 hay otro cambio ya es el prian porque hay un arreglo en las c\u00fapulas es cuando el pan pide que se quemen las boletas electorales d\u00f3nde estaban las evidencias del fraude del 88 viene de nuevo la elecci\u00f3n en chihuahua y ya pues llega el tango a la gobernatura barrios ese no estuvo antes llega a la gobernatura y se entiende muy bien con salinas hasta elogia a salinas termina barrios llegu\u00e9 a patricio mart\u00ednez que tampoco estuvo ah\u00ed es antes patricia mart\u00edn le toco en el tiempo que yo fui jefe de gobierno en la ciudad esa reuni\u00f3n les hablaba de cuando llega carsen a decirnos de que no hab\u00eda nada a esta baja actriz y c\u00f3mo es \u00e9l muy franco se par\u00f3 de su silla y me dijo v\u00e1monos porque aqu\u00ed y nosotros est\u00e1n viendo la cara este bueno termina patricio y entra reyes baeza qu\u00e9 es esto porque estos dos maestros parece que son familiares y son de ah\u00ed de de delicias donde est\u00e1 el conflicto desde luego son gentes pr\u00f3speras el primero de estos valles a luego fue embajador costa rica y ten\u00eda no s\u00e9 si siga siendo los due\u00f1os de una empresa agr\u00edcola de exportaci\u00f3n en sociedad [M\u00fasica] con un ex gobernador de tabasco manuel gurr\u00eda ord\u00f3\u00f1ez este se\u00f1or que participo en tierra al que est\u00e9 impusieron y de fue gobernador y embajador de costa rica y asociado con el exgobernador manuel gurr\u00eda y ahora de los dirigentes de esta movilizaci\u00f3n el otro se\u00f1or reyes baeza que tambi\u00e9n estuvo gobernador fue director del isstey hace poco y ya saben ustedes c\u00f3mo qued\u00f3 el este no hace falta hablar m\u00e1s despu\u00e9s de reyes baeza entr\u00f3 el se\u00f1or que est\u00e1 estados unidos c\u00e9sar duarte desastre y despu\u00e9s de esa suerte es que est\u00e1 actualmente corral pero hay este una asociaci\u00f3n entre ellos no hay ninguna diferencia enga\u00f1aron al pueblo de chihuahua durante mucho tiempo de que eran distintos y al final es m\u00e1s de lo mismo que hab\u00eda antes ahora que vienen las elecciones en chihuahua porque se dice ya van a haber elecciones en webb pero estamos en septiembre octubre noviembre diciembre son cuatro meses y van a ser en junio y ya est\u00e1 pr\u00e1cticamente el proceso surge este asunto del agua que tenemos que cumplir aqu\u00ed lo he dicho con un convenio que se tiene firmado con el gobierno eeuu desde 1944 porque si no cumplimos ese convenio podr\u00edan haber represalias para m\u00e9xico adem\u00e1s en una circunstancia dif\u00edcil porque hay elecciones en eeuu entonces se les llama que ayuden se les asegura que no va a faltar el agua por qu\u00e9 as\u00ed lo sostienen los t\u00e9cnicos de conagua porque es real y sin embargo enga\u00f1an y manipulan y promueven este movimiento lamentablemente lleva a que pierdan la vida dos personas seg\u00fan el informe que tengo ya nos dieron es que se hace este mitin participan todos estos personajes d los partidos los dos ex gobernadores y un diputado del pan y tambi\u00e9n desde aqu\u00ed madera madero senador s\u00ed con el asunto dentro de los palos que por ah\u00ed mostrar al v\u00eddeo de conagua el d\u00eda de ayer hab\u00eda una camilla \u00e9ste y de ah\u00ed se pensaba que era un mitin y que nada m\u00e1s y van a manifestar claro todo bien organizado movilizaron como dos mil quinientas personas seg\u00fan el reporte en veh\u00edculos aqu\u00ed tambi\u00e9n tienen que tomar en cuenta c\u00f3mo dominan los distritos de riego c\u00f3mo tienen el control de la hoja desde hace tiempo es como el control de las aduanas estaban fuera el manejo del sat s\u00ed porque ellos deciden sobre el manejo del agua como autoridad incluso han llegado a imponer a funcionarios de la conago que estoy dando instrucciones blancas para que revise esto eso viene de tiempo atr\u00e1s de que con agua fue tomada por los que se benefician con el uso irracional excesivo del agua no m\u00e1s les voy a dar un dato para que nos entendamos y adem\u00e1s todo esto es pedag\u00f3gico y ayuda el encargado del agua en el gobierno deficiente fox este trabajaba antes de ser director de conagua en la la la empresa que produce leche con alfalfa de la laguna que utiliza bastante agua ya es pasado ya ni deber\u00eda de meterme en eso pero es que si no contextualizamos no nos entendemos entonces hay mucha manipulaci\u00f3n en los medios y ellos enga\u00f1an y a nosotros nos importa mucho que la gente sepa de lo que se trata para que no se deje manipular porque esos l\u00edderes nylon esos caciques este no son dirigentes aut\u00e9nticos esos son convenencieros oportunistas corruptos un dirigente puede poner en riesgo su vida verdadero dirigente pero no tiene derecho a poner en riesgo la vida de los dem\u00e1s qu\u00e9 bien no participar en un mitin arengar ya me voy y ah\u00ed dejo a la gente bueno este se pensaba que era un mitin en la boquilla en la presa pero no se van sobre la boquilla uno de ellos de estos gobernadores se qued\u00f3 pero el otro s\u00ed se fue hasta donde estaba la guardia nacional pero fernando fernando vice y ah\u00ed entregan palos a la gente los arman y se van sobre que puedan poner el v\u00eddeo preside en la empresa y actu\u00f3 muy bien laguardia por qu\u00e9 primero eran mucho m\u00e1s los manifestantes y ellos aunque ten\u00edan armas deciden no usar las armas y s\u00e9 salen todos el encargado del operativo el comandante de la zona este da la instrucci\u00f3n de que se retiren entonces se retiran pero ah\u00ed adelante en [M\u00fasica] este si una derivadora que tambi\u00e9n tiene vigilancia de laguardia pasan ah\u00ed y este esto es la informaci\u00f3n que todav\u00eda el ministerio p\u00fablico tiene que estar esclarecer pero pasan con carros diciendo que les iban a tirar granadas o bombas detienen una camioneta eso ya mucho m\u00e1s tarde ya que se hab\u00eda dado el desalojo ya delicias detienen a estas personas sin efecto llevaban este granadas qu\u00e9 hab\u00edan extra\u00eddo de la toma de la presa \u00e9l la boquilla ese es ah a la guardia si entonces detienen deciden llevarlos delicias es muy importante que en el caso de la boquilla los que estaban en la cortina estaban armados los que estaban protegiendo s\u00f3lo ten\u00edan este sus equipos antimotines sin armas entonces por eso habl\u00f3 de que at\u00f3 bien el comandante porque llega a un acuerdo para desarmar a los que estaban recogen todas las armas y la sacan todo lo que va quedando ah\u00ed es lo que recogen estos se\u00f1ores o hay que ver si es este de esas bombas que quedaron a otras el caso es que los detienen los quieren llevar a delicias se organiza una caravana para llevarlos ya esto ya como a las 9 10 de la noche todo lo primero sucedi\u00f3 durante el d\u00eda y empiezan a seguir los 4 camionetas este a los de la guardia nacional si de los de los manifestantes y este ser\u00e1n unos disparos esa es la versi\u00f3n contestan que \u00e9ste contesta uno primero unos tiros al aire y contesta uno y de las cuatro camionetas se dan cuenta de que una se queda detenido entonces las otras tres se van se paran los de la guardia van y encuentran que estaba esta herida de muerte una se\u00f1ora y el esposo no no no eso no me atrevo decirlo eso es la investigaci\u00f3n s\u00ed entonces ya llega la ambulancia los llevan llevan a la se\u00f1ora estaba muerta ya hab\u00eda perdido la vida muy lamentable esto si eso es lo que hay que ver s\u00ed si hubo disparos o no si fue \u00e9ste un miembro de la guardia nacional eso s\u00ed eso se sostiene que un miembro de la guardia nacional este tiro y ellos est\u00e1n esperando ser llamados por el ministerio p\u00fablico y tienen instrucciones de presentarse y declarar y se va a castigar a los responsables bien pues son como los que participan pues deben de ser como unos 20 eran los que estaban los que ven\u00edan en la caravana y al final terminan llevando a los detenidos a chihuahua terminan de ponerlos a disposici\u00f3n de la autoridad a las 2 de la ma\u00f1ana entonces estamos pidiendo bueno desde ayer que la fiscal\u00eda lleve a cabo la investigaci\u00f3n pero completa y qu\u00e9 s\u00e9 conozca todo lo que sucedi\u00f3 quien convoc\u00f3 a la movilizaci\u00f3n quien toma la decisi\u00f3n de tomar la presa este la participaci\u00f3n de estos dirigentes y desde luego el castigo a quienes hayan cometido el crimen la se\u00f1ora y lo de su esposo yo le ped\u00ed a la licenciada desde ayer horas antes correos de la ma\u00f1ana de que se buscara comunicaci\u00f3n con sus familiares alejando encinas ya entr\u00f3 en comunicaci\u00f3n con los familiares de las v\u00edctimas y es muy lamentable esto pero es importante conocer todo el contexto hay muchas cosas uno se pregunta como si se ten\u00eda este convenio que eso es algo formal qu\u00e9 pasaba antes no se entregaba agua qu\u00e9 pasaba en el caso de chihuahua cuando \u00e9stos gobernaban te entregaban el agua o no le entregaban o sea va a ser una muy buena investigaci\u00f3n para este conocer lo que realmente sucedi\u00f3 muy lamentable muy triste este por qu\u00e9 es p\u00e9rdida de una vida humana eso es lo m\u00e1s este sublime o sea la vida no hay cosa m\u00e1s importante que la vida entonces hay falta d y moralidad cu\u00e1ndo se usa a la gente y prop\u00f3sitos en pol\u00edticos o por intereses econ\u00f3micos no vivo que est\u00e9 pregunt\u00e1ndole para la directora de conagua no hay problema no ellos sintieron que era el momento y por eso lo de morelos tambi\u00e9n y bueno lo que nos est\u00e1 pasando que ya afortunadamente por dialogo se est\u00e1 resolviendo en el caso de los yaquis porque tambi\u00e9n hay elecciones son ahora claro que hay problemas grandes graves problemas y estamos buscando soluciones pero hay andando piloteando este tengo tenemos pues a todos estos grupos que estaban acostumbrados a medrar este d del presupuesto al amparo del poder punto m\u00e1s que vivir gozar o vivir colmados de atenciones de privilegios que se dedicaban a hacer dinero hacerse inmensamente ricos con el poder entonces son los cambios que est\u00e1n llevando a cabo entonces todo esto pues genera estas reacciones yo le pido a la gente vuelvo a morelos que no se deje manipular y que nos tenga confianza y lo mismo al caso de chihuahua se los he venido diciendo y es muy probable mucho muy probable pero eso que la investigaci\u00f3n este se encargue de que acarrearon gente y eso lo digo aqu\u00ed para que la misma gente este lo pueda constatar si es cierto o no pero llama la atenci\u00f3n s\u00ed como un mitin los ex gobernadores y un aspirante bandera y un aspirante a gobernador otro madero que incluso ayer mismo este se manifiesta o ayer o antier de que va a ser candidato en el senado lo dijo con la pregunta del servidor lo dijo pero bueno ya no nos metamos tanto en eso es la segunda tiene que ver con la relaci\u00f3n bueno est\u00e1 aqu\u00ed la ministra en retiro con relaci\u00f3n al tema de gobernaci\u00f3n usted ha hablado de que hay organismos que no est\u00e1n cumpliendo su trabajo y que obviamente se busca ahorros en recursos traigo el caso disciplina el caso de shipping es muy muy muy complicado en alg\u00fan sentido hace unos d\u00edas el gobernador barbosa sacaba un caso a relucir de una peque\u00f1a bueno de un par de peque\u00f1as en puebla una ni\u00f1a que muri\u00f3 v\u00edctima de que su pap\u00e1 su mam\u00e1 y hasta su t\u00edo la violaba la ni\u00f1a de siete a\u00f1os de edad declar\u00f3 a medios a sus pap\u00e1s tambi\u00e9n y engordando barbosa as\u00ed lo evidenci\u00f3 de que la ni\u00f1a de siete a\u00f1os ya no quiere vivir porque porque si opina en el caso de la instancia local no ha hecho su trabajo anteriormente el hiv y su grupo de psic\u00f3logos asiento este trabajo de trabajar con ni\u00f1os ni\u00f1as y adolescentes pero tal parece que el cip inah a nivel federal la ministra est\u00e1 aqu\u00ed y me podr\u00eda confirmar o desmentir en cifras que es lo que haces y pina o no a disciplina con los peque\u00f1os un caso muy emblem\u00e1tico tambi\u00e9n sucedi\u00f3 d\u00edas despu\u00e9s en baja california un par de senadoras en el pleno en el chaca logramos que lo hicimos nosotros en el seno de la rep\u00fablica se juntaban una de morena y una de la acci\u00f3n nacional para evidenciar un caso similar en baja california la pregunta es qu\u00e9 hacer con zipi na aprovechando que est\u00e1 la ministra presenta de gobernaci\u00f3n aqu\u00ed volver\u00e1 a dar esta instancia al dif como lo hac\u00eda antes y creo que lo no lo hac\u00eda mal over o de plano desaparece as\u00ed pina porque yo soy partidario de los que t\u00fa est\u00e9s en adem\u00e1s que va a depender de la este la ministra yo soy partidario de que \u00e9ste se vaya dijo pensaba antes pero en fin s\u00ed por favor si efectivamente ese es el sistema completo porque es el sistema de protecci\u00f3n a ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes si pina tiene en cada uno de los estados las espinas estatales y locales la instancia federal es una instancia de coordinaci\u00f3n y de normatividad y yo creo que s\u00ed pinar ha hecho un muy buen trabajo la verdad en la protecci\u00f3n de las ni\u00f1as de los ni\u00f1os en los adolescentes pero desde luego todo esto tiene que llegar primero al nivel al nivel local al nivel de las entidades federativas de los estados y tambi\u00e9n al nivel municipal es decir si nosotros queremos que cualquier acci\u00f3n de gobierno pueda tener \u00e9xito debe llegar al debe ser tambi\u00e9n un compromiso de los estados de las entidades federativas y tambi\u00e9n de los municipios y en ese sentido si en alguna ocasi\u00f3n nos da oportunidad el presidente de traerles a ustedes toda la proyecci\u00f3n que tenemos a nivel nacional de zippy nash se relativamente poco tuvimos una videoconferencia con las citas de los estados y si podemos tambi\u00e9n llegarles a todos los municipios que son realmente los que realizan todas las acciones del gobierno la federaci\u00f3n pues si tiene un sistema pero este sistema tambi\u00e9n es un sistema federal con las diversas entidades federativas y yo creo que ah\u00ed el fortalecimiento de las penas locales es el que debe de atender en muchas ocasiones todos estos temas ya locales pero estamos muy pendientes y si tienes no solamente normativa sino que integrada todo el sistema yo este es un sistema que la verdad de las cosas y ha dado resultado desde que se fund\u00f3 y ahora vamos a tener algunas reuniones muy especiales por ejemplo en diversos temas como en el tema migratorio los ni\u00f1os migrantes disciplina y el instituto nacional de inmigraci\u00f3n en la unicef nosotros quisi\u00e9ramos incorporar m\u00e1s a la unicef entonces estos temas pero si tenemos una proyecci\u00f3n importante sobre esta situaci\u00f3n tenemos conocimiento de los dos casos que est\u00e1 se\u00f1alando aqu\u00ed el periodista y desde luego este estamos pendientes de esos dos casos y de muchos otros que las administra y habl\u00f3 para el presidente gracias administra dos temas y nos puede hablar de c\u00f3mo c\u00f3mo qued\u00f3 la cuesti\u00f3n de la concesi\u00f3n del puerto de veracruz veracruz puerto lo que mencionaba desde este tema y la otra tenemos hay un trabajo de investigaci\u00f3n que muestra que el seguro social est\u00e1 por licitar o ya licit\u00f3 compra arrendamiento de veh\u00edculos nuevos con una empresa que pues era pr\u00e1cticamente la favorita de pe\u00f1a nieto no se tiene conocimiento de esta parte que est\u00e1 haciendo el seguro social y en dado caso si nos permite hacerle llegar a jes\u00fas este este tema si \u00e9ste en los puertos tengo una reuni\u00f3n me acuerdo ma\u00f1ana con rosa icela rodr\u00edguez me va a informar ya me va a presentar un diagn\u00f3stico de la situaci\u00f3n de los puertos y ya les voy a informar sobre esta concesi\u00f3n a 100 a\u00f1os del puerto de veracruz voy a informarles bien sobre esto es lo mismo y lo del agua los distritos de riego los privatizaron cuando salinas los puertos los privatizaron cuando salinas es lo mismo no es una fijaci\u00f3n es qu\u00e9 s\u00ed e impuls\u00f3 una pol\u00edtica para beneficio de particulares y sobre todo de allegados hablamos regresamos a chihuahua dice duarte s\u00ed pero duarte ten\u00eda apoyos en el gobierno federal hay gentes tambi\u00e9n vinculadas a salinas es una red de proponentes de complicidades lo que se est\u00e1 enfrentando entonces vamos a dar respuesta a lo de los puertos pronto lo otro que preguntaste s\u00ed que hay que analizarlo tambi\u00e9n por qu\u00e9 es lo mismo bien en pr\u00e1cticas desde atr\u00e1s les voy a hablar de casos en donde todav\u00eda las estructuras del gobierno es tan igual que como estaban por m\u00e1s que les he pedido que en aras de la honestidad si no est\u00e1n de acuerdo con la transformaci\u00f3n que nos ayuden este renunciando pues ah\u00ed est\u00e1 este esto pase en el seguro eso pasta con agua esto pasa en la comisi\u00f3n federal de electricidad pasan todas las veces todo el gobierno en todav\u00eda falta limpiar seguir limpiando entonces vamos a seguir llevando a cabo esta limpia y vamos a pedir informaci\u00f3n de lo que est\u00e1s planteando de estos proveedores predilectos de los gobiernos anteriores que todav\u00eda est\u00e1n participando y ver tambi\u00e9n si se trata de asuntos legales pero no solo es la legalidad es la moralidad por qu\u00e9 son expertos son como el maestro limpio s no dejan en este ning\u00fan cabo suelto hab\u00eda un gobernador en un estado queda contador antes de ser gobernador ten\u00eda su despacho contable y le arreglaba las cuentas a los gobernadores que sal\u00edan en el que limpiaba por y luego llegu\u00e9 a \u00e9l a gobernador de otro partido pues imagina lo mismo ah\u00ed se los dejo de tarea para que investiguen que hay ya quieren ustedes todo bueno o sea un contador que tiene su despacho que le arreglaba las cuentas a los gobernadores de otro partido este nunca encontraban nada y luego llega a \u00e9l este d de gobernador pues menos mal se las hab\u00eda de todas todas bueno ah\u00ed nos vemos ma\u00f1ana ya es hora del desayuno ya ya i y efectivamente estuvimos con las personas con las se\u00f1oras porque todas b\u00e1sicamente son mujeres buenos todas son mujeres las que fueron ayer a la secretaria de gobernaci\u00f3n las atendemos puntualmente nos comprometimos con ellas en que las diversas instancias de la secretaria la unidad de fortalecimiento del sistema de justicia que tiene mesas especiales precisamente para dar seguimiento a los diversos casos las iba a atender puntualmente que con lav\u00edn la titular de conavi no iba a ir a sus estados porque muchas muchos de estos asuntos de feminicidios y de violaciones y de violencia contra las mujeres son competencia local y estos que iba a ir a las diversas entidades federativas a las diversas fiscal\u00edas o procuradur\u00edas para dar seguimiento puntual a todos estos reclamos leg\u00edtimos de estas mujeres que o ellas o sus hijas o sus familiares han sido violentadas y as\u00ed vamos a vernos cada siguiendo precisamente el ejemplo del presidente de poner fechas por cada d\u00e9cada en cada actuaci\u00f3n y en cada reuni\u00f3n nos vamos a reunir en principio la semana pr\u00f3xima el jueves de la semana el d\u00eda 17 si mal no recuerdo y posteriormente nos vamos a estar reuniendo o cada 15 d\u00edas o cada mes para ir siguiendo los diferentes asuntos que cada una de estas personas tiene lo de la comisi\u00f3n las instalaciones de la comisi\u00f3n no fue tema que se pudiera que estuviera en la reuni\u00f3n ninguno de estos temas pero s\u00ed yo creo y aqu\u00ed lo digo p\u00fablicamente yo creo que si ya se est\u00e1 atendiendo su reclamo y se va a atender de manera profesional y adecuada pues yo creo que ya no tendr\u00edan ellas porque estar dentro de las instalaciones si sus leg\u00edtimas preocupaciones y reclamos est\u00e1n siendo debidamente y puntualmente atendidos desde la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n con todas las instancias que no tenemos para atender violencias m\u00e1s all\u00e1 de esto vamos a seguir van a venir m\u00e1s personas en esta semana que entra que ya est\u00e1n llegando de los diversos estados pero lo que s\u00ed yo les dije es que es muy para ellas es un esfuerzo muy importante en transporte y en llegar aqu\u00ed a la ciudad de mexico y todo el hospedaje en fin que nosotros vamos ir a sus entidades federativas a trav\u00e9s de fabiola alan\u00eds a trav\u00e9s de la comisi\u00f3n nada para atender directamente all\u00e1 en sus estados sus problem\u00e1ticas y la atenci\u00f3n que ya est\u00e1n est\u00e1n reclamando no haber recibido por parte sobre todo de las autoridades de procuraci\u00f3n e impartici\u00f3n de justicia perd\u00f3name nosotros vamos a atenderlas en forma individual y a los colectivos de estas personas y efectivamente tenemos todo el sistema de indesol del pa\u00eds y tenemos tambi\u00e9n los instrumentos que en la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n tenemos para la atenci\u00f3n inclusive con la por el concejo nacional poblaci\u00f3n en la la comisi\u00f3n nacional para la atenci\u00f3n para erradicar la violencia contra las mujeres las comisiones de bits de las comisiones que tenemos todas integradas la comisi\u00f3n de v\u00edctimas tambi\u00e9n en fin todo lo que est\u00e1 integrado entre la secta de gobernaci\u00f3n este estamos poniendo a su disposici\u00f3n de cada una de estas colectivos y de las mujeres que fueron el d\u00eda de ayer a la gobernaci\u00f3n ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:25:44.781316"
}