{
    "video_id": "l3jboavIzW0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/l3jboavIzW0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA4zXIvrKDBLhD3zHPB2rpEbUqfAA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=l3jboavIzW0",
    "video_title": "Rehabilitaci\u00f3n de la v\u00eda del Ferrocarril del Istmo de Tehuantepec, desde Sayula de Alem\u00e1n, Veracruz",
    "video_length_seconds": 3251,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "visitamos a tan amables de ocupar sus",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "lugares",
            "start": 1.89,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas damas y caballeros preside",
            "start": 10.72,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "este evento supervisi\u00f3n de la",
            "start": 13.99,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de la v\u00eda del ferrocarril",
            "start": 15.91,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "del istmo de tehuantepec el presidente",
            "start": 17.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 20.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 21.82,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 24.64,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an el gobernador",
            "start": 29.55,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de veracruz",
            "start": 31.89,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "cuitl\u00e1huac garc\u00eda jim\u00e9nez",
            "start": 33.84,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "el director general del corredor",
            "start": 38.07,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico del istmo de tehuantepec",
            "start": 39.84,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "rafael mar\u00edn molinero",
            "start": 41.69,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 45.05,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "el gobernador constitucional del estado",
            "start": 47.35,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "de oaxaca alejandro murat hinojosa",
            "start": 49.269,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "el director general del ferrocarril del",
            "start": 54.7,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "istmo de tehuantepec jos\u00e9 s\u00e1nchez p\u00e9rez",
            "start": 56.77,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "el jefe de la unidad de infraestructura",
            "start": 61.68,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "y transportes del corredor interoce\u00e1nico",
            "start": 63.93,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "del istmo de tehuantepec",
            "start": 65.309,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "germ\u00e1n de espino",
            "start": 66.74,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de sayula de",
            "start": 71.22,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "alem\u00e1n de la cruz",
            "start": 73.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "fredy ayala gonz\u00e1lez",
            "start": 74.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "agradecemos la presencia de los",
            "start": 77.82,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "trabajadores de la obra a los",
            "start": 79.56,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 81.27,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 82.74,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales en todo el",
            "start": 85.02,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "mundo todas y todos ustedes sean",
            "start": 86.7,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 89.07,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "invitamos a las autoridades del presidio",
            "start": 92.59,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "no sean tan amables de ocupar sus",
            "start": 94.719,
            "duration": 3.251
        },
        {
            "text": "lugares",
            "start": 95.979,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 97.97,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de bienvenida a cargo del gobernador",
            "start": 100.97,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de veracruz",
            "start": 102.8,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "ingeniero cuitl\u00e1huac garc\u00eda jim\u00e9nez",
            "start": 104.77,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas a todos",
            "start": 115.31,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "nos da un enorme gusto que en estos tres",
            "start": 119.69,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 125.09,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "el presidente de la rep\u00fablica est\u00e9",
            "start": 127.43,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "supervisando los trabajos",
            "start": 130.3,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "y haciendo muy evidente el avance de",
            "start": 133.56,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "estos proyectos pero sobre todo el",
            "start": 138.09,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "beneficio que traen a las poblaciones de",
            "start": 141.69,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "veracruz para nosotros era",
            "start": 145.56,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo fundamental que se",
            "start": 149.209,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "marcara una diferencia de los grandes",
            "start": 151.95,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "proyectos que se anunciaban en la \u00e9poca",
            "start": 154.17,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "neoliberal y que nunca concluyeron",
            "start": 158.43,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "ni siquiera se iniciaron",
            "start": 161.25,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 164.41,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "era muy importante",
            "start": 166.87,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "avanzar en estos proyectos para una",
            "start": 169.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica desde luego pero",
            "start": 172.29,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "sobre todo como un acto de justicia para",
            "start": 175.8,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "la gente de estos pueblos",
            "start": 178.71,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 180.7,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "el proyecto del istmo de tehuantepec que",
            "start": 182.89,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "une adem\u00e1s dos grandes pueblos de una",
            "start": 186.37,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cultura enorme",
            "start": 189.49,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ancestral",
            "start": 191.65,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n va uniendo a nuestros pueblos en",
            "start": 194.26,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "todos los sentidos",
            "start": 198.7,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "el beneficio es inherente a \u00e9sta",
            "start": 201.77,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "a estas l\u00edneas de comunicaci\u00f3n en estas",
            "start": 206.5,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "v\u00edas de comunicaci\u00f3n",
            "start": 208.93,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "por eso estamos gustosos de que haya",
            "start": 211.01,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "sido veracruz",
            "start": 215.15,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "uno de los estados en esta parte de los",
            "start": 219.66,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "grandes proyectos",
            "start": 223.86,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "el gobierno transformador de usted",
            "start": 225.99,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 228.75,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "quiero tambi\u00e9n aprovechar para",
            "start": 230.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "agradecerle que no se trata solamente de",
            "start": 234.18,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "un solo proyecto de una cuesti\u00f3n",
            "start": 237.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "\u00fanica",
            "start": 242.74,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "sino que hay una visi\u00f3n integral",
            "start": 244.88,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "y decirle presidente agradecerle que",
            "start": 248.76,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "hemos estado en di\u00e1logo continuo franco",
            "start": 252.45,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "de colaboraci\u00f3n con los miembros de su",
            "start": 255.75,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "gabinete",
            "start": 261.78,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "hace unas semanas tuvimos una",
            "start": 263.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "videoconferencia en la que particip\u00f3",
            "start": 267.49,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "gente de la seda t\u00fa el alcalde de",
            "start": 270.56,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "coatzacoalcos el alcalde del puerto de",
            "start": 272.99,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "veracruz porque se nos dio a conocer ya",
            "start": 275.21,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "la conclusi\u00f3n de los estudios para los",
            "start": 280.19,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "proyectos que se van a impulsar en estos",
            "start": 283.43,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dos puertos a trav\u00e9s de un desembolso de",
            "start": 286.01,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 1100 millones de pesos y que va",
            "start": 289.55,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "dirigido exclusivamente a las colonias",
            "start": 292.64,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "populares de estas dos ciudades y eso es",
            "start": 297.47,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "lo que nos enorgullece m\u00e1s",
            "start": 301.7,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "los proyectos que se est\u00e1n impulsando",
            "start": 305.67,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "est\u00e1n uniendo los tres niveles del",
            "start": 308.39,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "gobierno en beneficios a la poblaci\u00f3n",
            "start": 311.25,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s lo necesita",
            "start": 314.67,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y quise aprovechar este momento porque",
            "start": 317.19,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ha sido un trabajo continuo tambi\u00e9n",
            "start": 320.37,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "quiero resaltar",
            "start": 323.75,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "con nuestro colega con mi colega del",
            "start": 327.55,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "estado de oaxaca",
            "start": 331.51,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "el maestro alejandro murat ha habido una",
            "start": 335.22,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n total no solamente en este",
            "start": 338.91,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "tipo de proyectos tambi\u00e9n estuvimos con",
            "start": 342.12,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "mucha coordinaci\u00f3n para atender el tema",
            "start": 346.56,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de inseguridad y hemos tenido resultados",
            "start": 349.05,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "no ha sido nada f\u00e1cil pero desde una",
            "start": 352.65,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n que tuvimos ya meses atr\u00e1s",
            "start": 356.55,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y decidimos",
            "start": 361.65,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "unir los equipos trabajar en ambos lados",
            "start": 364.569,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "de la l\u00ednea divisoria entre oaxaca y",
            "start": 368.679,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "veracruz y atender ese grave problema",
            "start": 372.999,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "ha habido resultados el gobernador te",
            "start": 377.679,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "agradezco tu secretario de gobierno te",
            "start": 380.889,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "sentabas ciudad p\u00fablica han estado en",
            "start": 383.289,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "contacto con sus hom\u00f3logos y se han",
            "start": 384.999,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "coordinado tambi\u00e9n desde luego aunque",
            "start": 387.849,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "son aut\u00f3nomas pero ambas fiscal\u00edas",
            "start": 390.399,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n han coincidido y han tenido",
            "start": 392.58,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "resultados muy importantes no es",
            "start": 396.629,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "sencillo lo sabemos el tema no es f\u00e1cil",
            "start": 399.669,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tantas d\u00e9cadas",
            "start": 402.839,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de pobreza de una situaci\u00f3n complicada",
            "start": 405.729,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "pero ahora se rema en sentido contrario",
            "start": 409.229,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "y ya se est\u00e1 sintiendo en esta parte y",
            "start": 413.02,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "no pod\u00eda hacer menos por qu\u00e9",
            "start": 417.159,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "tenemos muy claro para nosotros",
            "start": 421.449,
            "duration": 8.251
        },
        {
            "text": "solo con los beneficios a la poblaci\u00f3n",
            "start": 426.44,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "vamos a ir al fondo del problema de",
            "start": 429.7,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "inseguridad en una regi\u00f3n complicada",
            "start": 433.94,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil y en eso estamos",
            "start": 437.66,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 440.26,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "s\u00e9 que mi compa\u00f1ero gobernador d",
            "start": 442.37,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "oaxaca piensa lo mismo estamos en un",
            "start": 447.81,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo con usted no importa que no nos",
            "start": 451.8,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "veamos mucho pero sabemos sabemos que",
            "start": 454.65,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "contamos con esta coordinaci\u00f3n",
            "start": 458.01,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se convino gobierno estatal de",
            "start": 460.11,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "oaxaca con bien no estatal de veracruz",
            "start": 464.31,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "los gobiernos municipales hubo una",
            "start": 467.18,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "consulta al pueblo",
            "start": 471.15,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "tenemos todo el apoyo de los miembros de",
            "start": 474.139,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "su gabinete muchas gracias y bienvenidos",
            "start": 479.21,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "a esta zona a esta tierra",
            "start": 481.81,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "inimaginablemente que por estos rumbos",
            "start": 486.71,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "est\u00e9 caminando un presidente se lo",
            "start": 490.01,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "reconocemos muchas gracias",
            "start": 493.47,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 499.13,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "muchas gracias les invitamos a ocupar",
            "start": 504.31,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sus lugares enseguida hace uso de la",
            "start": 506.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "palabra el gobernador constitucional del",
            "start": 509.38,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "estado de oaxaca el maestro alejandro",
            "start": 511.84,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "murat hinojosa escuchemos",
            "start": 513.85,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 515.94,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 531.32,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 533.98,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 537.55,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "hermano gobernador cuitl\u00e1huac garc\u00eda",
            "start": 539.36,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "coordinador del proyecto interoce\u00e1nico",
            "start": 544.309,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "rafa mar\u00edn",
            "start": 548.22,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "hace m\u00e1s de un siglo",
            "start": 549.83,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "un waka que no",
            "start": 552.51,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "tuvo la capacidad y la visi\u00f3n",
            "start": 555.279,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "de ver una gran oportunidad",
            "start": 559.16,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "entre dos pueblos en estas tierras",
            "start": 562.36,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "era una visi\u00f3n de prosperidad",
            "start": 567.22,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "de bienestar y de desarrollo",
            "start": 570.75,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "s one aquello",
            "start": 575.529,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "se llamaba porfirio d\u00edaz",
            "start": 577.86,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "pero es importante se\u00f1alar que a m\u00e1s de",
            "start": 582.17,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "un siglo",
            "start": 584.899,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "esa visi\u00f3n",
            "start": 586.41,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "estaba incompleta",
            "start": 588.54,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "porque a\u00fan cuando est\u00e9 oaxaca",
            "start": 591.1,
            "duration": 10.419
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 obras innovadoras de gran",
            "start": 597.17,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 601.519,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "dejo de considerar",
            "start": 603.73,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "una parte fundamental del m\u00e9xico que se",
            "start": 606.66,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "le reconoce como el m\u00e9xico profundo",
            "start": 610.41,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "un m\u00e9xico que m\u00e1s tarde encabezar\u00eda una",
            "start": 614.64,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "nueva transformaci\u00f3n",
            "start": 619.02,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y en el centro de ese m\u00e9xico",
            "start": 621.39,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "se encontraban los que nos definen como",
            "start": 624.35,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "mexicanos nuestros pueblos originales",
            "start": 627.62,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "no se entendi\u00f3 en aquella \u00e9poca como se",
            "start": 632.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "entiende hoy",
            "start": 635.33,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que nuestros pueblos originarios no son",
            "start": 637.34,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "medios sino fin",
            "start": 640.88,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "que nuestro m\u00e9xico profundo",
            "start": 643.23,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 645.46,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "no es objeto y especialmente en los",
            "start": 647.379,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "pueblos originarios sino que son sujetos",
            "start": 651.009,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "por eso es fundamental entender que la",
            "start": 656.279,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "gran diferencia de este proyecto que hoy",
            "start": 658.829,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "encabeza el presidente va de abajo hacia",
            "start": 660.87,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 664.11,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y parte del consenso con los pueblos",
            "start": 665.37,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "originarios con los m\u00e1s desprotegidos y",
            "start": 668.49,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "que solamente as\u00ed podr\u00e1 tener \u00e9xito",
            "start": 673.35,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y se har\u00e1 de manera permanente",
            "start": 677.329,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "por eso estoy convencido que este",
            "start": 680.85,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "esfuerzo que hoy encabeza el presidente",
            "start": 682.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de la republica con el gobierno de",
            "start": 685.949,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "oaxaca y de veracruz los gobiernos",
            "start": 688.44,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "municipales sin duda ser\u00e1 recordado como",
            "start": 691.529,
            "duration": 7.631
        },
        {
            "text": "la llave",
            "start": 697.319,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "que le abro la oportunidad a la",
            "start": 699.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "prosperidad y al bienestar al sureste de",
            "start": 701.74,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 704.079,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "y que constituye el pago inicial a una",
            "start": 705.35,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de las m\u00e1s grandes deudas que tiene la",
            "start": 709.7,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n",
            "start": 711.83,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "con estas partes del pa\u00eds",
            "start": 713.74,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "por eso hoy es momento de concordia",
            "start": 717.16,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "queremos un m\u00e9xico que cierre filas con",
            "start": 721.73,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "nosotros con nuestro pasado con nuestro",
            "start": 725.209,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "presente pero especialmente con nuestro",
            "start": 729.649,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "porvenir hoy debemos de enfocarnos en",
            "start": 732.05,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "las coincidencias m\u00e1s all\u00e1 de lo que nos",
            "start": 735.62,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "hace distintos debemos de ser",
            "start": 738.649,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "corresponsables y solidarios reconocer",
            "start": 741.579,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "lo dif\u00edcil y tortosa que ha sido nuestra",
            "start": 744.949,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "historia y recordar",
            "start": 747.769,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "que los pueblos que no conocen su",
            "start": 749.87,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "historia est\u00e1n condenados a repetirla",
            "start": 751.88,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "hoy debemos de ser mexicanos hermanos",
            "start": 755.529,
            "duration": 9.491
        },
        {
            "text": "todos pero especialmente debemos de ser",
            "start": 760.85,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "patriotas",
            "start": 765.02,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "sacar lo mejor de nosotros para dar",
            "start": 767.29,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "resultados y entender que en la vida",
            "start": 770.079,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "p\u00fablica hay dos grandes momentos aquel",
            "start": 771.82,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "en donde se construye gobierno y aquel",
            "start": 775.959,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "en donde se ejerce gobierno y se da",
            "start": 778.839,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "resultados el primero se da con las",
            "start": 780.91,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "elecciones en el arranque y en su",
            "start": 785.139,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n el segundo se da todos los",
            "start": 787.93,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 790.899,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ajeno a colores filias fobias o",
            "start": 791.79,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "ideolog\u00edas por eso hoy cerramos filas",
            "start": 795.699,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "con usted se\u00f1or presidente",
            "start": 798.85,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "para que de una vez por todas",
            "start": 802.019,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "la gente que nos eligi\u00f3 sepa que estamos",
            "start": 806.339,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "ocupados en el gobierno m\u00e1s all\u00e1 de los",
            "start": 808.86,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "futurismos de otro tipo ya habr\u00e1 tiempo",
            "start": 812.04,
            "duration": 9.539
        },
        {
            "text": "para esos futurismos pero hoy es tiempo",
            "start": 816.589,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "de solidaridad fuera de mezquindades",
            "start": 821.579,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "y de trabajo incondicional desde",
            "start": 825.089,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "quintana roo hasta las bajas californias",
            "start": 829.709,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico se construye desde sus pueblos",
            "start": 833.93,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "sus comunidades sus municipios y sus",
            "start": 837.24,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "regiones y hoy la patria se reconstruye",
            "start": 840.959,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "desde el sureste por eso hacemos la",
            "start": 844.379,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n solidaria a todos aquellos que",
            "start": 847.29,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "forman parte de la federaci\u00f3n que",
            "start": 851.879,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "sumemos esfuerzos no por el sur sino por",
            "start": 854.819,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico para que esta gran regi\u00f3n pueda",
            "start": 859.41,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "aportar a este gran desarrollo todo el",
            "start": 863.49,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "gran potencial que sabemos como se supo",
            "start": 866.819,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hace 100 a\u00f1os antes del canal de panam\u00e1",
            "start": 869.999,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "y como hoy otra vez tenemos la gran",
            "start": 873.379,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "oportunidad a ra\u00edz de esta lamentable",
            "start": 876.54,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pandemia en donde las cadenas",
            "start": 879.47,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "productivas se han roto y el mundo",
            "start": 881.91,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "vuelve a ver en las regiones los grandes",
            "start": 885.509,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "desarrollos log\u00edsticos",
            "start": 888.72,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 la gran oportunidad pero una",
            "start": 890.62,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "vez m\u00e1s pensando en los que menos tienen",
            "start": 894.25,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de tres mil",
            "start": 896.29,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "millones en este proyecto interoce\u00e1nico",
            "start": 898.15,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que quede claro",
            "start": 901.44,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "este proyecto simboliza un viejo anhelo",
            "start": 904.07,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "que hoy es convertido en realidad y que",
            "start": 908.17,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "lleva sobre sus vagones y sus v\u00edas la",
            "start": 911.84,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "esperanza renovada de un m\u00e9xico m\u00e1s",
            "start": 915.08,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "justo m\u00e1s unido y m\u00e1s solidario que se",
            "start": 917.81,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "entienda bien que es por m\u00e9xico como lo",
            "start": 922.55,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "dec\u00eda mi hermano gobernador que es por",
            "start": 924.68,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "nuestros hijos y por los hijos de",
            "start": 927.62,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "nuestros hijos muchas gracias",
            "start": 931.01,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "general se les invitamos a ocupar sus",
            "start": 941.56,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "lugares a continuaci\u00f3n hace uso de la",
            "start": 943.51,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "palabra el director general del corredor",
            "start": 946.39,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico del istmo de tehuantepec",
            "start": 948.58,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "licenciado rafael mar\u00edn molinero",
            "start": 950.43,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente de la",
            "start": 954.76,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica se\u00f1ores gobernadores de los",
            "start": 956.77,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estados de veracruz y oaxaca compa\u00f1eros",
            "start": 959.41,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "funcionarios que nos acompa\u00f1an en el",
            "start": 962.41,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "presidio miembros de la prensa amigas",
            "start": 964.12,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "amigos todos de veracruz y del mismo",
            "start": 967.3,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "en enero de 1907 se inaugur\u00f3",
            "start": 970.66,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "oficialmente el ferrocarril nacional de",
            "start": 974.05,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tehuantepec por el entonces presidente",
            "start": 976.509,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "porfirio d\u00edaz asoci\u00e1ndose el gobierno de",
            "start": 979.449,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "mexico con la compa\u00f1\u00eda samuel pearson",
            "start": 982.93,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "ans\u00f3n limited para administrar el",
            "start": 986.11,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ferrocarril y los puertos de salina cruz",
            "start": 989.319,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y puerto m\u00e9xico ahora cual saco arcos",
            "start": 991.72,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "as\u00ed fue como el sue\u00f1o interoce\u00e1nico de",
            "start": 994.439,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "309 kil\u00f3metros de v\u00eda lleg\u00f3 a ambos",
            "start": 998.61,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "oc\u00e9anos",
            "start": 1002.399,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "la v\u00eda interoce\u00e1nica de tehuantepec",
            "start": 1003.85,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "establec\u00eda la comunicaci\u00f3n entre el",
            "start": 1006.63,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "atl\u00e1ntico y el pac\u00edfico y a pesar de la",
            "start": 1008.92,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "existencia del transporte v\u00eda",
            "start": 1011.769,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "ferrocarril que cruzaba panam\u00e1 desde",
            "start": 1014.05,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "1855 y de la",
            "start": 1016.949,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "que un\u00eda ambas costas de los eeuu desde",
            "start": 1020.209,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "1869 fue la v\u00eda comercial preferida para",
            "start": 1024.039,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica del norte",
            "start": 1027.86,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "esta ruta ofrec\u00eda a menor distancia",
            "start": 1029.659,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "mar\u00edtima que cruzar por panam\u00e1 y menores",
            "start": 1032.049,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "tiempos y costos de recorrido que la v\u00eda",
            "start": 1035.36,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "f\u00e9rrea transcontinental de los eeuu",
            "start": 1038.059,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a partir de ese momento los",
            "start": 1040.899,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "buques que transitaban entre ambos",
            "start": 1044.659,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "oc\u00e9anos dejar\u00edan de pasar hasta el",
            "start": 1046.549,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "estrecho de magallanes",
            "start": 1049.37,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "y se evitar\u00edan dar la vuelta a toda",
            "start": 1051.11,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "sudam\u00e9rica por lo que se esperaba que se",
            "start": 1053.299,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "convirtiera en el puerto en el puente",
            "start": 1055.669,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "comercial del continente americano",
            "start": 1057.83,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el ferrocarril durante algunos a\u00f1os",
            "start": 1061.76,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "funcion\u00f3 tal como se esperaba una",
            "start": 1064.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica v\u00eda de comunicaci\u00f3n",
            "start": 1067.19,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nica",
            "start": 1068.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "durante ese tiempo m\u00e1s de 68 corridas de",
            "start": 1070.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "trenes se desplazaban a diario entre los",
            "start": 1073.52,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "dos puertos transportando az\u00facar de",
            "start": 1075.5,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hawai hacia la costa este de eeuu y",
            "start": 1078.23,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "otras mercanc\u00edas as\u00ed se logr\u00f3 abrir",
            "start": 1081.62,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "camino el tr\u00e1nsito y comercio del mundo",
            "start": 1085.13,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "por el istmo de tehuantepec esta ruta",
            "start": 1088.19,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "fue un \u00e9xito y transport\u00f3 cientos de",
            "start": 1091.31,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "miles de toneladas de carga entre 1907 y",
            "start": 1095.0,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "1913",
            "start": 1099.25,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "a pesar de las grandes expectativas",
            "start": 1101.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "generadas la v\u00eda interoce\u00e1nica del istmo",
            "start": 1103.29,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de tehuantepec no prosper\u00f3 debido a tres",
            "start": 1106.84,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "factores importantes el descenso del",
            "start": 1110.05,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "transporte de carga al abrirse en 1914",
            "start": 1112.9,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "el canal de panam\u00e1 la problem\u00e1tica de",
            "start": 1116.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "las embarcaciones de alto calado en el",
            "start": 1119.11,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "reducido puerto de salina cruz y el",
            "start": 1121.18,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "movimiento revolucionario mexicano de",
            "start": 1123.73,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "1910 en 1945 el gobierno federal compr\u00f3",
            "start": 1125.85,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "las acciones del interoce\u00e1nico que",
            "start": 1131.98,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pertenec\u00edan a particulares y en 1947 el",
            "start": 1133.81,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "presidente miguel alem\u00e1n cambi\u00f3 el",
            "start": 1138.28,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "tendido de v\u00eda angosta a v\u00eda ancha",
            "start": 1140.77,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s los gobiernos neoliberales",
            "start": 1144.27,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "decidieron privatizar los ferrocarriles",
            "start": 1147.3,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "concesionaron las l\u00edneas ferroviarias",
            "start": 1150.24,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "m\u00e1s rentables desaparecieron el",
            "start": 1152.11,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "transporte de pasajeros y",
            "start": 1155.05,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "afortunadamente no privatizaron el",
            "start": 1157.23,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "ferrocarril del istmo por parecerles de",
            "start": 1159.79,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "poca rentabilidad",
            "start": 1162.37,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ahora nos permite poder retomar este",
            "start": 1164.26,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "a\u00f1ejo proyecto dentro del plan nacional",
            "start": 1167.77,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de desarrollo de la presente",
            "start": 1170.92,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n y con la gran visi\u00f3n de",
            "start": 1172.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nuestro presidente del licenciado l\u00f3pez",
            "start": 1174.91,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "obrador se estableci\u00f3 como un proyecto",
            "start": 1176.68,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "prioritario el desarrollo del istmo de",
            "start": 1179.53,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "tehuantepec fue as\u00ed que en 2019 se",
            "start": 1182.11,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "elabor\u00f3 el proyecto ejecutivo para la",
            "start": 1187.33,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "rehabilitar rehabilitaci\u00f3n de esta v\u00eda",
            "start": 1189.31,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "f\u00e9rrea mediante la cual se prev\u00e9",
            "start": 1191.35,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "incrementar la velocidad del tren de",
            "start": 1194.35,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "carga de 20 a 70 kil\u00f3metros por hora m\u00e1s",
            "start": 1196.39,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de tres veces la actual y el tren de",
            "start": 1199.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pasajeros podr\u00e1 alcanzar velocidades",
            "start": 1202.09,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hasta de 100 kil\u00f3metros por hora",
            "start": 1204.28,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "estas obras aumentar\u00e1n la seguridad y",
            "start": 1207.25,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "mejorar\u00e1n la eficiencia por operativa y",
            "start": 1210.37,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "los tiempos de recorrido con lo que se",
            "start": 1213.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "dar\u00e1 capacidad de incrementar el volumen",
            "start": 1215.47,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de toneladas netas transportadas",
            "start": 1217.48,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "anualmente",
            "start": 1219.64,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito de asegurar las mejores",
            "start": 1221.049,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "condiciones de precio tiempo y calidad",
            "start": 1223.539,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "el proceso de selecci\u00f3n de las empresas",
            "start": 1226.269,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n realizando las obras de",
            "start": 1228.97,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de la l\u00ednea z se llev\u00f3 a",
            "start": 1230.559,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cabo mediante seis licitaciones p\u00fablicas",
            "start": 1233.32,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "nacionales una por cada tramo de los",
            "start": 1235.779,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cinco en que se dividi\u00f3 la l\u00ednea para",
            "start": 1238.33,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "agilizar los trabajos y otro adicional",
            "start": 1240.639,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para la supervisi\u00f3n los cuales se",
            "start": 1243.07,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hicieron en procesos abiertos y",
            "start": 1246.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "transparentes como marca la ley en los",
            "start": 1248.23,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que participaron 85 empresas interesadas",
            "start": 1251.2,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "las obras de rehabilitaci\u00f3n del",
            "start": 1254.73,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "ferrocarril del istmo de tehuantepec ya",
            "start": 1257.019,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "iniciaron en esta l\u00ednea z en una",
            "start": 1259.539,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "longitud de 200 kil\u00f3metros entre medias",
            "start": 1262.21,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "aguas veracruz y salina cruz oaxaca",
            "start": 1264.7,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el pasado",
            "start": 1268.65,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "a finales de marzo del a\u00f1o pasado de",
            "start": 1270.52,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o perd\u00f3n se arranc\u00f3 la",
            "start": 1273.49,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de los tramos de salina",
            "start": 1274.99,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cruz a la mata en el estado de oaxaca la",
            "start": 1276.67,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "duraci\u00f3n de las obras ser\u00e1 de 12 meses",
            "start": 1279.97,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "teniendo destinada una inversi\u00f3n de 3",
            "start": 1282.39,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "mil 195 millones de pesos esto para el",
            "start": 1285.64,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "cambio de rieles correcci\u00f3n de curvas y",
            "start": 1290.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pendientes rehabilitaci\u00f3n y construcci\u00f3n",
            "start": 1292.18,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de nuevos puentes maderos estabilizaci\u00f3n",
            "start": 1294.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de taludes construcci\u00f3n de cunetas y",
            "start": 1298.24,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "trenes rehabilitaci\u00f3n de estaciones",
            "start": 1300.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ferroviarias y la introducci\u00f3n de fibra",
            "start": 1303.01,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "\u00f3ptica este a\u00f1o se trabajar\u00e1 en los",
            "start": 1305.74,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "estudios y proyectos ejecutivos para la",
            "start": 1309.31,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "l\u00ednea",
            "start": 1312.19,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "efe a que va de corsa cual con veracruz",
            "start": 1312.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a palenque chiapas y posteriormente los",
            "start": 1314.89,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de la l\u00ednea k que va de este peso a jaca",
            "start": 1318.4,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "a ciudad hidalgo",
            "start": 1321.22,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "chiapas con objeto de iniciar su",
            "start": 1323.17,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n a partir de 2021 el",
            "start": 1325.87,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "desarrollo del istmo de tehuantepec",
            "start": 1329.26,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "mediante la rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 1330.78,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de las v\u00edas del",
            "start": 1332.61,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "ferrocarril del istmo y la ampliaci\u00f3n de",
            "start": 1334.21,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "los puertos de coatzacoalcos y salina",
            "start": 1336.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cruz con inversiones en el per\u00edodo 2019",
            "start": 1338.41,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "2022 que superan los 20 mil millones de",
            "start": 1342.24,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "pesos en este a\u00f1o generar\u00e1n m\u00e1s de 7.300",
            "start": 1345.22,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "empleos por estas obras",
            "start": 1349.54,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estos nuevos y modernos sistemas de",
            "start": 1351.97,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "transporte contribuir\u00e1n para hacer el",
            "start": 1353.8,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "detonante que requiere esta zona del",
            "start": 1356.68,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pa\u00eds donde adem\u00e1s tendremos la ventaja",
            "start": 1358.57,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sobre el canal de panam\u00e1 de no solo",
            "start": 1361.15,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "transportar carga de un oc\u00e9ano al otro",
            "start": 1363.94,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sino que transformaremos la materia",
            "start": 1366.31,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "prima y las riquezas de esta regi\u00f3n para",
            "start": 1368.71,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "darles valor agregado con la destreza de",
            "start": 1371.44,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "la mano de obra",
            "start": 1373.78,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "local en los 10 pueblos de desarrollo",
            "start": 1375.399,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que se crear\u00e1n en la zona y que con la",
            "start": 1377.919,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "partici\u00f3n y que con la participaci\u00f3n de",
            "start": 1380.349,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "los sectores privado y social nos",
            "start": 1382.96,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 generar los empleos que",
            "start": 1385.779,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "demandan los habitantes del istmo de",
            "start": 1387.669,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tehuantepec para que ya no tengan que",
            "start": 1389.379,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "emigrar al norte y permanezcan con sus",
            "start": 1391.749,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "familias en su lugar de origen",
            "start": 1394.21,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "agradecemos al presidente de la",
            "start": 1396.419,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1398.979,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "obrador su presencia en esta hist\u00f3rica",
            "start": 1400.719,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n ferroviaria de medias aguas",
            "start": 1404.019,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "construidas al inicio de la revoluci\u00f3n",
            "start": 1406.349,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "mexicana en 1910 y el apoyo que",
            "start": 1408.279,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "recibimos cotidianamente de nuestros",
            "start": 1411.849,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de las dependencias del",
            "start": 1413.799,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gobierno federal de los gobiernos de los",
            "start": 1415.45,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estados de veracruz y oaxaca as\u00ed como de",
            "start": 1417.759,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "los 79 municipios que conforman el istmo",
            "start": 1420.58,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "de tehuantepec de tehuantepec para hacer",
            "start": 1423.849,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "realidad este proyecto prioritario del",
            "start": 1426.879,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico muchas gracias",
            "start": 1429.46,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1432.99,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "los invitamos a ocupar sus lugares",
            "start": 1443.539,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "muchas gracias estimado p\u00fablico",
            "start": 1445.429,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que nos dirige el",
            "start": 1448.21,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 1450.889,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 1452.749,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1455.09,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1461.36,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 1466.39,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "de medidas aguas",
            "start": 1468.72,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de este municipio de sayula de alem\u00e1n",
            "start": 1470.94,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "del estado de veracruz",
            "start": 1474.26,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 1478.39,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ferrocarrileros",
            "start": 1481.89,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "habitantes",
            "start": 1485.11,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de esta regi\u00f3n del istmo de tehuantepec",
            "start": 1488.37,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar aqu\u00ed",
            "start": 1494.98,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "en compa\u00f1\u00eda de",
            "start": 1499.41,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "alejandro murat gobernador de oaxaca",
            "start": 1501.87,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "y de cuitl\u00e1huac garc\u00eda gobernador de",
            "start": 1506.61,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "veracruz",
            "start": 1510.42,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1513.389,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1e",
            "start": 1515.16,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de sayula fredy",
            "start": 1518.06,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "ayala gonz\u00e1lez",
            "start": 1522.71,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed para",
            "start": 1526.02,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "constatar el inicio de esta obra de",
            "start": 1530.87,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 1535.309,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1538.5,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "el tren",
            "start": 1540.679,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "del istmo de tehuantepec",
            "start": 1543.08,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 1546.73,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se ha dicho",
            "start": 1548.76,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "este es un proyecto",
            "start": 1552.78,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico",
            "start": 1556.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que empez\u00f3",
            "start": 1559.7,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1562.58,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "concebirse",
            "start": 1563.98,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1566.22,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 1567.77,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el siglo",
            "start": 1569.97,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "19",
            "start": 1572.51,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "era tan importante",
            "start": 1577.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "esta ruta",
            "start": 1580.95,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "para unir",
            "start": 1585.09,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "el pac\u00edfico con el atl\u00e1ntico",
            "start": 1587.33,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "por esta parte del territorio la m\u00e1s",
            "start": 1590.58,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "angosta de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1593.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "que fue motivo",
            "start": 1596.25,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de un acuerdo",
            "start": 1599.12,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca",
            "start": 1603.35,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de la reforma",
            "start": 1606.24,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "un acuerdo",
            "start": 1610.11,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "muy pol\u00e9mico",
            "start": 1613.62,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1616.89,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "se le iba a permitir al gobierno de eeuu",
            "start": 1619.12,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "el tr\u00e1nsito libre",
            "start": 1625.03,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por esta franja",
            "start": 1628.13,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de nuestro territorio",
            "start": 1631.51,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "el tratado mcclain ocampo",
            "start": 1635.81,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 1641.049,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ese tratado lo rechaz\u00f3",
            "start": 1644.61,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "y es de las paradojas de la historia",
            "start": 1647.83,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "el propio senado estadounidense",
            "start": 1652.83,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "y no se pudo",
            "start": 1657.27,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "concretar",
            "start": 1660.759,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "realizar",
            "start": 1662.75,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "posteriormente",
            "start": 1667.21,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "el gobierno de porfirio d\u00edaz",
            "start": 1669.97,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "se retom\u00f3",
            "start": 1673.62,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "el proyecto",
            "start": 1677.6,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 1679.89,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1681.39,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "llevo a la pr\u00e1ctica",
            "start": 1685.22,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1687.02,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "no qued\u00f3 inconcluso",
            "start": 1689.45,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "en ese gobierno se construyeron los dos",
            "start": 1695.33,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "puertos",
            "start": 1700.85,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "el de salina cruz y el de guata cual",
            "start": 1702.75,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "antes fuerte un m\u00e9xico",
            "start": 1706.34,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1709.59,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "durante el gobierno de porfirio d\u00edaz",
            "start": 1711.18,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "la empresa",
            "start": 1716.54,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "pero son",
            "start": 1718.62,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 los dos puertos esa misma",
            "start": 1721.32,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "empresa que era como",
            "start": 1724.98,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "el contratista",
            "start": 1727.21,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "predilecto de porfirio d\u00edaz",
            "start": 1729.47,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "un ingl\u00e9s verso tambi\u00e9n fue el que",
            "start": 1732.53,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 el puerto de veracruz",
            "start": 1737.21,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "y esa misma empresa",
            "start": 1741.049,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "construy\u00f3",
            "start": 1743.98,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "las v\u00edas f\u00e9rreas",
            "start": 1746.44,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "a comunicar a salir a cruz",
            "start": 1749.68,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1753.98,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "what's a cuartos",
            "start": 1756.21,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "por eso esta estaci\u00f3n",
            "start": 1759.059,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1763.02,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "de medias aguas",
            "start": 1765.83,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "lleva",
            "start": 1770.84,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "ese a\u00f1o",
            "start": 1775.299,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "recuerda ese a\u00f1o 1910",
            "start": 1778.23,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1782.52,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tengamos en cuenta que porfirio d\u00edaz",
            "start": 1784.77,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "tuvo que irse",
            "start": 1788.13,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "al exilio en 1911",
            "start": 1790.63,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o despu\u00e9s",
            "start": 1794.909,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1799.2,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "no prosper\u00f3 esta ruta",
            "start": 1801.43,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed se dijo",
            "start": 1806.3,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "se construy\u00f3 el canal de panam\u00e1",
            "start": 1810.65,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1813.59,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1817.02,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1819.21,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se inici\u00f3 la revoluci\u00f3n",
            "start": 1821.92,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "pero un factor",
            "start": 1825.21,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que considero",
            "start": 1828.05,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "influy\u00f3 para qu\u00e9",
            "start": 1830.16,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "la ruta no",
            "start": 1833.96,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "se usar\u00e1",
            "start": 1836.3,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y se desplegar\u00e1 m\u00e1s desarrollo en el",
            "start": 1838.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 1842.74,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1843.46,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "\u00e1cida",
            "start": 1846.24,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y entonces los pa\u00edses de asia china en",
            "start": 1849.17,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "particular",
            "start": 1853.43,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "no eran",
            "start": 1855.65,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "lo que son ahora",
            "start": 1857.62,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1863.07,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "china es",
            "start": 1865.53,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "a pesar de la",
            "start": 1867.879,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 1870.49,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de la crisis econ\u00f3mica mundial",
            "start": 1872.509,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "sigue siendo la f\u00e1brica del mundo",
            "start": 1876.63,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "y lo mismo los pa\u00edses asi\u00e1ticos",
            "start": 1880.93,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y ya ahora hay m\u00e1s",
            "start": 1885.639,
            "duration": 8.711
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s transporte de mercanc\u00edas",
            "start": 1889.36,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 1894.35,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "es pac\u00edfico",
            "start": 1896.12,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "por eso pensamos",
            "start": 1899.17,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de este proyecto",
            "start": 1902.07,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1904.33,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "va a tener \u00e9xito",
            "start": 1905.59,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el mejorar los dos puertos ampliarlos",
            "start": 1909.41,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "el puerto de salina cruz de puerto de",
            "start": 1914.71,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "coatzacoalcos",
            "start": 1918.19,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "modernizar esta v\u00eda",
            "start": 1921.159,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "establecer",
            "start": 1928.35,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "centros",
            "start": 1935.38,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "para el desarrollo industrial",
            "start": 1937.84,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "parques industriales",
            "start": 1942.15,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "en los 300 km 10",
            "start": 1945.28,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "parques industriales 10 pol\u00edgonos",
            "start": 1949.34,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "de 500 de 1000 hect\u00e1reas",
            "start": 1953.69,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "para que se instalen",
            "start": 1957.49,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "f\u00e1bricas",
            "start": 1960.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "industrias",
            "start": 1964.529,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en esos pol\u00edgonos",
            "start": 1968.79,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1972.179,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "en est\u00edmulos fiscales",
            "start": 1973.58,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "a las empresas",
            "start": 1976.95,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "algo parecido a lo que estamos haciendo",
            "start": 1980.3,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "en la zona fronteriza",
            "start": 1983.02,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "con eeuu en los 3000 180 kil\u00f3metros de",
            "start": 1988.05,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "zona fronteriza",
            "start": 1992.73,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "de la l\u00ednea 20 km",
            "start": 1996.14,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "hacia nuestro territorio",
            "start": 2000.4,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "es una zona franca",
            "start": 2003.46,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "y se cobra la mitad del impuesto sobre",
            "start": 2006.35,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "la renta",
            "start": 2009.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "y la mitad del iva",
            "start": 2011.28,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "y lo mismo",
            "start": 2014.36,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "obtienen",
            "start": 2020.039,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 2022.05,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s barata los energ\u00e9ticos",
            "start": 2024.61,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "es decir se paga menos",
            "start": 2029.57,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "por las gasolinas por el di\u00e9sel por la",
            "start": 2033.59,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "luz",
            "start": 2037.19,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2037.41,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "eso es lo que queremos aqu\u00ed en el",
            "start": 2039.34,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "corredor",
            "start": 2041.62,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "en estos pol\u00edgonos dar facilidades para",
            "start": 2043.38,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "que se establezcan empresas y se generen",
            "start": 2048.96,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 2052.679,
            "duration": 2.151
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2055.139,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "lo que estamos consiguiendo",
            "start": 2056.829,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "poner aqu\u00ed en el mismo y en el sureste",
            "start": 2064.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cortinas",
            "start": 2069.38,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "a detener a la gente que no se vea en la",
            "start": 2071.76,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "necesidad",
            "start": 2075.72,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "de abandonar sus comunidades para ir al",
            "start": 2077.41,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "norte a buscar trabajo",
            "start": 2080.26,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "que haya empleo",
            "start": 2083.05,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "en el mismo",
            "start": 2085.35,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que el que quiera irse",
            "start": 2087.859,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "a buscar trabajo",
            "start": 2090.51,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "a otras partes lo haga por gusto no por",
            "start": 2093.629,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "necesidad",
            "start": 2097.65,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ese es el sue\u00f1o que queremos convertir",
            "start": 2100.03,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "en realidad",
            "start": 2102.6,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "que haya trabajo en el mismo y en todas",
            "start": 2105.319,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "las comunidades y pueblos del sur y del",
            "start": 2110.089,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "sureste de m\u00e9xico",
            "start": 2112.699,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "por eso es esta inversi\u00f3n",
            "start": 2114.99,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en su etapa constructiva",
            "start": 2118.7,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed se dijo",
            "start": 2122.19,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "se van a generar 7000 empleos",
            "start": 2124.65,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "esto va a ayudar",
            "start": 2131.31,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "sobre todo ahora que se est\u00e1 padeciendo",
            "start": 2133.98,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 2137.9,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "la pandemia",
            "start": 2140.41,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 afectando la econom\u00eda popular",
            "start": 2142.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "esto va a ayudar a que haya trabajo",
            "start": 2149.65,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2152.9,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en estos tramos que ya se licitaron",
            "start": 2154.54,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "es una inversi\u00f3n como se ha dicho de m\u00e1s",
            "start": 2160.47,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "de tres mil millones de pesos",
            "start": 2163.41,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "para iniciar en total estamos",
            "start": 2167.64,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "contemplando invertir en este proyecto",
            "start": 2170.16,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "alrededor de 20 mil millones de pesos",
            "start": 2173.93,
            "duration": 8.169
        },
        {
            "text": "no va a quedar",
            "start": 2179.51,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "esta obra inconclusa",
            "start": 2182.099,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "porque a pesar de la crisis econ\u00f3mica",
            "start": 2186.25,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "como hay un manejo honrado del",
            "start": 2190.93,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 2195.069,
            "duration": 2.851
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2196.03,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "el dinero rinde",
            "start": 2197.92,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "alcanza",
            "start": 2200.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya no es el tiempo de la corrupci\u00f3n",
            "start": 2204.47,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 2210.07,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "las obras se iniciaban no se terminaban",
            "start": 2212.41,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "o se cobraban 23 veces m\u00e1s",
            "start": 2215.61,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "lo que en realidad costaba",
            "start": 2221.809,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "por la corrupci\u00f3n que imperaba",
            "start": 2226.13,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2229.74,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "vamos a tener el presupuesto",
            "start": 2231.84,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "suficiente es necesario",
            "start": 2236.0,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "para terminar esta obra",
            "start": 2238.85,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 2242.619,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "terminar",
            "start": 2244.859,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "todo el proyecto del mismo a m\u00e1s tardar",
            "start": 2247.0,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "el 2023",
            "start": 2249.81,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "y pensar tambi\u00e9n",
            "start": 2254.4,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "en consolidarlo y en dejarlo",
            "start": 2258.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 2262.57,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "amarrado",
            "start": 2265.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "para que no con el cambio de gobierno",
            "start": 2267.97,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "se eche",
            "start": 2272.58,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "para atr\u00e1s",
            "start": 2274.55,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "todo lo alcanzado porque va a haber",
            "start": 2276.66,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "siempre la tentaci\u00f3n",
            "start": 2279.63,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "de que regrese la corrupci\u00f3n",
            "start": 2282.56,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de que regrese",
            "start": 2285.58,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "el neoliberalismo que regrese la",
            "start": 2288.41,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n",
            "start": 2291.97,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "fue un milagro",
            "start": 2294.56,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "que estos corruptos saqueadores",
            "start": 2297.55,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "no haya",
            "start": 2301.47,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y concesionado",
            "start": 2303.69,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "esta v\u00eda",
            "start": 2306.43,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "esta ruta f\u00edjense en qu\u00e9 concepto ten\u00edan",
            "start": 2308.8,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "al sureste",
            "start": 2313.36,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "se quedaron",
            "start": 2316.32,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "con las l\u00edneas de ferrocarril del centro",
            "start": 2318.4,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "y del norte porque las consideraban m\u00e1s",
            "start": 2322.45,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "rentables ac\u00e1",
            "start": 2325.51,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "pensaban que era negocio pero ac\u00e1 nada",
            "start": 2330.02,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 2333.32,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "hab\u00eda pobreza",
            "start": 2336.47,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "por eso no les interes\u00f3 ni siquiera",
            "start": 2339.79,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "privatizar estas l\u00edneas no los",
            "start": 2344.54,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "consideraban como un negocio todo lo",
            "start": 2348.24,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s lo entregaron",
            "start": 2351.09,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2356.28,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tenemos que cuidar",
            "start": 2358.19,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2360.93,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "al cambio de gobierno no se vaya",
            "start": 2362.67,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "a privatizar",
            "start": 2368.18,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "este proyecto",
            "start": 2370.9,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "tenemos que pensar",
            "start": 2373.08,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "en c\u00f3mo lo dejamos",
            "start": 2375.75,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "bien consolidado en lo administrativo",
            "start": 2382.15,
            "duration": 10.699
        },
        {
            "text": "que las concesiones queden sin firme",
            "start": 2387.34,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "para prohibir la privatizaci\u00f3n",
            "start": 2392.849,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "tenemos que buscar",
            "start": 2397.08,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "una forma adecuada de empresa p\u00fablica",
            "start": 2400.02,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "en donde participe",
            "start": 2407.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el gobierno federal pero tambi\u00e9n los",
            "start": 2411.39,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "gobiernos de los estados",
            "start": 2413.64,
            "duration": 8.969
        },
        {
            "text": "y dejarles a las autoridades estatales",
            "start": 2416.65,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n acciones",
            "start": 2423.14,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "de esta empresa p\u00fablica",
            "start": 2426.24,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2430.24,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cuiden las autoridades locales",
            "start": 2431.9,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "para que no se privaticen",
            "start": 2436.9,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "estos bienes",
            "start": 2441.509,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "que sean de la federaci\u00f3n y que sean de",
            "start": 2444.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "los estados",
            "start": 2446.99,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "hay que pensar en eso",
            "start": 2450.299,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2454.74,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "tenemos que evitar que regrese",
            "start": 2456.97,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 2462.82,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que nunca m\u00e1s vuelvo al saqueo",
            "start": 2465.65,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "que nos dej\u00f3",
            "start": 2470.02,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "en una situaci\u00f3n lamentable como pa\u00eds",
            "start": 2472.859,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "ayer dec\u00eda yo",
            "start": 2477.56,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "estando en el complejo de cangrejera",
            "start": 2479.94,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos levantando a m\u00e9xico con los",
            "start": 2484.3,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "que no se hab\u00edan llevado",
            "start": 2487.9,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "con los los que no les dio tiempo de",
            "start": 2491.19,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "llevarse",
            "start": 2493.89,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "porque todo",
            "start": 2496.829,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "lo privatizaron afortunadamente",
            "start": 2499.9,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "no les alcanz\u00f3 el tiempo son\u00f3 la campana",
            "start": 2504.98,
            "duration": 11.15
        },
        {
            "text": "la alarma del pueblo dijo en el 2018",
            "start": 2508.45,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "basta",
            "start": 2516.32,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y por eso estamos inaugurando esta nueva",
            "start": 2518.56,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "etapa",
            "start": 2522.22,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2523.01,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "da mucho gusto por eso estar aqu\u00ed medias",
            "start": 2525.46,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "aguas",
            "start": 2529.39,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "por aqu\u00ed pase",
            "start": 2532.08,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "todav\u00eda en los a\u00f1os 70",
            "start": 2534.75,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "cuando tom\u00e9 el tren varias veces",
            "start": 2539.109,
            "duration": 8.651
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico para ir a donde",
            "start": 2544.25,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "viv\u00edan mis padres",
            "start": 2547.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a palenque",
            "start": 2550.609,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "este era",
            "start": 2553.93,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "el medio de transporte durante muchos",
            "start": 2556.21,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "a\u00f1os para toda esta regi\u00f3n",
            "start": 2559.42,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "el tren de pasajeros",
            "start": 2562.7,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "los neoliberales",
            "start": 2565.27,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "acabaron con los trenes de pasajeros",
            "start": 2568.14,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2572.049,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "empezaron",
            "start": 2574.07,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "a transportar al pueblo desde el",
            "start": 2576.27,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "gobierno del presidente ju\u00e1rez desde el",
            "start": 2580.05,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "gobierno del presidente veracruzano",
            "start": 2582.93,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "sebasti\u00e1n lerdo de tejada cuando se hizo",
            "start": 2585.66,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "la primera v\u00eda f\u00e9rrea",
            "start": 2589.07,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico a veracruz y se inaugur\u00f3 en",
            "start": 2592.88,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "1873",
            "start": 2597.82,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "desde entonces trenes de pasajeros",
            "start": 2600.47,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y llegan estos irresponsables corruptos",
            "start": 2604.849,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "neoliberales",
            "start": 2607.97,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "y un abrir y cerrar de ojos",
            "start": 2610.06,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "acaban por los trenes de pasajeros y lo",
            "start": 2612.829,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "que dejaron fue trenes de carga y todos",
            "start": 2617.359,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "en manos de particulares ahora de nuevo",
            "start": 2621.109,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "vuelve el tren de pasajeros",
            "start": 2625.88,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "el ismo",
            "start": 2630.81,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "a todo el sureste",
            "start": 2635.95,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "vengo de dar los banderazos para la",
            "start": 2639.269,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del tren maya",
            "start": 2643.079,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "es una nueva etapa",
            "start": 2646.41,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y terminamos hoy una gira de ocho d\u00edas",
            "start": 2649.08,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 2654.41,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "los estados de el sureste ya voy de",
            "start": 2655.9,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "regreso",
            "start": 2658.779,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "a la ciudad de m\u00e9xico a pesar de la",
            "start": 2660.25,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 2663.88,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "decidimos hacer esta gira",
            "start": 2665.619,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "cuid\u00e1ndonos",
            "start": 2669.019,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "con la sana distancia",
            "start": 2672.2,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "decidimos hacer esta gira porque",
            "start": 2675.49,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "tenemos que salir adelante",
            "start": 2679.51,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "no nos vamos a quedar",
            "start": 2684.14,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "todo el tiempo inmovilizados cuidarnos",
            "start": 2686.65,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed",
            "start": 2691.15,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "hacer caso a las recomendaciones",
            "start": 2694.82,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "pero ir poco a poco avanzando hacia la",
            "start": 2698.54,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "nueva normalidad",
            "start": 2703.58,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "para reactivar nuestra econom\u00eda",
            "start": 2706.84,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "que haya trabajo",
            "start": 2711.45,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 2714.619,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "opinan que deber\u00edamos de estar todos en",
            "start": 2717.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "nuestras casas",
            "start": 2720.43,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "y hay que cuidarnos",
            "start": 2723.12,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 2725.78,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hay que tomar en cuenta",
            "start": 2728.369,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "que muchos viven al d\u00eda",
            "start": 2731.22,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y que tenemos",
            "start": 2735.41,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que salir adelante cuid\u00e1ndonos poco a",
            "start": 2738.589,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "poco",
            "start": 2742.91,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "e ir",
            "start": 2746.51,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "ensayando",
            "start": 2748.019,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "si vemos",
            "start": 2750.4,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "que hay rebrote",
            "start": 2752.5,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "de la pandemia",
            "start": 2756.859,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "marcha atr\u00e1s",
            "start": 2759.73,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "a confinar nos",
            "start": 2763.21,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "a las casas",
            "start": 2765.619,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "si no hay vamos avanzando",
            "start": 2768.26,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "poco a poco haci\u00e9ndole caso a los",
            "start": 2771.65,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "especialistas a los m\u00e9dicos a los",
            "start": 2775.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos",
            "start": 2778.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "porque desde el principio dijimos que",
            "start": 2780.38,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "los pol\u00edticos no \u00e9ramos todos lobos",
            "start": 2783.98,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "saberlo todo",
            "start": 2788.45,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "las decisiones no las est\u00e1 tomando el",
            "start": 2791.14,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2794.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "por su",
            "start": 2796.68,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "conocimiento sobre esta materia que",
            "start": 2801.06,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "requiere de especialidad",
            "start": 2804.48,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "o por intuici\u00f3n",
            "start": 2808.19,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "las decisiones las estamos tomando a",
            "start": 2811.97,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "partir de las recomendaciones de los",
            "start": 2814.97,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos de los cient\u00edficos de los que",
            "start": 2818.15,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "saben",
            "start": 2822.71,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y les vamos a seguir haciendo caso para",
            "start": 2824.24,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "ir avanzando poco a poco yo tengo",
            "start": 2827.96,
            "duration": 11.86
        },
        {
            "text": "confianza de que vamos a salir adelante",
            "start": 2832.49,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "sobre todo por la fortaleza cultural de",
            "start": 2839.82,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos",
            "start": 2842.85,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "porque la cultura siempre nos ha salvado",
            "start": 2845.26,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ante cualquier",
            "start": 2849.339,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "calamidad en inundaciones en temblores",
            "start": 2851.78,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y hambrunas",
            "start": 2858.52,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "enfrentando malos gobiernos",
            "start": 2862.15,
            "duration": 8.469
        },
        {
            "text": "con corrupci\u00f3n con tiran\u00eda siempre",
            "start": 2865.63,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "el pueblo de m\u00e9xico ha salido adelante y",
            "start": 2870.619,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "ahora va a hacer lo mismo vamos a seguir",
            "start": 2874.73,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "tomando esta pandemia y vamos a llevar a",
            "start": 2879.079,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "cabo la transformaci\u00f3n del pa\u00eds no lo",
            "start": 2883.789,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "olvidemos",
            "start": 2887.569,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante de todo es transformar",
            "start": 2889.5,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "a m\u00e9xico",
            "start": 2893.73,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y porque es lo m\u00e1s importante de la",
            "start": 2896.25,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n porque es lo que va a",
            "start": 2898.92,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "evitar",
            "start": 2901.68,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que no haya",
            "start": 2903.7,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la peste",
            "start": 2906.36,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "porque eso es mucho m\u00e1s que una pandemia",
            "start": 2909.44,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "la peste de la corrupci\u00f3n",
            "start": 2914.53,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que m\u00e1s",
            "start": 2918.19,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "da\u00f1a a m\u00e9xico es lo que postr\u00f3",
            "start": 2920.92,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "a m\u00e9xico lo que llev\u00f3 a la pobreza a",
            "start": 2927.06,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "millones de mexicanos nada ha da\u00f1ado m\u00e1s",
            "start": 2931.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a m\u00e9xico que la deshonestidad de los",
            "start": 2935.16,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "gobernantes eso es lo que ha dado al",
            "start": 2938.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "traste con todo esa es la causa",
            "start": 2940.89,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "principal de la desigualdad social de la",
            "start": 2943.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "desigualdad econ\u00f3mica",
            "start": 2945.69,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "por la corrupci\u00f3n es que hay pobreza y",
            "start": 2948.3,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "por la corrupci\u00f3n hay desigualdad y por",
            "start": 2951.9,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n se desat\u00f3 la inseguridad y",
            "start": 2954.6,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "la violencia por eso",
            "start": 2958.29,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "el mejor remedio es la transformaci\u00f3n",
            "start": 2961.59,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "cero corrupci\u00f3n cero impunidad",
            "start": 2966.38,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "se va a acabar la corrupci\u00f3n me canso",
            "start": 2970.309,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ganso muchas gracias",
            "start": 2973.759,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "amigas y amigos",
            "start": 2976.579,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2979.32,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n invitamos al presidente",
            "start": 2986.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de mexico y autoridades que le acompa\u00f1an",
            "start": 2989.3,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "a dar el banderazo de inicio de los",
            "start": 2991.58,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "trabajos de rehabilitaci\u00f3n de la v\u00eda del",
            "start": 2993.62,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "ferrocarril del istmo de tehuantepec",
            "start": 2995.99,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tramo medias aguas de la cruz salina",
            "start": 2997.45,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cruz oaxaca",
            "start": 3000.34,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "para marcar el momento preciso haremos",
            "start": 3011.67,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "nuestra cuenta regresiva",
            "start": 3014.7,
            "duration": 11.37
        },
        {
            "text": "y dice 5 4 3 2 1 0",
            "start": 3018.18,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "en ese momento se\u00f1oras y se\u00f1ores se da",
            "start": 3026.07,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "el banderazo de inicio de los trabajos",
            "start": 3027.93,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de rehabilitaci\u00f3n esa v\u00eda del",
            "start": 3030.42,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ferrocarril del istmo de tehuantepec",
            "start": 3032.97,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tramo medias aguas de la cruz salina",
            "start": 3035.06,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "cruz oaxaca",
            "start": 3038.31,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3039.24,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "damas y caballeros le solicitamos",
            "start": 3123.099,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "guardar el debido respeto para entonar",
            "start": 3125.229,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "nuestro himno nacional mexicano",
            "start": 3127.72,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3136.53,
            "duration": 47.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3186.47,
            "duration": 41.649
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 3228.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 3231.96,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 3234.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 3235.83,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 3239.04,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 3240.23,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una",
            "start": 3242.099,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "excelente tarde muchas gracias",
            "start": 3244.71,
            "duration": 4.01
        }
    ],
    "transcription_text": "visitamos a tan amables de ocupar sus lugares buenos d\u00edas damas y caballeros preside este evento supervisi\u00f3n de la rehabilitaci\u00f3n de la v\u00eda del ferrocarril del istmo de tehuantepec el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador lo acompa\u00f1an el gobernador constitucional del estado de veracruz cuitl\u00e1huac garc\u00eda jim\u00e9nez el director general del corredor interoce\u00e1nico del istmo de tehuantepec rafael mar\u00edn molinero [Aplausos] el gobernador constitucional del estado de oaxaca alejandro murat hinojosa el director general del ferrocarril del istmo de tehuantepec jos\u00e9 s\u00e1nchez p\u00e9rez el jefe de la unidad de infraestructura y transportes del corredor interoce\u00e1nico del istmo de tehuantepec germ\u00e1n de espino el presidente municipal de sayula de alem\u00e1n de la cruz fredy ayala gonz\u00e1lez agradecemos la presencia de los trabajadores de la obra a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales en todo el mundo todas y todos ustedes sean bienvenidos invitamos a las autoridades del presidio no sean tan amables de ocupar sus lugares damas y caballeros escuchemos el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del estado de veracruz ingeniero cuitl\u00e1huac garc\u00eda jim\u00e9nez buenos d\u00edas a todas a todos nos da un enorme gusto que en estos tres d\u00edas el presidente de la rep\u00fablica est\u00e9 supervisando los trabajos y haciendo muy evidente el avance de estos proyectos pero sobre todo el beneficio que traen a las poblaciones de veracruz para nosotros era important\u00edsimo fundamental que se marcara una diferencia de los grandes proyectos que se anunciaban en la \u00e9poca neoliberal y que nunca concluyeron ni siquiera se iniciaron qu\u00e9 era muy importante avanzar en estos proyectos para una reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica desde luego pero sobre todo como un acto de justicia para la gente de estos pueblos [M\u00fasica] el proyecto del istmo de tehuantepec que une adem\u00e1s dos grandes pueblos de una cultura enorme ancestral tambi\u00e9n va uniendo a nuestros pueblos en todos los sentidos el beneficio es inherente a \u00e9sta a estas l\u00edneas de comunicaci\u00f3n en estas v\u00edas de comunicaci\u00f3n por eso estamos gustosos de que haya sido veracruz uno de los estados en esta parte de los grandes proyectos el gobierno transformador de usted presidente quiero tambi\u00e9n aprovechar para agradecerle que no se trata solamente de un solo proyecto de una cuesti\u00f3n \u00fanica sino que hay una visi\u00f3n integral y decirle presidente agradecerle que hemos estado en di\u00e1logo continuo franco de colaboraci\u00f3n con los miembros de su gabinete hace unas semanas tuvimos una videoconferencia en la que particip\u00f3 gente de la seda t\u00fa el alcalde de coatzacoalcos el alcalde del puerto de veracruz porque se nos dio a conocer ya la conclusi\u00f3n de los estudios para los proyectos que se van a impulsar en estos dos puertos a trav\u00e9s de un desembolso de m\u00e1s de 1100 millones de pesos y que va dirigido exclusivamente a las colonias populares de estas dos ciudades y eso es lo que nos enorgullece m\u00e1s los proyectos que se est\u00e1n impulsando est\u00e1n uniendo los tres niveles del gobierno en beneficios a la poblaci\u00f3n que m\u00e1s lo necesita y quise aprovechar este momento porque ha sido un trabajo continuo tambi\u00e9n quiero resaltar con nuestro colega con mi colega del estado de oaxaca el maestro alejandro murat ha habido una coordinaci\u00f3n total no solamente en este tipo de proyectos tambi\u00e9n estuvimos con mucha coordinaci\u00f3n para atender el tema de inseguridad y hemos tenido resultados no ha sido nada f\u00e1cil pero desde una reuni\u00f3n que tuvimos ya meses atr\u00e1s y decidimos unir los equipos trabajar en ambos lados de la l\u00ednea divisoria entre oaxaca y veracruz y atender ese grave problema ha habido resultados el gobernador te agradezco tu secretario de gobierno te sentabas ciudad p\u00fablica han estado en contacto con sus hom\u00f3logos y se han coordinado tambi\u00e9n desde luego aunque son aut\u00f3nomas pero ambas fiscal\u00edas tambi\u00e9n han coincidido y han tenido resultados muy importantes no es sencillo lo sabemos el tema no es f\u00e1cil tantas d\u00e9cadas de pobreza de una situaci\u00f3n complicada pero ahora se rema en sentido contrario y ya se est\u00e1 sintiendo en esta parte y no pod\u00eda hacer menos por qu\u00e9 tenemos muy claro para nosotros solo con los beneficios a la poblaci\u00f3n vamos a ir al fondo del problema de inseguridad en una regi\u00f3n complicada dif\u00edcil y en eso estamos presidente s\u00e9 que mi compa\u00f1ero gobernador d oaxaca piensa lo mismo estamos en un di\u00e1logo con usted no importa que no nos veamos mucho pero sabemos sabemos que contamos con esta coordinaci\u00f3n aqu\u00ed se convino gobierno estatal de oaxaca con bien no estatal de veracruz los gobiernos municipales hubo una consulta al pueblo tenemos todo el apoyo de los miembros de su gabinete muchas gracias y bienvenidos a esta zona a esta tierra inimaginablemente que por estos rumbos est\u00e9 caminando un presidente se lo reconocemos muchas gracias [Aplausos] muchas gracias les invitamos a ocupar sus lugares enseguida hace uso de la palabra el gobernador constitucional del estado de oaxaca el maestro alejandro murat hinojosa escuchemos [M\u00fasica] [M\u00fasica] se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador hermano gobernador cuitl\u00e1huac garc\u00eda coordinador del proyecto interoce\u00e1nico rafa mar\u00edn hace m\u00e1s de un siglo un waka que no tuvo la capacidad y la visi\u00f3n de ver una gran oportunidad entre dos pueblos en estas tierras era una visi\u00f3n de prosperidad de bienestar y de desarrollo s one aquello se llamaba porfirio d\u00edaz pero es importante se\u00f1alar que a m\u00e1s de un siglo esa visi\u00f3n estaba incompleta porque a\u00fan cuando est\u00e9 oaxaca realiz\u00f3 obras innovadoras de gran desarrollo dejo de considerar una parte fundamental del m\u00e9xico que se le reconoce como el m\u00e9xico profundo un m\u00e9xico que m\u00e1s tarde encabezar\u00eda una nueva transformaci\u00f3n y en el centro de ese m\u00e9xico se encontraban los que nos definen como mexicanos nuestros pueblos originales no se entendi\u00f3 en aquella \u00e9poca como se entiende hoy que nuestros pueblos originarios no son medios sino fin que nuestro m\u00e9xico profundo [M\u00fasica] no es objeto y especialmente en los pueblos originarios sino que son sujetos por eso es fundamental entender que la gran diferencia de este proyecto que hoy encabeza el presidente va de abajo hacia arriba y parte del consenso con los pueblos originarios con los m\u00e1s desprotegidos y que solamente as\u00ed podr\u00e1 tener \u00e9xito y se har\u00e1 de manera permanente por eso estoy convencido que este esfuerzo que hoy encabeza el presidente de la republica con el gobierno de oaxaca y de veracruz los gobiernos municipales sin duda ser\u00e1 recordado como la llave que le abro la oportunidad a la prosperidad y al bienestar al sureste de m\u00e9xico y que constituye el pago inicial a una de las m\u00e1s grandes deudas que tiene la federaci\u00f3n con estas partes del pa\u00eds por eso hoy es momento de concordia queremos un m\u00e9xico que cierre filas con nosotros con nuestro pasado con nuestro presente pero especialmente con nuestro porvenir hoy debemos de enfocarnos en las coincidencias m\u00e1s all\u00e1 de lo que nos hace distintos debemos de ser corresponsables y solidarios reconocer lo dif\u00edcil y tortosa que ha sido nuestra historia y recordar que los pueblos que no conocen su historia est\u00e1n condenados a repetirla hoy debemos de ser mexicanos hermanos todos pero especialmente debemos de ser patriotas sacar lo mejor de nosotros para dar resultados y entender que en la vida p\u00fablica hay dos grandes momentos aquel en donde se construye gobierno y aquel en donde se ejerce gobierno y se da resultados el primero se da con las elecciones en el arranque y en su conclusi\u00f3n el segundo se da todos los d\u00edas ajeno a colores filias fobias o ideolog\u00edas por eso hoy cerramos filas con usted se\u00f1or presidente para que de una vez por todas la gente que nos eligi\u00f3 sepa que estamos ocupados en el gobierno m\u00e1s all\u00e1 de los futurismos de otro tipo ya habr\u00e1 tiempo para esos futurismos pero hoy es tiempo de solidaridad fuera de mezquindades y de trabajo incondicional desde quintana roo hasta las bajas californias m\u00e9xico se construye desde sus pueblos sus comunidades sus municipios y sus regiones y hoy la patria se reconstruye desde el sureste por eso hacemos la petici\u00f3n solidaria a todos aquellos que forman parte de la federaci\u00f3n que sumemos esfuerzos no por el sur sino por m\u00e9xico para que esta gran regi\u00f3n pueda aportar a este gran desarrollo todo el gran potencial que sabemos como se supo hace 100 a\u00f1os antes del canal de panam\u00e1 y como hoy otra vez tenemos la gran oportunidad a ra\u00edz de esta lamentable pandemia en donde las cadenas productivas se han roto y el mundo vuelve a ver en las regiones los grandes desarrollos log\u00edsticos ah\u00ed est\u00e1 la gran oportunidad pero una vez m\u00e1s pensando en los que menos tienen con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de tres mil millones en este proyecto interoce\u00e1nico que quede claro este proyecto simboliza un viejo anhelo que hoy es convertido en realidad y que lleva sobre sus vagones y sus v\u00edas la esperanza renovada de un m\u00e9xico m\u00e1s justo m\u00e1s unido y m\u00e1s solidario que se entienda bien que es por m\u00e9xico como lo dec\u00eda mi hermano gobernador que es por nuestros hijos y por los hijos de nuestros hijos muchas gracias general se les invitamos a ocupar sus lugares a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el director general del corredor interoce\u00e1nico del istmo de tehuantepec licenciado rafael mar\u00edn molinero buenos d\u00edas se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica se\u00f1ores gobernadores de los estados de veracruz y oaxaca compa\u00f1eros funcionarios que nos acompa\u00f1an en el presidio miembros de la prensa amigas amigos todos de veracruz y del mismo en enero de 1907 se inaugur\u00f3 oficialmente el ferrocarril nacional de tehuantepec por el entonces presidente porfirio d\u00edaz asoci\u00e1ndose el gobierno de mexico con la compa\u00f1\u00eda samuel pearson ans\u00f3n limited para administrar el ferrocarril y los puertos de salina cruz y puerto m\u00e9xico ahora cual saco arcos as\u00ed fue como el sue\u00f1o interoce\u00e1nico de 309 kil\u00f3metros de v\u00eda lleg\u00f3 a ambos oc\u00e9anos la v\u00eda interoce\u00e1nica de tehuantepec establec\u00eda la comunicaci\u00f3n entre el atl\u00e1ntico y el pac\u00edfico y a pesar de la existencia del transporte v\u00eda ferrocarril que cruzaba panam\u00e1 desde 1855 y de la que un\u00eda ambas costas de los eeuu desde 1869 fue la v\u00eda comercial preferida para am\u00e9rica del norte esta ruta ofrec\u00eda a menor distancia mar\u00edtima que cruzar por panam\u00e1 y menores tiempos y costos de recorrido que la v\u00eda f\u00e9rrea transcontinental de los eeuu tambi\u00e9n a partir de ese momento los buques que transitaban entre ambos oc\u00e9anos dejar\u00edan de pasar hasta el estrecho de magallanes y se evitar\u00edan dar la vuelta a toda sudam\u00e9rica por lo que se esperaba que se convirtiera en el puerto en el puente comercial del continente americano el ferrocarril durante algunos a\u00f1os funcion\u00f3 tal como se esperaba una aut\u00e9ntica v\u00eda de comunicaci\u00f3n interoce\u00e1nica durante ese tiempo m\u00e1s de 68 corridas de trenes se desplazaban a diario entre los dos puertos transportando az\u00facar de hawai hacia la costa este de eeuu y otras mercanc\u00edas as\u00ed se logr\u00f3 abrir camino el tr\u00e1nsito y comercio del mundo por el istmo de tehuantepec esta ruta fue un \u00e9xito y transport\u00f3 cientos de miles de toneladas de carga entre 1907 y 1913 a pesar de las grandes expectativas generadas la v\u00eda interoce\u00e1nica del istmo de tehuantepec no prosper\u00f3 debido a tres factores importantes el descenso del transporte de carga al abrirse en 1914 el canal de panam\u00e1 la problem\u00e1tica de las embarcaciones de alto calado en el reducido puerto de salina cruz y el movimiento revolucionario mexicano de 1910 en 1945 el gobierno federal compr\u00f3 las acciones del interoce\u00e1nico que pertenec\u00edan a particulares y en 1947 el presidente miguel alem\u00e1n cambi\u00f3 el tendido de v\u00eda angosta a v\u00eda ancha despu\u00e9s los gobiernos neoliberales decidieron privatizar los ferrocarriles concesionaron las l\u00edneas ferroviarias m\u00e1s rentables desaparecieron el transporte de pasajeros y afortunadamente no privatizaron el ferrocarril del istmo por parecerles de poca rentabilidad ahora nos permite poder retomar este a\u00f1ejo proyecto dentro del plan nacional de desarrollo de la presente administraci\u00f3n y con la gran visi\u00f3n de nuestro presidente del licenciado l\u00f3pez obrador se estableci\u00f3 como un proyecto prioritario el desarrollo del istmo de tehuantepec fue as\u00ed que en 2019 se elabor\u00f3 el proyecto ejecutivo para la rehabilitar rehabilitaci\u00f3n de esta v\u00eda f\u00e9rrea mediante la cual se prev\u00e9 incrementar la velocidad del tren de carga de 20 a 70 kil\u00f3metros por hora m\u00e1s de tres veces la actual y el tren de pasajeros podr\u00e1 alcanzar velocidades hasta de 100 kil\u00f3metros por hora estas obras aumentar\u00e1n la seguridad y mejorar\u00e1n la eficiencia por operativa y los tiempos de recorrido con lo que se dar\u00e1 capacidad de incrementar el volumen de toneladas netas transportadas anualmente con el prop\u00f3sito de asegurar las mejores condiciones de precio tiempo y calidad el proceso de selecci\u00f3n de las empresas que est\u00e1n realizando las obras de rehabilitaci\u00f3n de la l\u00ednea z se llev\u00f3 a cabo mediante seis licitaciones p\u00fablicas nacionales una por cada tramo de los cinco en que se dividi\u00f3 la l\u00ednea para agilizar los trabajos y otro adicional para la supervisi\u00f3n los cuales se hicieron en procesos abiertos y transparentes como marca la ley en los que participaron 85 empresas interesadas las obras de rehabilitaci\u00f3n del ferrocarril del istmo de tehuantepec ya iniciaron en esta l\u00ednea z en una longitud de 200 kil\u00f3metros entre medias aguas veracruz y salina cruz oaxaca el pasado a finales de marzo del a\u00f1o pasado de este a\u00f1o perd\u00f3n se arranc\u00f3 la construcci\u00f3n de los tramos de salina cruz a la mata en el estado de oaxaca la duraci\u00f3n de las obras ser\u00e1 de 12 meses teniendo destinada una inversi\u00f3n de 3 mil 195 millones de pesos esto para el cambio de rieles correcci\u00f3n de curvas y pendientes rehabilitaci\u00f3n y construcci\u00f3n de nuevos puentes maderos estabilizaci\u00f3n de taludes construcci\u00f3n de cunetas y trenes rehabilitaci\u00f3n de estaciones ferroviarias y la introducci\u00f3n de fibra \u00f3ptica este a\u00f1o se trabajar\u00e1 en los estudios y proyectos ejecutivos para la l\u00ednea efe a que va de corsa cual con veracruz a palenque chiapas y posteriormente los de la l\u00ednea k que va de este peso a jaca a ciudad hidalgo chiapas con objeto de iniciar su rehabilitaci\u00f3n a partir de 2021 el desarrollo del istmo de tehuantepec mediante la rehabilitaci\u00f3n rehabilitaci\u00f3n de las v\u00edas del ferrocarril del istmo y la ampliaci\u00f3n de los puertos de coatzacoalcos y salina cruz con inversiones en el per\u00edodo 2019 2022 que superan los 20 mil millones de pesos en este a\u00f1o generar\u00e1n m\u00e1s de 7.300 empleos por estas obras estos nuevos y modernos sistemas de transporte contribuir\u00e1n para hacer el detonante que requiere esta zona del pa\u00eds donde adem\u00e1s tendremos la ventaja sobre el canal de panam\u00e1 de no solo transportar carga de un oc\u00e9ano al otro sino que transformaremos la materia prima y las riquezas de esta regi\u00f3n para darles valor agregado con la destreza de la mano de obra local en los 10 pueblos de desarrollo que se crear\u00e1n en la zona y que con la partici\u00f3n y que con la participaci\u00f3n de los sectores privado y social nos permitir\u00e1 generar los empleos que demandan los habitantes del istmo de tehuantepec para que ya no tengan que emigrar al norte y permanezcan con sus familias en su lugar de origen agradecemos al presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador su presencia en esta hist\u00f3rica estaci\u00f3n ferroviaria de medias aguas construidas al inicio de la revoluci\u00f3n mexicana en 1910 y el apoyo que recibimos cotidianamente de nuestros compa\u00f1eros de las dependencias del gobierno federal de los gobiernos de los estados de veracruz y oaxaca as\u00ed como de los 79 municipios que conforman el istmo de tehuantepec de tehuantepec para hacer realidad este proyecto prioritario del gobierno de mexico muchas gracias [Aplausos] los invitamos a ocupar sus lugares muchas gracias estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] amigas amigos de medidas aguas de este municipio de sayula de alem\u00e1n del estado de veracruz trabajadores ferrocarrileros habitantes de esta regi\u00f3n del istmo de tehuantepec me da mucho gusto estar aqu\u00ed en compa\u00f1\u00eda de alejandro murat gobernador de oaxaca y de cuitl\u00e1huac garc\u00eda gobernador de veracruz tambi\u00e9n que nos acompa\u00f1e el presidente municipal de sayula fredy ayala gonz\u00e1lez estamos aqu\u00ed para constatar el inicio de esta obra de rehabilitaci\u00f3n [Aplausos] el tren del istmo de tehuantepec c\u00f3mo aqu\u00ed se ha dicho este es un proyecto hist\u00f3rico que empez\u00f3 ah concebirse [M\u00fasica] desde el siglo 19 era tan importante esta ruta para unir el pac\u00edfico con el atl\u00e1ntico por esta parte del territorio la m\u00e1s angosta de nuestro pa\u00eds que fue motivo de un acuerdo en la \u00e9poca de la reforma un acuerdo muy pol\u00e9mico por qu\u00e9 se le iba a permitir al gobierno de eeuu el tr\u00e1nsito libre por esta franja de nuestro territorio el tratado mcclain ocampo afortunadamente ese tratado lo rechaz\u00f3 y es de las paradojas de la historia el propio senado estadounidense y no se pudo concretar realizar posteriormente el gobierno de porfirio d\u00edaz se retom\u00f3 el proyecto s [M\u00fasica] llevo a la pr\u00e1ctica [M\u00fasica] no qued\u00f3 inconcluso en ese gobierno se construyeron los dos puertos el de salina cruz y el de guata cual antes fuerte un m\u00e9xico [M\u00fasica] durante el gobierno de porfirio d\u00edaz la empresa pero son construy\u00f3 los dos puertos esa misma empresa que era como el contratista predilecto de porfirio d\u00edaz un ingl\u00e9s verso tambi\u00e9n fue el que construy\u00f3 el puerto de veracruz y esa misma empresa construy\u00f3 las v\u00edas f\u00e9rreas a comunicar a salir a cruz [M\u00fasica] what's a cuartos por eso esta estaci\u00f3n [M\u00fasica] de medias aguas lleva ese a\u00f1o recuerda ese a\u00f1o 1910 [M\u00fasica] tengamos en cuenta que porfirio d\u00edaz tuvo que irse al exilio en 1911 un a\u00f1o despu\u00e9s por qu\u00e9 no prosper\u00f3 esta ruta y aqu\u00ed se dijo se construy\u00f3 el canal de panam\u00e1 [M\u00fasica] y tambi\u00e9n se inici\u00f3 la revoluci\u00f3n pero un factor que considero influy\u00f3 para qu\u00e9 la ruta no se usar\u00e1 y se desplegar\u00e1 m\u00e1s desarrollo en el mismo [M\u00fasica] \u00e1cida y entonces los pa\u00edses de asia china en particular no eran lo que son ahora ahora china es a pesar de la pandemia de la crisis econ\u00f3mica mundial sigue siendo la f\u00e1brica del mundo y lo mismo los pa\u00edses asi\u00e1ticos y ya ahora hay m\u00e1s mucho m\u00e1s transporte de mercanc\u00edas x es pac\u00edfico por eso pensamos de este proyecto [M\u00fasica] va a tener \u00e9xito el mejorar los dos puertos ampliarlos el puerto de salina cruz de puerto de coatzacoalcos modernizar esta v\u00eda establecer centros para el desarrollo industrial parques industriales en los 300 km 10 parques industriales 10 pol\u00edgonos de 500 de 1000 hect\u00e1reas para que se instalen f\u00e1bricas industrias en esos pol\u00edgonos s\u00ed en est\u00edmulos fiscales a las empresas algo parecido a lo que estamos haciendo en la zona fronteriza con eeuu en los 3000 180 kil\u00f3metros de zona fronteriza de la l\u00ednea 20 km hacia nuestro territorio es una zona franca y se cobra la mitad del impuesto sobre la renta y la mitad del iva y lo mismo obtienen de manera m\u00e1s barata los energ\u00e9ticos es decir se paga menos por las gasolinas por el di\u00e9sel por la luz [M\u00fasica] eso es lo que queremos aqu\u00ed en el corredor en estos pol\u00edgonos dar facilidades para que se establezcan empresas y se generen empleos por qu\u00e9 lo que estamos consiguiendo poner aqu\u00ed en el mismo y en el sureste cortinas a detener a la gente que no se vea en la necesidad de abandonar sus comunidades para ir al norte a buscar trabajo que haya empleo en el mismo que el que quiera irse a buscar trabajo a otras partes lo haga por gusto no por necesidad ese es el sue\u00f1o que queremos convertir en realidad que haya trabajo en el mismo y en todas las comunidades y pueblos del sur y del sureste de m\u00e9xico por eso es esta inversi\u00f3n en su etapa constructiva como aqu\u00ed se dijo se van a generar 7000 empleos esto va a ayudar sobre todo ahora que se est\u00e1 padeciendo por la pandemia que est\u00e1 afectando la econom\u00eda popular esto va a ayudar a que haya trabajo [M\u00fasica] aqu\u00ed en estos tramos que ya se licitaron es una inversi\u00f3n como se ha dicho de m\u00e1s de tres mil millones de pesos para iniciar en total estamos contemplando invertir en este proyecto alrededor de 20 mil millones de pesos no va a quedar esta obra inconclusa porque a pesar de la crisis econ\u00f3mica como hay un manejo honrado del presupuesto [M\u00fasica] el dinero rinde alcanza ya no es el tiempo de la corrupci\u00f3n de que las obras se iniciaban no se terminaban o se cobraban 23 veces m\u00e1s lo que en realidad costaba por la corrupci\u00f3n que imperaba por eso vamos a tener el presupuesto suficiente es necesario para terminar esta obra tenemos que terminar todo el proyecto del mismo a m\u00e1s tardar el 2023 y pensar tambi\u00e9n en consolidarlo y en dejarlo bien amarrado para que no con el cambio de gobierno se eche para atr\u00e1s todo lo alcanzado porque va a haber siempre la tentaci\u00f3n de que regrese la corrupci\u00f3n de que regrese el neoliberalismo que regrese la privatizaci\u00f3n fue un milagro que estos corruptos saqueadores no haya y concesionado esta v\u00eda esta ruta f\u00edjense en qu\u00e9 concepto ten\u00edan al sureste se quedaron con las l\u00edneas de ferrocarril del centro y del norte porque las consideraban m\u00e1s rentables ac\u00e1 pensaban que era negocio pero ac\u00e1 nada m\u00e1s hab\u00eda pobreza por eso no les interes\u00f3 ni siquiera privatizar estas l\u00edneas no los consideraban como un negocio todo lo dem\u00e1s lo entregaron por eso tenemos que cuidar qu\u00e9 al cambio de gobierno no se vaya a privatizar este proyecto tenemos que pensar en c\u00f3mo lo dejamos bien consolidado en lo administrativo que las concesiones queden sin firme para prohibir la privatizaci\u00f3n tenemos que buscar una forma adecuada de empresa p\u00fablica en donde participe el gobierno federal pero tambi\u00e9n los gobiernos de los estados y dejarles a las autoridades estatales tambi\u00e9n acciones de esta empresa p\u00fablica qu\u00e9 cuiden las autoridades locales para que no se privaticen estos bienes que sean de la federaci\u00f3n y que sean de los estados hay que pensar en eso por qu\u00e9 tenemos que evitar que regrese la corrupci\u00f3n que nunca m\u00e1s vuelvo al saqueo que nos dej\u00f3 en una situaci\u00f3n lamentable como pa\u00eds ayer dec\u00eda yo estando en el complejo de cangrejera est\u00e1bamos levantando a m\u00e9xico con los que no se hab\u00edan llevado con los los que no les dio tiempo de llevarse porque todo lo privatizaron afortunadamente no les alcanz\u00f3 el tiempo son\u00f3 la campana la alarma del pueblo dijo en el 2018 basta y por eso estamos inaugurando esta nueva etapa [M\u00fasica] da mucho gusto por eso estar aqu\u00ed medias aguas por aqu\u00ed pase todav\u00eda en los a\u00f1os 70 cuando tom\u00e9 el tren varias veces la ciudad de mexico para ir a donde viv\u00edan mis padres a palenque este era el medio de transporte durante muchos a\u00f1os para toda esta regi\u00f3n el tren de pasajeros los neoliberales acabaron con los trenes de pasajeros qu\u00e9 empezaron a transportar al pueblo desde el gobierno del presidente ju\u00e1rez desde el gobierno del presidente veracruzano sebasti\u00e1n lerdo de tejada cuando se hizo la primera v\u00eda f\u00e9rrea de m\u00e9xico a veracruz y se inaugur\u00f3 en 1873 desde entonces trenes de pasajeros y llegan estos irresponsables corruptos neoliberales y un abrir y cerrar de ojos acaban por los trenes de pasajeros y lo que dejaron fue trenes de carga y todos en manos de particulares ahora de nuevo vuelve el tren de pasajeros el ismo a todo el sureste vengo de dar los banderazos para la construcci\u00f3n del tren maya es una nueva etapa y terminamos hoy una gira de ocho d\u00edas x los estados de el sureste ya voy de regreso a la ciudad de m\u00e9xico a pesar de la pandemia decidimos hacer esta gira cuid\u00e1ndonos con la sana distancia decidimos hacer esta gira porque tenemos que salir adelante no nos vamos a quedar todo el tiempo inmovilizados cuidarnos eso s\u00ed hacer caso a las recomendaciones pero ir poco a poco avanzando hacia la nueva normalidad para reactivar nuestra econom\u00eda que haya trabajo muchos opinan que deber\u00edamos de estar todos en nuestras casas y hay que cuidarnos pero tambi\u00e9n hay que tomar en cuenta que muchos viven al d\u00eda y que tenemos que salir adelante cuid\u00e1ndonos poco a poco e ir ensayando si vemos que hay rebrote de la pandemia marcha atr\u00e1s a confinar nos a las casas si no hay vamos avanzando poco a poco haci\u00e9ndole caso a los especialistas a los m\u00e9dicos a los cient\u00edficos porque desde el principio dijimos que los pol\u00edticos no \u00e9ramos todos lobos saberlo todo las decisiones no las est\u00e1 tomando el presidente por su conocimiento sobre esta materia que requiere de especialidad o por intuici\u00f3n las decisiones las estamos tomando a partir de las recomendaciones de los m\u00e9dicos de los cient\u00edficos de los que saben y les vamos a seguir haciendo caso para ir avanzando poco a poco yo tengo confianza de que vamos a salir adelante sobre todo por la fortaleza cultural de nuestros pueblos porque la cultura siempre nos ha salvado ante cualquier calamidad en inundaciones en temblores y hambrunas enfrentando malos gobiernos con corrupci\u00f3n con tiran\u00eda siempre el pueblo de m\u00e9xico ha salido adelante y ahora va a hacer lo mismo vamos a seguir tomando esta pandemia y vamos a llevar a cabo la transformaci\u00f3n del pa\u00eds no lo olvidemos lo m\u00e1s importante de todo es transformar a m\u00e9xico y porque es lo m\u00e1s importante de la transformaci\u00f3n porque es lo que va a evitar que no haya la peste porque eso es mucho m\u00e1s que una pandemia la peste de la corrupci\u00f3n qu\u00e9 es lo que m\u00e1s da\u00f1a a m\u00e9xico es lo que postr\u00f3 a m\u00e9xico lo que llev\u00f3 a la pobreza a millones de mexicanos nada ha da\u00f1ado m\u00e1s a m\u00e9xico que la deshonestidad de los gobernantes eso es lo que ha dado al traste con todo esa es la causa principal de la desigualdad social de la desigualdad econ\u00f3mica por la corrupci\u00f3n es que hay pobreza y por la corrupci\u00f3n hay desigualdad y por la corrupci\u00f3n se desat\u00f3 la inseguridad y la violencia por eso el mejor remedio es la transformaci\u00f3n cero corrupci\u00f3n cero impunidad se va a acabar la corrupci\u00f3n me canso ganso muchas gracias amigas y amigos [Aplausos] a continuaci\u00f3n invitamos al presidente de mexico y autoridades que le acompa\u00f1an a dar el banderazo de inicio de los trabajos de rehabilitaci\u00f3n de la v\u00eda del ferrocarril del istmo de tehuantepec tramo medias aguas de la cruz salina cruz oaxaca para marcar el momento preciso haremos nuestra cuenta regresiva y dice 5 4 3 2 1 0 en ese momento se\u00f1oras y se\u00f1ores se da el banderazo de inicio de los trabajos de rehabilitaci\u00f3n esa v\u00eda del ferrocarril del istmo de tehuantepec tramo medias aguas de la cruz salina cruz oaxaca [M\u00fasica] damas y caballeros le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una excelente tarde muchas gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_29-1pHtO5aVScRJtnX1tQbS",
    "playlist_title": "Obras de Infraestructura",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:11:39.785418"
}