{
    "video_id": "lACAVrYJAug",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/lACAVrYJAug/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDGId4Ohwn_Wc738xfr6LmlaCsW7Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=lACAVrYJAug",
    "video_title": "Cobro de pensiones en bancos se har\u00e1 con calendario por apellido. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 12357,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1161.91,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1169.11,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1175.46,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1191.85,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1202.11,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1304.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas",
            "start": 1307.12,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y feliz a\u00f1o",
            "start": 1310.0,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "deseamos que nos vaya bien a todos los",
            "start": 1316.039,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 1319.82,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mujeres hombres",
            "start": 1320.919,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Y como siempre",
            "start": 1324.08,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "lo primero es",
            "start": 1326.48,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la salud",
            "start": 1328.179,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Eso es lo m\u00e1s",
            "start": 1330.74,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "importante que haya felicidad",
            "start": 1333.26,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "vamos a iniciar",
            "start": 1336.7,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "la semana como lo hacemos siempre los",
            "start": 1340.179,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "lunes con el Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los",
            "start": 1343.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "precios",
            "start": 1346.7,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "en ausencia de",
            "start": 1349.179,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "el licenciado sheinfield vamos a",
            "start": 1353.14,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "escuchar el informe que nos da el doctor",
            "start": 1359.14,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "David Aguilar que es el coordinador de",
            "start": 1364.22,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "divulgaci\u00f3n de la Profeco",
            "start": 1366.32,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "Ricardo sheffield est\u00e1",
            "start": 1370.059,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "con su familia y ya se va a incorporar",
            "start": 1377.12,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "pronto con nosotros pero el doctor David",
            "start": 1381.38,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Aguilar va a informarnos tambi\u00e9n",
            "start": 1385.76,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "vamos a informar",
            "start": 1390.039,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "Este primer d\u00eda h\u00e1bil del a\u00f1o 2023 sobre",
            "start": 1392.799,
            "duration": 10.391
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1400.0,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "la dispersi\u00f3n de los fondos para los",
            "start": 1403.6,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 1407.12,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "que va a iniciar esta semana",
            "start": 1410.539,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "y queremos informar porque ya son muchos",
            "start": 1415.46,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y cuando no hay informaci\u00f3n",
            "start": 1423.38,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 1426.28,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Inquietos esperando",
            "start": 1428.74,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1433.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "lleguen sus pensiones",
            "start": 1435.34,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "que por derecho les corresponden",
            "start": 1438.559,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "y ahora se va a informar porque se est\u00e1",
            "start": 1442.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "optando por un calendario",
            "start": 1445.64,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de acuerdo a",
            "start": 1449.36,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "las letras del primer apellido la",
            "start": 1451.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "primera letra",
            "start": 1455.78,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "del primer apellido",
            "start": 1457.64,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "para que vayan",
            "start": 1461.419,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "al banco Cuando",
            "start": 1464.24,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "les toque",
            "start": 1469.28,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "y Esto va a ayudar mucho",
            "start": 1472.82,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "porque ya estamos hablando de millones",
            "start": 1478.22,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de adultos mayores y hay adem\u00e1s otros",
            "start": 1480.4,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "beneficiarios que tambi\u00e9n Tienen que",
            "start": 1485.9,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "llegar a los bancos",
            "start": 1489.14,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en esta etapa",
            "start": 1491.36,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "se combinan los bancos particulares",
            "start": 1494.5,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "comerciales con el banco del bienestar",
            "start": 1498.58,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "pero hacia adelante ya va a ser solo el",
            "start": 1501.039,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "banco del bienestar tambi\u00e9n sobre c\u00f3mo",
            "start": 1506.539,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "se va a llevar a cabo esta transici\u00f3n",
            "start": 1509.659,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "se va a ir informando y es un proceso",
            "start": 1513.86,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "no es de un d\u00eda para otro",
            "start": 1517.76,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Ariana Montiel que es la",
            "start": 1524.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "secretaria de bienestar va a informarnos",
            "start": 1527.0,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 1529.4,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "sobre Cu\u00e1ndo empiezan los pagos que",
            "start": 1531.02,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "todav\u00eda se tienen que hacer en efectivo",
            "start": 1533.419,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "porque son comunidades muy apartadas",
            "start": 1535.34,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "donde estamos en proceso de construcci\u00f3n",
            "start": 1539.779,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "y de operaci\u00f3n",
            "start": 1543.46,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "de bancos del bienestar",
            "start": 1545.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pero todav\u00eda",
            "start": 1549.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de los cerca de",
            "start": 1550.72,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "de cerca de tres mil sucursales",
            "start": 1554.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 1561.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 1563.6,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ya como",
            "start": 1564.76,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "dos mil trescientas dos mil quinientas",
            "start": 1566.62,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "terminadas",
            "start": 1569.299,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "vamos por quinientas ese primer semestre",
            "start": 1570.46,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "vamos a terminar pero tener las",
            "start": 1575.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "terminadas no significa tener las",
            "start": 1578.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "operando porque se requieren cajeros se",
            "start": 1580.1,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "requiere comunicaci\u00f3n se requiere Pues",
            "start": 1582.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que funcione",
            "start": 1586.159,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "Entonces nos va a llevar toda la primera",
            "start": 1588.32,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "mitad de este a\u00f1o que ya est\u00e9n las tres",
            "start": 1591.86,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "mil sucursales del banco del bienestar",
            "start": 1596.96,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed ya no se va a pagar en",
            "start": 1599.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "efectivo y va a estar muy cerca",
            "start": 1602.539,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "la sucursal del banco de la gente",
            "start": 1605.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "entonces sobre eso vamos a hablar",
            "start": 1608.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1610.52,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "sobre lo ocurrido ayer en Chihuahua en",
            "start": 1614.36,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "Ciudad Ju\u00e1rez",
            "start": 1618.62,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "les adelanto va a haber una conferencia",
            "start": 1622.059,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "de prensa a las 11 de la ma\u00f1ana",
            "start": 1624.58,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "por parte del gabinete de seguridad",
            "start": 1627.88,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed mismo",
            "start": 1633.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "para informarles sobre todo lo sucedido",
            "start": 1635.659,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 tambi\u00e9n esperando que informe",
            "start": 1639.64,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s el gobierno del estado de Chihuahua",
            "start": 1644.36,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "que ya lo est\u00e1 haciendo pero para",
            "start": 1647.24,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 1650.539,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por completo",
            "start": 1655.159,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "a las 11 de la ma\u00f1ana aqu\u00ed mismo va a",
            "start": 1657.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "estar el gabinete de seguridad entonces",
            "start": 1660.98,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "empezamos con David Aguilar",
            "start": 1662.96,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 1676.22,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "secretaria Montiel Buenos d\u00edas a todas y",
            "start": 1678.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "todos los presentes de parte de los",
            "start": 1681.919,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de la Profeco encabezados por",
            "start": 1683.36,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el procurado Ricardo sheffield Les",
            "start": 1685.22,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "deseamos un pr\u00f3spero y transformador a\u00f1o",
            "start": 1687.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "nuevo y damos inicio con el Qui\u00e9n es",
            "start": 1689.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n en los precios de la gasolina con",
            "start": 1691.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "corte al veinticinco de diciembre los",
            "start": 1693.74,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "precios promedio durante la semana que",
            "start": 1696.86,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "nos precede fueron para la gasolina",
            "start": 1698.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "regular 21 pesos con 98 centavos Premium",
            "start": 1701.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "24 pesos con once centavos y dice el 23",
            "start": 1705.08,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "pesos con 62 centavos la mezcla de crudo",
            "start": 1708.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "mexicano al 29 de diciembre se ubic\u00f3 en",
            "start": 1712.46,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "67.32 d\u00f3lares por barril y en",
            "start": 1715.96,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "consecuencia los incentivos fiscales",
            "start": 1719.24,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "para esta semana quedaron en 54.8 por",
            "start": 1721.1,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "ciento y veintinueve punto uno por",
            "start": 1725.059,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "ciento para la regular y la Premium",
            "start": 1726.799,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "respectivamente y del cien por ciento",
            "start": 1728.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "para el di\u00e9sel",
            "start": 1731.12,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "la semana pasada las marcas m\u00e1s carreras",
            "start": 1733.159,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "fueron nuevamente redco Chevron y acron",
            "start": 1735.919,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "y como marcas que se mantienen",
            "start": 1739.279,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "sostenidamente como aliadas del",
            "start": 1741.5,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "consumidor tenemos una vez m\u00e1s A g500",
            "start": 1743.24,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de bp y exxon m\u00f3vil ahora bien",
            "start": 1746.299,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pasando a las ocho regiones en las que",
            "start": 1750.34,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "hemos definido de manera espec\u00edfica el",
            "start": 1752.779,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "territorio nacional tenemos que la",
            "start": 1754.46,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gasolina regular en el sureste se",
            "start": 1757.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ofreci\u00f3 por franquicia bp en Esc\u00e1rcega",
            "start": 1760.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Campeche a 23 pesos con 89 centavos y",
            "start": 1762.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "con un indicador de ganancia bastante",
            "start": 1766.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "alto tres pesos con 53 centavos a",
            "start": 1768.32,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "diferencia de la franquicia gulf en",
            "start": 1773.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida Yucat\u00e1n quienes ofertaron a 20",
            "start": 1775.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "pesos con 99 centavos el litro de",
            "start": 1778.039,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "gasolina regular obteniendo un margen de",
            "start": 1780.2,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "ganancia \u00fanicamente de 24 centavos",
            "start": 1782.84,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pasando ahora a la gasolina con mayor",
            "start": 1787.159,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nivel de octanaje vemos Que en Champot\u00f3n",
            "start": 1789.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Campeche shell dio a 24 pesos con 89",
            "start": 1791.779,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "centavos el litro de Premium con un",
            "start": 1794.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "indicador de ganancia de tres pesos con",
            "start": 1797.779,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "cinco centavos frente a Pemex que en el",
            "start": 1799.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "puerto de Veracruz solamente obtuvo un",
            "start": 1802.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "margen de ganancia de 16 centavos al",
            "start": 1805.22,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "expender el litro de Premium a 21 pesos",
            "start": 1807.44,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "con 99 centavos",
            "start": 1809.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en el caso del di\u00e9sel en la regi\u00f3n",
            "start": 1812.539,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "noroeste concretamente en Hermosillo",
            "start": 1814.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Sonora arco ofreci\u00f3 a 25 pesos con 49",
            "start": 1816.919,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "centavos el litro obteniendo tres pesos",
            "start": 1820.22,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cuarenta y nueve centavos de ganancia",
            "start": 1823.22,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "este indicador muestra un contraste",
            "start": 1825.7,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "considerable al compararlo con Chiapas",
            "start": 1827.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en donde repsol en el municipio de",
            "start": 1830.12,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "berrioz\u00e1bal ofert\u00f3 el litro de diesel a",
            "start": 1832.64,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "23 pesos con treinta y nueve centavos",
            "start": 1835.58,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "obteniendo un indicador de ganancia de",
            "start": 1838.059,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "tan solo 26 centavos",
            "start": 1840.32,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pasando ahora el tema de verificaci\u00f3n de",
            "start": 1844.22,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "combustibles reportamos que fueron",
            "start": 1846.14,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "atendidas",
            "start": 1848.48,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "443 denuncias",
            "start": 1849.58,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "realizando tambi\u00e9n 282 verificaciones y",
            "start": 1851.74,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "constataciones y en esta semana que nos",
            "start": 1855.799,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "precede del 16 al 22 de diciembre una",
            "start": 1858.799,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n se neg\u00f3 a ser verificada dos al",
            "start": 1862.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "parecer no daban litros de a litro y se",
            "start": 1865.279,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "obtuvo un total de 120 gasolineras sin",
            "start": 1867.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "irregularidades",
            "start": 1870.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "informo adem\u00e1s que en Huixquilucan",
            "start": 1872.72,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico se detectaron algunos",
            "start": 1875.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "componentes ajenos que podr\u00edan reducir",
            "start": 1877.34,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "el volumen del combustible que se",
            "start": 1879.32,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "despachaba en la parte posterior del",
            "start": 1881.059,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "dispensario adem\u00e1s de algunas",
            "start": 1882.62,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "irregularidades con los registros de las",
            "start": 1885.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "bit\u00e1coras en quince instrumentos de",
            "start": 1887.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "despacho de lo anterior se realiz\u00f3 por",
            "start": 1889.58,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "parte de Profeco la denuncia",
            "start": 1893.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "correspondiente ante la fiscal\u00eda general",
            "start": 1894.14,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica dada la detecci\u00f3n de los",
            "start": 1896.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "dispositivos ya mencionados y en",
            "start": 1898.7,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "conjunto ambas instituciones trabajaron",
            "start": 1900.98,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "para integrar la carpeta de",
            "start": 1903.08,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y proceder al",
            "start": 1904.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "aseguramiento de las instalaciones",
            "start": 1906.5,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n en teozoyuca estado de M\u00e9xico",
            "start": 1909.32,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "en donde personal de Profeco no recibi\u00f3",
            "start": 1911.539,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n que por ley se debe de",
            "start": 1914.179,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "brindar ante una visita de verificaci\u00f3n",
            "start": 1916.159,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y las labores de los verificadores no",
            "start": 1917.72,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "pudieron ser realizadas es por ello que",
            "start": 1920.419,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "es importante que las y los consumidores",
            "start": 1923.539,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "descarguen la aplicaci\u00f3n litro por litro",
            "start": 1926.14,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "como ha insistido el procurador",
            "start": 1928.64,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "sheffield cada lunes Y as\u00ed puedan",
            "start": 1929.84,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "denunciar cualquier irregularidad",
            "start": 1932.419,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "y en esta aplicaci\u00f3n que como les han",
            "start": 1935.059,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "comentado est\u00e1 disponible para tanto",
            "start": 1937.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para Android como para el sistema iOS es",
            "start": 1939.5,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "posible comparar precios y en este caso",
            "start": 1942.98,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sin considerar los m\u00e1rgenes de ganancia",
            "start": 1945.1,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "tenemos que entre el 28 y el 29 de",
            "start": 1947.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "diciembre en el caso de la gasolina",
            "start": 1950.36,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "regular",
            "start": 1952.94,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "Philips 66 en Quer\u00e9taro dio el litro a",
            "start": 1953.919,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "18 pesos con 29 centavos y hoy a 19.95",
            "start": 1958.039,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "en Guadalajara Jalisco y como las m\u00e1s",
            "start": 1963.32,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "caras Pemex a veinticuatro pesos con",
            "start": 1967.039,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "diecinueve centavos en Chilapa Guerrero",
            "start": 1970.22,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y Chevron a 23 pesos con 99 centavos en",
            "start": 1972.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Culiac\u00e1n Sinaloa",
            "start": 1976.58,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en el caso de la Premium franquicia",
            "start": 1978.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Pemex en Veracruz Veracruz a 21 pesos",
            "start": 1981.14,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "con 98 centavos por litro y g500 a 22",
            "start": 1984.679,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pesos con diecinueve centavos tambi\u00e9n en",
            "start": 1989.299,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "Veracruz",
            "start": 1992.179,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "PEMEX en San Pedro mixtepec Oaxaca",
            "start": 1993.159,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ofreci\u00f3 a 25 pesos con 95 centavos el",
            "start": 1996.22,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "litro y repsol en La Paz Baja California",
            "start": 1999.919,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "Sur lo dio a veinticinco pesos con",
            "start": 2002.2,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "setenta y cinco centavos",
            "start": 2005.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en cuanto al di\u00e9sel Mobile ofreci\u00f3 un",
            "start": 2008.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "precio bastante atractivo de 22 pesos",
            "start": 2011.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "con 48 centavos por litro y franquicia",
            "start": 2013.24,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "bp a veintid\u00f3s pesos con 79 centavos por",
            "start": 2016.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "litro y finalmente las de precios m\u00e1s",
            "start": 2019.899,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "elevados fueron franquicias 76 en",
            "start": 2023.44,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "Hermosillo Sonora con un precio por",
            "start": 2026.32,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "litro de 25 pesos con 99 centavos y",
            "start": 2028.419,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Pemex con 25 pesos setenta y cinco",
            "start": 2032.38,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "centavos en doctora Arroyo en Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 2035.5,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "seguimos tambi\u00e9n monitoreando cada",
            "start": 2039.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "semana los servicios sanitarios en todo",
            "start": 2041.98,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds de manera constante para un",
            "start": 2043.84,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "mejor servicio al consumidor",
            "start": 2045.399,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios del gas LP",
            "start": 2048.099,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "con corte al veinticuatro de diciembre",
            "start": 2050.32,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ya del a\u00f1o pasado",
            "start": 2052.24,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "en pesos mexicanos al 28 de diciembre el",
            "start": 2055.96,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "kilogramo de gas LP seg\u00fan el referente",
            "start": 2059.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "internacional se ubic\u00f3 en 21 pesos con",
            "start": 2061.419,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ocho centavos frente al precio promedio",
            "start": 2064.54,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Nacional de 19 pesos y 21 centavos en lo",
            "start": 2067.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que corresponde al gas estacionario que",
            "start": 2071.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se expende por litro este se ubic\u00f3 en 11",
            "start": 2073.359,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "pesos con cuarenta y un centavos a nivel",
            "start": 2076.06,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "internacional como referencia y a diez",
            "start": 2078.58,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "pesos con treinta y siete centavos a",
            "start": 2081.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nivel nacional en promedio",
            "start": 2084.339,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "considerando las 220 regiones en las que",
            "start": 2087.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se ha dividido nuestro pa\u00eds para",
            "start": 2090.28,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "establecer los precios tope de la crep",
            "start": 2091.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "tenemos una vez m\u00e1s casos en Estados",
            "start": 2093.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "como Jalisco Veracruz Oaxaca y",
            "start": 2096.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "particularmente en San Sim\u00f3n de Guerrero",
            "start": 2098.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en el Estado de M\u00e9xico en el que gas",
            "start": 2100.72,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Premium ofreci\u00f3 el litro de gas LP en 10",
            "start": 2104.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pesos con seis centavos por debajo del",
            "start": 2107.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1ximo en esa regi\u00f3n",
            "start": 2110.14,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en el caso del gas distribuido en",
            "start": 2113.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cilindros expendido por kilogramo este",
            "start": 2115.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Registro un precio de 19 pesos con 89",
            "start": 2118.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "centavos por parte de distribuidora de",
            "start": 2120.82,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Gas del ca\u00f1\u00f3n empresa centrada en",
            "start": 2123.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "totatiche Jalisco y tuvimos casos",
            "start": 2126.579,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "similares en Zacatecas Puebla Guanajuato",
            "start": 2128.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y Estado de M\u00e9xico",
            "start": 2131.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en el periodo comprendido del 17 al 23",
            "start": 2134.5,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "de diciembre si bien no se inmovilizaron",
            "start": 2137.32,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "b\u00e1sculas veh\u00edculos instrumentos ni",
            "start": 2140.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cilindros de gas ante las setecientas",
            "start": 2142.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "noventa y ocho visitas y verificaciones",
            "start": 2145.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "que Se realizaron solamente una empresa",
            "start": 2147.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "se neg\u00f3 a que se realizaran los",
            "start": 2149.68,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "procedimientos que la Profeco intent\u00f3",
            "start": 2151.3,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ejecutar",
            "start": 2153.7,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y es el caso que se present\u00f3 el 18 de",
            "start": 2157.06,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "diciembre en el que a personal de esta",
            "start": 2159.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n se le neg\u00f3 la facilidad de",
            "start": 2162.099,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "proceder para llevar a cabo la visita de",
            "start": 2164.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "verificaci\u00f3n correspondiente por parte",
            "start": 2166.3,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de la empresa con raz\u00f3n social",
            "start": 2168.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "inmobiliaria Avenida Central en la",
            "start": 2170.22,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n de servicio con fin espec\u00edfico",
            "start": 2173.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de carburadora en el municipio de",
            "start": 2175.18,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Tultitl\u00e1n Estado de M\u00e9xico",
            "start": 2177.52,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "finalmente Me permito informar respecto",
            "start": 2180.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de los precios de la canasta b\u00e1sica de",
            "start": 2184.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "24 productos en donde es preciso",
            "start": 2186.46,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "comentar que para este cierre de a\u00f1o",
            "start": 2189.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "2022 se present\u00f3 un comportamiento",
            "start": 2191.619,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "estable con una sensible tendencia a la",
            "start": 2194.32,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "baja con precios m\u00e1ximos y m\u00ednimos por",
            "start": 2197.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "debajo del \u00edndice Nacional de precios al",
            "start": 2200.619,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "consumidor dentro del apartado de",
            "start": 2202.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "alimentos sobre todo en esta \u00faltima",
            "start": 2204.7,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "semana del a\u00f1o pasado de manera",
            "start": 2207.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica en el centro del pa\u00eds en",
            "start": 2209.619,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Tlaxcala la canasta b\u00e1sica se ofert\u00f3 por",
            "start": 2212.98,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "parte de Bodega Aurrer\u00e1 57 13 en 1023",
            "start": 2216.099,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "pesos con ochenta centavos que aunque",
            "start": 2220.54,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "por debajo del compromiso establecido de",
            "start": 2223.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "1.039 pesos por canasta es considerable",
            "start": 2224.98,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "el esfuerzo la comer Miguel \u00c1ngel de",
            "start": 2228.28,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "Quevedo en Coyoac\u00e1n Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2232.119,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "ofreci\u00f3 dicha canasta por ejemplo en 901",
            "start": 2233.579,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "pesos con sesenta centavos",
            "start": 2236.98,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en la regi\u00f3n centro Norte nuevamente hv",
            "start": 2239.74,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en San Luis Potos\u00ed aparece con un precio",
            "start": 2243.16,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "de mil cincuenta y siete pesos con",
            "start": 2246.18,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "sesenta y un centavos entre el 19 y el",
            "start": 2249.339,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "23 de diciembre frente a Soriana hiper",
            "start": 2252.4,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Zapata en Culiac\u00e1n Sinaloa en donde pudo",
            "start": 2255.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "encontrarse la canasta b\u00e1sica en tan",
            "start": 2259.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "solo 911 pesos con treinta centavos",
            "start": 2260.92,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tenemos en el norte a Walmart Morelos en",
            "start": 2264.82,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Hermosillo Sonora con un precio de mil",
            "start": 2267.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cuarenta y un pesos con 20 centavos por",
            "start": 2270.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "canasta y en contraste en Saltillo",
            "start": 2272.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Coahuila Bodega Aurrer\u00e1 de Emilio",
            "start": 2275.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Carranza ofreci\u00f3 este paquete de",
            "start": 2277.3,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "productos en \u00fanicamente 937 pesos con 90",
            "start": 2279.46,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "centavos por \u00faltimo en la zona sur del",
            "start": 2283.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en la central de abastos en M\u00e9rida",
            "start": 2287.859,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n se tuvo esta canasta en mil",
            "start": 2290.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "setenta y cinco pesos con ochenta",
            "start": 2293.74,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "centavos que contrast\u00f3 a su vez con",
            "start": 2295.72,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "Soriana Canc\u00fan glorieta en Quintana Roo",
            "start": 2298.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes ofrecieron la canasta b\u00e1sica en",
            "start": 2302.099,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "tan solo 919 pesos con treinta centavos",
            "start": 2304.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "por mi parte es todo se\u00f1or presidente y",
            "start": 2308.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2311.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2314.2,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 propone",
            "start": 2317.7,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2320.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas",
            "start": 2327.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "a todas y a todos los medios de",
            "start": 2329.94,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y Les deseamos un feliz a\u00f1o",
            "start": 2332.02,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy vamos a informar sobre la",
            "start": 2334.859,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "dispersi\u00f3n de pagos de la pensi\u00f3n de",
            "start": 2337.839,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "adulto mayor",
            "start": 2340.66,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "adelante Gracias en el 2022 cerramos con",
            "start": 2341.88,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "diez punto cinco millones de adultos",
            "start": 2346.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mayores que ya est\u00e1n recibiendo esta",
            "start": 2350.02,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 2352.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "519 mil adultos mayores ya se han",
            "start": 2353.52,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "registrado Y en este mes de enero les",
            "start": 2356.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vamos a entregar su tarjeta de tal",
            "start": 2359.98,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "manera que el monto a dispersar el",
            "start": 2362.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "n\u00famero de beneficiarios en este mes de",
            "start": 2364.599,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "enero es de 11 millones cincuenta y seis",
            "start": 2366.94,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "mil quinientos treinta y cuatro adultos",
            "start": 2369.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mayores adelante",
            "start": 2372.339,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n social que",
            "start": 2375.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 la Secretar\u00eda de Hacienda",
            "start": 2377.82,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "para la pensi\u00f3n de adultos mayores en",
            "start": 2380.32,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o 2023 asciende a",
            "start": 2382.9,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "339,341 mil millones de pesos la",
            "start": 2387.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n Social para este bimestre es",
            "start": 2391.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "decir lo que vamos a dispersar en para",
            "start": 2393.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "este pago de enero febrero ser\u00e1n",
            "start": 2397.0,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "52,589 millones de pesos solamente para",
            "start": 2400.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n de adulto mayor adelante",
            "start": 2404.5,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "respecto al monto de la pensi\u00f3n",
            "start": 2407.92,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "aumenta el 25% respecto al a\u00f1o 2022 lo",
            "start": 2410.4,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "que significa es que la pensi\u00f3n llegar\u00e1",
            "start": 2417.16,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "bimestralmente por cuatro mil",
            "start": 2419.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ochocientos pesos aqu\u00ed tenemos una",
            "start": 2421.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica de c\u00f3mo ha ido evolucionando el",
            "start": 2424.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "monto de la pensi\u00f3n a partir del 2021 el",
            "start": 2426.4,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente anunci\u00f3 un plan",
            "start": 2430.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "especial que consiste en reducir la edad",
            "start": 2431.74,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "65 a\u00f1os y genera una pol\u00edtica de",
            "start": 2436.0,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "aumentos del 25% de aqu\u00ed al 2024 de tal",
            "start": 2439.18,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "manera que para el 2024 llegaremos",
            "start": 2444.339,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Aproximadamente a seis mil pesos pero en",
            "start": 2447.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o 2023 es la buena noticia que",
            "start": 2451.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "detiene este aumento la pensi\u00f3n a 4.800",
            "start": 2454.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pesos bimestrales",
            "start": 2457.0,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2458.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n social anual que se ha",
            "start": 2460.599,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "hecho a lo largo de la Administraci\u00f3n",
            "start": 2463.18,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "asciende a 975 mil millones de pesos",
            "start": 2465.7,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "para esta pensi\u00f3n y hemos incrementado",
            "start": 2469.98,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "desde el inicio de la Administraci\u00f3n se",
            "start": 2474.54,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "hizo el compromiso de duplicar el monto",
            "start": 2478.24,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "que se entregaba a los adultos mayores y",
            "start": 2480.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estos para este a\u00f1o ya ser\u00e1 se habr\u00e1",
            "start": 2483.339,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "multiplicado por cuatro veces y en",
            "start": 2487.24,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "materia de inversi\u00f3n tres punto cinco",
            "start": 2489.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "veces a los sexenios dos \u00faltimos",
            "start": 2491.98,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "sexenios anteriores",
            "start": 2494.68,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed les traemos una informaci\u00f3n muy",
            "start": 2496.599,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "importante que es como vamos a hacer la",
            "start": 2498.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "dispersi\u00f3n de los pagos como ya",
            "start": 2501.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "comentaba el se\u00f1or presidente cada vez",
            "start": 2504.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s adultos mayores simplemente en",
            "start": 2506.56,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "este mes de enero vamos a agregar a",
            "start": 2509.14,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "medio mill\u00f3n de adultos mayores a esta",
            "start": 2510.94,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n y organizamos la dispersi\u00f3n",
            "start": 2513.4,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "a distintos d\u00edas lo explico Qui\u00e9nes",
            "start": 2517.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "inicia su apellido su primer apellido",
            "start": 2521.619,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "con la letra A B y C van a recibir su",
            "start": 2523.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "dispersi\u00f3n su pago su dep\u00f3sito en su",
            "start": 2527.92,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "tarjeta el mi\u00e9rcoles cuatro",
            "start": 2531.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "quienes inicien su apellido con la letra",
            "start": 2534.3,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "d e f g y H el jueves 5 quienes inicien",
            "start": 2536.56,
            "duration": 11.88
        },
        {
            "text": "su apellido con la letra i jkl y m el",
            "start": 2543.76,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "viernes 6 para quienes su apellido",
            "start": 2548.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Inicia con la letra n",
            "start": 2551.859,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "\u00f1 o p",
            "start": 2554.38,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cierre el lunes 9 y para quienes inicia",
            "start": 2556.54,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "su apellido con la letra s t UV w x y z",
            "start": 2560.98,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "el martes 10",
            "start": 2567.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "esto Aplica para todas las instituciones",
            "start": 2569.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bancarias es decir la pensi\u00f3n se va a",
            "start": 2573.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "dispersar de esta manera para prestarles",
            "start": 2575.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "una mejor atenci\u00f3n",
            "start": 2578.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hemos tenido saturaci\u00f3n en las",
            "start": 2580.079,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "sucursales en el momento de la",
            "start": 2582.94,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "dispersi\u00f3n porque lo realizamos en un",
            "start": 2584.859,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "solo d\u00eda ahora lo vamos a hacer en cinco",
            "start": 2587.079,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "d\u00edas para que las personas tengan mejor",
            "start": 2591.339,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n y los bancos est\u00e9n preparados",
            "start": 2595.24,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2597.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "con los recursos necesarios esta pensi\u00f3n",
            "start": 2598.44,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "en este a\u00f1o incrementa 950 pesos para",
            "start": 2601.9,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cada una de los derechohabientes lo que",
            "start": 2606.46,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "significa es tener m\u00e1s volumen del",
            "start": 2608.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "recurso en cada una de las sucursales y",
            "start": 2610.24,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "su operaci\u00f3n",
            "start": 2613.9,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "est\u00e9 dispuesta para que se atienda muy",
            "start": 2615.18,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "bien a las personas y por eso tambi\u00e9n lo",
            "start": 2618.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estamos informando previamente para que",
            "start": 2621.94,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "las personas los adultos mayores",
            "start": 2624.7,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "conozcan Qu\u00e9 d\u00eda estar\u00e1 su su si alguien",
            "start": 2627.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de la letra",
            "start": 2631.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "j llega el mi\u00e9rcoles no va a estar su",
            "start": 2632.7,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "dispersi\u00f3n se va a realizar conforme a",
            "start": 2636.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la letra esto es muy importante no",
            "start": 2639.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "acudir\u00e1 antes del d\u00eda que les estamos",
            "start": 2641.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "informando lo vamos a estar replicando",
            "start": 2644.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estos d\u00edas para que todos est\u00e9n",
            "start": 2647.44,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "informados y que acudan a la sucursal",
            "start": 2649.78,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "bancaria el d\u00eda que les toca en el caso",
            "start": 2654.099,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del banco del bienestar ya en este mes",
            "start": 2657.099,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de enero llegaremos a cinco millones de",
            "start": 2660.099,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "derechohabientes",
            "start": 2662.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "bancarizados solo de adulto mayor en el",
            "start": 2664.319,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "banco del bienestar que es a donde en un",
            "start": 2668.14,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "futuro todos los programas de bienestar",
            "start": 2671.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "van a recibir sus apoyos adelante",
            "start": 2673.66,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "y para el operativo de pago en efectivo",
            "start": 2677.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "para quienes cobran a\u00fan en bajo esta",
            "start": 2679.859,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "modalidad en comunidades muy lejanas",
            "start": 2683.079,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "donde no tenemos sucursal bancaria",
            "start": 2685.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "ninguna sucursal bancaria el operativo",
            "start": 2687.66,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "va a iniciar el nueve de enero y va a",
            "start": 2690.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "concluir el cinco de febrero y aqu\u00ed las",
            "start": 2693.46,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "comunidades ya saben que est\u00e1n atentas a",
            "start": 2696.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la convocatoria que realicemos a trav\u00e9s",
            "start": 2698.859,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "del personal de bienestar es cu\u00e1nto",
            "start": 2701.26,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "de todas maneras este ma\u00f1ana",
            "start": 2709.119,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "a\u00fan cuando no est\u00e9 aqu\u00ed con nosotros",
            "start": 2713.4,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "Ariana vamos a procurar S\u00ed este",
            "start": 2716.92,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "poner la l\u00e1mina",
            "start": 2724.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de las letras",
            "start": 2726.96,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana para que",
            "start": 2729.88,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 2736.119,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "que se vaya",
            "start": 2739.66,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "corriendo la voz",
            "start": 2743.38,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y la otra que es la del pago en efectivo",
            "start": 2750.88,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "Ellas tienen",
            "start": 2758.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 2761.14,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "vamos a los videos",
            "start": 2763.3,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "tren Maya reporte de avances 2 de enero",
            "start": 2768.119,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "de 2023 en el tramo 1 en Tenosique",
            "start": 2771.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Tabasco avanza la construcci\u00f3n del",
            "start": 2775.54,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "puente de boca del Cerro con el armado",
            "start": 2777.46,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "de muros y la colocaci\u00f3n y alineaci\u00f3n",
            "start": 2779.68,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "del acero de refuerzo",
            "start": 2781.599,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "en todo el tramo 1 siguen los trabajos",
            "start": 2784.98,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "de drenaje longitudinal para captar",
            "start": 2787.78,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "escurrimientos y evitar que el agua",
            "start": 2789.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "llegue al terrapl\u00e9n",
            "start": 2791.619,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "en el tramo dos en campo LoL Campeche",
            "start": 2794.04,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "contin\u00faa el levantamiento del viaducto",
            "start": 2797.2,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de Santiago ya se encuentran colados los",
            "start": 2799.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pilotes y montadas las trabes y se",
            "start": 2802.06,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "afinan detalles para la instalaci\u00f3n de",
            "start": 2804.4,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "prefabricados",
            "start": 2806.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en la localidad de Santa Rosa tambi\u00e9n en",
            "start": 2807.78,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Campeche sigue el relleno de zapatas",
            "start": 2811.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "como parte de la construcci\u00f3n del",
            "start": 2812.859,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "paradero de tenabo",
            "start": 2814.48,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "a la altura de la comunidad de pomuch",
            "start": 2816.48,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "avanza el tendido de balasto y acomodo",
            "start": 2819.099,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de durmientes con apoyo de maquinaria",
            "start": 2821.619,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "especializada",
            "start": 2823.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en el tramo tres en las inmediaciones",
            "start": 2826.02,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "del municipio de mascam\u00fa Yucat\u00e1n",
            "start": 2828.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "contin\u00faa la distribuci\u00f3n de riel y la",
            "start": 2831.099,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n de balasto en el sitio ya se",
            "start": 2833.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "encuentran los durmientes para el inicio",
            "start": 2836.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "del armado de v\u00eda",
            "start": 2838.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ah\u00ed mismo avanzan los trabajos de un",
            "start": 2840.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "paso vehicular que dar\u00e1 seguridad al del",
            "start": 2842.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tren con veh\u00edculos y la conexi\u00f3n con el",
            "start": 2845.56,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "poblado",
            "start": 2847.42,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "en el tramo 4 en Yucat\u00e1n siguen los",
            "start": 2850.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "trabajos del entronque y samal 2 donde",
            "start": 2853.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ya se concluy\u00f3 la estructura principal",
            "start": 2855.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "del puente y avanzan los terraplenes",
            "start": 2857.8,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "para los accesos",
            "start": 2860.2,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cerca de sutzales izamal tambi\u00e9n en",
            "start": 2862.02,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n sigue la conformaci\u00f3n de la",
            "start": 2865.06,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "plataforma de v\u00eda",
            "start": 2867.22,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2868.15,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "en la planta de ciudad Sahag\u00fan Hidalgo",
            "start": 2870.339,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "avanza la fabricaci\u00f3n de trenes por",
            "start": 2872.68,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "manos mexicanas",
            "start": 2875.079,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ya se termin\u00f3 la caja principal del",
            "start": 2876.24,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "primer vag\u00f3n por lo que ahora comenzar\u00e1",
            "start": 2878.859,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "su proceso de pintura y equipamiento",
            "start": 2881.38,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sigue el armado de la primera",
            "start": 2885.839,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "cabina as\u00ed como el ensamble y remachado",
            "start": 2888.46,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "del segundo carro",
            "start": 2891.339,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "el primer tren Se entregar\u00e1 en julio de",
            "start": 2894.7,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "2023",
            "start": 2897.46,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "El tren Maya avanza",
            "start": 2901.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2905.41,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Nacional del Agua informa El",
            "start": 2910.98,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Avance en la construcci\u00f3n de la presa",
            "start": 2914.079,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Santa Mar\u00eda R\u00edo Baluarte Sinaloa La",
            "start": 2915.7,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Presa tiene un avance f\u00edsico del",
            "start": 2918.819,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "76.5%",
            "start": 2921.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en la cortina se contin\u00faa con la",
            "start": 2924.599,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n de diferentes tipos de",
            "start": 2927.339,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "materiales de los cuales se tiene un",
            "start": 2929.02,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "acumulado de tres millones novecientos",
            "start": 2931.839,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "mil metros c\u00fabicos de un total de 7",
            "start": 2933.819,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "millones 750 mil metros c\u00fabicos tambi\u00e9n",
            "start": 2936.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se realiza la colocaci\u00f3n de concreto en",
            "start": 2939.76,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "El Pinto",
            "start": 2941.92,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "se Avanza en el habilitado y colado de",
            "start": 2942.96,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "acero de refuerzo y de concreto",
            "start": 2945.579,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "utilizando la siembra deslizante en la",
            "start": 2947.38,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "cara de la cortina aguas arriba para la",
            "start": 2949.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "conformaci\u00f3n de los distintos paneles de",
            "start": 2953.079,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "la pared moldeada en la zona del cauce",
            "start": 2955.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se trabaja en la excavaci\u00f3n habilitado y",
            "start": 2957.46,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n de acero de refuerzo y",
            "start": 2960.46,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "vaciado de concreto",
            "start": 2962.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en el vertedor 1 en el Canal de descarga",
            "start": 2964.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "se lleva a cabo la colocaci\u00f3n de tuber\u00eda",
            "start": 2967.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de drenaje as\u00ed como el colado de la losa",
            "start": 2969.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de piso carga y acarreo para el retiro",
            "start": 2972.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de materiales producto de la excavaci\u00f3n",
            "start": 2975.28,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "y anclaje sobre taludes se coloca acero",
            "start": 2977.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de refuerzo y concreto para muros de",
            "start": 2981.339,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "gravedad en ambas m\u00e1rgenes el",
            "start": 2983.319,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "equipamiento electromec\u00e1nico del t\u00fanel 3",
            "start": 2986.02,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 integrado por dos sistemas de",
            "start": 2988.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tuber\u00eda el primero para el desag\u00fce de",
            "start": 2990.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "fondo de 104 metros de longitud que",
            "start": 2993.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presenta un avance de 93 metros en su",
            "start": 2995.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fabricaci\u00f3n y el segundo para la obra de",
            "start": 2998.26,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "toma de 300 metros la cual tiene un",
            "start": 3000.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "avance de 120 metros los componentes de",
            "start": 3003.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "la gr\u00faa viajera han arribado al sitio y",
            "start": 3006.78,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "se inici\u00f3 la instalaci\u00f3n de las m\u00e9nsulas",
            "start": 3009.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de soporte dentro de la b\u00f3veda a la",
            "start": 3010.74,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "fecha se han generado",
            "start": 3013.74,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "4.263 empleos en la construcci\u00f3n de la",
            "start": 3015.619,
            "duration": 3.271
        },
        {
            "text": "presa",
            "start": 3018.66,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3018.89,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "muy bien Vamos adelante dos tres cuatro",
            "start": 3026.64,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "cinco falta una compa\u00f1era seis",
            "start": 3031.339,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "Buen d\u00eda presidente de ubaldo Hern\u00e1ndez",
            "start": 3037.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de portal diario de El Estado de M\u00e9xico",
            "start": 3039.42,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y tengo dos planteamientos este para",
            "start": 3043.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "presentar el primero es el estado de",
            "start": 3045.96,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico nuevamente encabez\u00f3 la lista de",
            "start": 3048.119,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "los estados con m\u00e1s feminicidio es el",
            "start": 3049.98,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado",
            "start": 3051.78,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "pese a la reiteradas alertas de g\u00e9nero a",
            "start": 3053.059,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "nivel Estatal y local en los municipios",
            "start": 3055.559,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "obviamente As\u00ed mismo la fiscal\u00eda Estatal",
            "start": 3058.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "las est\u00e1 ha aceptado la deficiencia",
            "start": 3060.9,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "incluso ofreciendo disculpas p\u00fablicas a",
            "start": 3063.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "las familias de las v\u00edctimas no obstante",
            "start": 3065.7,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "las cancel\u00f3 a la \u00faltima hora",
            "start": 3067.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en este contexto la revictimizaci\u00f3n a",
            "start": 3071.4,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "las familias y la negligencia en las",
            "start": 3073.74,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "investigaciones es una constante en el",
            "start": 3075.54,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 3077.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y la pregunta es habr\u00e1 alguna nueva",
            "start": 3078.14,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "estrategia conjunta de nivel federal y",
            "start": 3081.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Estatal para combatir este crimen en los",
            "start": 3084.359,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Estados con m\u00e1s casos tomando en cuenta",
            "start": 3086.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que es responsabilidad Estatal combatir",
            "start": 3089.099,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "este este crimen pero pues",
            "start": 3091.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "definitivamente el estado de M\u00e9xico no",
            "start": 3094.14,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "ha presentado avances en en este en este",
            "start": 3096.359,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "tema ser\u00eda mi primer cuestionamiento",
            "start": 3099.599,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "presidente Bueno ahora que estuvo con",
            "start": 3101.7,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nosotros el gobernador Alfredo del Mazo",
            "start": 3104.579,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3106.98,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 del tema",
            "start": 3108.8,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "\u00e9l inform\u00f3 est\u00e1n conscientes de que",
            "start": 3113.42,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "hace falta",
            "start": 3117.8,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 3123.559,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "actividad m\u00e1s acciones",
            "start": 3125.54,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "en lo que tiene que ver con el",
            "start": 3128.46,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "feminicidio",
            "start": 3130.26,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3132.059,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "dio a conocer",
            "start": 3133.92,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "el que ya est\u00e1n aplic\u00e1ndose",
            "start": 3136.559,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3142.319,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3142.82,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "esta necesidad de garantizar la paz la",
            "start": 3144.559,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "tranquilidad el que no se agredan a las",
            "start": 3148.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "mujeres que no haya feminicidios y",
            "start": 3151.14,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 3154.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a estar nosotros pendientes",
            "start": 3156.74,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana vamos a informar",
            "start": 3159.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sobre seguridad",
            "start": 3163.319,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "a nivel del pa\u00eds pero va a estar",
            "start": 3165.5,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "la secretaria de seguridad p\u00fablica",
            "start": 3169.099,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "Rosa Isela Rodr\u00edguez y ella puede este",
            "start": 3172.559,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 3179.7,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ampliar la informaci\u00f3n sobre lo que est\u00e1",
            "start": 3180.859,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "sucediendo en el Estado de M\u00e9xico quiero",
            "start": 3184.02,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "decir que tenemos muy buena relaci\u00f3n",
            "start": 3188.18,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "con el gobierno del Estado de M\u00e9xico",
            "start": 3192.9,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que consideramos que est\u00e1",
            "start": 3198.5,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "funcionando bien la fiscal\u00eda del Estado",
            "start": 3202.4,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y un ejemplo reciente",
            "start": 3205.859,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 3211.559,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Se revis\u00f3 el caso de",
            "start": 3212.839,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "una persona que atropell\u00f3",
            "start": 3218.76,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 3221.819,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 3225.839,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "peat\u00f3n un trabajador de la calle",
            "start": 3228.5,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "este alguien que",
            "start": 3233.64,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed que se busca se buscaba la vida",
            "start": 3236.96,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "vendiendo tamales Y que este se le hab\u00eda",
            "start": 3240.9,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "dado la libertad",
            "start": 3244.319,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "y se plante\u00f3 aqu\u00ed y le agradecemos mucho",
            "start": 3247.859,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "al gobierno del Estado de M\u00e9xico a la",
            "start": 3252.26,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda que retomaron el caso",
            "start": 3254.94,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y se",
            "start": 3259.579,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "volvi\u00f3 a detener a esta persona no",
            "start": 3262.04,
            "duration": 11.46
        },
        {
            "text": "porque fue muy comentado",
            "start": 3268.819,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "habl\u00e1ndose",
            "start": 3275.66,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "de influyentismo",
            "start": 3277.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y ya Hemos llegado",
            "start": 3282.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "a la conclusi\u00f3n y as\u00ed lo demuestran los",
            "start": 3286.619,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "hechos que",
            "start": 3291.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no se permite el influyentismo",
            "start": 3293.66,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ni el Gobierno Federal y en este caso en",
            "start": 3297.3,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales C\u00f3mo qued\u00f3",
            "start": 3300.66,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "demostrado en caso de gobierno del",
            "start": 3302.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico por eso mi",
            "start": 3305.4,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "reconocimiento",
            "start": 3307.38,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "a lo que hicieron",
            "start": 3308.48,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "de acuerdo a tu pregunta ma\u00f1ana Rosa y",
            "start": 3311.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "se la va a ampliar sobre este tema de",
            "start": 3315.66,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "acuerdo la siguiente cuestionamiento",
            "start": 3317.76,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es un tema",
            "start": 3319.8,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pues local pero por la declaraci\u00f3n de un",
            "start": 3321.319,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "funcionario Este era preciso presentarle",
            "start": 3324.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en este espacio pues pensionados del",
            "start": 3327.18,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "instituto de seguridad social del Estado",
            "start": 3329.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y municipios y cem\u00edn no han",
            "start": 3331.619,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "podido cobrar este derecho por falta de",
            "start": 3334.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "recursos en la instituci\u00f3n",
            "start": 3336.119,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "vali\u00e9ndose de enga\u00f1os para cubrir su",
            "start": 3338.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mezquindad o corrupci\u00f3n o incompetencia",
            "start": 3340.859,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "el Licenciado Jos\u00e9 Vallejo secretario",
            "start": 3342.78,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "particular del coordinador de",
            "start": 3345.18,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "prestaciones de",
            "start": 3347.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "esta instancia Carlos melgarejo",
            "start": 3350.339,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "responsable de los pagos dijo a los",
            "start": 3353.359,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "derechohabientes que pidan los recursos",
            "start": 3356.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1anera en este aspecto hay",
            "start": 3357.9,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "alguna responsabilidad del este del",
            "start": 3360.78,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal en esta falta de",
            "start": 3363.24,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de Pues en esta incumplimiento de de",
            "start": 3365.66,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "pago a estos pensionados presidente y",
            "start": 3369.66,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "ser\u00eda todo no",
            "start": 3371.88,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "no este",
            "start": 3373.52,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "pero si podemos ayudar orientando",
            "start": 3377.099,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "a los pensionados nos ponemos de acuerdo",
            "start": 3382.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que vengan aqu\u00ed y nosotros les ayudamos",
            "start": 3385.2,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "en la gesti\u00f3n s\u00ed es algo que tenga que",
            "start": 3387.9,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ver con lo Federal",
            "start": 3393.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tiene que atenderse tiene que haber",
            "start": 3395.3,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "justicia si es un asunto del Estado",
            "start": 3399.0,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "hacemos la gesti\u00f3n el tr\u00e1mite y repito",
            "start": 3401.72,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "tenemos muy buena relaci\u00f3n con el",
            "start": 3405.059,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gobierno del Estado de M\u00e9xico",
            "start": 3407.339,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 3409.619,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas presidente Miguel arzate",
            "start": 3414.78,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "del sistema P\u00fablico de radiodifusi\u00f3n del",
            "start": 3417.18,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estado mexicano Canal 14 preguntarle",
            "start": 3418.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presidente ya nos ha adelantado que este",
            "start": 3421.68,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "2023 se espera que haya felicidad que",
            "start": 3424.68,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nos vaya bien pero preguntarle en su",
            "start": 3427.26,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n Kevin lumbra que habr\u00e1 en",
            "start": 3430.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este 2023 Cu\u00e1les ser\u00e1n los principales",
            "start": 3433.98,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "retos que va a enfrentar ya en otra",
            "start": 3436.26,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n me platicaba que uno de los",
            "start": 3439.619,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "grandes logros del a\u00f1o pasado fue la",
            "start": 3441.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "econom\u00eda el fortalecimiento de la",
            "start": 3444.66,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "econom\u00eda salir de la pandemia y todo lo",
            "start": 3446.16,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "que se ha logrado qu\u00e9 se enfrentar\u00e1 este",
            "start": 3447.96,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "2023",
            "start": 3450.119,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo ve si aumentar\u00e1 la campa\u00f1a de",
            "start": 3451.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n que hay sobre todo por",
            "start": 3456.059,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "los procesos electorales que hay en",
            "start": 3458.4,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "puerta este a\u00f1o se renueva la",
            "start": 3460.079,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "gubernatura por ejemplo en el Estado de",
            "start": 3462.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y tambi\u00e9n est\u00e1 en puerta las",
            "start": 3463.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "elecciones federales del 2024",
            "start": 3466.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 cosas buenas ve que habr\u00e1 en 2023",
            "start": 3468.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o y cu\u00e1les eran los retos en 2023",
            "start": 3471.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "para su administraci\u00f3n",
            "start": 3474.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Bueno pues este",
            "start": 3476.94,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "yo estoy",
            "start": 3479.46,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "optimista",
            "start": 3481.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "de lo dije en el mensaje en el mensaje",
            "start": 3483.02,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "de de fin de a\u00f1o",
            "start": 3486.359,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9",
            "start": 3490.339,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "sustento mi optimismo",
            "start": 3493.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "primero en",
            "start": 3497.28,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "la fortaleza cultural de nuestro pueblo",
            "start": 3498.98,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed",
            "start": 3504.599,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "viene todo de ah\u00ed dimana",
            "start": 3507.619,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nuestra fortaleza para resistir",
            "start": 3513.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cualquier calamidad",
            "start": 3518.599,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3521.27,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "ll\u00e1mese pandemia",
            "start": 3523.099,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "crisis econ\u00f3mica",
            "start": 3526.44,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "malos gobiernos",
            "start": 3528.5,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Huracanes temblores",
            "start": 3531.859,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3538.94,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "hemos",
            "start": 3540.559,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "valorado lo suficiente",
            "start": 3542.42,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "la importancia",
            "start": 3546.839,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3548.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tiene el haber heredado",
            "start": 3550.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "virtudes",
            "start": 3556.14,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3561.18,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "las sociedades",
            "start": 3563.7,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nicas",
            "start": 3568.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "yo creo que hay que replantearnos eso",
            "start": 3572.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "porque nos hemos limitado",
            "start": 3580.68,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "a estudiar",
            "start": 3586.7,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "la historia de M\u00e9xico",
            "start": 3589.859,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "y sus culturas",
            "start": 3592.799,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "a partir de la llegada de los europeos a",
            "start": 3595.68,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "partir de la invasi\u00f3n de Espa\u00f1a",
            "start": 3599.16,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "que son quinientos a\u00f1os",
            "start": 3604.2,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pero este pa\u00eds",
            "start": 3609.0,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "tiene culturas",
            "start": 3613.559,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "y civilizaciones milenarias",
            "start": 3619.2,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no",
            "start": 3627.18,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3630.299,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "fund\u00f3",
            "start": 3632.28,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "con la llegada de los espa\u00f1oles",
            "start": 3636.119,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de hace 500 a\u00f1os",
            "start": 3639.299,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s ni siquiera",
            "start": 3642.299,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "se fund\u00f3 a partir",
            "start": 3645.42,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "de la llegada",
            "start": 3650.339,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "de los mexicas",
            "start": 3654.0,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "a lo que hoy es",
            "start": 3659.299,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico antes",
            "start": 3663.059,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "de nochitl\u00e1n",
            "start": 3666.839,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "porque eso se da doscientos a\u00f1os antes",
            "start": 3669.78,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de la llegada de los europeos",
            "start": 3675.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "mil trescientos veintid\u00f3s mil",
            "start": 3679.26,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "trescientos veintitr\u00e9s de acuerdo a las",
            "start": 3681.66,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "investigaciones",
            "start": 3686.28,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas hist\u00f3ricas",
            "start": 3687.74,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pero estuve ahora en Palenque",
            "start": 3694.26,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y resulta que ese sitio arqueol\u00f3gico se",
            "start": 3698.28,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "construye",
            "start": 3701.94,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "mil a\u00f1os antes",
            "start": 3704.94,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "de que llegaran los espa\u00f1oles",
            "start": 3707.299,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed est\u00e1 el arte",
            "start": 3713.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "es el conocimiento de la astronom\u00eda de",
            "start": 3719.099,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "las matem\u00e1ticas",
            "start": 3723.18,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "de la arquitectura",
            "start": 3725.64,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "de la ciencia",
            "start": 3729.54,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s atr\u00e1s la cultura madre",
            "start": 3733.14,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "la cultura olmeca novecientos a\u00f1os antes",
            "start": 3737.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de Cristo",
            "start": 3739.799,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "entonces imag\u00ednense",
            "start": 3744.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "lo que heredamos",
            "start": 3747.359,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente eso es lo que nos ha",
            "start": 3757.619,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "salvado siempre",
            "start": 3759.72,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "y lo otro",
            "start": 3767.7,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pues es nuestro proceso hist\u00f3rico",
            "start": 3771.299,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "que es de los m\u00e1s importantes y fecundos",
            "start": 3774.9,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 3777.96,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "por eso los neoliberales",
            "start": 3784.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "quer\u00edan",
            "start": 3787.98,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que ya no se hablara de historia",
            "start": 3790.799,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "cuando impusieron su modelo",
            "start": 3798.059,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 3801.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "hablaron del fin de la historia",
            "start": 3804.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Pues c\u00f3mo",
            "start": 3812.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a un conservador le va a gustar",
            "start": 3813.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3818.76,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "se recuerde a Hidalgo",
            "start": 3820.22,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "si plante\u00f3 La abolici\u00f3n de la esclavitud",
            "start": 3824.64,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "y los realistas",
            "start": 3830.4,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "de ese entonces",
            "start": 3832.4,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 3837.0,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "se opon\u00edan",
            "start": 3837.98,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "toda la llamada clase gobernante",
            "start": 3841.099,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "vi lo Asesinan",
            "start": 3846.72,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y le cortan la cabeza y le exhiben como",
            "start": 3850.14,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "escarmiento diez a\u00f1os en la plaza",
            "start": 3853.26,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "de Guanajuato",
            "start": 3857.94,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 3861.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "el odio",
            "start": 3863.66,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "de tener la cabeza del padre de nuestra",
            "start": 3867.66,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "patria",
            "start": 3871.2,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "del cura Hidalgo diez a\u00f1os",
            "start": 3873.359,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo va a querer",
            "start": 3880.98,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "que se hable de eso",
            "start": 3883.319,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "yo estoy seguro",
            "start": 3885.44,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "que la mayor\u00eda de los mexicanos no lo",
            "start": 3888.96,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "sab\u00eda",
            "start": 3892.2,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "de que hab\u00edan asesinado",
            "start": 3897.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "al padre Hidalgo que le cortaron la",
            "start": 3900.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cabeza y luego le exhibieron diez a\u00f1os",
            "start": 3903.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "al contrario lo que hicieron durante el",
            "start": 3915.359,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal hasta financiaban",
            "start": 3918.24,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "pel\u00edculas",
            "start": 3920.099,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "para distorsionar",
            "start": 3923.7,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "la historia",
            "start": 3927.42,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y proyectar una imagen",
            "start": 3930.02,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "de Hidalgo",
            "start": 3932.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "distinta",
            "start": 3935.339,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "y lo mismo hicieron con Morelos",
            "start": 3938.88,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ya recuerdo",
            "start": 3946.52,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "creo que fue en los ochenta",
            "start": 3951.78,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que un buen actor",
            "start": 3956.579,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "presentaron una obra de Morelos el",
            "start": 3961.099,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "martirio de Morelos",
            "start": 3964.38,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "una obra de teatro",
            "start": 3968.099,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "pero ya",
            "start": 3971.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no volv\u00ed",
            "start": 3973.92,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "a ver nada de Morelos",
            "start": 3976.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y Ju\u00e1rez",
            "start": 3983.819,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "Pero d\u00f3nde est\u00e1n los hidalgos en el",
            "start": 3990.42,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 3993.059,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "D\u00f3nde est\u00e1n los Morelos",
            "start": 3996.66,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "D\u00f3nde est\u00e1n los Ju\u00e1rez",
            "start": 3999.78,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "D\u00f3nde est\u00e1n los maderos",
            "start": 4002.48,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "D\u00f3nde est\u00e1n los Villas D\u00f3nde est\u00e1n los",
            "start": 4006.859,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "zapatas",
            "start": 4010.28,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1",
            "start": 4012.14,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "el real C\u00e1rdenas",
            "start": 4018.74,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les son los gobiernos como los del",
            "start": 4023.18,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "General C\u00e1rdenas",
            "start": 4026.24,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 4028.579,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 4034.94,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 soy optimista",
            "start": 4036.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "porque pues tenemos todo ese bagaje",
            "start": 4041.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "todo ese legado",
            "start": 4045.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que nos gu\u00eda",
            "start": 4048.2,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y por eso tenemos un pueblo excepcional",
            "start": 4051.799,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "un pueblo bueno",
            "start": 4057.859,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "un pueblo",
            "start": 4061.4,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "fraterno",
            "start": 4063.16,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "solidario trabajador",
            "start": 4065.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de D\u00f3nde surge eso",
            "start": 4071.18,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "as\u00ed son todas las sociedades",
            "start": 4076.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4079.52,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4082.88,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "en la mayor\u00eda de los pueblos del mundo",
            "start": 4086.539,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "hay humanismo que es fraternidad",
            "start": 4090.319,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "pero lo nuestro es algo excepcional",
            "start": 4094.039,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "el humanismo mexicano entonces",
            "start": 4097.58,
            "duration": 9.139
        },
        {
            "text": "por eso creo que vamos a salir adelante",
            "start": 4101.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "que se va a consolidar nuestra econom\u00eda",
            "start": 4106.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 4109.4,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "que vamos a seguir creciendo",
            "start": 4113.779,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "que vamos",
            "start": 4116.96,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "a seguir manteniendo equilibrios",
            "start": 4119.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "macroecon\u00f3micos",
            "start": 4121.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4126.62,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "vamos a tener buena recaudaci\u00f3n",
            "start": 4129.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que como no se permite la corrupci\u00f3n y",
            "start": 4135.02,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "no se permite",
            "start": 4138.199,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "el que haya lujos en el gobierno",
            "start": 4141.02,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "del presupuesto",
            "start": 4144.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nos va a alcanzar",
            "start": 4147.44,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "rinde",
            "start": 4150.38,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "yo siempre les hablaba de que",
            "start": 4151.779,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Cuando llegamos al gobierno",
            "start": 4157.58,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "el presupuesto del 2018",
            "start": 4162.88,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "en Presidencia de la Rep\u00fablica",
            "start": 4167.6,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "ascendi\u00f3 a tres mil seiscientos",
            "start": 4170.08,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 4174.739,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed est\u00e1 en la cuenta",
            "start": 4177.739,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "p\u00fablica lo pueden constatar",
            "start": 4181.04,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y este a\u00f1o Apenas vamos a llegar",
            "start": 4184.219,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "o el a\u00f1o del 22 porque ya se cerr\u00f3 a",
            "start": 4189.08,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "quinientos millones",
            "start": 4194.179,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "de 3.600 A 500",
            "start": 4199.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4207.56,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "podr\u00edan hasta hacerse",
            "start": 4210.4,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4214.179,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "las cuentas de gastos de vi\u00e1ticos de",
            "start": 4216.58,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 4221.36,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4223.82,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "los otros poderes o con los organismos",
            "start": 4225.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos",
            "start": 4227.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y se van a encontrar cosas muy",
            "start": 4229.88,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "importantes",
            "start": 4231.44,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4234.679,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "en lo econ\u00f3mico bien",
            "start": 4236.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en lo social",
            "start": 4240.56,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "mucho mejor Aqu\u00ed estamos viendo c\u00f3mo",
            "start": 4243.32,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "estamos garantizando el compromiso de",
            "start": 4247.219,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "aumentar 25% la pensi\u00f3n",
            "start": 4249.86,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 4253.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4256.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "como nunca",
            "start": 4258.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 incrementando el presupuesto",
            "start": 4263.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para el bienestar del pueblo sobre todo",
            "start": 4268.64,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "de la gente humilde",
            "start": 4271.04,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 4273.199,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "lo otro es que ya tenemos tambi\u00e9n el",
            "start": 4275.54,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 4278.54,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "garantizado para",
            "start": 4280.179,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "las grandes obras",
            "start": 4284.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de infraestructura",
            "start": 4287.96,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "que al mismo tiempo nos ayudan a crear",
            "start": 4291.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "muchos empleos",
            "start": 4295.219,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense Cu\u00e1ntos est\u00e1n trabajando en",
            "start": 4298.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el tren Maya",
            "start": 4300.86,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos Todav\u00eda siguen trabajando en la",
            "start": 4302.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda de dos bocas",
            "start": 4304.94,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos est\u00e1n trabajando",
            "start": 4306.52,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "en las dos coquizadoras la de Tula y la",
            "start": 4310.1,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4314.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Salina Cruz Oaxaca Cu\u00e1ntos est\u00e1n",
            "start": 4315.46,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "trabajando en el proyecto del istmo",
            "start": 4318.56,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "en el arreglo de los puertos",
            "start": 4323.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos est\u00e1n trabajando",
            "start": 4326.739,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "en las presas",
            "start": 4329.96,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "en los acueductos",
            "start": 4332.98,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en el nuevo aeropuerto de Tulum",
            "start": 4338.84,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos",
            "start": 4344.42,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando",
            "start": 4346.179,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en la construcci\u00f3n",
            "start": 4348.4,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de plantas de ciclo combinado",
            "start": 4351.699,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4356.48,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "generar energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 4358.3,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no se sabe Pero",
            "start": 4362.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ya se hizo",
            "start": 4365.02,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el gasoducto a la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n",
            "start": 4367.9,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "ya se inici\u00f3 la construcci\u00f3n",
            "start": 4371.54,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "de dos termoel\u00e9ctricas",
            "start": 4376.58,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "una ampliaci\u00f3n en M\u00e9rida y otra en",
            "start": 4380.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Valladolid para que no falte la energ\u00eda",
            "start": 4383.42,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 4385.88,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n ya se compr\u00f3",
            "start": 4387.1,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "una planta",
            "start": 4392.54,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda el\u00e9ctrica en Baja California",
            "start": 4393.699,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "Sur",
            "start": 4397.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para que no haya apagones",
            "start": 4399.44,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "entonces todo eso son empleos",
            "start": 4403.1,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "trabajo por eso hablo que lo econ\u00f3mico",
            "start": 4407.84,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "bien lo social bien lo pol\u00edtico lo mismo",
            "start": 4411.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 4417.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "si se atiende al pueblo",
            "start": 4418.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "si no hay autoritarismo",
            "start": 4422.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "si no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 4427.04,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "si no se violan los Derechos Humanos",
            "start": 4429.679,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "pues no",
            "start": 4434.659,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "se tienen por qu\u00e9",
            "start": 4437.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "presentar problemas",
            "start": 4441.14,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "claro nuestros adversarios",
            "start": 4445.699,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "tienen otros este prop\u00f3sitos para el",
            "start": 4447.94,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "tres",
            "start": 4455.179,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo lo estuvieron para el dos como los",
            "start": 4456.76,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tuvieron para el 2021",
            "start": 4460.46,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "dec\u00edan que",
            "start": 4467.48,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "como no me cae bien El dictador",
            "start": 4471.02,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Y adem\u00e1s ya falleci\u00f3",
            "start": 4475.179,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "dec\u00edan los este",
            "start": 4481.719,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "opositores a la dictadura de ese pa\u00eds y",
            "start": 4483.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "a ese dictador",
            "start": 4488.54,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "que estaban aqu\u00ed en M\u00e9xico",
            "start": 4490.76,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "se reun\u00edan",
            "start": 4494.179,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y dec\u00edan as\u00ed en la mesa este a\u00f1o cae",
            "start": 4498.5,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "y se les fue",
            "start": 4504.739,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "enchocando en chocando el dedo",
            "start": 4506.86,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "yo ya lo tengo chueco no",
            "start": 4511.219,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "pero as\u00ed est\u00e1n nuestros adversarios este",
            "start": 4515.719,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 4519.98,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "se acuerdan de Aguilar no",
            "start": 4523.219,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "que les dio el consejo",
            "start": 4528.679,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "la receta",
            "start": 4530.44,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "vamos a ganarles",
            "start": 4534.219,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "el congreso",
            "start": 4537.56,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Y si les ganamos el congreso",
            "start": 4541.94,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "los paramos",
            "start": 4545.06,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s de ganarles El Congreso",
            "start": 4550.82,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "le vamos a ganar la revocaci\u00f3n del",
            "start": 4555.38,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mandato",
            "start": 4558.14,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y se va a tener que ir a Palenque",
            "start": 4561.32,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 4563.65,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4571.64,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "enf\u00e1tico",
            "start": 4576.92,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Y luego vienen las gubernaturas",
            "start": 4581.6,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "les vamos a ganar la mayor\u00eda",
            "start": 4590.54,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4592.37,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "se desenchuec\u00f3 un poquito m\u00e1s",
            "start": 4595.82,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pero quieren conocer",
            "start": 4600.86,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es su pron\u00f3stico que me ayuda",
            "start": 4604.04,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "para saber a ver qu\u00e9 est\u00e1s pensando",
            "start": 4608.36,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4612.92,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "los conservadores corruptos",
            "start": 4616.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ayer estaba lloviendo a ver si lo",
            "start": 4619.76,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "consiguen",
            "start": 4621.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "un mensaje de Claudia x Gonz\u00e1lez",
            "start": 4623.659,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1 su pron\u00f3stico en contra",
            "start": 4627.92,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 4630.679,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para que la gente lo conozca",
            "start": 4633.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "porque si no se queda solo en el c\u00edrculo",
            "start": 4642.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "rojo y ah\u00ed s\u00ed",
            "start": 4645.14,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "ah\u00ed s\u00ed le creen",
            "start": 4647.199,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "este Lamentablemente",
            "start": 4651.02,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ayer ven\u00eda yo en el avi\u00f3n de regreso",
            "start": 4657.62,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "y un se\u00f1or se par\u00f3 con su",
            "start": 4660.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono y si tengo algunas cosas que",
            "start": 4664.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "decirle este no se enoja no no no no no",
            "start": 4667.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no no para nada",
            "start": 4671.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "para nada para",
            "start": 4673.28,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "dice lo hago con respeto S\u00ed c\u00f3mo no la",
            "start": 4675.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "escucho",
            "start": 4680.12,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Y entonces por qu\u00e9 est\u00e1 usted",
            "start": 4681.199,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "destruyendo el pa\u00eds",
            "start": 4683.6,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4687.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Usted sabe que es uno de los gobiernos",
            "start": 4692.9,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s corruptos que ha habido en M\u00e9xico",
            "start": 4696.02,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 quer\u00eda",
            "start": 4702.26,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "o quiere destruir el",
            "start": 4706.58,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "INE por qu\u00e9",
            "start": 4714.26,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4717.24,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "las empresas",
            "start": 4719.02,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1n cerrando y no tienen",
            "start": 4721.12,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "empleo los trabajadores",
            "start": 4725.3,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "y me dices se lo digo con",
            "start": 4732.58,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "con respeto que me puede usted decir que",
            "start": 4737.14,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "porque tengo otras cosas",
            "start": 4742.64,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "le digo no ya con eso tengo",
            "start": 4745.52,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "le digo Mira lo que te puedo decir",
            "start": 4749.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 4752.179,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "entre nosotros no nos vamos a poder",
            "start": 4754.46,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "entender",
            "start": 4756.26,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4759.739,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "somos distintos",
            "start": 4760.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "y yo te respeto y qu\u00e9 bien que me",
            "start": 4763.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "planteas esto tambi\u00e9n con respeto pero",
            "start": 4766.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "no nos vamos a poder entender me",
            "start": 4769.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hablaste del bien com\u00fan",
            "start": 4771.98,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "Busca el origen",
            "start": 4779.659,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "del t\u00e9rmino",
            "start": 4781.94,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se aplica en M\u00e9xico",
            "start": 4783.92,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4789.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 4790.84,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "te respondo",
            "start": 4795.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 4798.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sigue tu camino",
            "start": 4800.42,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "ya no es posible",
            "start": 4803.199,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "que t\u00fa cambies ni yo voy a cambiar mi",
            "start": 4807.26,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "manera de pensar",
            "start": 4813.38,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4823.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico que me falt\u00f3 fue decirle este",
            "start": 4825.1,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "si tienes hijos",
            "start": 4829.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Pues s\u00ed",
            "start": 4832.4,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "le dejar\u00eda yo tiempo para explicarle",
            "start": 4833.92,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 4837.739,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "a tus hijos",
            "start": 4840.02,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "Y s\u00ed le dije a la gente humilde a la",
            "start": 4842.42,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "gente que",
            "start": 4845.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "este le cuesta m\u00e1s trabajo",
            "start": 4846.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "obtener informaci\u00f3n les dedico mucho",
            "start": 4850.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 4852.8,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "pero ya en tu caso",
            "start": 4854.12,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 4857.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pierdo el tiempo",
            "start": 4859.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Mejor vamos a respetarnos",
            "start": 4862.58,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "no nos vamos a entender son dos",
            "start": 4865.94,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pensamientos",
            "start": 4868.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "completamente distintos",
            "start": 4869.26,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y no solo es \u00e9l",
            "start": 4873.08,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "ya lo he dicho muchas veces son millones",
            "start": 4876.26,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "Pero qu\u00e9 creen",
            "start": 4880.699,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que como si se hubiesen dado cuenta los",
            "start": 4883.34,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "del avi\u00f3n",
            "start": 4886.699,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "cuando Ya aterrizamos",
            "start": 4889.58,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "un aplauso",
            "start": 4893.719,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "claro ven\u00eda yo de mi estado no",
            "start": 4900.08,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4905.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "no fue una encuesta tan objetivas estaba",
            "start": 4906.82,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "un poco",
            "start": 4911.36,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "no cuchareada sino jicareada",
            "start": 4913.159,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4917.86,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "miren Claudio",
            "start": 4920.14,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "esos son sus deseos del 23",
            "start": 4924.26,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "los estragos del mal gobierno",
            "start": 4932.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de morena",
            "start": 4936.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se hacen m\u00e1s evidentes eso es lo que \u00e9l",
            "start": 4939.02,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Apuesta",
            "start": 4943.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "a que los estragos",
            "start": 4944.659,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "todo el mal que ha hecho",
            "start": 4948.199,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 4951.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se hagan m\u00e1s evidentes",
            "start": 4952.54,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "Pues eso este",
            "start": 4955.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "va a servir porque",
            "start": 4959.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 anunciando que",
            "start": 4962.84,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "barres a arreciar la guerra sucia",
            "start": 4966.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y las divisiones a su interior m\u00e1s",
            "start": 4974.659,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "marcadas O sea apostando a que va a",
            "start": 4977.6,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "haber ruptura tambi\u00e9n",
            "start": 4980.48,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "seguramente ya tienen un plan sobre eso",
            "start": 4982.78,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la uni\u00f3n de va por M\u00e9xico",
            "start": 4991.82,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 4994.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la que \u00e9l encabeza",
            "start": 4996.28,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 5001.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "consolida eso es lo que \u00e9l desea",
            "start": 5003.06,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "con triunfos en el Estado de M\u00e9xico y en",
            "start": 5006.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Coahuila",
            "start": 5010.54,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "as\u00ed como",
            "start": 5017.739,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "siempre Aguilar vamos a ganar",
            "start": 5021.58,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda en el congreso y luego",
            "start": 5026.26,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "les ganamos la revocaci\u00f3n",
            "start": 5030.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "del mandato",
            "start": 5033.94,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tres",
            "start": 5036.58,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "la sociedad",
            "start": 5038.82,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "marca Pauta",
            "start": 5042.34,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "la sociedad",
            "start": 5044.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 5047.739,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "polit\u00f3logos",
            "start": 5050.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "soci\u00f3logos",
            "start": 5052.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 es la sociedad",
            "start": 5058.06,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que no es pueblo",
            "start": 5070.06,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "es la sociedad",
            "start": 5074.56,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "marca Pauta",
            "start": 5079.6,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "porque la sociedad",
            "start": 5084.159,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "Somos todos",
            "start": 5088.12,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "desde el punto de vista conceptual Somos",
            "start": 5093.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 5096.46,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "pobres ricos",
            "start": 5098.14,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "somos sociedad",
            "start": 5102.94,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed",
            "start": 5105.64,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "la sociedad",
            "start": 5112.02,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "tiene que ver con",
            "start": 5115.0,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "la \u00e9lite",
            "start": 5117.699,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "Porque si se usara por ejemplo la",
            "start": 5126.46,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda",
            "start": 5128.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s igualitario",
            "start": 5130.54,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "porque el ciudadano es todo aquel",
            "start": 5133.12,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5140.04,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "que despu\u00e9s de 18 a\u00f1os",
            "start": 5142.6,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "tiene derecho si tiene obligaciones",
            "start": 5145.9,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la Constituci\u00f3n",
            "start": 5148.739,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "esos Somos todos los mexicanos",
            "start": 5151.14,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "por la sociedad la connotaci\u00f3n",
            "start": 5153.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "es elitista",
            "start": 5158.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Aunque desde el punto de vista te\u00f3rico",
            "start": 5160.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "la sociedad somos tambi\u00e9n todos",
            "start": 5165.28,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "pero la connotaci\u00f3n",
            "start": 5169.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "para un conservador",
            "start": 5170.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Es que la sociedad es",
            "start": 5175.36,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "una \u00e9lite",
            "start": 5178.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Y entonces dice la sociedad marca Pauta",
            "start": 5181.54,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "la \u00e9lite",
            "start": 5185.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "en el m\u00e9todo de selecci\u00f3n de candidato o",
            "start": 5191.86,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "candidata opositor a la presidencia",
            "start": 5195.94,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "eso es lo que tienen",
            "start": 5201.88,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "que atender en este 2023",
            "start": 5204.1,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Entonces cuando me preguntas c\u00f3mo",
            "start": 5215.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "veo yo este a\u00f1o lo veo con mucho",
            "start": 5217.98,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "optimismo entonces va a ir muy bien",
            "start": 5223.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en lo econ\u00f3mico",
            "start": 5227.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vamos a seguir",
            "start": 5230.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mejorando las condiciones de vida y de",
            "start": 5232.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "trabajo de la mayor\u00eda de los mexicanos",
            "start": 5234.94,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "vamos a seguir garantizando",
            "start": 5238.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la paz la tranquilidad que vaya",
            "start": 5242.739,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "bajando disminuyendo la incidencia",
            "start": 5246.719,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "delictiva",
            "start": 5249.94,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y en la parte",
            "start": 5252.1,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica que sigamos avanzando en la",
            "start": 5255.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n de las conciencias",
            "start": 5260.5,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "en la politizaci\u00f3n que no es",
            "start": 5262.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "polarizaci\u00f3n",
            "start": 5265.719,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "para defender el proyecto de",
            "start": 5269.62,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y que nunca m\u00e1s",
            "start": 5271.659,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "regrese",
            "start": 5275.44,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "una forma de gobierno autoritaria",
            "start": 5279.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y corrupta",
            "start": 5285.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "eso en lo pol\u00edtico",
            "start": 5287.679,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "Y lograr todo esto",
            "start": 5290.38,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "por la v\u00eda democr\u00e1tica y con el respeto",
            "start": 5293.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "absoluto",
            "start": 5297.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "a las libertades",
            "start": 5299.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "bien presidente como segundo tema 2023",
            "start": 5301.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Inicia con cambios",
            "start": 5305.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "apenas inici\u00f3 este mes y ya tom\u00f3",
            "start": 5307.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "posesi\u00f3n el presidente Lula da Silva en",
            "start": 5309.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Brasil por tercera ocasi\u00f3n ayer en su",
            "start": 5312.4,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "mensaje habl\u00f3 acerca de Educaci\u00f3n",
            "start": 5315.58,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "desempleo salud medio ambiente y",
            "start": 5319.86,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "desigualdad social habl\u00f3 de reconstruir",
            "start": 5324.219,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "a Brasil",
            "start": 5327.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "preguntarle presidente si vio este",
            "start": 5328.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "mensaje Qu\u00e9 reflexi\u00f3n da de \u00e9l porque",
            "start": 5330.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "hay algunas coincidencias en este primer",
            "start": 5333.639,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "mensaje que que que \u00e9l dio con el",
            "start": 5335.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "mensaje que usted dio el primero de",
            "start": 5337.9,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "diciembre de 2018 en el Z\u00f3calo",
            "start": 5339.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "capitalino preguntarle tambi\u00e9n si ve el",
            "start": 5340.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "presidente Lola Silva inicia su gesti\u00f3n",
            "start": 5344.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "algunos pa\u00edses latinoamericanos l\u00edderes",
            "start": 5346.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "lo han visto han mencionado que ustedes",
            "start": 5349.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el l\u00edder de la izquierda en Am\u00e9rica",
            "start": 5352.12,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Latina si cree que Lula da Silva ser\u00e1",
            "start": 5354.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "este relevo para las izquierdas en",
            "start": 5356.62,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Latina si nos pudiera comentar",
            "start": 5358.9,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "si mensaje Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece qu\u00e9",
            "start": 5360.699,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n nos puede dar bueno que",
            "start": 5364.239,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "estamos muy contentos",
            "start": 5366.159,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "con la llegada del presidente Lula",
            "start": 5368.46,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 5374.139,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pues todo un acontecimiento",
            "start": 5379.78,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5383.46,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "es el regreso",
            "start": 5385.26,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "de un proyecto",
            "start": 5387.84,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "popular",
            "start": 5392.56,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no olig\u00e1rquico",
            "start": 5395.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y el presidente Lula enfrent\u00f3",
            "start": 5402.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "una embestida",
            "start": 5409.9,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "muy fuerte que lo llev\u00f3 injustamente a",
            "start": 5413.62,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "la c\u00e1rcel",
            "start": 5417.219,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "y \u00e9l resisti\u00f3",
            "start": 5419.139,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y sali\u00f3 de prisi\u00f3n Para volver a",
            "start": 5422.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "gobernar Brasil",
            "start": 5425.739,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "lo logr\u00f3 como \u00e9l mismo lo expres\u00f3 ayer a",
            "start": 5429.6,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "pesar de que utilizaron much\u00edsimo dinero",
            "start": 5434.5,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y privado",
            "start": 5440.02,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "para evitar que triunfara",
            "start": 5443.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y lo logr\u00f3 con el apoyo del pueblo de",
            "start": 5448.12,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "Brasil",
            "start": 5451.659,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 5455.92,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "es v\u00e1lida la frase",
            "start": 5458.62,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5462.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Ricardo Flores Mag\u00f3n",
            "start": 5464.98,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que solo el pueblo puede salvar al",
            "start": 5468.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 5470.139,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n la frase de",
            "start": 5472.36,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "el Patricio",
            "start": 5475.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "oaxaque\u00f1o",
            "start": 5478.9,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "paisano de Ricardo Flores vag\u00f3n",
            "start": 5481.3,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de que solo el pueblo puede salvar al",
            "start": 5485.08,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 5487.42,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "con el pueblo todo sin el pueblo nada",
            "start": 5492.219,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "dec\u00eda Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 5495.699,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Entonces nos dio mucho gusto",
            "start": 5501.699,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Me represent\u00f3 Beatriz",
            "start": 5503.94,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "porque pues hay una relaci\u00f3n de amistad",
            "start": 5507.34,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "me inform\u00f3",
            "start": 5512.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 5516.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el presidente Lula le coment\u00f3 que quiere",
            "start": 5517.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "venir",
            "start": 5521.8,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5525.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "va a venir pronto",
            "start": 5527.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5531.159,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "tiene muchos deseos de estar en nuestro",
            "start": 5532.32,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 5536.5,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y que ella le transmiti\u00f3 que siempre va",
            "start": 5538.3,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "a ser Bienvenido a nuestro pa\u00eds",
            "start": 5540.82,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que el pueblo de Brasil el pueblo de",
            "start": 5544.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pues son pueblos hermanos",
            "start": 5547.06,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 5551.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "hermanos y adem\u00e1s ahora",
            "start": 5553.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "con muchas coincidencias",
            "start": 5556.8,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "con el gobierno de Brasil",
            "start": 5559.199,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "porque ese gobierno va a luchar por la",
            "start": 5562.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "igualdad",
            "start": 5565.54,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "por la justicia",
            "start": 5567.4,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en situaciones",
            "start": 5573.639,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "complejas pero el presidente Lula tiene",
            "start": 5576.84,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "mucho oficio",
            "start": 5580.9,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 5585.1,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "es un hombre muy experimentado",
            "start": 5587.5,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "va a tener",
            "start": 5595.239,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "este una oposici\u00f3n beligerante",
            "start": 5598.0,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "ya desde ayer",
            "start": 5603.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5605.35,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "le pusieron la banda",
            "start": 5608.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "representantes del pueblo de Brasil Yo",
            "start": 5611.1,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "creo que es m\u00e1s simb\u00f3lico",
            "start": 5613.9,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s importante",
            "start": 5616.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "porque el se\u00f1or bolsonaro",
            "start": 5619.659,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3",
            "start": 5623.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "viajar en la v\u00edspera a Estados Unidos",
            "start": 5628.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "y tampoco",
            "start": 5639.6,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "para nosotros el se\u00f1or bolsonaro",
            "start": 5644.38,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "signific\u00f3",
            "start": 5647.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "un adversario mucho menos un enemigo",
            "start": 5658.9,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Sencillamente son proyectos distintos es",
            "start": 5664.3,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "un poco lo del avi\u00f3n de ayer con el",
            "start": 5669.58,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "se\u00f1or no es nada personal",
            "start": 5672.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ya les platiqu\u00e9 como en la \u00faltima",
            "start": 5678.34,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n que tuve en la",
            "start": 5682.239,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "el consejo de hombres de ya no es",
            "start": 5687.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "hombres de negocios es",
            "start": 5691.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "consejo mexicano de negocios",
            "start": 5693.639,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "me pregunt\u00f3 Claudio x",
            "start": 5698.52,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez pap\u00e1",
            "start": 5701.639,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 5704.739,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "que si por qu\u00e9 la polarizaci\u00f3n yo dije",
            "start": 5707.02,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "no hay proyecci\u00f3n es politizaci\u00f3n",
            "start": 5709.6,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5713.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "le dije con toda claridad",
            "start": 5714.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de que nos hab\u00edamos propuesto",
            "start": 5719.199,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "transformar al pa\u00eds y que no iba a ser",
            "start": 5722.82,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "posible la transformaci\u00f3n",
            "start": 5726.58,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 5731.02,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "le d\u00e1bamos atenci\u00f3n preferente",
            "start": 5735.1,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a los pobres",
            "start": 5740.02,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5746.139,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s ese era la raz\u00f3n de ser de",
            "start": 5748.239,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "nuestro movimiento",
            "start": 5750.94,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "eso es lo que tiene que ver con nuestras",
            "start": 5755.8,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "convicciones",
            "start": 5757.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el amor al pueblo",
            "start": 5759.58,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y sobre todo",
            "start": 5762.46,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "el amor a los m\u00e1s necesitados",
            "start": 5765.1,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "a los despose\u00eddos a los humillados",
            "start": 5769.239,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "pero que adem\u00e1s",
            "start": 5773.5,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "los pobres",
            "start": 5776.62,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "eran leales",
            "start": 5780.76,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y que se pod\u00eda confiar",
            "start": 5787.3,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "en ellos",
            "start": 5791.5,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5792.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "no as\u00ed",
            "start": 5794.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en los potentados no as\u00ed en los medios",
            "start": 5796.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n",
            "start": 5800.92,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5803.26,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5804.59,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "as\u00ed en los intelectuales",
            "start": 5806.32,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "del r\u00e9gimen",
            "start": 5809.08,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no as\u00ed en sectores de clases medias",
            "start": 5813.94,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "aspiracionistas individualistas",
            "start": 5817.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Claro en todo hay excepciones",
            "start": 5826.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en empresarios hay excepciones",
            "start": 5831.219,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "empresarios que tienen dimensi\u00f3n social",
            "start": 5834.96,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "dimensi\u00f3n c\u00edvica",
            "start": 5837.159,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "en los periodistas",
            "start": 5841.48,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "Claro que hay excepciones adem\u00e1s",
            "start": 5843.36,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "es importante diferenciar entre lo que",
            "start": 5847.739,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "es la \u00e9lite del periodismo",
            "start": 5851.5,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y los periodistas",
            "start": 5856.54,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "no solo Incluyendo",
            "start": 5864.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a quienes hacen las notas",
            "start": 5867.239,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "sino a los que trabajan en los talleres",
            "start": 5870.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "a los fot\u00f3grafos a los camar\u00f3grafos",
            "start": 5873.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed hay",
            "start": 5880.0,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "diferencias pero imag\u00ednense",
            "start": 5882.239,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "si nosotros",
            "start": 5886.78,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "queremos transformar el pa\u00eds y nos",
            "start": 5891.159,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "apoyamos en los potentados",
            "start": 5894.58,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "es como poner",
            "start": 5897.82,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "la iglesia",
            "start": 5901.96,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "en manos de Lutero",
            "start": 5905.86,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "no estoy generalizando",
            "start": 5913.3,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "pero de acuerdo a mi experiencia",
            "start": 5917.62,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "de muchos a\u00f1os",
            "start": 5920.52,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "los pobres",
            "start": 5924.699,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "son muy leales",
            "start": 5926.739,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Pues ah\u00ed est\u00e1 lo que sucedi\u00f3",
            "start": 5932.139,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "en Bolivia",
            "start": 5935.86,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes fueron los que",
            "start": 5939.9,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "recuperaron el movimiento",
            "start": 5944.94,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de transformaci\u00f3n en ese pa\u00eds",
            "start": 5948.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en Brasil",
            "start": 5952.36,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes fueron los que votaron por Lula",
            "start": 5956.219,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Entonces no hay que",
            "start": 5963.52,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "andarnos por las ramas",
            "start": 5968.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "es muy claro",
            "start": 5971.62,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "si se le tiene amor al pueblo",
            "start": 5975.34,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5978.96,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "si se apoya a todos si se atienda todo",
            "start": 5980.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "si se escucha a todos si se respeta",
            "start": 5984.94,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "todos pero se le da preferencia a los",
            "start": 5986.8,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 5989.08,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 5992.38,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "nada que temer",
            "start": 5998.08,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "Esa es la estrategia",
            "start": 6002.639,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "pero ustedes creen como era antes",
            "start": 6005.58,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 6010.98,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "atendiendo a los potentados",
            "start": 6014.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "como la \u00e9poca de Porfirio D\u00edaz y de",
            "start": 6018.659,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "limatur",
            "start": 6021.719,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "que la Secretar\u00eda de Hacienda",
            "start": 6024.36,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s estaba para",
            "start": 6027.9,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "recibir",
            "start": 6032.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "a los llamados hombres de negocio",
            "start": 6035.46,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "en la Secretar\u00eda de Hacienda nunca se",
            "start": 6041.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "recib\u00eda",
            "start": 6044.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "a campesinos ni obreros",
            "start": 6045.32,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ni a comerciantes peque\u00f1os medianos ni a",
            "start": 6048.96,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "Peque\u00f1os medianos empresarios",
            "start": 6052.8,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "todo era arriba",
            "start": 6058.98,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Entonces eso ya cambi\u00f3 y repito no es",
            "start": 6064.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "nada personal",
            "start": 6068.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "no es de odios",
            "start": 6070.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "es que nosotros consideramos",
            "start": 6076.44,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6081.239,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "esa es la forma",
            "start": 6082.52,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "de tener una sociedad mejor ahora s\u00ed que",
            "start": 6088.38,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "la aplicaci\u00f3n correcta",
            "start": 6091.679,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "del t\u00e9rmino del concepto sociedad",
            "start": 6095.639,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de tener un pueblo mejor",
            "start": 6102.119,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "una ciudadan\u00eda mejor",
            "start": 6106.58,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "esto no significa",
            "start": 6112.38,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "estabilidad",
            "start": 6116.1,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "un r\u00e9gimen corrupto",
            "start": 6119.219,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "autoritario",
            "start": 6122.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "antidemocr\u00e1tico",
            "start": 6126.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "no dura",
            "start": 6129.9,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "es subversivo",
            "start": 6133.32,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "eso fue lo que nos dej\u00f3 como lecci\u00f3n el",
            "start": 6137.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "Porfiriato",
            "start": 6140.639,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "En qu\u00e9",
            "start": 6143.58,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "desemboc\u00f3 el Porfiriato",
            "start": 6146.06,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "en la revoluci\u00f3n",
            "start": 6151.56,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "un r\u00e9gimen",
            "start": 6160.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "corrupto autoritario solo puede ser",
            "start": 6162.26,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "transitorio",
            "start": 6167.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 6175.44,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "la otra lecci\u00f3n es que una democracia",
            "start": 6178.139,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "solo puede tener \u00e9xito",
            "start": 6180.54,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6184.679,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "atiende al pueblo",
            "start": 6187.98,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6193.199,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "si no",
            "start": 6194.239,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "se voltea a ver al pueblo y se ayuda al",
            "start": 6197.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 6200.46,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "pues no se cuenta",
            "start": 6204.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "con una base social",
            "start": 6207.659,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "que es fundamental",
            "start": 6210.239,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "para poder transformar",
            "start": 6215.52,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "y el ejemplo de nuestra historia lo",
            "start": 6220.739,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "tenemos con lo que le hicieron al",
            "start": 6223.02,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "presidente Madero",
            "start": 6226.32,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "nombre bueno",
            "start": 6229.619,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "una idea sobre la pol\u00edtica",
            "start": 6232.679,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 6237.179,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "enfocada hacia la libertad pero",
            "start": 6242.179,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6249.06,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "importancia en lo social sobre todo",
            "start": 6263.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "en el conflicto Agrario En el problema",
            "start": 6267.3,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de la Tierra",
            "start": 6270.84,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "\u00e9l por eso no pudo",
            "start": 6275.84,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "o no quiso hacer la alianza",
            "start": 6279.119,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "con Los Campesinos con el zapatismo que",
            "start": 6283.739,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "era lo que",
            "start": 6287.4,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "le",
            "start": 6289.619,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pod\u00eda no f\u00e1cil porque estaba",
            "start": 6293.1,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "complicad\u00edsimo el asunto eran treinta y",
            "start": 6297.619,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "cuatro a\u00f1os de dominio",
            "start": 6301.26,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "porfirista Imag\u00ednese c\u00f3mo est\u00e1",
            "start": 6304.26,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "te enraizado ese r\u00e9gimen",
            "start": 6310.04,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "que ni la revoluci\u00f3n pudo",
            "start": 6313.679,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "cambiarlo",
            "start": 6318.6,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "te avanz\u00f3 pero en lo pol\u00edtico",
            "start": 6321.3,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6324.9,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "pues entonces era muy dif\u00edcil pero la",
            "start": 6327.84,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "\u00fanica posibilidad de enfrentarlos era",
            "start": 6331.139,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "apoy\u00e1ndose en el pueblo",
            "start": 6334.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Entonces cuando lo dividen",
            "start": 6337.26,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "porque hicieron una labor de sapa",
            "start": 6339.9,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "para que no se uniera con Zapata",
            "start": 6343.199,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "y lo separan",
            "start": 6350.04,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "es muy triste por ejemplo que en el Plan",
            "start": 6352.56,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de Ayala",
            "start": 6354.9,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "de 1911",
            "start": 6359.46,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Zapata",
            "start": 6362.82,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "lo que plantea adem\u00e1s",
            "start": 6365.1,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6368.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "el derecho a la Tierra",
            "start": 6370.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "es el desconocimiento",
            "start": 6373.199,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "del presidente Madero",
            "start": 6375.96,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "y el reconocimiento",
            "start": 6379.02,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de alguien que despu\u00e9s",
            "start": 6383.639,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "inmediatamente despu\u00e9s",
            "start": 6387.42,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de su buena labor",
            "start": 6389.9,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "en el inicio de la Revoluci\u00f3n sobre todo",
            "start": 6394.92,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "en la batalla de Ciudad Ju\u00e1rez",
            "start": 6397.679,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de Chihuahua",
            "start": 6408.9,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Pascual Orozco",
            "start": 6417.0,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "este en el documento",
            "start": 6420.78,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "reconocen a Pascual Orozco",
            "start": 6425.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "los zapatistas",
            "start": 6428.699,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "como el dirigente",
            "start": 6432.119,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "porque ya estaba hecha la labor",
            "start": 6436.38,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "de separaci\u00f3n",
            "start": 6439.739,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6446.58,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "son lecciones porque luego",
            "start": 6447.679,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "se queda",
            "start": 6452.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sin Orozco",
            "start": 6455.219,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "se queda",
            "start": 6458.04,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "sin Zapata",
            "start": 6460.02,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "se queda sin muchos",
            "start": 6465.32,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "revolucionarios",
            "start": 6469.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con \u00e9l s\u00ed",
            "start": 6478.699,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "por eso es el a\u00f1o de",
            "start": 6482.34,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l s\u00ed est\u00e1 con Madero",
            "start": 6486.9,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "cuando Huerta va a combatir a Orozco",
            "start": 6494.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a Chihuahua",
            "start": 6502.02,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y va Villa",
            "start": 6504.48,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6510.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "encarcela a",
            "start": 6513.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y se fuga de la c\u00e1rcel Villa",
            "start": 6519.239,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "pero hay la versi\u00f3n pero eso es para",
            "start": 6524.4,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "historiadores de que no se fug\u00f3",
            "start": 6527.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que le abrieron la puerta",
            "start": 6531.719,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "por instrucciones",
            "start": 6534.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de madera",
            "start": 6536.54,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "Bueno pero eso",
            "start": 6544.619,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "la lecci\u00f3n cu\u00e1l es",
            "start": 6546.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "con el pueblo todos en el pueblo",
            "start": 6551.179,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "nada entonces no es un asunto personal",
            "start": 6555.179,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no es un asunto",
            "start": 6559.26,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "de polarizaci\u00f3n",
            "start": 6563.34,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no es un asunto de exclusi\u00f3n",
            "start": 6566.94,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6571.98,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6575.04,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "que tenemos muchos millones de mexicanos",
            "start": 6578.46,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "el deseo",
            "start": 6582.659,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "de lograr una sociedad mejor y para eso",
            "start": 6585.26,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "se necesitan cambios transformaciones",
            "start": 6588.96,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "que no quieren",
            "start": 6595.1,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 6599.699,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "y hablo de conservador porque es eso",
            "start": 6603.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el conservador es el que quiere",
            "start": 6607.739,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "conservar el r\u00e9gimen",
            "start": 6609.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "mantener el estatus quo que nadie que",
            "start": 6614.219,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "nada cambie",
            "start": 6617.94,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "conservar fueros",
            "start": 6621.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "conservar privilegios",
            "start": 6624.119,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6628.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nosotros lo que queremos es la",
            "start": 6630.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n se Est\u00e1 avanzando se va a",
            "start": 6633.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "avanzar m\u00e1s este a\u00f1o",
            "start": 6636.06,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o va a ser",
            "start": 6638.46,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo porque vamos ya a dejar",
            "start": 6641.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "sentada las bases de la transformaci\u00f3n",
            "start": 6645.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Futura",
            "start": 6647.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "no me gusta decir",
            "start": 6650.1,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de que los procesos son irreversibles",
            "start": 6653.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6657.06,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "todo cambia",
            "start": 6659.46,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed vamos a avanzar mucho mucho por",
            "start": 6662.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el bien de M\u00e9xico bien presente solo",
            "start": 6666.78,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "para cerrar hablando de estos cambios",
            "start": 6668.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1s renovaciones que se dan al iniciar",
            "start": 6670.52,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "2023 y hablando los pendientes que hay",
            "start": 6673.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "uno de los pendientes retos que siempre",
            "start": 6676.619,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "se han tenido es la seguridad y la",
            "start": 6678.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "justicia en este caso la impartici\u00f3n de",
            "start": 6680.219,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Justicia aqu\u00ed se han expuesto los vicios",
            "start": 6682.5,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que se mantienen todav\u00eda en el poder",
            "start": 6684.9,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "judicial precisamente el d\u00eda de hoy la",
            "start": 6687.659,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "suprema corte va a renovar su",
            "start": 6691.139,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "presidencia y por lo tanto la",
            "start": 6693.0,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "presidencia del tribunal Federal",
            "start": 6695.82,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "preguntarle presidente C\u00f3mo ve que ser\u00e1",
            "start": 6697.82,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "esta elecci\u00f3n C\u00f3mo ve que ser\u00e1 la",
            "start": 6702.179,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "votaci\u00f3n Si considera o est\u00e1 viendo que",
            "start": 6705.239,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "van a influir las presiones externas",
            "start": 6707.58,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sobre todo por la ministra Jazm\u00edn",
            "start": 6710.1,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Esquivel y se nos pudiera compartir en",
            "start": 6713.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "su experiencia C\u00f3mo ha visto el trabajo",
            "start": 6716.699,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de cada uno de los cinco candidatos que",
            "start": 6719.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "aspira a ser el presidente de la suprema",
            "start": 6721.679,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "corte hay dos mujeres la ministra Jazm\u00edn",
            "start": 6724.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "las ministras yasmina Esquivel y Norma",
            "start": 6727.619,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "pi\u00f1a tambi\u00e9n est\u00e1 el ministro Javier",
            "start": 6730.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "lainez Alberto P\u00e9rez Dayan y Alfredo",
            "start": 6732.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez si nos pudiera compartir un",
            "start": 6736.08,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "poco en su experiencia C\u00f3mo ve los cinco",
            "start": 6739.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "perfiles que aspiran a estar al frente",
            "start": 6741.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de la suprema corte y c\u00f3mo ve la",
            "start": 6744.42,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "votaci\u00f3n que que tendr\u00e1 que ser el d\u00eda",
            "start": 6746.46,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "de hoy Bueno habl\u00e1bamos de una",
            "start": 6748.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que se inicia habl\u00e1bamos",
            "start": 6750.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "de sentar las bases",
            "start": 6753.199,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "pero una transformaci\u00f3n es un proceso",
            "start": 6757.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "es como una",
            "start": 6762.179,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n permanente",
            "start": 6764.6,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6767.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nosotros avanzamos",
            "start": 6771.119,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hace un momento mencionaba que",
            "start": 6773.88,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "el Porfiriato",
            "start": 6777.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "signific\u00f3 34 a\u00f1os",
            "start": 6779.3,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "de dominio",
            "start": 6782.52,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "pero el neoliberalismo o neoporfirismo",
            "start": 6784.92,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3 36 a\u00f1os",
            "start": 6789.659,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 6792.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "se meti\u00f3",
            "start": 6794.6,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 6798.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s profundo",
            "start": 6799.94,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "hasta la m\u00e9dula",
            "start": 6803.04,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n vuelvo a la importancia de",
            "start": 6808.86,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "nuestras culturas",
            "start": 6811.92,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "no pudo",
            "start": 6814.139,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "con el M\u00e9xico profundo",
            "start": 6818.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "no pudo el neoliberalismo por eso",
            "start": 6820.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed",
            "start": 6823.38,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6834.119,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Fue bastante",
            "start": 6835.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "lo que avanzaron",
            "start": 6838.159,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6842.28,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "querer que M\u00e9xico fue ese pa\u00eds",
            "start": 6844.56,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "de unos cuantos",
            "start": 6849.42,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "36 a\u00f1os",
            "start": 6854.42,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "por lo mismo",
            "start": 6857.34,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "entonces tomaron las instituciones",
            "start": 6860.88,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "crearon una rep\u00fablica",
            "start": 6866.34,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "aparente",
            "start": 6869.82,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "dedicaron",
            "start": 6876.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 6879.36,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "a facilitar el saqueo",
            "start": 6882.739,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "impulsaron mucho un estilo de vida",
            "start": 6891.739,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "en donde",
            "start": 6895.98,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "vale el que tiene",
            "start": 6898.04,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "un estilo de vida Materialista",
            "start": 6901.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "individualista ego\u00edsta",
            "start": 6903.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se foment\u00f3 desde luego el racismo el",
            "start": 6907.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "clasismo",
            "start": 6910.26,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "y se secuestraron a las instituciones",
            "start": 6914.719,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Yo podr\u00eda decir con todo respeto y",
            "start": 6921.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay honrosas excepciones que el",
            "start": 6923.58,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "poder judicial est\u00e1 secuestrado",
            "start": 6926.76,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "como estaba secuestrado el poder",
            "start": 6932.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ejecutivo",
            "start": 6934.32,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "entonces va a ser labor",
            "start": 6938.94,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "hacia adelante",
            "start": 6942.119,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "liberar",
            "start": 6947.82,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "del poder judicial",
            "start": 6950.46,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que jueces que magistrados que ministros",
            "start": 6953.58,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "internalicen",
            "start": 6960.42,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "lo que es la justicia",
            "start": 6963.36,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6964.65,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "porque parece",
            "start": 6966.42,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "parad\u00f3jico o contradictorio",
            "start": 6968.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pero no tienen",
            "start": 6974.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 6977.219,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 6979.92,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "no tienen",
            "start": 6986.639,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "sentimientos",
            "start": 6988.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "emoci\u00f3n",
            "start": 6993.3,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 6996.42,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "en favor de la justicia",
            "start": 6999.06,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "el poder judicial se fue eclipsando",
            "start": 7005.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "con el dinero",
            "start": 7010.82,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el poder econ\u00f3mico",
            "start": 7013.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "eclips\u00f3",
            "start": 7015.26,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "casi por completo al poder judicial",
            "start": 7018.44,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed hace falta una renovaci\u00f3n",
            "start": 7022.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ah\u00ed profunda",
            "start": 7026.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "nosotros no lo hicimos",
            "start": 7031.46,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "porque ten\u00edamos que optar entre",
            "start": 7035.96,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "inconvenientes eso es la pol\u00edtica",
            "start": 7039.02,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 7042.86,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "importa esto importa esto lo mismo esto",
            "start": 7044.599,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 7049.52,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 7051.619,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "muchas cosas como priorizamos",
            "start": 7053.26,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es primero que es segundo que es",
            "start": 7056.98,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "tercero para no",
            "start": 7059.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "fracasar",
            "start": 7062.239,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "es todo una estrategia",
            "start": 7066.5,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "entonces dijimos",
            "start": 7069.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hagamos la lucha en el poder judicial",
            "start": 7071.619,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ya se los expliqu\u00e9 un d\u00eda",
            "start": 7075.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "me planteaban",
            "start": 7080.119,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 7084.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "reforma constitucional como la de",
            "start": 7087.219,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "Zedillo",
            "start": 7089.84,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "que llev\u00f3 a cabo en el poder judicial",
            "start": 7092.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "para cambiar ministros dije no",
            "start": 7094.179,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "eso no Porque adem\u00e1s no resuelve",
            "start": 7099.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el problema",
            "start": 7103.219,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7104.3,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "viene de abajo hacia arriba y tambi\u00e9n de",
            "start": 7108.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "arriba hacia abajo",
            "start": 7111.86,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pero es todo el cuerpo",
            "start": 7113.42,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "o sea son jueces es una pir\u00e1mide",
            "start": 7117.86,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "luego magistrados",
            "start": 7123.199,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "en medio y hasta arriba la suprema corte",
            "start": 7126.98,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de justicia los ministros que son once",
            "start": 7130.699,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "Entonces c\u00f3mo hacerle",
            "start": 7134.78,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 7138.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "desde los jueces",
            "start": 7140.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "no todos pero hay una Concepci\u00f3n",
            "start": 7146.739,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "conservadora",
            "start": 7150.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n siempre",
            "start": 7157.58,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "a favor del cliente",
            "start": 7159.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "no a favor del pueblo no a favor del",
            "start": 7165.8,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ciudadano",
            "start": 7168.44,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "Mucho menos a favor del pobre",
            "start": 7169.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo hacerle",
            "start": 7175.76,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ni modo que este",
            "start": 7178.76,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 7183.199,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "les despida a todos",
            "start": 7185.599,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "pero a\u00fan en ese caso",
            "start": 7190.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "que sirve un acto",
            "start": 7194.179,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "autoritario",
            "start": 7196.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "con qui\u00e9n se sustituye",
            "start": 7199.639,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "si durante el periodo neoliberal en las",
            "start": 7206.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "universidades",
            "start": 7209.84,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "se dejaron de formar",
            "start": 7211.58,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "abogados y otros profesionales",
            "start": 7215.5,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "con M\u00edstica Con principios con ideales",
            "start": 7222.38,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "con amor al pueblo",
            "start": 7225.219,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "con qui\u00e9n se le sustituye",
            "start": 7228.739,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "es un asunto",
            "start": 7233.84,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "complejo",
            "start": 7237.199,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "yo recuerdo que",
            "start": 7240.739,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "se los he comentado cuando era jefe de",
            "start": 7242.619,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "gobierno me asom\u00e9 por la ventana",
            "start": 7245.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y bien la plaza que hab\u00eda una",
            "start": 7249.739,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n pero",
            "start": 7252.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "me llam\u00f3 la atenci\u00f3n de que caminaban en",
            "start": 7255.219,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "la plancha",
            "start": 7258.679,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7259.12,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "y todos con traje",
            "start": 7261.98,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y corbata",
            "start": 7264.98,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y ya fui observando m\u00e1s",
            "start": 7269.119,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "y me di cuenta que pues no solo Este era",
            "start": 7273.32,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "una manifestaci\u00f3n",
            "start": 7277.76,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "de este personas con traje sino que",
            "start": 7280.96,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tra\u00edan alhajas",
            "start": 7284.659,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "y cadenas",
            "start": 7288.02,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y se ve\u00edan los relojes de estos",
            "start": 7291.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de oro",
            "start": 7295.34,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y anillos",
            "start": 7297.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ya me llam\u00f3 la atenci\u00f3n entonces",
            "start": 7299.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ped\u00ed que",
            "start": 7302.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "me investigara qui\u00e9nes eran",
            "start": 7304.52,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "Pues puro",
            "start": 7308.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "polic\u00eda judicial",
            "start": 7310.219,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que hab\u00edan despedido",
            "start": 7313.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "y que estaban protestando por eso",
            "start": 7315.739,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7320.719,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "analic\u00e9 qu\u00e9 voy a hacer",
            "start": 7323.679,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "tenemos otras cosas lo principal",
            "start": 7327.619,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 7331.58,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "lo principal",
            "start": 7335.36,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ayudar a la gente",
            "start": 7338.78,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "lo principal",
            "start": 7345.739,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 7348.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "se haga conciencia",
            "start": 7350.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de que por el bien de todos primero los",
            "start": 7353.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 7356.0,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y as\u00ed fuimos",
            "start": 7357.8,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "definiendo las prioridades que deben de",
            "start": 7359.98,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "ser como 100",
            "start": 7363.619,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n como el gobierno",
            "start": 7366.739,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "no estaba",
            "start": 7371.3,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "orientado a servir al pueblo",
            "start": 7373.0,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "sino a simular que se representaba al",
            "start": 7377.42,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 7380.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "porque en realidad lo que era como ya lo",
            "start": 7381.619,
            "duration": 9.381
        },
        {
            "text": "expres\u00e9 era un facilitador del saqueo",
            "start": 7385.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "un comit\u00e9 al servicio de una minor\u00eda",
            "start": 7391.219,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Pero ten\u00eda ten\u00edan que hacer la Fara Maya",
            "start": 7395.179,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "de que hac\u00edan cosas",
            "start": 7398.659,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y el instituto de la transparencia y el",
            "start": 7401.48,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Instituto anticorrupci\u00f3n",
            "start": 7404.119,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7409.88,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el Instituto",
            "start": 7412.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "contra",
            "start": 7416.78,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el monopolio o los monopolios",
            "start": 7419.54,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "y el instituto de las comunicaciones",
            "start": 7423.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7429.02,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "la defensa de derechos humanos y la",
            "start": 7431.54,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "defensa de las mujeres y la defensa",
            "start": 7434.06,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "de los obreros y la defensa toda",
            "start": 7437.36,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "organizaciones no gubernamentales",
            "start": 7440.119,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "Pero puro cuento",
            "start": 7444.679,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se gastaba mucho presupuesto en el",
            "start": 7449.78,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "aparato",
            "start": 7452.78,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7455.54,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "decidimos bueno Estas son las",
            "start": 7457.88,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "prioridades v\u00e1monos",
            "start": 7459.739,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "que no haya instituto",
            "start": 7461.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Para apoyar a los adultos mayores y no",
            "start": 7463.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 7466.82,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "vamos a destinarles a ver Pon la l\u00e1mina",
            "start": 7469.94,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "de cu\u00e1nto es el presupuesto para el 2023",
            "start": 7477.92,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "la anterior",
            "start": 7487.54,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "otra",
            "start": 7491.239,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "otra",
            "start": 7494.179,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 7495.46,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "trescientos treinta y nueve mil millones",
            "start": 7497.739,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "para los adultos mayores",
            "start": 7502.4,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "casi trescientos cuarenta mil",
            "start": 7509.599,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 7513.92,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 7520.4,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "en la historia",
            "start": 7523.34,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "solo el bimestre",
            "start": 7525.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cincuenta y dos mil millones es lo que",
            "start": 7528.099,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "tiene en un a\u00f1o en promedio de",
            "start": 7530.42,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "presupuesto un estado de la Rep\u00fablica",
            "start": 7534.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y no hay instituto",
            "start": 7540.56,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "o sea todo",
            "start": 7546.98,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "ese andamiaje que crearon no para",
            "start": 7549.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "simular",
            "start": 7551.719,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "Entonces esto es directo",
            "start": 7553.82,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "bueno regresando a lo del poder judicial",
            "start": 7557.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estaba muy complicado",
            "start": 7559.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "entonces a ver qu\u00e9 hacemos ya se los",
            "start": 7561.98,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "platiqu\u00e9 son 11 ministros",
            "start": 7565.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "me va a corresponder",
            "start": 7571.76,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "proponer a cuatro",
            "start": 7574.34,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "o cuatro ternas",
            "start": 7577.94,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "si cuido",
            "start": 7580.82,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "y mando cuatro buenas personas",
            "start": 7583.82,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "pues este ya nada m\u00e1s faltar\u00edan dos",
            "start": 7591.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "para que de once tengamos seis",
            "start": 7595.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porque se va a requerir para la",
            "start": 7602.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 7605.719,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "tan es as\u00ed que este",
            "start": 7607.46,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7610.45,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "las leyes que nos aprueban en el",
            "start": 7613.639,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "legislativo los conservadores acuden a",
            "start": 7616.58,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "la corte para pedir que se declaren",
            "start": 7621.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "inconstitucionales",
            "start": 7623.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces si ayuda por ejemplo la ley",
            "start": 7627.139,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 7632.3,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que los conservadores este",
            "start": 7634.34,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la vetaron",
            "start": 7639.159,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "para ayudar a iberdrola",
            "start": 7643.099,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "de Espa\u00f1a",
            "start": 7647.9,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "en contra de la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 7649.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Electricidad",
            "start": 7652.159,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "y para que aumentaran las tarifas de luz",
            "start": 7654.199,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "todav\u00eda como se gan\u00f3",
            "start": 7659.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "por mayor\u00eda simple en la C\u00e1mara",
            "start": 7663.199,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "acudieron al poder judicial",
            "start": 7666.04,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "para declarar la inconstitucional",
            "start": 7670.159,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed para que se declare",
            "start": 7674.54,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "inconstitucional una ley",
            "start": 7678.139,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se requiere dos terceras partes entonces",
            "start": 7679.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de los once ministros",
            "start": 7683.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "si se cuenta con cuatro",
            "start": 7684.82,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pues ya con eso",
            "start": 7688.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se asegura que no declaren",
            "start": 7690.86,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "inconstitucional",
            "start": 7693.199,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "una ley cuatro no incondicionales",
            "start": 7695.239,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "cuatro que defiendan el proyecto",
            "start": 7700.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "de transformaci\u00f3n",
            "start": 7706.46,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "que no pertenezcan al viejo r\u00e9gimen",
            "start": 7708.98,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 creen que nos pas\u00f3",
            "start": 7714.38,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que de los cuatro que propuse",
            "start": 7716.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 7721.28,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "nos dieron la espalda",
            "start": 7724.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "no al presidente al proyecto",
            "start": 7727.639,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "y nos cuesta trabajo",
            "start": 7733.639,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7739.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "viene ahora el cambio de presidente",
            "start": 7740.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "como era antes",
            "start": 7748.4,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "Pues el presidente de la rep\u00fablica lo",
            "start": 7751.219,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "nombraba",
            "start": 7754.219,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "pero nosotros no tenemos",
            "start": 7761.659,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda",
            "start": 7767.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ni siquiera",
            "start": 7768.94,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "aspiramos a eso a tener dominio de otro",
            "start": 7771.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 7776.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "porque somos dem\u00f3cratas y queremos que",
            "start": 7778.4,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hay un verdadero Estado de derecho no",
            "start": 7781.88,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "como suced\u00eda",
            "start": 7784.82,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 7787.219,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "que lo que hab\u00eda era un estado de chueco",
            "start": 7789.739,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7792.26,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "pero eso es como el se\u00f1or del avi\u00f3n de",
            "start": 7794.54,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ayer cu\u00e1ndo lo van a entender los del",
            "start": 7797.599,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "gremio de abogados",
            "start": 7799.699,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con rosas excepciones",
            "start": 7803.42,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "es como lo que",
            "start": 7811.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Natura no da Salamanca no otorga o sea",
            "start": 7814.42,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "no se puede",
            "start": 7818.48,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "entonces a qui\u00e9n quieren los del Antiguo",
            "start": 7820.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen",
            "start": 7825.02,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "ya lo dije al m\u00e1s rico",
            "start": 7826.88,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "al m\u00e1s rico",
            "start": 7833.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hagan ustedes la investigaci\u00f3n Y ustedes",
            "start": 7836.44,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "ya quieren",
            "start": 7838.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que se que yo",
            "start": 7839.679,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7843.5,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "haga todo el trabajo",
            "start": 7847.52,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "cuando no pero cu\u00e1ntos a\u00f1os han pasado",
            "start": 7849.52,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos a\u00f1os han pasado y los medios no",
            "start": 7854.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "dicen nada",
            "start": 7858.44,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y callan Entonces",
            "start": 7861.739,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 7864.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "imaginaron de que la ministra Jazm\u00edn",
            "start": 7867.94,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 7875.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la mentalidad",
            "start": 7876.88,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "autoritaria que tienen estas personas",
            "start": 7879.76,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "la designada por el presidente pobre",
            "start": 7884.42,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "abogada jazm\u00edn",
            "start": 7890.3,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "toda una guerra",
            "start": 7895.34,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "de potentados",
            "start": 7901.58,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7906.27,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "medios de informaci\u00f3n columnistas",
            "start": 7908.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "intelectuales",
            "start": 7915.619,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "del r\u00e9gimen",
            "start": 7919.52,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "vendidos y alquilados",
            "start": 7921.88,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7928.099,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "una lanzada contra la se\u00f1ora",
            "start": 7929.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ya les expliqu\u00e9",
            "start": 7937.639,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "de que nosotros no tenemos",
            "start": 7940.099,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "posibilidad",
            "start": 7943.82,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "ni siquiera",
            "start": 7948.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nos importa va a ser tarea eso s\u00ed",
            "start": 7949.659,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "de los que vengan",
            "start": 7954.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "van a tener que reformar el poder",
            "start": 7957.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "judicial que est\u00e1 muy mal",
            "start": 7959.239,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "ahora se avanz\u00f3 algo",
            "start": 7962.54,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7965.54,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "faltan convicciones",
            "start": 7971.36,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "faltan ideales",
            "start": 7973.119,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "faltan principios",
            "start": 7976.06,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "la elecci\u00f3n no no este",
            "start": 7979.84,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "no tengo ah\u00ed ninguna injerencia de",
            "start": 7986.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "ning\u00fan tipo",
            "start": 7990.8,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "si yo",
            "start": 7995.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fuese como piensan mis adversarios pues",
            "start": 7997.9,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "quedar\u00eda quien",
            "start": 8001.84,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el presidente decidiera",
            "start": 8004.9,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Pero no es as\u00ed",
            "start": 8007.84,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "no somos iguales",
            "start": 8009.3,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "no se puede gobernar M\u00e9xico",
            "start": 8011.579,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "sin autoridad moral",
            "start": 8015.04,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "si yo",
            "start": 8020.619,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "quisiera que quedara",
            "start": 8025.119,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "ministro de una ministra",
            "start": 8030.119,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 8032.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a ver como era antes",
            "start": 8035.02,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "en los curitos",
            "start": 8038.86,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "le pido el favor",
            "start": 8043.179,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "que considere",
            "start": 8048.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la posibilidad",
            "start": 8052.0,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8056.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "prefiero",
            "start": 8059.739,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "ir a hablar con las comunidades",
            "start": 8062.38,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "de la Sierra Norte de la Sierra Ju\u00e1rez",
            "start": 8065.86,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "prefiero",
            "start": 8071.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ir a Sonora",
            "start": 8075.699,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 8081.099,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "a ver c\u00f3mo va la ampliaci\u00f3n del camino",
            "start": 8084.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de Chihuahua",
            "start": 8087.3,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "a Guaymas",
            "start": 8090.159,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "prefiero ir con los yaquis",
            "start": 8095.26,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "que no es justicia",
            "start": 8101.139,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "devolverle",
            "start": 8107.739,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "30.000 hect\u00e1reas a los yaquis",
            "start": 8112.079,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se hace ah\u00ed en la corte",
            "start": 8123.54,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en el poder judicial",
            "start": 8126.76,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "si les digo que para defender",
            "start": 8133.48,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "la industria el\u00e9ctrica nacional",
            "start": 8137.139,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "nos cuesta trabajo",
            "start": 8141.579,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "nos cuesta trabajo",
            "start": 8147.34,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que se considere",
            "start": 8151.119,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "a los factureros",
            "start": 8154.659,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "como delincuentes",
            "start": 8157.96,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "porque pues ah\u00ed est\u00e1 la malla",
            "start": 8167.199,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 8170.86,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pero eso no significa",
            "start": 8172.139,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "que el pa\u00eds est\u00e9 en manos",
            "start": 8176.199,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "del conservadurismo y de Claudia x",
            "start": 8179.98,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez y de H\u00e9ctor Aguilar camin y",
            "start": 8182.679,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de krause aunque diga que no quiere",
            "start": 8188.56,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "este polinizar conmigo Yo tampoco no es",
            "start": 8191.34,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "un asunto personal Lo que pasa que",
            "start": 8196.059,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo",
            "start": 8198.719,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "callaron",
            "start": 8202.059,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y no es porque les falta inteligencia",
            "start": 8205.899,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "sino porque",
            "start": 8211.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "son muy conservadores",
            "start": 8213.7,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y acomodaticios",
            "start": 8216.88,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "entonces hay que esperar lo que decidan",
            "start": 8222.58,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "libremente",
            "start": 8227.679,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8230.5,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "ministros y tambi\u00e9n",
            "start": 8232.559,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8235.61,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "institucionalmente",
            "start": 8237.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque ni modo que vamos",
            "start": 8241.359,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "a declarar la guerra",
            "start": 8246.0,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "al poder judicial",
            "start": 8249.399,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "institucionalmente el que quede",
            "start": 8253.32,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 reconocido",
            "start": 8256.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque somos aut\u00f3nomos somos",
            "start": 8260.139,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "independientes",
            "start": 8262.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y tiene que haber colaboraci\u00f3n porque",
            "start": 8264.639,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "por encima de todo est\u00e1 el pueblo de",
            "start": 8267.76,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 8269.439,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "este y adelante o sea",
            "start": 8274.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "hay cuestiones muy importantes",
            "start": 8277.62,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Como por ejemplo",
            "start": 8280.679,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "el que sigamos combatiendo la",
            "start": 8284.34,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "inseguridad la violencia lo que le",
            "start": 8288.219,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "importa a la gente que",
            "start": 8290.439,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "siga",
            "start": 8293.82,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "este mejorando el ingreso",
            "start": 8295.979,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "que hay empleos",
            "start": 8300.34,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8304.599,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "se controle la inflaci\u00f3n",
            "start": 8306.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Esos son los temas",
            "start": 8309.7,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "los dem\u00e1s no",
            "start": 8314.32,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "no es tan importante Ay el tema de la",
            "start": 8316.66,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 8319.42,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "el que nunca m\u00e1s",
            "start": 8322.96,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "regresen los corruptos",
            "start": 8326.519,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "la gente lo est\u00e1 viendo as\u00ed",
            "start": 8333.099,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "porque ellos est\u00e1n pensando que pueden",
            "start": 8338.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "venir pues aqu\u00ed est\u00e1 pueden regresar",
            "start": 8340.66,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed est\u00e1 este los deseos de Claudio",
            "start": 8342.96,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "pero no nada m\u00e1s f\u00edjese",
            "start": 8349.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 desfigure",
            "start": 8353.979,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 falta de respeto de las formas",
            "start": 8357.04,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "D\u00f3nde est\u00e1n los partidos",
            "start": 8360.88,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Entonces \u00e9l suplanta",
            "start": 8367.179,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "a los partidos",
            "start": 8372.479,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la constituci\u00f3n",
            "start": 8374.34,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "los partidos son entidades de inter\u00e9s",
            "start": 8378.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 8380.32,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "y un representante",
            "start": 8383.74,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "del sector privado",
            "start": 8388.0,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ya decide",
            "start": 8391.72,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "sobre los partidos",
            "start": 8395.56,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "A lo mejor hoy le va a responder",
            "start": 8402.28,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "el del Pri o el del pan",
            "start": 8405.42,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que ellos no son peleles",
            "start": 8409.359,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "que no son t\u00edteres",
            "start": 8412.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que no son floreros que no est\u00e1n de",
            "start": 8415.06,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "adorno",
            "start": 8417.04,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "muy bien seguimos adelante",
            "start": 8421.78,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Oscar Gonz\u00e1lez de radio",
            "start": 8426.82,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "relax ciento cuatro punto cinco FM con",
            "start": 8428.979,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "el tema de la cl\u00ednica veinticinco se\u00f1or",
            "start": 8431.74,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 8434.2,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "Ya ve que se encontraba en la zona",
            "start": 8435.18,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "oriente de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 8437.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "concretamente en la alcald\u00eda de",
            "start": 8438.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Iztapalapa donde cientos de",
            "start": 8440.62,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "derechohabientes se encuentran muy",
            "start": 8443.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "angustiados esto porque son grandes los",
            "start": 8444.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "recorridos que tienen que hacer para ser",
            "start": 8448.72,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "canalizados uno de ellas es la cl\u00ednica",
            "start": 8451.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que se encuentra en Texcoco preg\u00fantale",
            "start": 8453.1,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente si va a ser reubicada o",
            "start": 8456.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "va a haber reconstrucci\u00f3n de la Cl\u00ednica",
            "start": 8458.439,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "25 pues vamos a a este a pedir",
            "start": 8460.84,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 8464.92,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "este en el seguro",
            "start": 8466.38,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "ese de r\u00e9gimen ordinario del seguro",
            "start": 8468.42,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "social as\u00ed es",
            "start": 8471.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "S\u00ed y si tiene contemplar alguna fecha",
            "start": 8475.06,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica",
            "start": 8477.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pues hoy mismo te damos respuesta",
            "start": 8478.26,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 8483.04,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "este un informe del director del seguro",
            "start": 8484.319,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "con Zo\u00e9 Robles As\u00ed es Y por otro lado",
            "start": 8488.22,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "este se\u00f1or presidente se hab\u00eda comentado",
            "start": 8492.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de las ma\u00f1aneras en caso de que lo",
            "start": 8495.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sucedieran que venga despu\u00e9s de usted el",
            "start": 8497.38,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hecho de que la ma\u00f1anera continuar\u00e1 si",
            "start": 8501.16,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "queda morena nuevamente usted apoyar\u00eda",
            "start": 8504.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que sigan llev\u00e1ndose a cabo las",
            "start": 8507.1,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras ya no voy a opinar sobre eso",
            "start": 8508.96,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "lo que s\u00ed es que recomendar\u00eda desde",
            "start": 8511.66,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "ahora que se tenga comunicaci\u00f3n",
            "start": 8516.1,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "este con la gente",
            "start": 8521.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s",
            "start": 8525.7,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "abierto posible y de manera directa",
            "start": 8527.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8533.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "si no",
            "start": 8536.16,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "el gobernante queda Atrapado",
            "start": 8539.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "por los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 8545.319,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "lo cerca",
            "start": 8547.859,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "y hay que",
            "start": 8552.819,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "brincar el cerco",
            "start": 8554.939,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "de que estar inform\u00e1ndole de manera",
            "start": 8557.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "directa a la gente cuando nosotros",
            "start": 8559.78,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "triunfamos",
            "start": 8563.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fue porque ten\u00edamos comunicaci\u00f3n con la",
            "start": 8568.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 8571.54,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "no ten\u00edamos",
            "start": 8573.399,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "el apoyo de los medios convencionales",
            "start": 8575.979,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "pero llegamos",
            "start": 8580.06,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "a entregar diez millones",
            "start": 8581.64,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "de ejemplares del peri\u00f3dico regeneraci\u00f3n",
            "start": 8585.939,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "era el medio",
            "start": 8592.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s visto en el pa\u00eds",
            "start": 8593.819,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "O sea la informaci\u00f3n es",
            "start": 8601.06,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 8604.359,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 8611.439,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "que se entienda que el poder",
            "start": 8613.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 8618.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "es puro",
            "start": 8620.399,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "y se convierte en virtud cuando se pone",
            "start": 8622.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "al servicio de los dem\u00e1s Pero",
            "start": 8625.06,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 8627.46,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es poder",
            "start": 8629.68,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "saben qu\u00e9 hacen los grandes medios",
            "start": 8633.1,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "no solo en M\u00e9xico en el mundo",
            "start": 8636.88,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "si se dedican a fabricar veh\u00edculos",
            "start": 8641.14,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "o se dedican a",
            "start": 8647.8,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tener bancos",
            "start": 8653.04,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "si son banqueros tienen tambi\u00e9n",
            "start": 8657.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "medios de informaci\u00f3n",
            "start": 8661.42,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "porque el medio de informaci\u00f3n",
            "start": 8666.12,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "lo usan",
            "start": 8668.819,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "para extorsionar a los gobiernos",
            "start": 8671.5,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "si ustedes hacen un an\u00e1lisis econ\u00f3mico",
            "start": 8678.34,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "sobre lo que deja una empresa",
            "start": 8683.92,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n como tal",
            "start": 8688.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "puede ser que pierdan",
            "start": 8694.359,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "pero como no es esa empresa",
            "start": 8700.3,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "si no es un consorcio Y esa empresa",
            "start": 8704.74,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "juega un papel",
            "start": 8707.319,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "entonces pueden perder en esa empresa",
            "start": 8712.12,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Pero ganan en todas las dem\u00e1s y ganan",
            "start": 8714.04,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 8716.319,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Entonces para qu\u00e9 la autoridad no est\u00e9",
            "start": 8719.14,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "sometida a chantajeada",
            "start": 8721.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por esos corporativos",
            "start": 8724.479,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se requiere Tener informaci\u00f3n",
            "start": 8727.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "directa",
            "start": 8731.319,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s hay que garantizarle el pueblo el",
            "start": 8736.78,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "derecho a la informaci\u00f3n",
            "start": 8740.02,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "puede ser que no sea ma\u00f1anera",
            "start": 8744.1,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "que sea al mediod\u00eda en la tarde",
            "start": 8748.72,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "que se tome",
            "start": 8755.859,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se llama un video",
            "start": 8759.04,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "diario o dos veces al d\u00eda",
            "start": 8763.54,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "pero que se est\u00e1 informando y que no se",
            "start": 8768.58,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "haga a trav\u00e9s",
            "start": 8772.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 8775.66,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "que lo principal sea que informe",
            "start": 8779.319,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 8785.979,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "o la presidenta",
            "start": 8788.319,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "Aunque informen todos los dem\u00e1s",
            "start": 8793.24,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pero yo ya no vuelvo a dar este consejo",
            "start": 8800.74,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "sigan con la no no no no no no no no",
            "start": 8804.04,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "cada este",
            "start": 8806.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "autoridad tiene sus estilos",
            "start": 8809.1,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8813.32,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "y es continuidad en el proyecto con",
            "start": 8816.399,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "cambio",
            "start": 8821.26,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "si yo para ese entonces",
            "start": 8827.439,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "voy a estar all\u00e1",
            "start": 8831.88,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "escribiendo mi libro sobre el",
            "start": 8835.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pensamiento conservador",
            "start": 8837.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que me va a llevar como cinco a\u00f1os",
            "start": 8839.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "terminar",
            "start": 8841.72,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "de tres a cinco a\u00f1os ya para entonces",
            "start": 8843.76,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "porque ya voy a terminar mi ciclo Y ya",
            "start": 8848.439,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "dije que",
            "start": 8852.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 8853.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a los familiares ni a mis hijos",
            "start": 8856.72,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "que me llegan a avisar",
            "start": 8859.92,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero va a estar ah\u00ed letrerito",
            "start": 8864.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nada de pol\u00edtica este",
            "start": 8869.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8877.62,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "si no imag\u00ednense",
            "start": 8879.18,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y tampoco",
            "start": 8882.939,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8885.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "redes sociales y que una invitaci\u00f3n para",
            "start": 8886.74,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "ir a un congreso",
            "start": 8891.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y que una exclusiva voy a procurar que",
            "start": 8898.26,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ni una foto",
            "start": 8903.28,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ya se cierra el ciclo ya les dije que el",
            "start": 8910.24,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "libro",
            "start": 8913.66,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "que voy a escribir el a\u00f1o bueno ya este",
            "start": 8915.819,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "a\u00f1o voy a empezar a escribirlo",
            "start": 8920.62,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "ya casi",
            "start": 8922.38,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "a finales para que yo lo publique antes",
            "start": 8924.359,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de irme ya va a ser el \u00faltimo",
            "start": 8928.78,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "sobre pol\u00edtica",
            "start": 8931.859,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "que va a ser como el final de la odisea",
            "start": 8935.859,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "el final del camino",
            "start": 8943.0,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "A veces me dan ganas de ponerle",
            "start": 8946.66,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "fin",
            "start": 8949.96,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8953.62,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8955.96,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "Lo estoy pensando",
            "start": 8958.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pero es as\u00ed ya tengo ya la idea",
            "start": 8959.939,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo lo vamos c\u00f3mo lo voy a",
            "start": 8964.0,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "articulando",
            "start": 8967.84,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ya va a ser mi legado pol\u00edtico",
            "start": 8970.479,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "y ya lo dem\u00e1s que escriba porque s\u00ed no",
            "start": 8974.439,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "voy a dejar de escribir",
            "start": 8978.52,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "porque si no no podr\u00eda",
            "start": 8981.88,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8985.18,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "salir adelante",
            "start": 8988.72,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Pero s\u00ed va a ser m\u00e1s acad\u00e9mico m\u00e1s",
            "start": 8992.02,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "te\u00f3rico",
            "start": 8994.479,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y para publicar cada tres a\u00f1os cada",
            "start": 8996.399,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "cinco a\u00f1os",
            "start": 8999.819,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed van a tener muchas tareas",
            "start": 9005.64,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "parte de lo que s\u00ed voy a hacer No s\u00e9 si",
            "start": 9010.02,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "p\u00fablica o en corto",
            "start": 9013.26,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "a quien vaya a entregarle",
            "start": 9017.399,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 9020.1,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "dejarle un testimonio de lo que",
            "start": 9021.859,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "considero",
            "start": 9024.18,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "queda pendiente",
            "start": 9026.7,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "esto que estamos hablando por ejemplo",
            "start": 9028.979,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "del poder judicial",
            "start": 9030.66,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Me falt\u00f3 ya va a ser muy dif\u00edcil",
            "start": 9034.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "desmantelar",
            "start": 9036.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todo el gobierno",
            "start": 9040.859,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "Paralelo que crearon para proteger las",
            "start": 9042.439,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas neoliberales",
            "start": 9047.04,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y otras cosas claro voy a avanzar este",
            "start": 9054.18,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "a\u00f1o porque hay quienes ya se frotan las",
            "start": 9057.42,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "manos porque dice ya se est\u00e1 pasando el",
            "start": 9060.6,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "tiempo ya se va a ir ya se va a ir ya se",
            "start": 9062.1,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "va",
            "start": 9064.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pero no todav\u00eda falta vamos a hacer m\u00e1s",
            "start": 9065.7,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "cosas pero no vamos a terminar",
            "start": 9070.14,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de llevar a cabo toda la transformaci\u00f3n",
            "start": 9072.08,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "por ejemplo va a quedar pendiente la",
            "start": 9078.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "reforma electoral",
            "start": 9081.0,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "que hay que hacerla",
            "start": 9085.8,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "me refiero a la reforma constitucional",
            "start": 9089.939,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "para que sea el pueblo El que elija a",
            "start": 9092.18,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "los consejeros del INE",
            "start": 9096.12,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Ayer me dec\u00eda el se\u00f1or del avi\u00f3n",
            "start": 9100.439,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "me dec\u00eda usted fue tres veces candidato",
            "start": 9103.319,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "y usted gan\u00f3 por el INE",
            "start": 9106.62,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "por eso fue que le dije no nos vamos a",
            "start": 9114.12,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "entender",
            "start": 9117.42,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "tenemos visiones",
            "start": 9120.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "distintas",
            "start": 9123.6,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9128.28,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "si el INE sigue como est\u00e1",
            "start": 9130.939,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "es un peligro para la democracia",
            "start": 9135.6,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "lo vimos en la elecci\u00f3n pasada",
            "start": 9143.28,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo quitaron candidatos",
            "start": 9148.439,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "sin fundamento legal",
            "start": 9152.7,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "al candidato de Michoac\u00e1n",
            "start": 9159.479,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "lo quitaron porque supuestamente no",
            "start": 9162.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "comprob\u00f3",
            "start": 9165.24,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "mil pesos",
            "start": 9167.54,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "o los comprob\u00f3 a destiempo",
            "start": 9171.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "no no no no no no no no no no no no no",
            "start": 9180.12,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9182.22,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "es mafia",
            "start": 9186.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Claro que eso hay que cambiarlo hay que",
            "start": 9188.72,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "quitarlo hay que reformarlo",
            "start": 9191.52,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en cambio el se\u00f1or de ayer estaba",
            "start": 9195.84,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pensando",
            "start": 9198.3,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "en que este lo opuesto",
            "start": 9199.22,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de lo que buscamos es destruir el",
            "start": 9204.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Entonces si van a quedar cosas",
            "start": 9210.96,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "pendientes que",
            "start": 9212.899,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 9217.68,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "se deben de transmitir a quien venga a",
            "start": 9223.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "decir mira Esto est\u00e1 as\u00ed",
            "start": 9226.319,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "yo ya no pude no me alcanz\u00f3 el tiempo",
            "start": 9229.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "estaba muy enraizado este mal",
            "start": 9232.7,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "quitamos las ra\u00edces m\u00e1s",
            "start": 9236.0,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "gruesa las arrancamos",
            "start": 9239.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pero todav\u00eda hay estas ramificaciones",
            "start": 9242.46,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y hay que seguir haciendo la labor",
            "start": 9245.42,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cuando menos cumplir con decirle eso",
            "start": 9249.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "si no",
            "start": 9254.46,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "este lo consideran tampoco hay problema",
            "start": 9257.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 9261.479,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "yo cuando dej\u00e9 la jefatura de gobierno",
            "start": 9263.16,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de la ciudad no volv\u00ed",
            "start": 9265.859,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "a tratar ning\u00fan tema sobre la jefatura",
            "start": 9271.26,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de gobierno de los hasta se me olvidaban",
            "start": 9275.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "las cosas",
            "start": 9278.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o a los dos a\u00f1os",
            "start": 9279.72,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "porque ya estaban",
            "start": 9283.26,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 9285.78,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nuevos servidores p\u00fablicos",
            "start": 9287.939,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 9293.399,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "vamos contigo",
            "start": 9296.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente Nancy flores de",
            "start": 9301.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la revista contra l\u00ednea Buenos d\u00edas a",
            "start": 9303.96,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "todas y a todos presidente Pues esta",
            "start": 9305.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n que va a tomar hoy en la",
            "start": 9308.1,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "suprema corte de justicia de la naci\u00f3n",
            "start": 9309.96,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "los once ministros es muy importante hoy",
            "start": 9311.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se va a decantar Pues si estos ministros",
            "start": 9314.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "votan por un proyecto de naci\u00f3n como los",
            "start": 9316.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 9319.8,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "gobiernos neoliberales que hemos tenido",
            "start": 9320.96,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "en el pasado o si votan por el",
            "start": 9323.7,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "progresismo en ese contexto presidente",
            "start": 9325.859,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "preguntarle pues acerca de estas",
            "start": 9328.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "decisiones que se tomaban en el pasado",
            "start": 9331.62,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "decir que Alfredo Guti\u00e9rrez Ortiz Mena",
            "start": 9333.12,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "el principal candidato a presidir el",
            "start": 9336.899,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo tribunal constitucional de M\u00e9xico",
            "start": 9340.92,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "hombres cercano a Felipe Calder\u00f3n Pues",
            "start": 9344.12,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "labor\u00f3 de julio de 2008 a noviembre de",
            "start": 9348.14,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "2012 en el servicio de administraci\u00f3n",
            "start": 9352.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tributaria al frente de esta instituci\u00f3n",
            "start": 9354.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con don\u00f3 trescientos noventa Y dos mil",
            "start": 9357.74,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "millones de pesos a grandes",
            "start": 9360.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "contribuyentes de la lista que nosotros",
            "start": 9363.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hemos revelado en contra l\u00ednea sobre",
            "start": 9365.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estos contribuyentes que fueron pues",
            "start": 9367.62,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "beneficiados destacan 60 a esos sesenta",
            "start": 9370.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "les cuando no cr\u00e9ditos Fiscales de entre",
            "start": 9374.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "un mil millones de pesos y siete mil",
            "start": 9377.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "millones de pesos preguntarle Pues por",
            "start": 9379.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "estas decisiones que se tomaban en los",
            "start": 9382.02,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "gobiernos pasados espec\u00edficamente el",
            "start": 9383.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "gobierno de Felipe Calder\u00f3n de siempre",
            "start": 9385.74,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "siempre ayudar a los m\u00e1s ricos a las",
            "start": 9387.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "transnacionales fuera por la v\u00eda de los",
            "start": 9392.22,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "impuestos por la v\u00eda de la privatizaci\u00f3n",
            "start": 9394.319,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "de las empresas p\u00fablicas como lo hizo",
            "start": 9396.8,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "con luz y fuerza del centro a costa del",
            "start": 9399.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "dolor de la mayor\u00eda de los mexicanos y",
            "start": 9402.479,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "en ese contexto tambi\u00e9n preguntarle",
            "start": 9405.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sobre esta falacia que siempre andan",
            "start": 9407.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "diciendo que el pobre es pobre porque",
            "start": 9410.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "quiere porque no se esfuerza cuando en",
            "start": 9412.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "realidad los gobiernos pasados pues",
            "start": 9415.62,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "contribuyeron y de manera muy muy grave",
            "start": 9418.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a desigualdad social a esta brecha",
            "start": 9420.72,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "social entre ricos y pobres al",
            "start": 9424.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "beneficiar siempre a la clase",
            "start": 9427.14,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "empresarial",
            "start": 9429.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Bueno las dos cosas que plantea son muy",
            "start": 9431.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "buenas",
            "start": 9434.1,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me gustar\u00eda",
            "start": 9435.54,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "dar respuesta primero a tu \u00faltima",
            "start": 9438.74,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n",
            "start": 9443.58,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "Eso es parte del pensamiento conservador",
            "start": 9445.979,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 9452.1,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "afianz\u00f3 mucho",
            "start": 9454.939,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en el Porfiriato Aunque",
            "start": 9456.859,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "viene de tiempo atr\u00e1s",
            "start": 9461.899,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "pero en el Porfiriato se dec\u00eda que",
            "start": 9464.88,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "era un asunto",
            "start": 9471.54,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de la fortuna de la suerte",
            "start": 9473.66,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "que desde que exist\u00eda el mundo",
            "start": 9478.38,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "hab\u00eda quienes ten\u00edan",
            "start": 9481.04,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "la suerte",
            "start": 9487.26,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de salir adelante",
            "start": 9488.72,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y otros",
            "start": 9492.42,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda que no iban a poder",
            "start": 9494.76,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "salir adelante",
            "start": 9500.58,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "es decir que el que nace pobre muere",
            "start": 9504.18,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pobre",
            "start": 9507.42,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "el pensamiento conservador es eso",
            "start": 9512.1,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "nosotros pensamos distintos nosotros",
            "start": 9516.479,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "pensamos",
            "start": 9518.939,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con oportunidades",
            "start": 9520.5,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9523.9,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "y que tiene que ver con la movilidad",
            "start": 9526.2,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "social que es responsabilidad",
            "start": 9528.359,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "del estado o de los gobiernos",
            "start": 9533.1,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9537.54,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s pobre el hijo de un campesino de",
            "start": 9539.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "un obrero de un maestro",
            "start": 9544.439,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de un peque\u00f1o comerciante",
            "start": 9547.52,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "con el estudio",
            "start": 9552.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "con el trabajo",
            "start": 9554.64,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "puede ascender",
            "start": 9557.34,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "en la escala social",
            "start": 9561.359,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9566.34,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 9568.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cancelaron la movilidad social",
            "start": 9569.3,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "dijeron",
            "start": 9573.6,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9575.939,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "pueden los pobres salir de pobres",
            "start": 9579.08,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "Incluso se lleg\u00f3 a pensar",
            "start": 9583.439,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "en el auge del pensamiento neoliberal",
            "start": 9588.3,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "recientemente",
            "start": 9593.1,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de que los que no entraban",
            "start": 9595.979,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "en una sociedad de consumo",
            "start": 9600.54,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "los que no participaban en el mercado",
            "start": 9605.22,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 9611.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que desaparecer",
            "start": 9614.34,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "y que no hab\u00eda problema",
            "start": 9617.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s inhumano",
            "start": 9623.1,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que este se pensara",
            "start": 9629.34,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "Por eso digo que a quien neoliberalismo",
            "start": 9634.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y el neopofismo no pudieron con nuestras",
            "start": 9637.68,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "culturas",
            "start": 9639.96,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "por eso hablo de la grandeza cultural de",
            "start": 9642.78,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico porque todo eso se resisti\u00f3",
            "start": 9645.06,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 9649.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "un mensaje y ojal\u00e1 y lo rescatemos nada",
            "start": 9651.2,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que",
            "start": 9655.08,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "va a estar",
            "start": 9656.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil de una se\u00f1ora",
            "start": 9658.04,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "ayer lo vivo Antier que dice eso",
            "start": 9661.92,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "de que el pobre",
            "start": 9666.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "es pobre",
            "start": 9670.319,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "lo mismo porque no trabaja",
            "start": 9673.68,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "o porque vive del gobierno y hay en el",
            "start": 9678.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "mismo mensaje la respuesta que es muy",
            "start": 9683.34,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "buena",
            "start": 9686.04,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9686.4,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "a ver si me acuerdo de",
            "start": 9688.2,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "A lo mejor",
            "start": 9695.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "te mandan un mensaje el que lo que",
            "start": 9697.26,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "contest\u00f3 es tu pregunta",
            "start": 9700.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "porque la gente",
            "start": 9706.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9709.02,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 9712.08,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "muy presente",
            "start": 9715.2,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 9720.3,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "uno que a veces",
            "start": 9724.26,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n religioso",
            "start": 9728.28,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 9732.96,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "son muchos los religiosos",
            "start": 9736.5,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "Este pero",
            "start": 9741.3,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "es ese pensamiento sabes d\u00f3nde trato yo",
            "start": 9745.38,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ese asunto en el \u00faltimo libro",
            "start": 9749.22,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "te acuerdas de cuando hablo de",
            "start": 9753.68,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9759.899,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "la suerte",
            "start": 9761.479,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "o quienes tienen la fortuna",
            "start": 9764.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "creo que lo trato en la econom\u00eda moral",
            "start": 9773.7,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sobre el pensamiento conservador",
            "start": 9780.96,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "Pero bueno",
            "start": 9785.58,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la respuesta",
            "start": 9786.859,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "yo creo que m\u00e1s",
            "start": 9789.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "clara contundente",
            "start": 9792.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "es el ejemplo",
            "start": 9796.04,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de nuestros paisanos migrantes",
            "start": 9798.2,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "si el pueblo de M\u00e9xico fuese flojo",
            "start": 9806.28,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "indolente",
            "start": 9813.78,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pues no saldr\u00e1 adelante",
            "start": 9819.24,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "en ninguna parte",
            "start": 9826.02,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo es",
            "start": 9828.24,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "de que se van los mexicanos",
            "start": 9831.42,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "por necesidad a buscarse la vida a",
            "start": 9836.88,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y all\u00e1",
            "start": 9839.52,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "mejoran sus condiciones econ\u00f3micas",
            "start": 9845.46,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y hoy",
            "start": 9849.359,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "nos env\u00edan",
            "start": 9852.12,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "casi 60.000 millones de d\u00f3lares",
            "start": 9855.54,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "env\u00edan a sus familias",
            "start": 9864.38,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "casi 60 mil millones de d\u00f3lares es la",
            "start": 9868.68,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "principal fuente de ingresos del pa\u00eds",
            "start": 9872.28,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "que demuestra esto",
            "start": 9876.72,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "Pues que el pueblo de M\u00e9xico es un",
            "start": 9881.819,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "pueblo trabajador",
            "start": 9883.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "un pueblo que sale adelante donde hay",
            "start": 9885.66,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "oportunidades",
            "start": 9889.02,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "nada de que",
            "start": 9891.78,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "est\u00e1 condenado",
            "start": 9893.66,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "el pobre a morir pobre",
            "start": 9896.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9900.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Y si no hay explotaci\u00f3n Y si",
            "start": 9903.12,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "Hay buenos salarios",
            "start": 9907.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y se garantiza el estado de bienestar",
            "start": 9910.74,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 9913.02,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "que salimos adelante",
            "start": 9915.84,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ya es",
            "start": 9919.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no solo una potencia econ\u00f3mica M\u00e9xico es",
            "start": 9921.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de los pa\u00edses en la actualidad",
            "start": 9925.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "con mejor distribuci\u00f3n del ingreso con",
            "start": 9927.68,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "mejor distribuci\u00f3n de la riqueza",
            "start": 9931.14,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "esos los pa\u00edses con m\u00e1s felicidad",
            "start": 9934.56,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 9940.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s esperanza",
            "start": 9941.6,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "nos quer\u00edan quitar hasta el derecho a la",
            "start": 9945.479,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "esperanza",
            "start": 9947.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no han podido por eso es el coraje",
            "start": 9949.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y tenemos que seguir este adelante Ese",
            "start": 9959.399,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "es el pensamiento que tenemos que seguir",
            "start": 9963.42,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "enfrentando y no enfrascarnos",
            "start": 9966.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en discusiones que no nos van a llevar a",
            "start": 9971.16,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 9973.439,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "es como",
            "start": 9976.14,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "se dice en mi tierra de mi agua",
            "start": 9978.78,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "cuando eso alguien est\u00e1",
            "start": 9982.5,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "muy cerrado",
            "start": 9986.1,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ya no hablemos sigue usted su camino",
            "start": 9990.6,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ya es muy dif\u00edcil pues",
            "start": 9998.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que nos entendamos",
            "start": 10000.859,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "Ah su hijo qui\u00e9n sabe",
            "start": 10003.68,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "su hija",
            "start": 10009.14,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "porque es una nueva generaci\u00f3n pero el",
            "start": 10014.06,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "caso de usted ya est\u00e1",
            "start": 10016.58,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 10022.399,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "avanzado",
            "start": 10026.359,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "y as\u00ed nos pasa a todos",
            "start": 10029.84,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pero la gente",
            "start": 10036.2,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "humilde",
            "start": 10037.6,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense la ingenuidad que hay es un",
            "start": 10039.22,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "libro",
            "start": 10042.74,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "en blanco",
            "start": 10045.859,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "porque no tienen prejuicios",
            "start": 10049.7,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 10056.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 10058.12,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 10059.92,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "un poco de nivel acad\u00e9mico ya se siente",
            "start": 10061.96,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "que lo sabe todo",
            "start": 10066.5,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1 totalmente cerrado o",
            "start": 10070.939,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "es muy dif\u00edcil",
            "start": 10074.02,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que cambie",
            "start": 10076.88,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "porque ya",
            "start": 10078.74,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se siente conocerlo todo",
            "start": 10082.479,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s no quieren dar su brazo a torcer",
            "start": 10087.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es muy dif\u00edcil",
            "start": 10091.28,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "que digan me equivoqu\u00e9",
            "start": 10093.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "prefieren",
            "start": 10099.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la autocomplacencia",
            "start": 10102.319,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "el autoenga\u00f1o",
            "start": 10105.8,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s respetarlos",
            "start": 10110.72,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "quererlos mucho",
            "start": 10114.859,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "este y razonar",
            "start": 10118.479,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "y argumentar decir",
            "start": 10122.3,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10125.54,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "no nos vamos a entender te respeto mucho",
            "start": 10129.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "no pelearnos",
            "start": 10131.6,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed hay mucha gente que est\u00e1 tomando",
            "start": 10136.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "conciencia bueno tan es as\u00ed",
            "start": 10139.819,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "que la mayor\u00eda de la gente la mayor\u00eda",
            "start": 10142.34,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "del pueblo nos apoya",
            "start": 10144.74,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda",
            "start": 10149.66,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "les comentaba yo lo el avi\u00f3n de ayer",
            "start": 10151.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "pues este es un se\u00f1or que se para ah\u00ed",
            "start": 10155.3,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "otros a tomarse foto conmigo y muy",
            "start": 10158.319,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "respetuosos y el se\u00f1or tambi\u00e9n",
            "start": 10162.08,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "respetuoso pero con ese pensamiento",
            "start": 10164.06,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Entonces ya le dije ya no nos vamos a",
            "start": 10170.06,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "entender",
            "start": 10173.66,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "empezamos distinto",
            "start": 10175.22,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "y pues los que viajan en avi\u00f3n",
            "start": 10178.939,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "o los que viajamos en avi\u00f3n pues no",
            "start": 10182.42,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "somos los pobres",
            "start": 10184.28,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "es una clase media",
            "start": 10187.58,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed",
            "start": 10190.76,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "no quiere decir toda la clase media",
            "start": 10194.479,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "son sectores",
            "start": 10198.64,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Entonces es cuesti\u00f3n de seguir adelante",
            "start": 10204.859,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "adelante adelante orientando informando",
            "start": 10208.28,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10210.819,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no descartar",
            "start": 10212.62,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "que haya gente que",
            "start": 10217.66,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "este cambie",
            "start": 10220.479,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "porque pues tambi\u00e9n la realidad es muy",
            "start": 10225.439,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "fuerte muy evidente",
            "start": 10229.1,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "sabes c\u00f3mo van a seguir este se\u00f1or",
            "start": 10233.359,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "con todo respeto bien terapeado",
            "start": 10237.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esto de que usted gan\u00f3 tres veces o",
            "start": 10244.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "parti\u00f3 tres veces y gracias al INE al",
            "start": 10247.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "INE",
            "start": 10251.0,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10257.42,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y desconociendo pues que lo que se est\u00e1",
            "start": 10260.899,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "buscando",
            "start": 10264.2,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "es precisamente que",
            "start": 10265.12,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "se afiance la democracia que se",
            "start": 10268.819,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "profundice en el h\u00e1bito democr\u00e1tico que",
            "start": 10272.24,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "no hay imposiciones que no haya fraudes",
            "start": 10276.02,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "pero el Se\u00f1or",
            "start": 10279.74,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pues no sabe de los fraudes",
            "start": 10282.8,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "si hay un pa\u00eds en el mundo",
            "start": 10288.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Lamentablemente",
            "start": 10290.18,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "vinculado a fraudes es M\u00e9xico",
            "start": 10293.06,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "y eso es lo que tenemos que",
            "start": 10296.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "liquidar acabar",
            "start": 10304.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y por eso es una de las cosas pendientes",
            "start": 10309.58,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que van a quedar",
            "start": 10312.319,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "una verdadera reforma democr\u00e1tica porque",
            "start": 10316.18,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 10321.22,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se gest\u00f3 en M\u00e9xico",
            "start": 10323.2,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "al Amparo de la falta de democracia",
            "start": 10328.22,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed es indispensable que haya",
            "start": 10335.66,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 10338.479,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "y que haya revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 10339.859,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "y que no sean las \u00e9lites las que decidan",
            "start": 10343.58,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "que sea el pueblo El soberano",
            "start": 10346.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y que valga lo mismo el voto de una",
            "start": 10351.319,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "acaudalado que el voto de un agente",
            "start": 10354.8,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "humilde eso es lo que hay que",
            "start": 10357.38,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "reforzar",
            "start": 10361.06,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "y lo otro que dices pues tambi\u00e9n tienes",
            "start": 10362.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n",
            "start": 10366.08,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 10370.16,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si sea el m\u00e1s rico eso ustedes lo",
            "start": 10375.319,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "van a investigar no estoy sosteniendo",
            "start": 10379.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 10382.34,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pero ese ministro",
            "start": 10384.5,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 10387.68,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 10392.0,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "de ser funcionario p\u00fablico",
            "start": 10395.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "encargado de un despacho fiscal",
            "start": 10401.18,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que defend\u00eda",
            "start": 10404.96,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "a empresas extranjeras",
            "start": 10407.66,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "luego entra con Fox",
            "start": 10413.479,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "como director jur\u00eddico del SAT",
            "start": 10419.24,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 hizo foto",
            "start": 10426.74,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Pues yo tengo la experiencia",
            "start": 10432.439,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 10435.92,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "devolvi\u00f3 impuestos",
            "start": 10437.899,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "ya hablamos aqu\u00ed de un juicio",
            "start": 10441.5,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si de de Jumex o de del Valle",
            "start": 10445.899,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "donde a esta empresa",
            "start": 10454.1,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "le devolvieron el IVA",
            "start": 10457.58,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "esta empresa asesorada por Diego",
            "start": 10462.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Fern\u00e1ndez de cevallos",
            "start": 10465.26,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y todo lo que le devolvieron",
            "start": 10468.14,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 10475.34,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "recogieron de los presupuestos de las",
            "start": 10477.1,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "participaciones federales a los Estados",
            "start": 10480.62,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "como yo era jefe de gobierno",
            "start": 10483.22,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s de que protest\u00e9 pues me doli\u00f3",
            "start": 10487.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 10489.859,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "porque tuvimos que",
            "start": 10492.38,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "regresar dinero de las participaciones",
            "start": 10494.319,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "para que le entregaran a esta empresa su",
            "start": 10498.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "devoluci\u00f3n del iva",
            "start": 10501.92,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "yo no s\u00e9 si entonces este se\u00f1or es el",
            "start": 10505.399,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "director jur\u00eddico",
            "start": 10508.16,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "de el Sat",
            "start": 10511.819,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pero luego lo ponen",
            "start": 10515.24,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de director de grandes contribuyentes",
            "start": 10518.18,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "del SAT",
            "start": 10524.42,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo est\u00e1 la estructura de recaudaci\u00f3n",
            "start": 10529.279,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "qui\u00e9nes son",
            "start": 10534.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "los que deben de pagar m\u00e1s",
            "start": 10536.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "los grandes contribuyentes",
            "start": 10540.8,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "los llamados grandes contribuyentes",
            "start": 10543.56,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "de A qui\u00e9nes se les devolv\u00edan los",
            "start": 10549.38,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 10551.72,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "a los grandes contribuyentes",
            "start": 10554.54,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "y luego director del SAT",
            "start": 10561.14,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10563.77,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca",
            "start": 10568.04,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10571.279,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "los grandes contribuyentes y de Las",
            "start": 10575.479,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "facturaciones falsas",
            "start": 10578.96,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 10587.06,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "hace falta el estudio es que",
            "start": 10587.979,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "yo no s\u00e9",
            "start": 10591.979,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 hacen las universidades La Academia",
            "start": 10595.279,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "los centros de investigaci\u00f3n",
            "start": 10598.279,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "los medios",
            "start": 10602.3,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "pero Imag\u00ednese una investigaci\u00f3n de",
            "start": 10605.66,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo surgieron",
            "start": 10611.0,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "los procesos de facturaci\u00f3n",
            "start": 10615.68,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "falsos",
            "start": 10619.58,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "yo empec\u00e9 a escuchar de eso",
            "start": 10623.66,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hace diez a\u00f1os doce",
            "start": 10626.2,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "las llamadas factureras",
            "start": 10631.52,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "empezaron con Calder\u00f3n y tuvieron su",
            "start": 10636.5,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "auge en el sexenio pasado",
            "start": 10639.56,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n",
            "start": 10645.859,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "las impuls\u00f3",
            "start": 10649.52,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto fue el desfalco",
            "start": 10657.7,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "a la hacienda p\u00fablica",
            "start": 10660.88,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed Est\u00e1 interesante lo de hoy",
            "start": 10671.899,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "para ver qu\u00e9 va a pasar",
            "start": 10676.76,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "pero ya les dije si hasta los que",
            "start": 10680.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "nosotros propusimos",
            "start": 10682.939,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 10687.08,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "este se hicieron a un lado",
            "start": 10690.14,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "no le entraron a la transformaci\u00f3n",
            "start": 10694.52,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "porque es muy c\u00f3modo",
            "start": 10698.42,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "estar del lado",
            "start": 10702.02,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de los conservadores",
            "start": 10705.319,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "aplauden los del gremio",
            "start": 10708.819,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "de abogados",
            "start": 10711.74,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 10717.979,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "abogado",
            "start": 10721.1,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "honorable jurisconsulto",
            "start": 10723.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 10733.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "distinguida",
            "start": 10736.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero Imag\u00ednese la fuerza que ten\u00eda ese",
            "start": 10745.22,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "gremio",
            "start": 10748.52,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "que en la \u00e9poca de Salinas",
            "start": 10750.439,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "quitaron del c\u00f3digo penal",
            "start": 10755.74,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que la corrupci\u00f3n",
            "start": 10760.1,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "era delito grave",
            "start": 10765.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "lo quitaron",
            "start": 10767.66,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "del c\u00f3digo penal",
            "start": 10771.08,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "es hasta ahora con nuestras reformas",
            "start": 10775.34,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que ya es delito grave",
            "start": 10779.24,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 10782.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estos ministros",
            "start": 10784.1,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "este regresaron",
            "start": 10787.88,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "nos echaron para atr\u00e1s",
            "start": 10793.18,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "el que la defraudaci\u00f3n fiscal",
            "start": 10796.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "fuese delito grave con",
            "start": 10801.46,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n",
            "start": 10809.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "preventiva",
            "start": 10813.56,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "le echaron para atr\u00e1s",
            "start": 10818.6,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1 interesante o sea es no es",
            "start": 10824.6,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "para aburrirse",
            "start": 10827.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "presidenta Y en este en esta",
            "start": 10829.54,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n de proyectos de naci\u00f3n",
            "start": 10832.16,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay otro tema que le quiero",
            "start": 10833.899,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "mencionar el 20 de diciembre pasado el",
            "start": 10835.34,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional de la transparencia",
            "start": 10838.1,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "el inai decidi\u00f3 all\u00e1 quienes van a hacer",
            "start": 10839.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sus dos expertos para el consejo t\u00e9cnico",
            "start": 10842.779,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "que va a verificar o a ocultar a evaluar",
            "start": 10844.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "a los aspirantes a consejeros y",
            "start": 10849.68,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "consejeras del INE impuso pues estos dos",
            "start": 10852.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "personajes Uno de ellos es Sergio L\u00f3pez",
            "start": 10856.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ayll\u00f3n un acad\u00e9mico del cide que se",
            "start": 10859.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "refugi\u00f3 en el cide pero que tambi\u00e9n fue",
            "start": 10862.16,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "funcionario en el sexenio de Carlos",
            "start": 10864.319,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "Salinas de Gortari y en el sexenio de",
            "start": 10866.479,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "Vicente Fox \u00e9l pertenece tambi\u00e9n a este",
            "start": 10869.54,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "\u00f3rgano de mexicanos contra la corrupci\u00f3n",
            "start": 10873.58,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y la impunidad es decir es cercano a",
            "start": 10876.08,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Claudia x Gonz\u00e1lez Guajardo adem\u00e1s se",
            "start": 10879.02,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "propuso la segunda Pro es una mujer de",
            "start": 10882.68,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "nombre Mar\u00eda Esther Azuela G\u00f3mez ella",
            "start": 10886.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n fue funcionaria en el sexenio de",
            "start": 10890.66,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Cedillo estuvo en el Antiguo IFE",
            "start": 10893.72,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "instituto federal electoral y despu\u00e9s",
            "start": 10895.819,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "fue funcionaria en el sexenio de Vicente",
            "start": 10897.74,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Fox todo esto Pues el inai no lo inform\u00f3",
            "start": 10900.439,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "a pesar de ser el \u00f3rgano de la",
            "start": 10903.979,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "transparencia el \u00f3rgano de que se supone",
            "start": 10905.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "debe garantizar el derecho humano a la",
            "start": 10908.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de todas y todos pues no dio",
            "start": 10910.279,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "este tipo de detalles los omiti\u00f3",
            "start": 10912.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente y lo importante aqu\u00ed es",
            "start": 10915.46,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "que ambos en sus cuentas de Twitter",
            "start": 10918.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tanto Sergio L\u00f3pez ayll\u00f3n como Mar\u00eda",
            "start": 10921.08,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Esther Azuela pues estuvieron",
            "start": 10923.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "promoviendo la marcha que",
            "start": 10925.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pues convoc\u00f3 Claudio x Gonz\u00e1lez Guajardo",
            "start": 10928.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "en contra de la Reforma electoral y han",
            "start": 10931.88,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estado Pues s\u00ed muy activos en ese",
            "start": 10934.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sentido en sus redes sociales tambi\u00e9n en",
            "start": 10936.62,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "contra de su gobierno preguntarle porque",
            "start": 10938.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "usted hace un momento dec\u00eda que esta es",
            "start": 10940.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "una un pendiente para su gobierno que no",
            "start": 10943.58,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "va a poder desmantelar todas estas",
            "start": 10946.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "instituciones que se crearon",
            "start": 10949.7,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "preguntarles su opini\u00f3n al respecto pues",
            "start": 10951.14,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que no vamos a poder Ya esos est\u00e1",
            "start": 10953.359,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "podrido",
            "start": 10955.819,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 10957.5,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "eso naci\u00f3 para hacer un parapeto",
            "start": 10958.66,
            "duration": 12.659
        },
        {
            "text": "para simular de que hay transparencia",
            "start": 10965.779,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 10972.38,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "o para eso lo crearon",
            "start": 10975.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 10982.1,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 10989.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "este organismo",
            "start": 10991.18,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "del conservadurismo corrupto de M\u00e9xico",
            "start": 10993.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ya no hay este",
            "start": 10996.439,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ni qu\u00e9",
            "start": 11000.52,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "este pensar de que van a salir cosas",
            "start": 11005.38,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "buenas de ah\u00ed ellos desde que nacieron",
            "start": 11008.8,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "con Fox lo primero que plantearon",
            "start": 11012.479,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "fue mantener en secreto",
            "start": 11016.74,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tanto el fraude de odebrecht",
            "start": 11025.24,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "como precisamente",
            "start": 11031.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la lista",
            "start": 11034.12,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de todos los que recibieron",
            "start": 11037.18,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "apoyos en condonaci\u00f3n de impuestos",
            "start": 11041.8,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "durante Fox",
            "start": 11044.08,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "las dos cosas",
            "start": 11049.54,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "y es el instituto de la transparencia",
            "start": 11051.18,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ya por eso",
            "start": 11060.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este si kafka fuese mexicano ser\u00eda",
            "start": 11062.859,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "costumbrista o sea",
            "start": 11066.76,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "no nos estemos este",
            "start": 11070.319,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "mortificando mucho por eso lo que hay",
            "start": 11074.7,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "que buscar es seguir luchando Porque",
            "start": 11077.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "estos no dejan de ser aparatos",
            "start": 11078.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "burocr\u00e1ticos",
            "start": 11082.84,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "es como los que quieren hacer",
            "start": 11085.0,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11087.939,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "la labor",
            "start": 11090.779,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 11094.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sapa en contra de nosotros en las redes",
            "start": 11096.66,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 11099.22,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "o con",
            "start": 11103.359,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "Bots incluso con los peri\u00f3dicos",
            "start": 11107.62,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "las revistas",
            "start": 11112.18,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "de veras es muy dif\u00edcil o sea la lucha",
            "start": 11114.42,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "para transformar para cambiar",
            "start": 11117.899,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "requiere de muchas fatigas de mucho",
            "start": 11121.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 11125.02,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "primero de no faltarle el respeto al",
            "start": 11127.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 11130.66,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de no menospreciar al pueblo",
            "start": 11131.92,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "Y a partir de que se le puede manipular",
            "start": 11135.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "primero decir no",
            "start": 11138.359,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "a nadie",
            "start": 11141.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "se le manipula a todo mundo se le",
            "start": 11143.5,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "respeta primero segundo",
            "start": 11146.2,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 11149.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "hay que ir a ver a la gente hay que",
            "start": 11151.54,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hablar con la gente",
            "start": 11154.359,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "no es que estoy muy c\u00f3modo Y desde ah\u00ed",
            "start": 11157.12,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "estoy",
            "start": 11161.02,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "mandando mensajes",
            "start": 11161.939,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "y como estoy",
            "start": 11166.779,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "enojado en contra de",
            "start": 11168.779,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "este el gobierno y del presidente",
            "start": 11172.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pues a ver qu\u00e9 digo",
            "start": 11178.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no soporto",
            "start": 11184.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "te est\u00e9 diciendo",
            "start": 11187.3,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que en 50 a\u00f1os",
            "start": 11190.42,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no se hab\u00eda visto lo de ahora",
            "start": 11194.02,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "de la fortaleza del peso",
            "start": 11199.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11202.57,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "me molesta entonces ponga Carmen",
            "start": 11205.0,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "Aristegui",
            "start": 11207.76,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "Pon lo que puse del peso",
            "start": 11210.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "entonces un experto",
            "start": 11214.84,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo no se van a cuidar en eso",
            "start": 11221.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "son cuestiones",
            "start": 11225.819,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "elementales",
            "start": 11227.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pero no soy",
            "start": 11229.5,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "este poniendo",
            "start": 11231.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "los enfados",
            "start": 11235.96,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "este de Mar\u00edn",
            "start": 11241.84,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el gru\u00f1\u00f3n de Mar\u00edn con todo respeto no",
            "start": 11248.2,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "es Carmen Aristegui",
            "start": 11253.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "para que vean qu\u00e9 nivel",
            "start": 11256.6,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Es sobre el peso de c\u00f3mo nos da\u00f1a",
            "start": 11262.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "o sea el que no se deval\u00faa el peso el",
            "start": 11268.979,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 fuerte el peso no nos ayuda",
            "start": 11274.84,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "es lo que dice",
            "start": 11278.979,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "seg\u00fan un experto",
            "start": 11282.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y as\u00ed es el periodismo",
            "start": 11288.76,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "del reforma",
            "start": 11291.96,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11293.45,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y claro gente como el se\u00f1or del avi\u00f3n",
            "start": 11295.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 11297.46,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "desde luego que s\u00ed tienen raz\u00f3n",
            "start": 11299.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "es correcto",
            "start": 11304.439,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "O sea ya se me hac\u00eda",
            "start": 11306.3,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "que esto estaba mal pero aqu\u00ed Viene un",
            "start": 11310.72,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "experto y me lo explica",
            "start": 11314.14,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "Ya me convenc\u00ed",
            "start": 11316.38,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "no lo han encontrado",
            "start": 11326.68,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "miren esto",
            "start": 11346.72,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ent\u00e9rate",
            "start": 11356.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estabilidad",
            "start": 11362.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "peso d\u00f3lar",
            "start": 11366.279,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ha da\u00f1ado el crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 11369.819,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "experto",
            "start": 11373.72,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "presidente Y por \u00faltimo la semana pasada",
            "start": 11389.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "usted hablaba del fobaproa estaba usted",
            "start": 11392.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "reflexionando o m\u00e1s bien ironizando que",
            "start": 11395.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el expresidente Ernesto Zedillo se",
            "start": 11398.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "equivoc\u00f3 por muy poco al calcular que",
            "start": 11400.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esta deuda de los banqueros y de los m\u00e1s",
            "start": 11402.46,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "ricos tambi\u00e9n algunos algunas",
            "start": 11405.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "transnacionales Pues nos iba a costar",
            "start": 11408.399,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "ciento veinticinco mil millones de pesos",
            "start": 11410.5,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "cuando en realidad nos ha costado hasta",
            "start": 11412.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ahora tres billones de pesos nosotros en",
            "start": 11414.22,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "contra l\u00ednea revisamos los informes m\u00e1s",
            "start": 11417.04,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "recientes del ipap y resulta que pues en",
            "start": 11418.779,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "21 a\u00f1os de 2000 a 2021 solo se han",
            "start": 11422.859,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "recuperado ciento Diez mil setecientos",
            "start": 11427.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cincuenta y siete millones de pesos por",
            "start": 11429.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "concepto Pues de recuperaci\u00f3n de bienes",
            "start": 11431.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n por venta de bienes del",
            "start": 11435.22,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "rescate bancario de Ernesto ze decir ni",
            "start": 11438.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "siquiera el 5% de lo que se ha pagado",
            "start": 11440.859,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "por este gran latrocinio preguntarle",
            "start": 11444.16,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "presidente si realmente es",
            "start": 11448.54,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "alguien que se considera por muchos o",
            "start": 11451.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "por algunos como una eminencia en",
            "start": 11454.899,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "econom\u00eda se puede equivocar de tal forma",
            "start": 11457.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "o es parte del desprecio que tienen pues",
            "start": 11460.779,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "estos oligarcas que tuvo el propio",
            "start": 11464.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Ernesto Zedillo hacia el pueblo de",
            "start": 11466.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y que siguen teniendo hasta la",
            "start": 11468.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "fecha este desprecio que no se habl\u00f3 con",
            "start": 11471.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la verdad y que en realidad pues se",
            "start": 11473.74,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "sab\u00eda desde entonces que esto se iba a",
            "start": 11476.2,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "acabar pagando hasta 2042 como va a",
            "start": 11478.779,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "resultar ser si no es que se extiende un",
            "start": 11482.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s esta deuda de los ricos que se",
            "start": 11484.06,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "socializ\u00f3 hacia todos los mexicanos y",
            "start": 11486.58,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mexicanos es un pensamiento",
            "start": 11489.279,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "lo mismo conservador porfirista",
            "start": 11491.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y por eso hablamos que",
            "start": 11498.819,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "neoliberalismo es neoporfirismo esto ya",
            "start": 11501.3,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "se aplic\u00f3",
            "start": 11504.46,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "esta pol\u00edtica",
            "start": 11505.979,
            "duration": 8.981
        },
        {
            "text": "de entreguismo de apoyar a los de arriba",
            "start": 11508.08,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "a las \u00e9lites",
            "start": 11514.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "se aplic\u00f3 cuando Porfirio D\u00edaz",
            "start": 11517.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "\u00e9l era",
            "start": 11522.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11525.33,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "un dirigente popular",
            "start": 11529.359,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "no tan vinculado al pueblo",
            "start": 11534.34,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pero si ven\u00eda",
            "start": 11538.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de abajo",
            "start": 11541.3,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 11549.88,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "se propuso llegar al poder",
            "start": 11553.479,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "y entrar",
            "start": 11557.7,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "a la aristocracia",
            "start": 11561.7,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "de aquel entonces",
            "start": 11565.3,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "va a ser muy dif\u00edcil que se encuentre",
            "start": 11572.76,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 11575.68,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de Porfirio D\u00edaz a favor",
            "start": 11577.479,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de los pobres",
            "start": 11580.479,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "yo lo he estudiado",
            "start": 11584.14,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y casi no hay nada",
            "start": 11589.12,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "lo que hay es",
            "start": 11593.02,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "la justificaci\u00f3n de la esclavitud",
            "start": 11596.2,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "de decir",
            "start": 11600.76,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "ni modo",
            "start": 11602.16,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "es muy",
            "start": 11605.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "doloroso pero se necesita",
            "start": 11608.38,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "es muy doloroso",
            "start": 11617.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "aplicar la leva",
            "start": 11619.859,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "es decir obligar",
            "start": 11623.38,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes a las personas a formar",
            "start": 11629.279,
            "duration": 9.221
        },
        {
            "text": "parte por la fuerza del ej\u00e9rcito",
            "start": 11634.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pero hay que hacerlo",
            "start": 11638.5,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de las cosas que he encontrado otra cita",
            "start": 11641.92,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que no es directa tengo una del",
            "start": 11646.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "directa donde",
            "start": 11650.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "este se burla",
            "start": 11652.56,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "de los ind\u00edgenas",
            "start": 11655.96,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "diciendo de que",
            "start": 11659.26,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "se sent\u00edan los due\u00f1os",
            "start": 11661.2,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de las tierras",
            "start": 11663.779,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "y que acaparaban la tierra",
            "start": 11667.3,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "como si fuesen de ellos las tierras",
            "start": 11671.68,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "Pues claro que eran de ellos",
            "start": 11676.54,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y por eso hab\u00eda que despojarlos para",
            "start": 11680.74,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entregar esas tierras",
            "start": 11684.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vemos A lo mismo",
            "start": 11686.22,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "a la gente con iniciativa",
            "start": 11689.68,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "a la gente que llevara Progreso",
            "start": 11695.02,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Entonces el despojo de las tierras de",
            "start": 11701.439,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Los Yaquis de los mayas",
            "start": 11703.779,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "era por eso con esa idea con ese ideal",
            "start": 11707.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 11711.3,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ah\u00ed mandaba a los militares",
            "start": 11713.04,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s crueles",
            "start": 11717.58,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "a cometer cr\u00edmenes",
            "start": 11720.64,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se entren\u00f3 Huerta y se entrenaron",
            "start": 11722.88,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "Pues todos",
            "start": 11728.02,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11729.1,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Bernardo Reyes",
            "start": 11730.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 11733.42,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cada determinado tiempo",
            "start": 11734.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "los condecoraban",
            "start": 11738.16,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "por sus m\u00e9ritos en Las Guerras",
            "start": 11741.16,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "contra los mayas contra los yaquis",
            "start": 11746.38,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "contra los mayos con decoraciones",
            "start": 11748.66,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Entonces es",
            "start": 11754.24,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "un pensamiento no",
            "start": 11759.64,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 11763.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "\u00e9l se casa con Carmelita que",
            "start": 11765.3,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "era de la aristocracia",
            "start": 11768.72,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "hija de",
            "start": 11773.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Mat\u00edas Romero que hab\u00eda estado Para que",
            "start": 11776.14,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "vean la falsedad en la pol\u00edtica",
            "start": 11779.38,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de secretario",
            "start": 11783.34,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de Sebasti\u00e1n Lerdo de Tejada Secretario",
            "start": 11785.22,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "del interior lo que es secretario de",
            "start": 11788.1,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n",
            "start": 11790.42,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y Porfirio los eche",
            "start": 11793.84,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "con golpe de estado",
            "start": 11796.72,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "a todos al exilio",
            "start": 11801.46,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y empiezan a regresar",
            "start": 11805.18,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "y se empiezan a acomodar",
            "start": 11808.18,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "y de los primeros que regresan",
            "start": 11812.62,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "son Romero Rubio y su familia",
            "start": 11817.56,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "y la hija de 17 a\u00f1os",
            "start": 11821.26,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "se casa",
            "start": 11826.06,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "don Porfirio que hab\u00eda enviado",
            "start": 11829.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "era viudo",
            "start": 11832.72,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "ten\u00eda",
            "start": 11835.24,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "52",
            "start": 11838.18,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y la hija de Romero",
            "start": 11842.56,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Pero \u00e9l buscaba meterse",
            "start": 11847.779,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "porque Carmelita tocaba el piano",
            "start": 11851.14,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 11855.64,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11856.07,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 11859.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pues educada bien formada",
            "start": 11861.399,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "hay un personaje en ese entonces",
            "start": 11866.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "extraordinario",
            "start": 11869.319,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Iglesias",
            "start": 11871.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n va al exilio",
            "start": 11873.939,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "y regresa",
            "start": 11877.3,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pero no vuelve a aceptar ning\u00fan cargo",
            "start": 11879.58,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "porque el erdo tampoco regresa",
            "start": 11882.54,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "\u00e9l muere en Nueva York pobre y como ya",
            "start": 11885.779,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "estaba Porfirio lo van a buscar",
            "start": 11889.899,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "y le hacen homenajes",
            "start": 11893.859,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "discurso de bulnes es buen\u00edsimo porque",
            "start": 11899.62,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 11903.04,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "Lerdo extraordinario no",
            "start": 11906.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de primera",
            "start": 11910.06,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pero Porfirio",
            "start": 11912.34,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "insustituible mucho mejor",
            "start": 11915.899,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 11922.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Iglesias est\u00e1 viendo todo c\u00f3mo manipulan",
            "start": 11923.22,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "el cuerpo",
            "start": 11928.54,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "la tra\u00edda de lerdo y le dice a sus hijos",
            "start": 11931.42,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "tengo ah\u00ed",
            "start": 11936.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "unas acciones de una mina",
            "start": 11938.279,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "en Chihuahua",
            "start": 11941.68,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "cuando yo me muera usen eso",
            "start": 11946.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "para mis funerales",
            "start": 11950.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "van a venir a buscarme porque Iglesias",
            "start": 11952.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 11956.08,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "pues participado hab\u00eda estado de",
            "start": 11959.04,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "presidente de la suprema corte",
            "start": 11962.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "era de los tres que estuvieron en Paso",
            "start": 11965.439,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "del norte",
            "start": 11968.14,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "defendiendo la Rep\u00fablica era Ju\u00e1rez",
            "start": 11970.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Lerdo y Iglesias",
            "start": 11972.1,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s brillante",
            "start": 11975.24,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "y honesto",
            "start": 11979.06,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "Entonces les dice a los hijos",
            "start": 11981.819,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "usen ese dinero para mi funeral y lo",
            "start": 11987.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "quiero as\u00ed hasta Cu\u00e1ntos caballos iban a",
            "start": 11991.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "jalar la carreta y todo Qu\u00e9 colores de",
            "start": 11994.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los caballos negros",
            "start": 11998.08,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "eran caballos negros",
            "start": 11999.88,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Y s\u00ed se cae un hueco de un elevador se",
            "start": 12003.54,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "muere y llegan",
            "start": 12007.56,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "por el cuerpo",
            "start": 12011.399,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "en los hijos no porque nuestro pap\u00e1",
            "start": 12013.04,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "nos dej\u00f3 dicho esto",
            "start": 12018.54,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y ya es un funeral distinto",
            "start": 12022.26,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pero Porfirio siempre no",
            "start": 12026.22,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "queri\u00e9ndose con glaciar con los",
            "start": 12029.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "potentados",
            "start": 12033.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "y nada a favor de los pobres nada nada",
            "start": 12034.74,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nada nada nada",
            "start": 12038.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "cuando es la batalla decisiva para",
            "start": 12040.62,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "expulsar a Lerdo hay un pueblo que Les",
            "start": 12044.12,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "recomiendo visitar tecoac",
            "start": 12049.859,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "entre la escala porque ah\u00ed fue la",
            "start": 12053.1,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "batalla",
            "start": 12055.02,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de decir ven\u00eda avanzando",
            "start": 12056.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "con la bandera",
            "start": 12059.3,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "del plan de Tuxtepec",
            "start": 12063.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l creen que era la Consigna",
            "start": 12068.22,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "sufragio efectivo",
            "start": 12071.899,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "no reelecci\u00f3n",
            "start": 12077.54,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si el sufragio efectivo la no",
            "start": 12081.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n",
            "start": 12083.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "era la bandera",
            "start": 12085.08,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que andar volaban en contra de leer y",
            "start": 12088.74,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en tecoac se da la batalla",
            "start": 12091.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Pero antes de la batalla",
            "start": 12095.34,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "los pueblos de Tlaxcala",
            "start": 12098.64,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ten\u00edan conflicto con las haciendas",
            "start": 12101.6,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "Entonces los re\u00fane por y les dice se",
            "start": 12105.18,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "sube una mesa y les dice si ustedes me",
            "start": 12108.779,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "ayudan",
            "start": 12111.96,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "en la batalla cuando yo llegu\u00e9 al poder",
            "start": 12113.52,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "les voy a restituir sus tierras que les",
            "start": 12118.92,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "han quitado los hacendados",
            "start": 12122.46,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Pues es lo \u00fanico y no cumpli\u00f3",
            "start": 12128.279,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "es lo \u00fanico",
            "start": 12134.16,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez",
            "start": 12137.58,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que era muy cuidadoso tambi\u00e9n en el",
            "start": 12138.74,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "manejo del lenguaje y en sus escritos y",
            "start": 12142.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "todo s\u00ed tiene cosas bell\u00edsimas",
            "start": 12144.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "acerca de los pobres",
            "start": 12147.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "no muchas",
            "start": 12150.24,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "pero tiene una",
            "start": 12153.899,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "buen\u00edsima",
            "start": 12157.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a ver si la tengo por ah\u00ed",
            "start": 12162.6,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "sobre los ricos",
            "start": 12164.899,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "y que conste",
            "start": 12171.6,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12173.07,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "no estoy en contra de los ricos estoy en",
            "start": 12174.66,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "contra",
            "start": 12176.88,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "de los corruptos",
            "start": 12178.2,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pero la historia ayuda a entender es por",
            "start": 12181.5,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 12185.58,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1s preguntando sobre este",
            "start": 12186.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "comportamiento no",
            "start": 12190.14,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 12192.2,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "del desprecio entonces no es nada m\u00e1s la",
            "start": 12193.819,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "parte econ\u00f3mica porque Cedillo no era",
            "start": 12198.3,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "multimillonario no era millonario no es",
            "start": 12201.18,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "un pensamiento",
            "start": 12204.899,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 12206.939,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Entonces ellos quieren estar bien con",
            "start": 12209.279,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "los ricos Cedillo quiso estar bien con",
            "start": 12211.14,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "los banqueros",
            "start": 12215.1,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "los grandes empresarios de M\u00e9xico",
            "start": 12218.76,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 12222.42,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12222.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "no le importaba el pueblo",
            "start": 12225.479,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "ni el pueblo pobre",
            "start": 12232.2,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ni el pueblo en general no le importaba",
            "start": 12234.5,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica",
            "start": 12239.46,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "porque si le hubiese importado",
            "start": 12243.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 12246.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Pues no le deja la deuda",
            "start": 12248.04,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que nos dej\u00f3",
            "start": 12251.34,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "no deja esa deuda",
            "start": 12254.22,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Y si le hubiese importado la vida",
            "start": 12258.18,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "p\u00fablica no hubiese entregado todos los",
            "start": 12260.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ferrocarriles",
            "start": 12264.359,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a dos empresas extranjeras",
            "start": 12265.92,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "con el a\u00f1adido de que se fue a trabajar",
            "start": 12269.64,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "a una de esas empresas cuando termin\u00f3",
            "start": 12271.739,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "se fue a trabajar de asesor",
            "start": 12276.06,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pero dec\u00eda yo",
            "start": 12280.26,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y no es que este",
            "start": 12284.22,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "finjan",
            "start": 12290.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "no es para",
            "start": 12292.739,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "hacerle la barba o por zalameros sino",
            "start": 12295.26,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que muchos",
            "start": 12298.8,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "sienten de que es un gran economista",
            "start": 12302.1,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que fue un extraordinario gobernante",
            "start": 12306.899,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed es donde hay que decir",
            "start": 12312.3,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "primo hermano",
            "start": 12315.12,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "sigue tu camino",
            "start": 12318.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Bueno pero no",
            "start": 12320.66,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ya con eso nos vemos ma\u00f1ana",
            "start": 12324.18,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "quedan dos compa\u00f1eras ella y ella ya",
            "start": 12327.5,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana hablamos ya ma\u00f1ana",
            "start": 12343.939,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12351.47,
            "duration": 3.849
        },
        {
            "text": "complicadas las preguntas de ahora que",
            "start": 12353.239,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "las crecieron",
            "start": 12355.319,
            "duration": 2.901
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas y feliz a\u00f1o deseamos que nos vaya bien a todos los mexicanos mujeres hombres Y como siempre lo primero es la salud Eso es lo m\u00e1s importante que haya felicidad vamos a iniciar la semana como lo hacemos siempre los lunes con el Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios en ausencia de el licenciado sheinfield vamos a escuchar el informe que nos da el doctor David Aguilar que es el coordinador de divulgaci\u00f3n de la Profeco Ricardo sheffield est\u00e1 con su familia y ya se va a incorporar pronto con nosotros pero el doctor David Aguilar va a informarnos tambi\u00e9n vamos a informar Este primer d\u00eda h\u00e1bil del a\u00f1o 2023 sobre [M\u00fasica] la dispersi\u00f3n de los fondos para los adultos mayores que va a iniciar esta semana y queremos informar porque ya son muchos y cuando no hay informaci\u00f3n est\u00e1n Inquietos esperando que lleguen sus pensiones que por derecho les corresponden y ahora se va a informar porque se est\u00e1 optando por un calendario de acuerdo a las letras del primer apellido la primera letra del primer apellido para que vayan al banco Cuando les toque y Esto va a ayudar mucho porque ya estamos hablando de millones de adultos mayores y hay adem\u00e1s otros beneficiarios que tambi\u00e9n Tienen que llegar a los bancos en esta etapa se combinan los bancos particulares comerciales con el banco del bienestar pero hacia adelante ya va a ser solo el banco del bienestar tambi\u00e9n sobre c\u00f3mo se va a llevar a cabo esta transici\u00f3n se va a ir informando y es un proceso no es de un d\u00eda para otro tambi\u00e9n Ariana Montiel que es la secretaria de bienestar va a informarnos hoy sobre Cu\u00e1ndo empiezan los pagos que todav\u00eda se tienen que hacer en efectivo porque son comunidades muy apartadas donde estamos en proceso de construcci\u00f3n y de operaci\u00f3n de bancos del bienestar pero todav\u00eda de los cerca de de cerca de tres mil sucursales tenemos pues ya como dos mil trescientas dos mil quinientas terminadas vamos por quinientas ese primer semestre vamos a terminar pero tener las terminadas no significa tener las operando porque se requieren cajeros se requiere comunicaci\u00f3n se requiere Pues que funcione Entonces nos va a llevar toda la primera mitad de este a\u00f1o que ya est\u00e9n las tres mil sucursales del banco del bienestar Entonces s\u00ed ya no se va a pagar en efectivo y va a estar muy cerca la sucursal del banco de la gente entonces sobre eso vamos a hablar tambi\u00e9n sobre lo ocurrido ayer en Chihuahua en Ciudad Ju\u00e1rez les adelanto va a haber una conferencia de prensa a las 11 de la ma\u00f1ana por parte del gabinete de seguridad aqu\u00ed mismo para informarles sobre todo lo sucedido se est\u00e1 tambi\u00e9n esperando que informe m\u00e1s el gobierno del estado de Chihuahua que ya lo est\u00e1 haciendo pero para informar por completo a las 11 de la ma\u00f1ana aqu\u00ed mismo va a estar el gabinete de seguridad entonces empezamos con David Aguilar muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente secretaria Montiel Buenos d\u00edas a todas y todos los presentes de parte de los compa\u00f1eros de la Profeco encabezados por el procurado Ricardo sheffield Les deseamos un pr\u00f3spero y transformador a\u00f1o nuevo y damos inicio con el Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de la gasolina con corte al veinticinco de diciembre los precios promedio durante la semana que nos precede fueron para la gasolina regular 21 pesos con 98 centavos Premium 24 pesos con once centavos y dice el 23 pesos con 62 centavos la mezcla de crudo mexicano al 29 de diciembre se ubic\u00f3 en 67.32 d\u00f3lares por barril y en consecuencia los incentivos fiscales para esta semana quedaron en 54.8 por ciento y veintinueve punto uno por ciento para la regular y la Premium respectivamente y del cien por ciento para el di\u00e9sel la semana pasada las marcas m\u00e1s carreras fueron nuevamente redco Chevron y acron y como marcas que se mantienen sostenidamente como aliadas del consumidor tenemos una vez m\u00e1s A g500 adem\u00e1s de bp y exxon m\u00f3vil ahora bien pasando a las ocho regiones en las que hemos definido de manera espec\u00edfica el territorio nacional tenemos que la gasolina regular en el sureste se ofreci\u00f3 por franquicia bp en Esc\u00e1rcega Campeche a 23 pesos con 89 centavos y con un indicador de ganancia bastante alto tres pesos con 53 centavos a diferencia de la franquicia gulf en M\u00e9rida Yucat\u00e1n quienes ofertaron a 20 pesos con 99 centavos el litro de gasolina regular obteniendo un margen de ganancia \u00fanicamente de 24 centavos pasando ahora a la gasolina con mayor nivel de octanaje vemos Que en Champot\u00f3n Campeche shell dio a 24 pesos con 89 centavos el litro de Premium con un indicador de ganancia de tres pesos con cinco centavos frente a Pemex que en el puerto de Veracruz solamente obtuvo un margen de ganancia de 16 centavos al expender el litro de Premium a 21 pesos con 99 centavos en el caso del di\u00e9sel en la regi\u00f3n noroeste concretamente en Hermosillo Sonora arco ofreci\u00f3 a 25 pesos con 49 centavos el litro obteniendo tres pesos cuarenta y nueve centavos de ganancia este indicador muestra un contraste considerable al compararlo con Chiapas en donde repsol en el municipio de berrioz\u00e1bal ofert\u00f3 el litro de diesel a 23 pesos con treinta y nueve centavos obteniendo un indicador de ganancia de tan solo 26 centavos pasando ahora el tema de verificaci\u00f3n de combustibles reportamos que fueron atendidas 443 denuncias realizando tambi\u00e9n 282 verificaciones y constataciones y en esta semana que nos precede del 16 al 22 de diciembre una estaci\u00f3n se neg\u00f3 a ser verificada dos al parecer no daban litros de a litro y se obtuvo un total de 120 gasolineras sin irregularidades informo adem\u00e1s que en Huixquilucan Estado de M\u00e9xico se detectaron algunos componentes ajenos que podr\u00edan reducir el volumen del combustible que se despachaba en la parte posterior del dispensario adem\u00e1s de algunas irregularidades con los registros de las bit\u00e1coras en quince instrumentos de despacho de lo anterior se realiz\u00f3 por parte de Profeco la denuncia correspondiente ante la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica dada la detecci\u00f3n de los dispositivos ya mencionados y en conjunto ambas instituciones trabajaron para integrar la carpeta de investigaci\u00f3n y proceder al aseguramiento de las instalaciones y tambi\u00e9n en teozoyuca estado de M\u00e9xico en donde personal de Profeco no recibi\u00f3 la atenci\u00f3n que por ley se debe de brindar ante una visita de verificaci\u00f3n y las labores de los verificadores no pudieron ser realizadas es por ello que es importante que las y los consumidores descarguen la aplicaci\u00f3n litro por litro como ha insistido el procurador sheffield cada lunes Y as\u00ed puedan denunciar cualquier irregularidad y en esta aplicaci\u00f3n que como les han comentado est\u00e1 disponible para tanto para Android como para el sistema iOS es posible comparar precios y en este caso sin considerar los m\u00e1rgenes de ganancia tenemos que entre el 28 y el 29 de diciembre en el caso de la gasolina regular Philips 66 en Quer\u00e9taro dio el litro a 18 pesos con 29 centavos y hoy a 19.95 en Guadalajara Jalisco y como las m\u00e1s caras Pemex a veinticuatro pesos con diecinueve centavos en Chilapa Guerrero y Chevron a 23 pesos con 99 centavos en Culiac\u00e1n Sinaloa en el caso de la Premium franquicia Pemex en Veracruz Veracruz a 21 pesos con 98 centavos por litro y g500 a 22 pesos con diecinueve centavos tambi\u00e9n en Veracruz PEMEX en San Pedro mixtepec Oaxaca ofreci\u00f3 a 25 pesos con 95 centavos el litro y repsol en La Paz Baja California Sur lo dio a veinticinco pesos con setenta y cinco centavos en cuanto al di\u00e9sel Mobile ofreci\u00f3 un precio bastante atractivo de 22 pesos con 48 centavos por litro y franquicia bp a veintid\u00f3s pesos con 79 centavos por litro y finalmente las de precios m\u00e1s elevados fueron franquicias 76 en Hermosillo Sonora con un precio por litro de 25 pesos con 99 centavos y Pemex con 25 pesos setenta y cinco centavos en doctora Arroyo en Nuevo Le\u00f3n seguimos tambi\u00e9n monitoreando cada semana los servicios sanitarios en todo el pa\u00eds de manera constante para un mejor servicio al consumidor Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios del gas LP con corte al veinticuatro de diciembre ya del a\u00f1o pasado en pesos mexicanos al 28 de diciembre el kilogramo de gas LP seg\u00fan el referente internacional se ubic\u00f3 en 21 pesos con ocho centavos frente al precio promedio Nacional de 19 pesos y 21 centavos en lo que corresponde al gas estacionario que se expende por litro este se ubic\u00f3 en 11 pesos con cuarenta y un centavos a nivel internacional como referencia y a diez pesos con treinta y siete centavos a nivel nacional en promedio considerando las 220 regiones en las que se ha dividido nuestro pa\u00eds para establecer los precios tope de la crep tenemos una vez m\u00e1s casos en Estados como Jalisco Veracruz Oaxaca y particularmente en San Sim\u00f3n de Guerrero en el Estado de M\u00e9xico en el que gas Premium ofreci\u00f3 el litro de gas LP en 10 pesos con seis centavos por debajo del precio m\u00e1ximo en esa regi\u00f3n en el caso del gas distribuido en cilindros expendido por kilogramo este Registro un precio de 19 pesos con 89 centavos por parte de distribuidora de Gas del ca\u00f1\u00f3n empresa centrada en totatiche Jalisco y tuvimos casos similares en Zacatecas Puebla Guanajuato y Estado de M\u00e9xico en el periodo comprendido del 17 al 23 de diciembre si bien no se inmovilizaron b\u00e1sculas veh\u00edculos instrumentos ni cilindros de gas ante las setecientas noventa y ocho visitas y verificaciones que Se realizaron solamente una empresa se neg\u00f3 a que se realizaran los procedimientos que la Profeco intent\u00f3 ejecutar y es el caso que se present\u00f3 el 18 de diciembre en el que a personal de esta instituci\u00f3n se le neg\u00f3 la facilidad de proceder para llevar a cabo la visita de verificaci\u00f3n correspondiente por parte de la empresa con raz\u00f3n social inmobiliaria Avenida Central en la estaci\u00f3n de servicio con fin espec\u00edfico de carburadora en el municipio de Tultitl\u00e1n Estado de M\u00e9xico finalmente Me permito informar respecto de los precios de la canasta b\u00e1sica de 24 productos en donde es preciso comentar que para este cierre de a\u00f1o 2022 se present\u00f3 un comportamiento estable con una sensible tendencia a la baja con precios m\u00e1ximos y m\u00ednimos por debajo del \u00edndice Nacional de precios al consumidor dentro del apartado de alimentos sobre todo en esta \u00faltima semana del a\u00f1o pasado de manera espec\u00edfica en el centro del pa\u00eds en Tlaxcala la canasta b\u00e1sica se ofert\u00f3 por parte de Bodega Aurrer\u00e1 57 13 en 1023 pesos con ochenta centavos que aunque por debajo del compromiso establecido de 1.039 pesos por canasta es considerable el esfuerzo la comer Miguel \u00c1ngel de Quevedo en Coyoac\u00e1n Ciudad de M\u00e9xico ofreci\u00f3 dicha canasta por ejemplo en 901 pesos con sesenta centavos en la regi\u00f3n centro Norte nuevamente hv en San Luis Potos\u00ed aparece con un precio de mil cincuenta y siete pesos con sesenta y un centavos entre el 19 y el 23 de diciembre frente a Soriana hiper Zapata en Culiac\u00e1n Sinaloa en donde pudo encontrarse la canasta b\u00e1sica en tan solo 911 pesos con treinta centavos tenemos en el norte a Walmart Morelos en Hermosillo Sonora con un precio de mil cuarenta y un pesos con 20 centavos por canasta y en contraste en Saltillo Coahuila Bodega Aurrer\u00e1 de Emilio Carranza ofreci\u00f3 este paquete de productos en \u00fanicamente 937 pesos con 90 centavos por \u00faltimo en la zona sur del pa\u00eds en la central de abastos en M\u00e9rida Yucat\u00e1n se tuvo esta canasta en mil setenta y cinco pesos con ochenta centavos que contrast\u00f3 a su vez con Soriana Canc\u00fan glorieta en Quintana Roo Qui\u00e9nes ofrecieron la canasta b\u00e1sica en tan solo 919 pesos con treinta centavos por mi parte es todo se\u00f1or presidente y muchas gracias gracias Qu\u00e9 propone s\u00ed Muy buenos d\u00edas a todas y a todos los medios de comunicaci\u00f3n y Les deseamos un feliz a\u00f1o el d\u00eda de hoy vamos a informar sobre la dispersi\u00f3n de pagos de la pensi\u00f3n de adulto mayor adelante Gracias en el 2022 cerramos con diez punto cinco millones de adultos mayores que ya est\u00e1n recibiendo esta pensi\u00f3n 519 mil adultos mayores ya se han registrado Y en este mes de enero les vamos a entregar su tarjeta de tal manera que el monto a dispersar el n\u00famero de beneficiarios en este mes de enero es de 11 millones cincuenta y seis mil quinientos treinta y cuatro adultos mayores adelante la inversi\u00f3n social que estableci\u00f3 la Secretar\u00eda de Hacienda para la pensi\u00f3n de adultos mayores en este a\u00f1o 2023 asciende a 339,341 mil millones de pesos la inversi\u00f3n Social para este bimestre es decir lo que vamos a dispersar en para este pago de enero febrero ser\u00e1n 52,589 millones de pesos solamente para la pensi\u00f3n de adulto mayor adelante respecto al monto de la pensi\u00f3n aumenta el 25% respecto al a\u00f1o 2022 lo que significa es que la pensi\u00f3n llegar\u00e1 bimestralmente por cuatro mil ochocientos pesos aqu\u00ed tenemos una gr\u00e1fica de c\u00f3mo ha ido evolucionando el monto de la pensi\u00f3n a partir del 2021 el se\u00f1or presidente anunci\u00f3 un plan especial que consiste en reducir la edad 65 a\u00f1os y genera una pol\u00edtica de aumentos del 25% de aqu\u00ed al 2024 de tal manera que para el 2024 llegaremos Aproximadamente a seis mil pesos pero en este a\u00f1o 2023 es la buena noticia que detiene este aumento la pensi\u00f3n a 4.800 pesos bimestrales adelante la inversi\u00f3n social anual que se ha hecho a lo largo de la Administraci\u00f3n asciende a 975 mil millones de pesos para esta pensi\u00f3n y hemos incrementado desde el inicio de la Administraci\u00f3n se hizo el compromiso de duplicar el monto que se entregaba a los adultos mayores y estos para este a\u00f1o ya ser\u00e1 se habr\u00e1 multiplicado por cuatro veces y en materia de inversi\u00f3n tres punto cinco veces a los sexenios dos \u00faltimos sexenios anteriores Aqu\u00ed les traemos una informaci\u00f3n muy importante que es como vamos a hacer la dispersi\u00f3n de los pagos como ya comentaba el se\u00f1or presidente cada vez son m\u00e1s adultos mayores simplemente en este mes de enero vamos a agregar a medio mill\u00f3n de adultos mayores a esta pensi\u00f3n y organizamos la dispersi\u00f3n a distintos d\u00edas lo explico Qui\u00e9nes inicia su apellido su primer apellido con la letra A B y C van a recibir su dispersi\u00f3n su pago su dep\u00f3sito en su tarjeta el mi\u00e9rcoles cuatro quienes inicien su apellido con la letra d e f g y H el jueves 5 quienes inicien su apellido con la letra i jkl y m el viernes 6 para quienes su apellido Inicia con la letra n \u00f1 o p cierre el lunes 9 y para quienes inicia su apellido con la letra s t UV w x y z el martes 10 esto Aplica para todas las instituciones bancarias es decir la pensi\u00f3n se va a dispersar de esta manera para prestarles una mejor atenci\u00f3n hemos tenido saturaci\u00f3n en las sucursales en el momento de la dispersi\u00f3n porque lo realizamos en un solo d\u00eda ahora lo vamos a hacer en cinco d\u00edas para que las personas tengan mejor atenci\u00f3n y los bancos est\u00e9n preparados tambi\u00e9n con los recursos necesarios esta pensi\u00f3n en este a\u00f1o incrementa 950 pesos para cada una de los derechohabientes lo que significa es tener m\u00e1s volumen del recurso en cada una de las sucursales y su operaci\u00f3n est\u00e9 dispuesta para que se atienda muy bien a las personas y por eso tambi\u00e9n lo estamos informando previamente para que las personas los adultos mayores conozcan Qu\u00e9 d\u00eda estar\u00e1 su su si alguien de la letra j llega el mi\u00e9rcoles no va a estar su dispersi\u00f3n se va a realizar conforme a la letra esto es muy importante no acudir\u00e1 antes del d\u00eda que les estamos informando lo vamos a estar replicando estos d\u00edas para que todos est\u00e9n informados y que acudan a la sucursal bancaria el d\u00eda que les toca en el caso del banco del bienestar ya en este mes de enero llegaremos a cinco millones de derechohabientes bancarizados solo de adulto mayor en el banco del bienestar que es a donde en un futuro todos los programas de bienestar van a recibir sus apoyos adelante y para el operativo de pago en efectivo para quienes cobran a\u00fan en bajo esta modalidad en comunidades muy lejanas donde no tenemos sucursal bancaria ninguna sucursal bancaria el operativo va a iniciar el nueve de enero y va a concluir el cinco de febrero y aqu\u00ed las comunidades ya saben que est\u00e1n atentas a la convocatoria que realicemos a trav\u00e9s del personal de bienestar es cu\u00e1nto de todas maneras este ma\u00f1ana a\u00fan cuando no est\u00e9 aqu\u00ed con nosotros Ariana vamos a procurar S\u00ed este poner la l\u00e1mina de las letras ma\u00f1ana para que esto que se vaya corriendo la voz y la otra que es la del pago en efectivo Ellas tienen muy bien vamos a los videos tren Maya reporte de avances 2 de enero de 2023 en el tramo 1 en Tenosique Tabasco avanza la construcci\u00f3n del puente de boca del Cerro con el armado de muros y la colocaci\u00f3n y alineaci\u00f3n del acero de refuerzo en todo el tramo 1 siguen los trabajos de drenaje longitudinal para captar escurrimientos y evitar que el agua llegue al terrapl\u00e9n en el tramo dos en campo LoL Campeche contin\u00faa el levantamiento del viaducto de Santiago ya se encuentran colados los pilotes y montadas las trabes y se afinan detalles para la instalaci\u00f3n de prefabricados en la localidad de Santa Rosa tambi\u00e9n en Campeche sigue el relleno de zapatas como parte de la construcci\u00f3n del paradero de tenabo a la altura de la comunidad de pomuch avanza el tendido de balasto y acomodo de durmientes con apoyo de maquinaria especializada en el tramo tres en las inmediaciones del municipio de mascam\u00fa Yucat\u00e1n contin\u00faa la distribuci\u00f3n de riel y la colocaci\u00f3n de balasto en el sitio ya se encuentran los durmientes para el inicio del armado de v\u00eda ah\u00ed mismo avanzan los trabajos de un paso vehicular que dar\u00e1 seguridad al del tren con veh\u00edculos y la conexi\u00f3n con el poblado en el tramo 4 en Yucat\u00e1n siguen los trabajos del entronque y samal 2 donde ya se concluy\u00f3 la estructura principal del puente y avanzan los terraplenes para los accesos cerca de sutzales izamal tambi\u00e9n en Yucat\u00e1n sigue la conformaci\u00f3n de la plataforma de v\u00eda [M\u00fasica] en la planta de ciudad Sahag\u00fan Hidalgo avanza la fabricaci\u00f3n de trenes por manos mexicanas ya se termin\u00f3 la caja principal del primer vag\u00f3n por lo que ahora comenzar\u00e1 su proceso de pintura y equipamiento tambi\u00e9n sigue el armado de la primera cabina as\u00ed como el ensamble y remachado del segundo carro el primer tren Se entregar\u00e1 en julio de 2023 El tren Maya avanza [M\u00fasica] la Comisi\u00f3n Nacional del Agua informa El Avance en la construcci\u00f3n de la presa Santa Mar\u00eda R\u00edo Baluarte Sinaloa La Presa tiene un avance f\u00edsico del 76.5% en la cortina se contin\u00faa con la colocaci\u00f3n de diferentes tipos de materiales de los cuales se tiene un acumulado de tres millones novecientos mil metros c\u00fabicos de un total de 7 millones 750 mil metros c\u00fabicos tambi\u00e9n se realiza la colocaci\u00f3n de concreto en El Pinto se Avanza en el habilitado y colado de acero de refuerzo y de concreto utilizando la siembra deslizante en la cara de la cortina aguas arriba para la conformaci\u00f3n de los distintos paneles de la pared moldeada en la zona del cauce se trabaja en la excavaci\u00f3n habilitado y colocaci\u00f3n de acero de refuerzo y vaciado de concreto en el vertedor 1 en el Canal de descarga se lleva a cabo la colocaci\u00f3n de tuber\u00eda de drenaje as\u00ed como el colado de la losa de piso carga y acarreo para el retiro de materiales producto de la excavaci\u00f3n y anclaje sobre taludes se coloca acero de refuerzo y concreto para muros de gravedad en ambas m\u00e1rgenes el equipamiento electromec\u00e1nico del t\u00fanel 3 estar\u00e1 integrado por dos sistemas de tuber\u00eda el primero para el desag\u00fce de fondo de 104 metros de longitud que presenta un avance de 93 metros en su fabricaci\u00f3n y el segundo para la obra de toma de 300 metros la cual tiene un avance de 120 metros los componentes de la gr\u00faa viajera han arribado al sitio y se inici\u00f3 la instalaci\u00f3n de las m\u00e9nsulas de soporte dentro de la b\u00f3veda a la fecha se han generado 4.263 empleos en la construcci\u00f3n de la presa [M\u00fasica] muy bien Vamos adelante dos tres cuatro cinco falta una compa\u00f1era seis Buen d\u00eda presidente de ubaldo Hern\u00e1ndez de portal diario de El Estado de M\u00e9xico y tengo dos planteamientos este para presentar el primero es el estado de M\u00e9xico nuevamente encabez\u00f3 la lista de los estados con m\u00e1s feminicidio es el a\u00f1o pasado pese a la reiteradas alertas de g\u00e9nero a nivel Estatal y local en los municipios obviamente As\u00ed mismo la fiscal\u00eda Estatal las est\u00e1 ha aceptado la deficiencia incluso ofreciendo disculpas p\u00fablicas a las familias de las v\u00edctimas no obstante las cancel\u00f3 a la \u00faltima hora en este contexto la revictimizaci\u00f3n a las familias y la negligencia en las investigaciones es una constante en el estado y la pregunta es habr\u00e1 alguna nueva estrategia conjunta de nivel federal y Estatal para combatir este crimen en los Estados con m\u00e1s casos tomando en cuenta que es responsabilidad Estatal combatir este este crimen pero pues definitivamente el estado de M\u00e9xico no ha presentado avances en en este en este tema ser\u00eda mi primer cuestionamiento presidente Bueno ahora que estuvo con nosotros el gobernador Alfredo del Mazo se habl\u00f3 del tema \u00e9l inform\u00f3 est\u00e1n conscientes de que hace falta m\u00e1s actividad m\u00e1s acciones en lo que tiene que ver con el feminicidio y dio a conocer el que ya est\u00e1n aplic\u00e1ndose en [M\u00fasica] esta necesidad de garantizar la paz la tranquilidad el que no se agredan a las mujeres que no haya feminicidios y vamos a a estar nosotros pendientes ma\u00f1ana vamos a informar sobre seguridad a nivel del pa\u00eds pero va a estar la secretaria de seguridad p\u00fablica Rosa Isela Rodr\u00edguez y ella puede este pues ampliar la informaci\u00f3n sobre lo que est\u00e1 sucediendo en el Estado de M\u00e9xico quiero decir que tenemos muy buena relaci\u00f3n con el gobierno del Estado de M\u00e9xico que consideramos que est\u00e1 funcionando bien la fiscal\u00eda del Estado de M\u00e9xico y un ejemplo reciente es que Se revis\u00f3 el caso de una persona que atropell\u00f3 a un peat\u00f3n un trabajador de la calle este alguien que s\u00ed s\u00ed que se busca se buscaba la vida vendiendo tamales Y que este se le hab\u00eda dado la libertad y se plante\u00f3 aqu\u00ed y le agradecemos mucho al gobierno del Estado de M\u00e9xico a la fiscal\u00eda que retomaron el caso y se volvi\u00f3 a detener a esta persona no porque fue muy comentado habl\u00e1ndose de influyentismo y ya Hemos llegado a la conclusi\u00f3n y as\u00ed lo demuestran los hechos que no se permite el influyentismo ni el Gobierno Federal y en este caso en gobiernos estatales C\u00f3mo qued\u00f3 demostrado en caso de gobierno del Estado de M\u00e9xico por eso mi reconocimiento a lo que hicieron de acuerdo a tu pregunta ma\u00f1ana Rosa y se la va a ampliar sobre este tema de acuerdo la siguiente cuestionamiento tambi\u00e9n es un tema pues local pero por la declaraci\u00f3n de un funcionario Este era preciso presentarle en este espacio pues pensionados del instituto de seguridad social del Estado de M\u00e9xico y municipios y cem\u00edn no han podido cobrar este derecho por falta de recursos en la instituci\u00f3n vali\u00e9ndose de enga\u00f1os para cubrir su mezquindad o corrupci\u00f3n o incompetencia el Licenciado Jos\u00e9 Vallejo secretario particular del coordinador de prestaciones de esta instancia Carlos melgarejo responsable de los pagos dijo a los derechohabientes que pidan los recursos en la ma\u00f1anera en este aspecto hay alguna responsabilidad del este del Gobierno Federal en esta falta de de Pues en esta incumplimiento de de pago a estos pensionados presidente y ser\u00eda todo no no este pero si podemos ayudar orientando a los pensionados nos ponemos de acuerdo que vengan aqu\u00ed y nosotros les ayudamos en la gesti\u00f3n s\u00ed es algo que tenga que ver con lo Federal tiene que atenderse tiene que haber justicia si es un asunto del Estado hacemos la gesti\u00f3n el tr\u00e1mite y repito tenemos muy buena relaci\u00f3n con el gobierno del Estado de M\u00e9xico muy bien muy buenos d\u00edas presidente Miguel arzate del sistema P\u00fablico de radiodifusi\u00f3n del estado mexicano Canal 14 preguntarle presidente ya nos ha adelantado que este 2023 se espera que haya felicidad que nos vaya bien pero preguntarle en su administraci\u00f3n Kevin lumbra que habr\u00e1 en este 2023 Cu\u00e1les ser\u00e1n los principales retos que va a enfrentar ya en otra ocasi\u00f3n me platicaba que uno de los grandes logros del a\u00f1o pasado fue la econom\u00eda el fortalecimiento de la econom\u00eda salir de la pandemia y todo lo que se ha logrado qu\u00e9 se enfrentar\u00e1 este 2023 C\u00f3mo ve si aumentar\u00e1 la campa\u00f1a de desinformaci\u00f3n que hay sobre todo por los procesos electorales que hay en puerta este a\u00f1o se renueva la gubernatura por ejemplo en el Estado de M\u00e9xico y tambi\u00e9n est\u00e1 en puerta las elecciones federales del 2024 Qu\u00e9 cosas buenas ve que habr\u00e1 en 2023 este a\u00f1o y cu\u00e1les eran los retos en 2023 para su administraci\u00f3n Bueno pues este yo estoy optimista de lo dije en el mensaje en el mensaje de de fin de a\u00f1o en qu\u00e9 sustento mi optimismo primero en la fortaleza cultural de nuestro pueblo de ah\u00ed viene todo de ah\u00ed dimana nuestra fortaleza para resistir cualquier calamidad [M\u00fasica] ll\u00e1mese pandemia crisis econ\u00f3mica malos gobiernos Huracanes temblores no hemos valorado lo suficiente la importancia que tiene el haber heredado virtudes de las sociedades prehisp\u00e1nicas yo creo que hay que replantearnos eso porque nos hemos limitado a estudiar la historia de M\u00e9xico y sus culturas a partir de la llegada de los europeos a partir de la invasi\u00f3n de Espa\u00f1a que son quinientos a\u00f1os pero este pa\u00eds tiene culturas y civilizaciones milenarias M\u00e9xico no se fund\u00f3 con la llegada de los espa\u00f1oles de hace 500 a\u00f1os es m\u00e1s ni siquiera se fund\u00f3 a partir de la llegada de los mexicas a lo que hoy es la Ciudad de M\u00e9xico antes de nochitl\u00e1n porque eso se da doscientos a\u00f1os antes de la llegada de los europeos mil trescientos veintid\u00f3s mil trescientos veintitr\u00e9s de acuerdo a las investigaciones arqueol\u00f3gicas hist\u00f3ricas pero estuve ahora en Palenque y resulta que ese sitio arqueol\u00f3gico se construye mil a\u00f1os antes de que llegaran los espa\u00f1oles de ah\u00ed est\u00e1 el arte es el conocimiento de la astronom\u00eda de las matem\u00e1ticas de la arquitectura de la ciencia y m\u00e1s atr\u00e1s la cultura madre la cultura olmeca novecientos a\u00f1os antes de Cristo entonces imag\u00ednense lo que heredamos hist\u00f3ricamente eso es lo que nos ha salvado siempre y lo otro pues es nuestro proceso hist\u00f3rico que es de los m\u00e1s importantes y fecundos del mundo por eso los neoliberales quer\u00edan que ya no se hablara de historia cuando impusieron su modelo neoliberal hablaron del fin de la historia Pues c\u00f3mo a un conservador le va a gustar que se recuerde a Hidalgo si plante\u00f3 La abolici\u00f3n de la esclavitud y los realistas de ese entonces pues se opon\u00edan toda la llamada clase gobernante vi lo Asesinan y le cortan la cabeza y le exhiben como escarmiento diez a\u00f1os en la plaza de Guanajuato imag\u00ednense el odio de tener la cabeza del padre de nuestra patria del cura Hidalgo diez a\u00f1os C\u00f3mo va a querer que se hable de eso yo estoy seguro que la mayor\u00eda de los mexicanos no lo sab\u00eda de que hab\u00edan asesinado al padre Hidalgo que le cortaron la cabeza y luego le exhibieron diez a\u00f1os al contrario lo que hicieron durante el periodo neoliberal hasta financiaban pel\u00edculas para distorsionar la historia y proyectar una imagen de Hidalgo distinta y lo mismo hicieron con Morelos ya recuerdo creo que fue en los ochenta que un buen actor presentaron una obra de Morelos el martirio de Morelos una obra de teatro pero ya no volv\u00ed a ver nada de Morelos y Ju\u00e1rez Pero d\u00f3nde est\u00e1n los hidalgos en el mundo D\u00f3nde est\u00e1n los Morelos D\u00f3nde est\u00e1n los Ju\u00e1rez D\u00f3nde est\u00e1n los maderos D\u00f3nde est\u00e1n los Villas D\u00f3nde est\u00e1n los zapatas d\u00f3nde est\u00e1 el real C\u00e1rdenas Cu\u00e1les son los gobiernos como los del General C\u00e1rdenas en el mundo Entonces por qu\u00e9 soy optimista porque pues tenemos todo ese bagaje todo ese legado que nos gu\u00eda y por eso tenemos un pueblo excepcional un pueblo bueno un pueblo fraterno solidario trabajador de D\u00f3nde surge eso as\u00ed son todas las sociedades no s\u00ed en la mayor\u00eda de los pueblos del mundo hay humanismo que es fraternidad pero lo nuestro es algo excepcional el humanismo mexicano entonces por eso creo que vamos a salir adelante que se va a consolidar nuestra econom\u00eda este a\u00f1o que vamos a seguir creciendo que vamos a seguir manteniendo equilibrios macroecon\u00f3micos que vamos a tener buena recaudaci\u00f3n que como no se permite la corrupci\u00f3n y no se permite el que haya lujos en el gobierno del presupuesto nos va a alcanzar rinde yo siempre les hablaba de que Cuando llegamos al gobierno el presupuesto del 2018 en Presidencia de la Rep\u00fablica ascendi\u00f3 a tres mil seiscientos millones de pesos Ah\u00ed est\u00e1 en la cuenta p\u00fablica lo pueden constatar y este a\u00f1o Apenas vamos a llegar o el a\u00f1o del 22 porque ya se cerr\u00f3 a quinientos millones de 3.600 A 500 ya podr\u00edan hasta hacerse los las cuentas de gastos de vi\u00e1ticos de presidencia con los otros poderes o con los organismos aut\u00f3nomos y se van a encontrar cosas muy importantes entonces en lo econ\u00f3mico bien en lo social mucho mejor Aqu\u00ed estamos viendo c\u00f3mo estamos garantizando el compromiso de aumentar 25% la pensi\u00f3n adultos mayores y como nunca se est\u00e1 incrementando el presupuesto para el bienestar del pueblo sobre todo de la gente humilde este a\u00f1o lo otro es que ya tenemos tambi\u00e9n el presupuesto garantizado para las grandes obras de infraestructura que al mismo tiempo nos ayudan a crear muchos empleos imag\u00ednense Cu\u00e1ntos est\u00e1n trabajando en el tren Maya Cu\u00e1ntos Todav\u00eda siguen trabajando en la refiner\u00eda de dos bocas Cu\u00e1ntos est\u00e1n trabajando en las dos coquizadoras la de Tula y la de Salina Cruz Oaxaca Cu\u00e1ntos est\u00e1n trabajando en el proyecto del istmo en el arreglo de los puertos Cu\u00e1ntos est\u00e1n trabajando en las presas en los acueductos en el nuevo aeropuerto de Tulum Cu\u00e1ntos est\u00e1n trabajando en la construcci\u00f3n de plantas de ciclo combinado para generar energ\u00eda el\u00e9ctrica no se sabe Pero ya se hizo el gasoducto a la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n ya se inici\u00f3 la construcci\u00f3n de dos termoel\u00e9ctricas una ampliaci\u00f3n en M\u00e9rida y otra en Valladolid para que no falte la energ\u00eda el\u00e9ctrica en la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n ya se compr\u00f3 una planta de energ\u00eda el\u00e9ctrica en Baja California Sur para que no haya apagones entonces todo eso son empleos trabajo por eso hablo que lo econ\u00f3mico bien lo social bien lo pol\u00edtico lo mismo Porque si se atiende al pueblo si no hay autoritarismo si no hay corrupci\u00f3n si no se violan los Derechos Humanos pues no se tienen por qu\u00e9 presentar problemas claro nuestros adversarios tienen otros este prop\u00f3sitos para el tres c\u00f3mo lo estuvieron para el dos como los tuvieron para el 2021 dec\u00edan que como no me cae bien El dictador Y adem\u00e1s ya falleci\u00f3 dec\u00edan los este opositores a la dictadura de ese pa\u00eds y a ese dictador que estaban aqu\u00ed en M\u00e9xico se reun\u00edan y dec\u00edan as\u00ed en la mesa este a\u00f1o cae y se les fue enchocando en chocando el dedo yo ya lo tengo chueco no pero as\u00ed est\u00e1n nuestros adversarios este este a\u00f1o se acuerdan de Aguilar no que les dio el consejo la receta vamos a ganarles el congreso Y si les ganamos el congreso los paramos y despu\u00e9s de ganarles El Congreso le vamos a ganar la revocaci\u00f3n del mandato y se va a tener que ir a Palenque [Risas] este enf\u00e1tico Y luego vienen las gubernaturas les vamos a ganar la mayor\u00eda [M\u00fasica] se desenchuec\u00f3 un poquito m\u00e1s pero quieren conocer Cu\u00e1l es su pron\u00f3stico que me ayuda para saber a ver qu\u00e9 est\u00e1s pensando en los conservadores corruptos ayer estaba lloviendo a ver si lo consiguen un mensaje de Claudia x Gonz\u00e1lez y ah\u00ed est\u00e1 su pron\u00f3stico en contra nuestra nada m\u00e1s para que la gente lo conozca porque si no se queda solo en el c\u00edrculo rojo y ah\u00ed s\u00ed ah\u00ed s\u00ed le creen este Lamentablemente ayer ven\u00eda yo en el avi\u00f3n de regreso y un se\u00f1or se par\u00f3 con su tel\u00e9fono y si tengo algunas cosas que decirle este no se enoja no no no no no no no para nada para nada para dice lo hago con respeto S\u00ed c\u00f3mo no la escucho Y entonces por qu\u00e9 est\u00e1 usted destruyendo el pa\u00eds entonces Usted sabe que es uno de los gobiernos m\u00e1s corruptos que ha habido en M\u00e9xico Por qu\u00e9 quer\u00eda o quiere destruir el INE por qu\u00e9 [M\u00fasica] las empresas est\u00e1n cerrando y no tienen empleo los trabajadores y me dices se lo digo con con respeto que me puede usted decir que porque tengo otras cosas le digo no ya con eso tengo le digo Mira lo que te puedo decir es que entre nosotros no nos vamos a poder entender porque somos distintos y yo te respeto y qu\u00e9 bien que me planteas esto tambi\u00e9n con respeto pero no nos vamos a poder entender me hablaste del bien com\u00fan Busca el origen del t\u00e9rmino C\u00f3mo se aplica en M\u00e9xico y para qu\u00e9 te respondo mejor sigue tu camino ya no es posible que t\u00fa cambies ni yo voy a cambiar mi manera de pensar y lo \u00fanico que me falt\u00f3 fue decirle este si tienes hijos Pues s\u00ed le dejar\u00eda yo tiempo para explicarle cosas a tus hijos Y s\u00ed le dije a la gente humilde a la gente que este le cuesta m\u00e1s trabajo obtener informaci\u00f3n les dedico mucho tiempo pero ya en tu caso para qu\u00e9 pierdo el tiempo Mejor vamos a respetarnos no nos vamos a entender son dos pensamientos completamente distintos y no solo es \u00e9l ya lo he dicho muchas veces son millones Pero qu\u00e9 creen que como si se hubiesen dado cuenta los del avi\u00f3n cuando Ya aterrizamos un aplauso claro ven\u00eda yo de mi estado no este no fue una encuesta tan objetivas estaba un poco no cuchareada sino jicareada pero miren Claudio esos son sus deseos del 23 los estragos del mal gobierno de morena se hacen m\u00e1s evidentes eso es lo que \u00e9l Apuesta a que los estragos todo el mal que ha hecho el gobierno se hagan m\u00e1s evidentes Pues eso este va a servir porque ya est\u00e1 anunciando que barres a arreciar la guerra sucia y las divisiones a su interior m\u00e1s marcadas O sea apostando a que va a haber ruptura tambi\u00e9n seguramente ya tienen un plan sobre eso la uni\u00f3n de va por M\u00e9xico o sea la que \u00e9l encabeza se consolida eso es lo que \u00e9l desea con triunfos en el Estado de M\u00e9xico y en Coahuila as\u00ed como siempre Aguilar vamos a ganar la mayor\u00eda en el congreso y luego les ganamos la revocaci\u00f3n del mandato tres la sociedad marca Pauta la sociedad a ver polit\u00f3logos soci\u00f3logos Qu\u00e9 es la sociedad que no es pueblo es la sociedad marca Pauta porque la sociedad Somos todos desde el punto de vista conceptual Somos todos pobres ricos somos sociedad pero aqu\u00ed la sociedad tiene que ver con la \u00e9lite Porque si se usara por ejemplo la ciudadan\u00eda es m\u00e1s igualitario porque el ciudadano es todo aquel [M\u00fasica] que despu\u00e9s de 18 a\u00f1os tiene derecho si tiene obligaciones de acuerdo a la Constituci\u00f3n esos Somos todos los mexicanos por la sociedad la connotaci\u00f3n es elitista Aunque desde el punto de vista te\u00f3rico la sociedad somos tambi\u00e9n todos pero la connotaci\u00f3n para un conservador Es que la sociedad es una \u00e9lite Y entonces dice la sociedad marca Pauta la \u00e9lite en el m\u00e9todo de selecci\u00f3n de candidato o candidata opositor a la presidencia eso es lo que tienen que atender en este 2023 Entonces cuando me preguntas c\u00f3mo veo yo este a\u00f1o lo veo con mucho optimismo entonces va a ir muy bien en lo econ\u00f3mico vamos a seguir mejorando las condiciones de vida y de trabajo de la mayor\u00eda de los mexicanos vamos a seguir garantizando la paz la tranquilidad que vaya bajando disminuyendo la incidencia delictiva y en la parte pol\u00edtica que sigamos avanzando en la revoluci\u00f3n de las conciencias en la politizaci\u00f3n que no es polarizaci\u00f3n para defender el proyecto de transformaci\u00f3n y que nunca m\u00e1s regrese una forma de gobierno autoritaria y corrupta eso en lo pol\u00edtico Y lograr todo esto por la v\u00eda democr\u00e1tica y con el respeto absoluto a las libertades bien presidente como segundo tema 2023 Inicia con cambios apenas inici\u00f3 este mes y ya tom\u00f3 posesi\u00f3n el presidente Lula da Silva en Brasil por tercera ocasi\u00f3n ayer en su mensaje habl\u00f3 acerca de Educaci\u00f3n desempleo salud medio ambiente y desigualdad social habl\u00f3 de reconstruir a Brasil preguntarle presidente si vio este mensaje Qu\u00e9 reflexi\u00f3n da de \u00e9l porque hay algunas coincidencias en este primer mensaje que que que \u00e9l dio con el mensaje que usted dio el primero de diciembre de 2018 en el Z\u00f3calo capitalino preguntarle tambi\u00e9n si ve el presidente Lola Silva inicia su gesti\u00f3n algunos pa\u00edses latinoamericanos l\u00edderes lo han visto han mencionado que ustedes el l\u00edder de la izquierda en Am\u00e9rica Latina si cree que Lula da Silva ser\u00e1 este relevo para las izquierdas en Am\u00e9rica Latina si nos pudiera comentar si mensaje Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece qu\u00e9 reflexi\u00f3n nos puede dar bueno que estamos muy contentos con la llegada del presidente Lula fue Pues todo un acontecimiento porque es el regreso de un proyecto popular no olig\u00e1rquico y el presidente Lula enfrent\u00f3 una embestida muy fuerte que lo llev\u00f3 injustamente a la c\u00e1rcel y \u00e9l resisti\u00f3 y sali\u00f3 de prisi\u00f3n Para volver a gobernar Brasil lo logr\u00f3 como \u00e9l mismo lo expres\u00f3 ayer a pesar de que utilizaron much\u00edsimo dinero p\u00fablico y privado para evitar que triunfara y lo logr\u00f3 con el apoyo del pueblo de Brasil por eso es v\u00e1lida la frase de Ricardo Flores Mag\u00f3n que solo el pueblo puede salvar al pueblo y tambi\u00e9n la frase de el Patricio oaxaque\u00f1o paisano de Ricardo Flores vag\u00f3n de que solo el pueblo puede salvar al pueblo con el pueblo todo sin el pueblo nada dec\u00eda Benito Ju\u00e1rez Entonces nos dio mucho gusto Me represent\u00f3 Beatriz porque pues hay una relaci\u00f3n de amistad me inform\u00f3 de que el presidente Lula le coment\u00f3 que quiere venir que va a venir pronto que tiene muchos deseos de estar en nuestro pa\u00eds y que ella le transmiti\u00f3 que siempre va a ser Bienvenido a nuestro pa\u00eds que el pueblo de Brasil el pueblo de M\u00e9xico pues son pueblos hermanos somos hermanos y adem\u00e1s ahora con muchas coincidencias con el gobierno de Brasil porque ese gobierno va a luchar por la igualdad por la justicia tambi\u00e9n en situaciones complejas pero el presidente Lula tiene mucho oficio pol\u00edtico es un hombre muy experimentado va a tener este una oposici\u00f3n beligerante ya desde ayer [M\u00fasica] le pusieron la banda representantes del pueblo de Brasil Yo creo que es m\u00e1s simb\u00f3lico mucho m\u00e1s importante porque el se\u00f1or bolsonaro decidi\u00f3 viajar en la v\u00edspera a Estados Unidos y tampoco para nosotros el se\u00f1or bolsonaro signific\u00f3 un adversario mucho menos un enemigo Sencillamente son proyectos distintos es un poco lo del avi\u00f3n de ayer con el se\u00f1or no es nada personal ya les platiqu\u00e9 como en la \u00faltima reuni\u00f3n que tuve en la el consejo de hombres de ya no es hombres de negocios es consejo mexicano de negocios me pregunt\u00f3 Claudio x Gonz\u00e1lez pap\u00e1 lo mismo que si por qu\u00e9 la polarizaci\u00f3n yo dije no hay proyecci\u00f3n es politizaci\u00f3n y le dije con toda claridad de que nos hab\u00edamos propuesto transformar al pa\u00eds y que no iba a ser posible la transformaci\u00f3n sino le d\u00e1bamos atenci\u00f3n preferente a los pobres que adem\u00e1s ese era la raz\u00f3n de ser de nuestro movimiento eso es lo que tiene que ver con nuestras convicciones el amor al pueblo y sobre todo el amor a los m\u00e1s necesitados a los despose\u00eddos a los humillados pero que adem\u00e1s los pobres eran leales y que se pod\u00eda confiar en ellos [M\u00fasica] no as\u00ed en los potentados no as\u00ed en los medios de comunicaci\u00f3n no [M\u00fasica] as\u00ed en los intelectuales del r\u00e9gimen no as\u00ed en sectores de clases medias aspiracionistas individualistas Claro en todo hay excepciones en empresarios hay excepciones empresarios que tienen dimensi\u00f3n social dimensi\u00f3n c\u00edvica en los periodistas Claro que hay excepciones adem\u00e1s es importante diferenciar entre lo que es la \u00e9lite del periodismo y los periodistas no solo Incluyendo a quienes hacen las notas sino a los que trabajan en los talleres a los fot\u00f3grafos a los camar\u00f3grafos Entonces s\u00ed hay diferencias pero imag\u00ednense si nosotros queremos transformar el pa\u00eds y nos apoyamos en los potentados es como poner la iglesia en manos de Lutero no estoy generalizando pero de acuerdo a mi experiencia de muchos a\u00f1os los pobres son muy leales Pues ah\u00ed est\u00e1 lo que sucedi\u00f3 en Bolivia Qui\u00e9nes fueron los que recuperaron el movimiento de transformaci\u00f3n en ese pa\u00eds en Brasil Qui\u00e9nes fueron los que votaron por Lula Entonces no hay que andarnos por las ramas es muy claro si se le tiene amor al pueblo [M\u00fasica] si se apoya a todos si se atienda todo si se escucha a todos si se respeta todos pero se le da preferencia a los pobres no hay nada que temer Esa es la estrategia pero ustedes creen como era antes de que atendiendo a los potentados como la \u00e9poca de Porfirio D\u00edaz y de limatur que la Secretar\u00eda de Hacienda nada m\u00e1s estaba para recibir a los llamados hombres de negocio en la Secretar\u00eda de Hacienda nunca se recib\u00eda a campesinos ni obreros ni a comerciantes peque\u00f1os medianos ni a Peque\u00f1os medianos empresarios todo era arriba Entonces eso ya cambi\u00f3 y repito no es nada personal no es de odios es que nosotros consideramos que esa es la forma de tener una sociedad mejor ahora s\u00ed que la aplicaci\u00f3n correcta del t\u00e9rmino del concepto sociedad de tener un pueblo mejor una ciudadan\u00eda mejor esto no significa estabilidad un r\u00e9gimen corrupto autoritario antidemocr\u00e1tico no dura es subversivo eso fue lo que nos dej\u00f3 como lecci\u00f3n el Porfiriato En qu\u00e9 desemboc\u00f3 el Porfiriato en la revoluci\u00f3n un r\u00e9gimen corrupto autoritario solo puede ser transitorio y tambi\u00e9n la otra lecci\u00f3n es que una democracia solo puede tener \u00e9xito s\u00ed atiende al pueblo porque si no se voltea a ver al pueblo y se ayuda al pueblo pues no se cuenta con una base social que es fundamental para poder transformar y el ejemplo de nuestra historia lo tenemos con lo que le hicieron al presidente Madero nombre bueno una idea sobre la pol\u00edtica muy bien enfocada hacia la libertad pero con importancia en lo social sobre todo en el conflicto Agrario En el problema de la Tierra \u00e9l por eso no pudo o no quiso hacer la alianza con Los Campesinos con el zapatismo que era lo que le pod\u00eda no f\u00e1cil porque estaba complicad\u00edsimo el asunto eran treinta y cuatro a\u00f1os de dominio porfirista Imag\u00ednese c\u00f3mo est\u00e1 te enraizado ese r\u00e9gimen que ni la revoluci\u00f3n pudo cambiarlo te avanz\u00f3 pero en lo pol\u00edtico no pues entonces era muy dif\u00edcil pero la \u00fanica posibilidad de enfrentarlos era apoy\u00e1ndose en el pueblo Entonces cuando lo dividen porque hicieron una labor de sapa para que no se uniera con Zapata y lo separan es muy triste por ejemplo que en el Plan de Ayala de 1911 Zapata lo que plantea adem\u00e1s de el derecho a la Tierra es el desconocimiento del presidente Madero y el reconocimiento de alguien que despu\u00e9s inmediatamente despu\u00e9s de su buena labor en el inicio de la Revoluci\u00f3n sobre todo en la batalla de Ciudad Ju\u00e1rez de Chihuahua Pascual Orozco este en el documento reconocen a Pascual Orozco los zapatistas como el dirigente porque ya estaba hecha la labor de separaci\u00f3n entonces son lecciones porque luego se queda sin Orozco se queda sin Zapata se queda sin muchos revolucionarios con \u00e9l s\u00ed por eso es el a\u00f1o de porque \u00e9l s\u00ed est\u00e1 con Madero cuando Huerta va a combatir a Orozco a Chihuahua y va Villa de encarcela a y se fuga de la c\u00e1rcel Villa pero hay la versi\u00f3n pero eso es para historiadores de que no se fug\u00f3 que le abrieron la puerta por instrucciones de madera Bueno pero eso la lecci\u00f3n cu\u00e1l es con el pueblo todos en el pueblo nada entonces no es un asunto personal tambi\u00e9n no es un asunto de polarizaci\u00f3n no es un asunto de exclusi\u00f3n no es que tenemos muchos millones de mexicanos el deseo de lograr una sociedad mejor y para eso se necesitan cambios transformaciones que no quieren los conservadores y hablo de conservador porque es eso el conservador es el que quiere conservar el r\u00e9gimen mantener el estatus quo que nadie que nada cambie conservar fueros conservar privilegios entonces nosotros lo que queremos es la transformaci\u00f3n se Est\u00e1 avanzando se va a avanzar m\u00e1s este a\u00f1o este a\u00f1o va a ser important\u00edsimo porque vamos ya a dejar sentada las bases de la transformaci\u00f3n Futura no me gusta decir de que los procesos son irreversibles no todo cambia pero s\u00ed vamos a avanzar mucho mucho por el bien de M\u00e9xico bien presente solo para cerrar hablando de estos cambios est\u00e1s renovaciones que se dan al iniciar 2023 y hablando los pendientes que hay uno de los pendientes retos que siempre se han tenido es la seguridad y la justicia en este caso la impartici\u00f3n de Justicia aqu\u00ed se han expuesto los vicios que se mantienen todav\u00eda en el poder judicial precisamente el d\u00eda de hoy la suprema corte va a renovar su presidencia y por lo tanto la presidencia del tribunal Federal preguntarle presidente C\u00f3mo ve que ser\u00e1 esta elecci\u00f3n C\u00f3mo ve que ser\u00e1 la votaci\u00f3n Si considera o est\u00e1 viendo que van a influir las presiones externas sobre todo por la ministra Jazm\u00edn Esquivel y se nos pudiera compartir en su experiencia C\u00f3mo ha visto el trabajo de cada uno de los cinco candidatos que aspira a ser el presidente de la suprema corte hay dos mujeres la ministra Jazm\u00edn las ministras yasmina Esquivel y Norma pi\u00f1a tambi\u00e9n est\u00e1 el ministro Javier lainez Alberto P\u00e9rez Dayan y Alfredo Guti\u00e9rrez si nos pudiera compartir un poco en su experiencia C\u00f3mo ve los cinco perfiles que aspiran a estar al frente de la suprema corte y c\u00f3mo ve la votaci\u00f3n que que tendr\u00e1 que ser el d\u00eda de hoy Bueno habl\u00e1bamos de una transformaci\u00f3n que se inicia habl\u00e1bamos de sentar las bases pero una transformaci\u00f3n es un proceso es como una transformaci\u00f3n permanente [M\u00fasica] nosotros avanzamos tambi\u00e9n hace un momento mencionaba que el Porfiriato signific\u00f3 34 a\u00f1os de dominio pero el neoliberalismo o neoporfirismo se llev\u00f3 36 a\u00f1os imag\u00ednense se meti\u00f3 hasta lo m\u00e1s profundo hasta la m\u00e9dula pero tambi\u00e9n vuelvo a la importancia de nuestras culturas no pudo con el M\u00e9xico profundo no pudo el neoliberalismo por eso estamos aqu\u00ed entonces Fue bastante lo que avanzaron en querer que M\u00e9xico fue ese pa\u00eds de unos cuantos 36 a\u00f1os por lo mismo entonces tomaron las instituciones crearon una rep\u00fablica aparente dedicaron el gobierno a facilitar el saqueo impulsaron mucho un estilo de vida en donde vale el que tiene un estilo de vida Materialista individualista ego\u00edsta se foment\u00f3 desde luego el racismo el clasismo y se secuestraron a las instituciones Yo podr\u00eda decir con todo respeto y tambi\u00e9n hay honrosas excepciones que el poder judicial est\u00e1 secuestrado como estaba secuestrado el poder ejecutivo entonces va a ser labor hacia adelante liberar del poder judicial que jueces que magistrados que ministros internalicen lo que es la justicia [M\u00fasica] porque parece parad\u00f3jico o contradictorio pero no tienen claro o no tienen sentimientos emoci\u00f3n social en favor de la justicia el poder judicial se fue eclipsando con el dinero el poder econ\u00f3mico eclips\u00f3 casi por completo al poder judicial Entonces s\u00ed hace falta una renovaci\u00f3n ah\u00ed profunda nosotros no lo hicimos porque ten\u00edamos que optar entre inconvenientes eso es la pol\u00edtica decir importa esto importa esto lo mismo esto otro tenemos muchas cosas como priorizamos qu\u00e9 es primero que es segundo que es tercero para no fracasar es todo una estrategia entonces dijimos hagamos la lucha en el poder judicial ya se los expliqu\u00e9 un d\u00eda me planteaban una reforma constitucional como la de Zedillo que llev\u00f3 a cabo en el poder judicial para cambiar ministros dije no eso no Porque adem\u00e1s no resuelve el problema [M\u00fasica] viene de abajo hacia arriba y tambi\u00e9n de arriba hacia abajo pero es todo el cuerpo o sea son jueces es una pir\u00e1mide luego magistrados en medio y hasta arriba la suprema corte de justicia los ministros que son once Entonces c\u00f3mo hacerle si desde los jueces no todos pero hay una Concepci\u00f3n conservadora que est\u00e1n siempre a favor del cliente no a favor del pueblo no a favor del ciudadano Mucho menos a favor del pobre c\u00f3mo hacerle ni modo que este se les despida a todos pero a\u00fan en ese caso que sirve un acto autoritario con qui\u00e9n se sustituye si durante el periodo neoliberal en las universidades se dejaron de formar abogados y otros profesionales con M\u00edstica Con principios con ideales con amor al pueblo con qui\u00e9n se le sustituye es un asunto complejo yo recuerdo que se los he comentado cuando era jefe de gobierno me asom\u00e9 por la ventana y bien la plaza que hab\u00eda una manifestaci\u00f3n pero me llam\u00f3 la atenci\u00f3n de que caminaban en la plancha [M\u00fasica] y todos con traje y corbata y ya fui observando m\u00e1s y me di cuenta que pues no solo Este era una manifestaci\u00f3n de este personas con traje sino que tra\u00edan alhajas y cadenas y se ve\u00edan los relojes de estos de oro y anillos ya me llam\u00f3 la atenci\u00f3n entonces ped\u00ed que me investigara qui\u00e9nes eran Pues puro polic\u00eda judicial que hab\u00edan despedido y que estaban protestando por eso entonces analic\u00e9 qu\u00e9 voy a hacer tenemos otras cosas lo principal acabar con la corrupci\u00f3n lo principal ayudar a la gente lo principal es que se haga conciencia de que por el bien de todos primero los pobres y as\u00ed fuimos definiendo las prioridades que deben de ser como 100 porque tambi\u00e9n como el gobierno no estaba orientado a servir al pueblo sino a simular que se representaba al pueblo porque en realidad lo que era como ya lo expres\u00e9 era un facilitador del saqueo un comit\u00e9 al servicio de una minor\u00eda Pero ten\u00eda ten\u00edan que hacer la Fara Maya de que hac\u00edan cosas y el instituto de la transparencia y el Instituto anticorrupci\u00f3n y el Instituto contra el monopolio o los monopolios y el instituto de las comunicaciones y la defensa de derechos humanos y la defensa de las mujeres y la defensa de los obreros y la defensa toda organizaciones no gubernamentales Pero puro cuento ah\u00ed se gastaba mucho presupuesto en el aparato entonces decidimos bueno Estas son las prioridades v\u00e1monos que no haya instituto Para apoyar a los adultos mayores y no mejor vamos a destinarles a ver Pon la l\u00e1mina de cu\u00e1nto es el presupuesto para el 2023 la anterior otra otra esa trescientos treinta y nueve mil millones para los adultos mayores casi trescientos cuarenta mil millones nunca en la historia solo el bimestre cincuenta y dos mil millones es lo que tiene en un a\u00f1o en promedio de presupuesto un estado de la Rep\u00fablica y no hay instituto o sea todo ese andamiaje que crearon no para simular Entonces esto es directo bueno regresando a lo del poder judicial estaba muy complicado entonces a ver qu\u00e9 hacemos ya se los platiqu\u00e9 son 11 ministros me va a corresponder proponer a cuatro o cuatro ternas si cuido y mando cuatro buenas personas pues este ya nada m\u00e1s faltar\u00edan dos para que de once tengamos seis porque se va a requerir para la transformaci\u00f3n tan es as\u00ed que este [M\u00fasica] las leyes que nos aprueban en el legislativo los conservadores acuden a la corte para pedir que se declaren inconstitucionales Entonces si ayuda por ejemplo la ley el\u00e9ctrica que los conservadores este la vetaron para ayudar a iberdrola de Espa\u00f1a en contra de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y para que aumentaran las tarifas de luz todav\u00eda como se gan\u00f3 por mayor\u00eda simple en la C\u00e1mara acudieron al poder judicial para declarar la inconstitucional entonces ah\u00ed para que se declare inconstitucional una ley se requiere dos terceras partes entonces de los once ministros si se cuenta con cuatro pues ya con eso se asegura que no declaren inconstitucional una ley cuatro no incondicionales cuatro que defiendan el proyecto de transformaci\u00f3n que no pertenezcan al viejo r\u00e9gimen qu\u00e9 creen que nos pas\u00f3 que de los cuatro que propuse dos nos dieron la espalda no al presidente al proyecto y nos cuesta trabajo entonces viene ahora el cambio de presidente como era antes Pues el presidente de la rep\u00fablica lo nombraba pero nosotros no tenemos mayor\u00eda ni siquiera aspiramos a eso a tener dominio de otro poder porque somos dem\u00f3cratas y queremos que hay un verdadero Estado de derecho no como suced\u00eda antes que lo que hab\u00eda era un estado de chueco [M\u00fasica] pero eso es como el se\u00f1or del avi\u00f3n de ayer cu\u00e1ndo lo van a entender los del gremio de abogados tambi\u00e9n con rosas excepciones es como lo que Natura no da Salamanca no otorga o sea no se puede entonces a qui\u00e9n quieren los del Antiguo r\u00e9gimen ya lo dije al m\u00e1s rico al m\u00e1s rico hagan ustedes la investigaci\u00f3n Y ustedes ya quieren que se que yo este haga todo el trabajo cuando no pero cu\u00e1ntos a\u00f1os han pasado Cu\u00e1ntos a\u00f1os han pasado y los medios no dicen nada y callan Entonces c\u00f3mo imaginaron de que la ministra Jazm\u00edn era la mentalidad autoritaria que tienen estas personas la designada por el presidente pobre abogada jazm\u00edn toda una guerra de potentados [M\u00fasica] medios de informaci\u00f3n columnistas intelectuales del r\u00e9gimen vendidos y alquilados pero una lanzada contra la se\u00f1ora ya les expliqu\u00e9 de que nosotros no tenemos posibilidad ni siquiera nos importa va a ser tarea eso s\u00ed de los que vengan van a tener que reformar el poder judicial que est\u00e1 muy mal ahora se avanz\u00f3 algo pero faltan convicciones faltan ideales faltan principios la elecci\u00f3n no no este no tengo ah\u00ed ninguna injerencia de ning\u00fan tipo si yo fuese como piensan mis adversarios pues quedar\u00eda quien el presidente decidiera Pero no es as\u00ed no somos iguales no se puede gobernar M\u00e9xico sin autoridad moral si yo quisiera que quedara ministro de una ministra pues a ver como era antes en los curitos le pido el favor que considere la posibilidad no prefiero ir a hablar con las comunidades de la Sierra Norte de la Sierra Ju\u00e1rez prefiero ir a Sonora a a ver c\u00f3mo va la ampliaci\u00f3n del camino de Chihuahua a Guaymas prefiero ir con los yaquis que no es justicia devolverle 30.000 hect\u00e1reas a los yaquis qu\u00e9 se hace ah\u00ed en la corte en el poder judicial si les digo que para defender la industria el\u00e9ctrica nacional nos cuesta trabajo nos cuesta trabajo que se considere a los factureros como delincuentes porque pues ah\u00ed est\u00e1 la malla arriba pero eso no significa que el pa\u00eds est\u00e9 en manos del conservadurismo y de Claudia x Gonz\u00e1lez y de H\u00e9ctor Aguilar camin y de krause aunque diga que no quiere este polinizar conmigo Yo tampoco no es un asunto personal Lo que pasa que durante mucho tiempo callaron y no es porque les falta inteligencia sino porque son muy conservadores y acomodaticios entonces hay que esperar lo que decidan libremente los ministros y tambi\u00e9n [M\u00fasica] institucionalmente porque ni modo que vamos a declarar la guerra al poder judicial institucionalmente el que quede ser\u00e1 reconocido porque somos aut\u00f3nomos somos independientes y tiene que haber colaboraci\u00f3n porque por encima de todo est\u00e1 el pueblo de M\u00e9xico este y adelante o sea hay cuestiones muy importantes Como por ejemplo el que sigamos combatiendo la inseguridad la violencia lo que le importa a la gente que siga este mejorando el ingreso que hay empleos que se controle la inflaci\u00f3n Esos son los temas los dem\u00e1s no no es tan importante Ay el tema de la transformaci\u00f3n el que nunca m\u00e1s regresen los corruptos la gente lo est\u00e1 viendo as\u00ed porque ellos est\u00e1n pensando que pueden venir pues aqu\u00ed est\u00e1 pueden regresar Aqu\u00ed est\u00e1 este los deseos de Claudio pero no nada m\u00e1s f\u00edjese qu\u00e9 desfigure Qu\u00e9 falta de respeto de las formas D\u00f3nde est\u00e1n los partidos Entonces \u00e9l suplanta a los partidos de acuerdo a la constituci\u00f3n los partidos son entidades de inter\u00e9s p\u00fablico y un representante del sector privado ya decide sobre los partidos A lo mejor hoy le va a responder el del Pri o el del pan que ellos no son peleles que no son t\u00edteres que no son floreros que no est\u00e1n de adorno muy bien seguimos adelante Buenos d\u00edas Oscar Gonz\u00e1lez de radio relax ciento cuatro punto cinco FM con el tema de la cl\u00ednica veinticinco se\u00f1or presidente Ya ve que se encontraba en la zona oriente de la Ciudad de M\u00e9xico concretamente en la alcald\u00eda de Iztapalapa donde cientos de derechohabientes se encuentran muy angustiados esto porque son grandes los recorridos que tienen que hacer para ser canalizados uno de ellas es la cl\u00ednica que se encuentra en Texcoco preg\u00fantale se\u00f1or presidente si va a ser reubicada o va a haber reconstrucci\u00f3n de la Cl\u00ednica 25 pues vamos a a este a pedir informaci\u00f3n este en el seguro ese de r\u00e9gimen ordinario del seguro social as\u00ed es S\u00ed y si tiene contemplar alguna fecha espec\u00edfica pues hoy mismo te damos respuesta con este un informe del director del seguro con Zo\u00e9 Robles As\u00ed es Y por otro lado este se\u00f1or presidente se hab\u00eda comentado de las ma\u00f1aneras en caso de que lo sucedieran que venga despu\u00e9s de usted el hecho de que la ma\u00f1anera continuar\u00e1 si queda morena nuevamente usted apoyar\u00eda que sigan llev\u00e1ndose a cabo las ma\u00f1aneras ya no voy a opinar sobre eso lo que s\u00ed es que recomendar\u00eda desde ahora que se tenga comunicaci\u00f3n este con la gente lo m\u00e1s abierto posible y de manera directa porque si no el gobernante queda Atrapado por los medios de informaci\u00f3n lo cerca y hay que brincar el cerco de que estar inform\u00e1ndole de manera directa a la gente cuando nosotros triunfamos fue porque ten\u00edamos comunicaci\u00f3n con la gente no ten\u00edamos el apoyo de los medios convencionales pero llegamos a entregar diez millones de ejemplares del peri\u00f3dico regeneraci\u00f3n era el medio m\u00e1s visto en el pa\u00eds O sea la informaci\u00f3n es poder tambi\u00e9n que se entienda que el poder solo es puro y se convierte en virtud cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s Pero informaci\u00f3n es poder saben qu\u00e9 hacen los grandes medios no solo en M\u00e9xico en el mundo si se dedican a fabricar veh\u00edculos o se dedican a tener bancos si son banqueros tienen tambi\u00e9n medios de informaci\u00f3n porque el medio de informaci\u00f3n lo usan para extorsionar a los gobiernos si ustedes hacen un an\u00e1lisis econ\u00f3mico sobre lo que deja una empresa de informaci\u00f3n como tal puede ser que pierdan pero como no es esa empresa si no es un consorcio Y esa empresa juega un papel entonces pueden perder en esa empresa Pero ganan en todas las dem\u00e1s y ganan much\u00edsimo Entonces para qu\u00e9 la autoridad no est\u00e9 sometida a chantajeada por esos corporativos se requiere Tener informaci\u00f3n directa adem\u00e1s hay que garantizarle el pueblo el derecho a la informaci\u00f3n puede ser que no sea ma\u00f1anera que sea al mediod\u00eda en la tarde que se tome C\u00f3mo se llama un video diario o dos veces al d\u00eda pero que se est\u00e1 informando y que no se haga a trav\u00e9s bueno que lo principal sea que informe el presidente o la presidenta Aunque informen todos los dem\u00e1s pero yo ya no vuelvo a dar este consejo sigan con la no no no no no no no no cada este autoridad tiene sus estilos [M\u00fasica] y es continuidad en el proyecto con cambio si yo para ese entonces voy a estar all\u00e1 escribiendo mi libro sobre el pensamiento conservador que me va a llevar como cinco a\u00f1os terminar de tres a cinco a\u00f1os ya para entonces porque ya voy a terminar mi ciclo Y ya dije que ni a los familiares ni a mis hijos que me llegan a avisar S\u00ed pero va a estar ah\u00ed letrerito nada de pol\u00edtica este porque si no imag\u00ednense y tampoco este redes sociales y que una invitaci\u00f3n para ir a un congreso y que una exclusiva voy a procurar que ni una foto ya se cierra el ciclo ya les dije que el libro que voy a escribir el a\u00f1o bueno ya este a\u00f1o voy a empezar a escribirlo ya casi a finales para que yo lo publique antes de irme ya va a ser el \u00faltimo sobre pol\u00edtica que va a ser como el final de la odisea el final del camino A veces me dan ganas de ponerle fin pero este Lo estoy pensando pero es as\u00ed ya tengo ya la idea de c\u00f3mo lo vamos c\u00f3mo lo voy a articulando ya va a ser mi legado pol\u00edtico y ya lo dem\u00e1s que escriba porque s\u00ed no voy a dejar de escribir porque si no no podr\u00eda este salir adelante Pero s\u00ed va a ser m\u00e1s acad\u00e9mico m\u00e1s te\u00f3rico y para publicar cada tres a\u00f1os cada cinco a\u00f1os pero s\u00ed van a tener muchas tareas parte de lo que s\u00ed voy a hacer No s\u00e9 si p\u00fablica o en corto a quien vaya a entregarle es dejarle un testimonio de lo que considero queda pendiente esto que estamos hablando por ejemplo del poder judicial Me falt\u00f3 ya va a ser muy dif\u00edcil desmantelar todo el gobierno Paralelo que crearon para proteger las pol\u00edticas neoliberales y otras cosas claro voy a avanzar este a\u00f1o porque hay quienes ya se frotan las manos porque dice ya se est\u00e1 pasando el tiempo ya se va a ir ya se va a ir ya se va pero no todav\u00eda falta vamos a hacer m\u00e1s cosas pero no vamos a terminar de llevar a cabo toda la transformaci\u00f3n por ejemplo va a quedar pendiente la reforma electoral que hay que hacerla me refiero a la reforma constitucional para que sea el pueblo El que elija a los consejeros del INE Ayer me dec\u00eda el se\u00f1or del avi\u00f3n me dec\u00eda usted fue tres veces candidato y usted gan\u00f3 por el INE por eso fue que le dije no nos vamos a entender tenemos visiones distintas no si el INE sigue como est\u00e1 es un peligro para la democracia lo vimos en la elecci\u00f3n pasada C\u00f3mo quitaron candidatos sin fundamento legal al candidato de Michoac\u00e1n lo quitaron porque supuestamente no comprob\u00f3 mil pesos o los comprob\u00f3 a destiempo no no no no no no no no no no no no no no es mafia Claro que eso hay que cambiarlo hay que quitarlo hay que reformarlo en cambio el se\u00f1or de ayer estaba pensando en que este lo opuesto de lo que buscamos es destruir el Entonces si van a quedar cosas pendientes que pues este se deben de transmitir a quien venga a decir mira Esto est\u00e1 as\u00ed yo ya no pude no me alcanz\u00f3 el tiempo estaba muy enraizado este mal quitamos las ra\u00edces m\u00e1s gruesa las arrancamos pero todav\u00eda hay estas ramificaciones y hay que seguir haciendo la labor cuando menos cumplir con decirle eso si no este lo consideran tampoco hay problema pues yo cuando dej\u00e9 la jefatura de gobierno de la ciudad no volv\u00ed a tratar ning\u00fan tema sobre la jefatura de gobierno de los hasta se me olvidaban las cosas al a\u00f1o a los dos a\u00f1os porque ya estaban los nuevos servidores p\u00fablicos muy bien vamos contigo Buenos d\u00edas presidente Nancy flores de la revista contra l\u00ednea Buenos d\u00edas a todas y a todos presidente Pues esta decisi\u00f3n que va a tomar hoy en la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n los once ministros es muy importante hoy se va a decantar Pues si estos ministros votan por un proyecto de naci\u00f3n como los corruptos gobiernos neoliberales que hemos tenido en el pasado o si votan por el progresismo en ese contexto presidente preguntarle pues acerca de estas decisiones que se tomaban en el pasado decir que Alfredo Guti\u00e9rrez Ortiz Mena el principal candidato a presidir el m\u00e1ximo tribunal constitucional de M\u00e9xico hombres cercano a Felipe Calder\u00f3n Pues labor\u00f3 de julio de 2008 a noviembre de 2012 en el servicio de administraci\u00f3n tributaria al frente de esta instituci\u00f3n con don\u00f3 trescientos noventa Y dos mil millones de pesos a grandes contribuyentes de la lista que nosotros hemos revelado en contra l\u00ednea sobre estos contribuyentes que fueron pues beneficiados destacan 60 a esos sesenta les cuando no cr\u00e9ditos Fiscales de entre un mil millones de pesos y siete mil millones de pesos preguntarle Pues por estas decisiones que se tomaban en los gobiernos pasados espec\u00edficamente el gobierno de Felipe Calder\u00f3n de siempre siempre ayudar a los m\u00e1s ricos a las transnacionales fuera por la v\u00eda de los impuestos por la v\u00eda de la privatizaci\u00f3n de las empresas p\u00fablicas como lo hizo con luz y fuerza del centro a costa del dolor de la mayor\u00eda de los mexicanos y en ese contexto tambi\u00e9n preguntarle sobre esta falacia que siempre andan diciendo que el pobre es pobre porque quiere porque no se esfuerza cuando en realidad los gobiernos pasados pues contribuyeron y de manera muy muy grave a desigualdad social a esta brecha social entre ricos y pobres al beneficiar siempre a la clase empresarial Bueno las dos cosas que plantea son muy buenas a m\u00ed me gustar\u00eda dar respuesta primero a tu \u00faltima reflexi\u00f3n Eso es parte del pensamiento conservador se afianz\u00f3 mucho en el Porfiriato Aunque viene de tiempo atr\u00e1s pero en el Porfiriato se dec\u00eda que era un asunto de la fortuna de la suerte que desde que exist\u00eda el mundo hab\u00eda quienes ten\u00edan la suerte de salir adelante y otros la mayor\u00eda que no iban a poder salir adelante es decir que el que nace pobre muere pobre el pensamiento conservador es eso nosotros pensamos distintos nosotros pensamos que tiene que ver con oportunidades [M\u00fasica] y que tiene que ver con la movilidad social que es responsabilidad del estado o de los gobiernos porque el m\u00e1s pobre el hijo de un campesino de un obrero de un maestro de un peque\u00f1o comerciante con el estudio con el trabajo puede ascender en la escala social entonces ellos cancelaron la movilidad social dijeron no pueden los pobres salir de pobres Incluso se lleg\u00f3 a pensar en el auge del pensamiento neoliberal recientemente de que los que no entraban en una sociedad de consumo los que no participaban en el mercado pues este ten\u00edan que desaparecer y que no hab\u00eda problema lo m\u00e1s inhumano que este se pensara Por eso digo que a quien neoliberalismo y el neopofismo no pudieron con nuestras culturas por eso hablo de la grandeza cultural de M\u00e9xico porque todo eso se resisti\u00f3 hay un mensaje y ojal\u00e1 y lo rescatemos nada m\u00e1s que va a estar dif\u00edcil de una se\u00f1ora ayer lo vivo Antier que dice eso de que el pobre es pobre lo mismo porque no trabaja o porque vive del gobierno y hay en el mismo mensaje la respuesta que es muy buena [M\u00fasica] a ver si me acuerdo de A lo mejor te mandan un mensaje el que lo que contest\u00f3 es tu pregunta porque la gente este est\u00e1 muy presente es este uno que a veces es tambi\u00e9n religioso bueno son muchos los religiosos Este pero es ese pensamiento sabes d\u00f3nde trato yo ese asunto en el \u00faltimo libro te acuerdas de cuando hablo de este la suerte o quienes tienen la fortuna creo que lo trato en la econom\u00eda moral sobre el pensamiento conservador Pero bueno la respuesta yo creo que m\u00e1s clara contundente es el ejemplo de nuestros paisanos migrantes si el pueblo de M\u00e9xico fuese flojo indolente pues no saldr\u00e1 adelante en ninguna parte y c\u00f3mo es de que se van los mexicanos por necesidad a buscarse la vida a Estados Unidos y all\u00e1 mejoran sus condiciones econ\u00f3micas y hoy nos env\u00edan casi 60.000 millones de d\u00f3lares env\u00edan a sus familias casi 60 mil millones de d\u00f3lares es la principal fuente de ingresos del pa\u00eds que demuestra esto Pues que el pueblo de M\u00e9xico es un pueblo trabajador un pueblo que sale adelante donde hay oportunidades nada de que est\u00e1 condenado el pobre a morir pobre no Y si no hay explotaci\u00f3n Y si Hay buenos salarios y se garantiza el estado de bienestar claro que salimos adelante M\u00e9xico ya es no solo una potencia econ\u00f3mica M\u00e9xico es de los pa\u00edses en la actualidad con mejor distribuci\u00f3n del ingreso con mejor distribuci\u00f3n de la riqueza esos los pa\u00edses con m\u00e1s felicidad con m\u00e1s esperanza nos quer\u00edan quitar hasta el derecho a la esperanza no han podido por eso es el coraje y tenemos que seguir este adelante Ese es el pensamiento que tenemos que seguir enfrentando y no enfrascarnos en discusiones que no nos van a llevar a nada es como se dice en mi tierra de mi agua cuando eso alguien est\u00e1 muy cerrado ya no hablemos sigue usted su camino ya es muy dif\u00edcil pues que nos entendamos Ah su hijo qui\u00e9n sabe su hija porque es una nueva generaci\u00f3n pero el caso de usted ya est\u00e1 muy avanzado y as\u00ed nos pasa a todos pero la gente humilde imag\u00ednense la ingenuidad que hay es un libro en blanco porque no tienen prejuicios el que ya tiene un poco de nivel acad\u00e9mico ya se siente que lo sabe todo est\u00e1 totalmente cerrado o es muy dif\u00edcil que cambie porque ya se siente conocerlo todo adem\u00e1s no quieren dar su brazo a torcer es muy dif\u00edcil que digan me equivoqu\u00e9 prefieren la autocomplacencia el autoenga\u00f1o jam\u00e1s respetarlos quererlos mucho este y razonar y argumentar decir no no nos vamos a entender te respeto mucho no pelearnos pero s\u00ed hay mucha gente que est\u00e1 tomando conciencia bueno tan es as\u00ed que la mayor\u00eda de la gente la mayor\u00eda del pueblo nos apoya la mayor\u00eda les comentaba yo lo el avi\u00f3n de ayer pues este es un se\u00f1or que se para ah\u00ed otros a tomarse foto conmigo y muy respetuosos y el se\u00f1or tambi\u00e9n respetuoso pero con ese pensamiento Entonces ya le dije ya no nos vamos a entender empezamos distinto y pues los que viajan en avi\u00f3n o los que viajamos en avi\u00f3n pues no somos los pobres es una clase media y ah\u00ed no quiere decir toda la clase media son sectores Entonces es cuesti\u00f3n de seguir adelante adelante adelante orientando informando y tambi\u00e9n no descartar que haya gente que este cambie porque pues tambi\u00e9n la realidad es muy fuerte muy evidente sabes c\u00f3mo van a seguir este se\u00f1or con todo respeto bien terapeado esto de que usted gan\u00f3 tres veces o parti\u00f3 tres veces y gracias al INE al INE este y desconociendo pues que lo que se est\u00e1 buscando es precisamente que se afiance la democracia que se profundice en el h\u00e1bito democr\u00e1tico que no hay imposiciones que no haya fraudes pero el Se\u00f1or pues no sabe de los fraudes si hay un pa\u00eds en el mundo Lamentablemente vinculado a fraudes es M\u00e9xico y eso es lo que tenemos que liquidar acabar y por eso es una de las cosas pendientes que van a quedar una verdadera reforma democr\u00e1tica porque la corrupci\u00f3n se gest\u00f3 en M\u00e9xico al Amparo de la falta de democracia Entonces s\u00ed es indispensable que haya democracia y que haya revocaci\u00f3n del mandato y que no sean las \u00e9lites las que decidan que sea el pueblo El soberano y que valga lo mismo el voto de una acaudalado que el voto de un agente humilde eso es lo que hay que reforzar y lo otro que dices pues tambi\u00e9n tienes raz\u00f3n porque no s\u00e9 si sea el m\u00e1s rico eso ustedes lo van a investigar no estoy sosteniendo eso pero ese ministro fue antes de ser funcionario p\u00fablico encargado de un despacho fiscal que defend\u00eda a empresas extranjeras luego entra con Fox como director jur\u00eddico del SAT Qu\u00e9 hizo foto Pues yo tengo la experiencia de que devolvi\u00f3 impuestos ya hablamos aqu\u00ed de un juicio no s\u00e9 si de de Jumex o de del Valle donde a esta empresa le devolvieron el IVA esta empresa asesorada por Diego Fern\u00e1ndez de cevallos y todo lo que le devolvieron lo recogieron de los presupuestos de las participaciones federales a los Estados como yo era jefe de gobierno Adem\u00e1s de que protest\u00e9 pues me doli\u00f3 mucho porque tuvimos que regresar dinero de las participaciones para que le entregaran a esta empresa su devoluci\u00f3n del iva yo no s\u00e9 si entonces este se\u00f1or es el director jur\u00eddico de el Sat pero luego lo ponen de director de grandes contribuyentes del SAT C\u00f3mo est\u00e1 la estructura de recaudaci\u00f3n qui\u00e9nes son los que deben de pagar m\u00e1s los grandes contribuyentes los llamados grandes contribuyentes de A qui\u00e9nes se les devolv\u00edan los impuestos a los grandes contribuyentes y luego director del SAT [M\u00fasica] en la \u00e9poca de los grandes contribuyentes y de Las facturaciones falsas porque hace falta el estudio es que yo no s\u00e9 Qu\u00e9 hacen las universidades La Academia los centros de investigaci\u00f3n los medios pero Imag\u00ednese una investigaci\u00f3n de cu\u00e1ndo surgieron los procesos de facturaci\u00f3n falsos yo empec\u00e9 a escuchar de eso hace diez a\u00f1os doce las llamadas factureras empezaron con Calder\u00f3n y tuvieron su auge en el sexenio pasado qui\u00e9n las impuls\u00f3 cu\u00e1nto fue el desfalco a la hacienda p\u00fablica Entonces s\u00ed Est\u00e1 interesante lo de hoy para ver qu\u00e9 va a pasar pero ya les dije si hasta los que nosotros propusimos se este se hicieron a un lado no le entraron a la transformaci\u00f3n porque es muy c\u00f3modo estar del lado de los conservadores aplauden los del gremio de abogados se\u00f1or abogado honorable jurisconsulto gente distinguida pero Imag\u00ednese la fuerza que ten\u00eda ese gremio que en la \u00e9poca de Salinas quitaron del c\u00f3digo penal que la corrupci\u00f3n era delito grave lo quitaron del c\u00f3digo penal es hasta ahora con nuestras reformas que ya es delito grave pero estos ministros este regresaron nos echaron para atr\u00e1s el que la defraudaci\u00f3n fiscal fuese delito grave con detenci\u00f3n preventiva le echaron para atr\u00e1s pues est\u00e1 interesante o sea es no es para aburrirse presidenta Y en este en esta confrontaci\u00f3n de proyectos de naci\u00f3n tambi\u00e9n hay otro tema que le quiero mencionar el 20 de diciembre pasado el Instituto Nacional de la transparencia el inai decidi\u00f3 all\u00e1 quienes van a hacer sus dos expertos para el consejo t\u00e9cnico que va a verificar o a ocultar a evaluar a los aspirantes a consejeros y consejeras del INE impuso pues estos dos personajes Uno de ellos es Sergio L\u00f3pez ayll\u00f3n un acad\u00e9mico del cide que se refugi\u00f3 en el cide pero que tambi\u00e9n fue funcionario en el sexenio de Carlos Salinas de Gortari y en el sexenio de Vicente Fox \u00e9l pertenece tambi\u00e9n a este \u00f3rgano de mexicanos contra la corrupci\u00f3n y la impunidad es decir es cercano a Claudia x Gonz\u00e1lez Guajardo adem\u00e1s se propuso la segunda Pro es una mujer de nombre Mar\u00eda Esther Azuela G\u00f3mez ella tambi\u00e9n fue funcionaria en el sexenio de Cedillo estuvo en el Antiguo IFE instituto federal electoral y despu\u00e9s fue funcionaria en el sexenio de Vicente Fox todo esto Pues el inai no lo inform\u00f3 a pesar de ser el \u00f3rgano de la transparencia el \u00f3rgano de que se supone debe garantizar el derecho humano a la informaci\u00f3n de todas y todos pues no dio este tipo de detalles los omiti\u00f3 pr\u00e1cticamente y lo importante aqu\u00ed es que ambos en sus cuentas de Twitter tanto Sergio L\u00f3pez ayll\u00f3n como Mar\u00eda Esther Azuela pues estuvieron promoviendo la marcha que pues convoc\u00f3 Claudio x Gonz\u00e1lez Guajardo en contra de la Reforma electoral y han estado Pues s\u00ed muy activos en ese sentido en sus redes sociales tambi\u00e9n en contra de su gobierno preguntarle porque usted hace un momento dec\u00eda que esta es una un pendiente para su gobierno que no va a poder desmantelar todas estas instituciones que se crearon preguntarles su opini\u00f3n al respecto pues que no vamos a poder Ya esos est\u00e1 podrido o sea eso naci\u00f3 para hacer un parapeto para simular de que hay transparencia en el pa\u00eds o para eso lo crearon es este un este organismo del conservadurismo corrupto de M\u00e9xico ya no hay este ni qu\u00e9 este pensar de que van a salir cosas buenas de ah\u00ed ellos desde que nacieron con Fox lo primero que plantearon fue mantener en secreto tanto el fraude de odebrecht como precisamente la lista de todos los que recibieron apoyos en condonaci\u00f3n de impuestos durante Fox las dos cosas y es el instituto de la transparencia ya por eso este si kafka fuese mexicano ser\u00eda costumbrista o sea no nos estemos este mortificando mucho por eso lo que hay que buscar es seguir luchando Porque estos no dejan de ser aparatos burocr\u00e1ticos es como los que quieren hacer este la labor de sapa en contra de nosotros en las redes sociales o con Bots incluso con los peri\u00f3dicos las revistas de veras es muy dif\u00edcil o sea la lucha para transformar para cambiar requiere de muchas fatigas de mucho trabajo primero de no faltarle el respeto al pueblo de no menospreciar al pueblo Y a partir de que se le puede manipular primero decir no a nadie se le manipula a todo mundo se le respeta primero segundo pues hay que ir a ver a la gente hay que hablar con la gente no es que estoy muy c\u00f3modo Y desde ah\u00ed estoy mandando mensajes y como estoy enojado en contra de este el gobierno y del presidente pues a ver qu\u00e9 digo no soporto te est\u00e9 diciendo que en 50 a\u00f1os no se hab\u00eda visto lo de ahora de la fortaleza del peso [M\u00fasica] me molesta entonces ponga Carmen Aristegui Pon lo que puse del peso entonces un experto C\u00f3mo no se van a cuidar en eso son cuestiones elementales pero no soy este poniendo los enfados este de Mar\u00edn el gru\u00f1\u00f3n de Mar\u00edn con todo respeto no es Carmen Aristegui para que vean qu\u00e9 nivel Es sobre el peso de c\u00f3mo nos da\u00f1a o sea el que no se deval\u00faa el peso el que est\u00e9 fuerte el peso no nos ayuda es lo que dice seg\u00fan un experto y as\u00ed es el periodismo del reforma [M\u00fasica] y claro gente como el se\u00f1or del avi\u00f3n pues desde luego que s\u00ed tienen raz\u00f3n es correcto O sea ya se me hac\u00eda que esto estaba mal pero aqu\u00ed Viene un experto y me lo explica Ya me convenc\u00ed no lo han encontrado miren esto ent\u00e9rate estabilidad peso d\u00f3lar ha da\u00f1ado el crecimiento econ\u00f3mico experto presidente Y por \u00faltimo la semana pasada usted hablaba del fobaproa estaba usted reflexionando o m\u00e1s bien ironizando que el expresidente Ernesto Zedillo se equivoc\u00f3 por muy poco al calcular que esta deuda de los banqueros y de los m\u00e1s ricos tambi\u00e9n algunos algunas transnacionales Pues nos iba a costar ciento veinticinco mil millones de pesos cuando en realidad nos ha costado hasta ahora tres billones de pesos nosotros en contra l\u00ednea revisamos los informes m\u00e1s recientes del ipap y resulta que pues en 21 a\u00f1os de 2000 a 2021 solo se han recuperado ciento Diez mil setecientos cincuenta y siete millones de pesos por concepto Pues de recuperaci\u00f3n de bienes y tambi\u00e9n por venta de bienes del rescate bancario de Ernesto ze decir ni siquiera el 5% de lo que se ha pagado por este gran latrocinio preguntarle presidente si realmente es alguien que se considera por muchos o por algunos como una eminencia en econom\u00eda se puede equivocar de tal forma o es parte del desprecio que tienen pues estos oligarcas que tuvo el propio Ernesto Zedillo hacia el pueblo de M\u00e9xico y que siguen teniendo hasta la fecha este desprecio que no se habl\u00f3 con la verdad y que en realidad pues se sab\u00eda desde entonces que esto se iba a acabar pagando hasta 2042 como va a resultar ser si no es que se extiende un poco m\u00e1s esta deuda de los ricos que se socializ\u00f3 hacia todos los mexicanos y mexicanos es un pensamiento lo mismo conservador porfirista y por eso hablamos que neoliberalismo es neoporfirismo esto ya se aplic\u00f3 esta pol\u00edtica de entreguismo de apoyar a los de arriba a las \u00e9lites se aplic\u00f3 cuando Porfirio D\u00edaz \u00e9l era [M\u00fasica] un dirigente popular no tan vinculado al pueblo pero si ven\u00eda de abajo y se propuso llegar al poder y entrar a la aristocracia de aquel entonces va a ser muy dif\u00edcil que se encuentre algo de Porfirio D\u00edaz a favor de los pobres yo lo he estudiado y casi no hay nada lo que hay es la justificaci\u00f3n de la esclavitud de decir ni modo es muy doloroso pero se necesita es muy doloroso aplicar la leva es decir obligar a los j\u00f3venes a las personas a formar parte por la fuerza del ej\u00e9rcito pero hay que hacerlo de las cosas que he encontrado otra cita nada m\u00e1s que no es directa tengo una del directa donde este se burla de los ind\u00edgenas diciendo de que se sent\u00edan los due\u00f1os de las tierras y que acaparaban la tierra como si fuesen de ellos las tierras Pues claro que eran de ellos y por eso hab\u00eda que despojarlos para entregar esas tierras vemos A lo mismo a la gente con iniciativa a la gente que llevara Progreso Entonces el despojo de las tierras de Los Yaquis de los mayas era por eso con esa idea con ese ideal entonces ah\u00ed mandaba a los militares m\u00e1s crueles a cometer cr\u00edmenes ah\u00ed se entren\u00f3 Huerta y se entrenaron Pues todos [M\u00fasica] Bernardo Reyes y cada determinado tiempo los condecoraban por sus m\u00e9ritos en Las Guerras contra los mayas contra los yaquis contra los mayos con decoraciones Entonces es un pensamiento no y \u00e9l se casa con Carmelita que era de la aristocracia hija de Mat\u00edas Romero que hab\u00eda estado Para que vean la falsedad en la pol\u00edtica de secretario de Sebasti\u00e1n Lerdo de Tejada Secretario del interior lo que es secretario de gobernaci\u00f3n y Porfirio los eche con golpe de estado a todos al exilio y empiezan a regresar y se empiezan a acomodar y de los primeros que regresan son Romero Rubio y su familia y la hija de 17 a\u00f1os se casa don Porfirio que hab\u00eda enviado era viudo ten\u00eda 52 y la hija de Romero Pero \u00e9l buscaba meterse porque Carmelita tocaba el piano y [M\u00fasica] era pues educada bien formada hay un personaje en ese entonces extraordinario Jos\u00e9 Mar\u00eda Iglesias que tambi\u00e9n va al exilio y regresa pero no vuelve a aceptar ning\u00fan cargo porque el erdo tampoco regresa \u00e9l muere en Nueva York pobre y como ya estaba Porfirio lo van a buscar y le hacen homenajes discurso de bulnes es buen\u00edsimo porque dice Lerdo extraordinario no de primera pero Porfirio insustituible mucho mejor entonces Iglesias est\u00e1 viendo todo c\u00f3mo manipulan el cuerpo la tra\u00edda de lerdo y le dice a sus hijos tengo ah\u00ed unas acciones de una mina en Chihuahua cuando yo me muera usen eso para mis funerales van a venir a buscarme porque Iglesias hab\u00eda pues participado hab\u00eda estado de presidente de la suprema corte era de los tres que estuvieron en Paso del norte defendiendo la Rep\u00fablica era Ju\u00e1rez Lerdo y Iglesias m\u00e1s brillante y honesto Entonces les dice a los hijos usen ese dinero para mi funeral y lo quiero as\u00ed hasta Cu\u00e1ntos caballos iban a jalar la carreta y todo Qu\u00e9 colores de los caballos negros eran caballos negros Y s\u00ed se cae un hueco de un elevador se muere y llegan por el cuerpo en los hijos no porque nuestro pap\u00e1 nos dej\u00f3 dicho esto y ya es un funeral distinto pero Porfirio siempre no queri\u00e9ndose con glaciar con los potentados y nada a favor de los pobres nada nada nada nada nada cuando es la batalla decisiva para expulsar a Lerdo hay un pueblo que Les recomiendo visitar tecoac entre la escala porque ah\u00ed fue la batalla de decir ven\u00eda avanzando con la bandera del plan de Tuxtepec cu\u00e1l creen que era la Consigna sufragio efectivo no reelecci\u00f3n no s\u00e9 si el sufragio efectivo la no reelecci\u00f3n era la bandera que andar volaban en contra de leer y ah\u00ed en tecoac se da la batalla Pero antes de la batalla los pueblos de Tlaxcala ten\u00edan conflicto con las haciendas Entonces los re\u00fane por y les dice se sube una mesa y les dice si ustedes me ayudan en la batalla cuando yo llegu\u00e9 al poder les voy a restituir sus tierras que les han quitado los hacendados Pues es lo \u00fanico y no cumpli\u00f3 es lo \u00fanico Ju\u00e1rez que era muy cuidadoso tambi\u00e9n en el manejo del lenguaje y en sus escritos y todo s\u00ed tiene cosas bell\u00edsimas acerca de los pobres no muchas pero tiene una buen\u00edsima a ver si la tengo por ah\u00ed sobre los ricos y que conste [M\u00fasica] no estoy en contra de los ricos estoy en contra de los corruptos pero la historia ayuda a entender es por lo que est\u00e1s preguntando sobre este comportamiento no de del desprecio entonces no es nada m\u00e1s la parte econ\u00f3mica porque Cedillo no era multimillonario no era millonario no es un pensamiento conservador Entonces ellos quieren estar bien con los ricos Cedillo quiso estar bien con los banqueros los grandes empresarios de M\u00e9xico bueno [M\u00fasica] no le importaba el pueblo ni el pueblo pobre ni el pueblo en general no le importaba la vida p\u00fablica porque si le hubiese importado el pueblo Pues no le deja la deuda que nos dej\u00f3 no deja esa deuda Y si le hubiese importado la vida p\u00fablica no hubiese entregado todos los ferrocarriles a dos empresas extranjeras con el a\u00f1adido de que se fue a trabajar a una de esas empresas cuando termin\u00f3 se fue a trabajar de asesor pero dec\u00eda yo y no es que este finjan no es para hacerle la barba o por zalameros sino que muchos sienten de que es un gran economista que fue un extraordinario gobernante y ah\u00ed es donde hay que decir primo hermano sigue tu camino Bueno pero no ya con eso nos vemos ma\u00f1ana quedan dos compa\u00f1eras ella y ella ya ma\u00f1ana hablamos ya ma\u00f1ana [M\u00fasica] complicadas las preguntas de ahora que las crecieron ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 8 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:17:28.356074"
}