{
    "video_id": "lAepdiLNixc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/lAepdiLNixc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD-IPlhJkj0aBfTr364_z_jTb97Xg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=lAepdiLNixc",
    "video_title": "Visita a la Central de Ciclo Combinado El Sauz, desde Pedro Escobedo, Quer\u00e9taro",
    "video_length_seconds": 4053,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "invitamos a los presentes a ocupar sus",
            "start": 4.45,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "lugares",
            "start": 7.0,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11.57,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "hace modificaci\u00f3n a los presentes a",
            "start": 29.18,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ocupar sus lugares",
            "start": 31.25,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "preside este evento visita t\u00e9cnica a la",
            "start": 36.329,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "central ciclo combinado el sauz el",
            "start": 38.73,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 40.5,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 43.019,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 45.239,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an el director general de la",
            "start": 53.66,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 56.329,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "manuel bartlett d\u00edaz",
            "start": 58.19,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "el gobernador constitucional del estado",
            "start": 62.12,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "de quer\u00e9taro francisco dom\u00ednguez servi\u00e9n",
            "start": 64.28,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "la secretaria de energ\u00eda roci\u00f3 nahle",
            "start": 69.96,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "garc\u00eda",
            "start": 72.96,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "el titular de la unidad de inteligencia",
            "start": 78.47,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "financiera de la secretar\u00eda de hacienda",
            "start": 80.45,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y cr\u00e9dito p\u00fablico santiago nieto",
            "start": 81.98,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "castillo",
            "start": 83.93,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "el coordinador regional del comit\u00e9",
            "start": 90.55,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ejecutivo nacional del sindicato \u00fanico",
            "start": 92.44,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de trabajadores electricistas de la",
            "start": 94.81,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica mexicana carlos ortega",
            "start": 96.49,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "calatayud",
            "start": 98.59,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de pedro",
            "start": 104.49,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "escobedo quer\u00e9taro y sido amarildo",
            "start": 106.619,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "b\u00e1rcena res\u00e9ndiz",
            "start": 108.659,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "asimismo los trabajadores de la comisi\u00f3n",
            "start": 113.53,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "federal de electricidad de las zonas",
            "start": 115.63,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro san juan del r\u00edo",
            "start": 117.7,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "aguascalientes celaya irapuato",
            "start": 119.369,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "ixmiquilpan le\u00f3n salamanca salvatierra",
            "start": 121.35,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "tula y zacatecas le damos la bienvenida",
            "start": 124.869,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "a la central ciclo combinado en salud al",
            "start": 127.33,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 130.06,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos a las autoridades",
            "start": 131.709,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "federales estatales municipales as\u00ed como",
            "start": 134.17,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 136.93,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n todas y todos ustedes sean",
            "start": 138.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 140.98,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escucharemos las palabras",
            "start": 148.83,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de bienvenida a cargo del gobernador",
            "start": 151.05,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "constitucional de quer\u00e9taro francisco",
            "start": 152.67,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "dom\u00ednguez servi\u00e9n",
            "start": 154.65,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 158.51,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes a todos ya todos",
            "start": 164.069,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "saludos y les doy la bienvenida a",
            "start": 166.939,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro al licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 170.31,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador presidente constitucional",
            "start": 172.56,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos",
            "start": 175.349,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "bienvenido se\u00f1or presidente a la",
            "start": 176.79,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "ingeniero racional e garc\u00eda secretaria",
            "start": 179.939,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda gracias secretaria a mi amigo",
            "start": 181.829,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "el licenciado manuel bartlett d\u00edaz",
            "start": 185.34,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "director general de la comisi\u00f3n federal",
            "start": 187.17,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "de electricidad gracias don manuel al",
            "start": 188.76,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "doctor santiago nieto castillo titular",
            "start": 192.359,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de la unidad de inteligencia financiera",
            "start": 194.489,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "del aceite de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico",
            "start": 195.919,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "sanjuanense y queretano bienvenido",
            "start": 198.769,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "santiago al licenciado carlos ortega",
            "start": 200.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "representante del comit\u00e9 ejecutivo",
            "start": 204.169,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "nacional del sindicato \u00fanico de",
            "start": 205.68,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "trabajadores electricistas de la",
            "start": 207.81,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica mexicana al ingeniero amarildo",
            "start": 209.37,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "b\u00e1rcenas res\u00e9ndiz presidente municipal",
            "start": 213.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de pedro escobedo a jose gonzalez ruiz",
            "start": 215.189,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "diputado local por este distrito a todo",
            "start": 218.4,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el personal directivo administrativo y",
            "start": 221.609,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "operativo de esta central ciclo",
            "start": 224.43,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "combinado el sauz",
            "start": 226.53,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y amigas y amigos",
            "start": 229.0,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "como todos sabemos la riqueza de una",
            "start": 231.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sociedad debe ser generada",
            "start": 233.959,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "y se necesita ser distribuida las",
            "start": 237.5,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "empresas en s\u00ed mismas generan y",
            "start": 240.95,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "distribuyen riqueza la distribuyen",
            "start": 243.8,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "fundamentalmente a trav\u00e9s de la tarea",
            "start": 246.53,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante de la actividad econ\u00f3mica",
            "start": 248.57,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que es la generaci\u00f3n del empleo dicha",
            "start": 250.55,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de riqueza hoy tambi\u00e9n",
            "start": 254.9,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "requiere pol\u00edticas p\u00fablicas eficientes",
            "start": 257.239,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "que generen un piso parejo de",
            "start": 259.01,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "oportunidades es aqu\u00ed donde radica la",
            "start": 262.67,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "fuerza para transformar a nuestro pa\u00eds",
            "start": 265.55,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "es ser capaces de reconciliarnos como",
            "start": 269.18,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "mexicanos lograr verdaderas comunidades",
            "start": 272.12,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de vida y de trabajo en cada rinc\u00f3n del",
            "start": 274.669,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en poner en orden y organizarnos",
            "start": 278.75,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "para lograr el crecimiento econ\u00f3mico que",
            "start": 282.47,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ha puesto el presidente y que",
            "start": 286.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1aremos entre las 32 entidades a",
            "start": 289.43,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "que logremos poco a poco alcanzar el 43",
            "start": 292.82,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por ciento que nos ha pedido el",
            "start": 297.53,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 299.06,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "para generar bienes servicios y sobre",
            "start": 300.62,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "todo empleos bien pagados",
            "start": 303.169,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro es un estado que define v\u00edas",
            "start": 305.949,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "claras para lograr",
            "start": 309.139,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "en respeto a la ley el fortalecimiento",
            "start": 311.15,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "institucional la participaci\u00f3n ciudadana",
            "start": 314.15,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y la conversi\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas",
            "start": 317.15,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "incluyentes debido a ello las y los",
            "start": 319.81,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "queretanos ocupamos el liderazgo",
            "start": 323.57,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "indiscutible en crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 325.82,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "crecimiento del empleo empleos mejores",
            "start": 328.6,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "pagados atracci\u00f3n de inversiones",
            "start": 332.27,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "finanzas sanas combate a la corrupci\u00f3n",
            "start": 334.99,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "paz laboral paz social y calidad de vida",
            "start": 338.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "entre todos los queretanos",
            "start": 343.25,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente cuente con nosotros",
            "start": 345.28,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "para garantizar que el sector energ\u00e9tico",
            "start": 347.11,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds siga instrumentando y que",
            "start": 349.45,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "impulse el desarrollo econ\u00f3mico de",
            "start": 352.54,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro y estoy seguro de m\u00e9xico que",
            "start": 355.18,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "motive la competitividad del sector que",
            "start": 358.18,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "se contribuya a generar m\u00e1s empleos y el",
            "start": 361.0,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "bienestar de todas las familias",
            "start": 364.93,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 368.32,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "coincidimos con usted en que somos",
            "start": 370.36,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "abrumadora mayor\u00eda los que queremos un",
            "start": 373.259,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico pr\u00f3spero y en paz hagamos de la",
            "start": 376.21,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "concordia nuestra mayor palanca de",
            "start": 380.11,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "crecimiento crecimiento por confianza",
            "start": 382.27,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "por inversiones por capacidad de ideas",
            "start": 384.99,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "por innovaci\u00f3n y por trabajo en",
            "start": 388.33,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro queremos que le vaya bien a",
            "start": 391.78,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "usted se\u00f1or presidente porque si le va",
            "start": 394.599,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "bien a usted le va bien a m\u00e9xico y le va",
            "start": 396.759,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "bien a creta ofrecer justicia con la ley",
            "start": 399.819,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "y equidad con los ingresos son",
            "start": 403.09,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "fundamentales del cambio perdurable",
            "start": 405.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "amplio y profundo que se requiere",
            "start": 407.62,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "impulsando desde quer\u00e9taro a favor de",
            "start": 411.0,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds bienvenidos nuevamente a",
            "start": 413.74,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pedro escobedo acreditaron cuenten con",
            "start": 416.949,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "nosotros much\u00edsimas gracias y buenas",
            "start": 419.62,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "tardes",
            "start": 421.539,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "solicitamos al coordinador regional del",
            "start": 432.16,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 ejecutivo nacional del psuv",
            "start": 434.59,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "terreno carlos ortega a calatayud nos",
            "start": 436.06,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dirija un mensaje",
            "start": 438.43,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 446.12,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 447.76,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 450.49,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos honorable presidio que",
            "start": 452.89,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1a es grato dirigirme a usted",
            "start": 456.19,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ya todas las personas que el d\u00eda de hoy",
            "start": 460.21,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1an incluyendo los",
            "start": 462.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "trabajadores de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 464.47,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "electricidad y darles a nombre de los",
            "start": 466.36,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "seis mil 200 trabajadores de la comisi\u00f3n",
            "start": 469.69,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "federal ex ciudades del sindicato \u00fanico",
            "start": 474.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de trabajadores electricistas de la",
            "start": 476.17,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica mexicana que conformamos la",
            "start": 477.76,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "divisi\u00f3n barrio",
            "start": 480.1,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s calurosa y franca fraternal",
            "start": 482.49,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "bienvenida a esta central ciclo",
            "start": 485.19,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "combinado el shows nos encontramos",
            "start": 487.02,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente en la entrada de una de",
            "start": 490.61,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "las divisiones de mayor relevancia para",
            "start": 493.47,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la cf en virtud del crecimiento",
            "start": 495.87,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "industrial comercial econ\u00f3mico y social",
            "start": 498.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que tiene esta regi\u00f3n del pa\u00eds y que",
            "start": 502.49,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "abarca los estados de quer\u00e9taro",
            "start": 505.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "guanajuato aguascalientes zacatecas y",
            "start": 506.19,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "parte de italia",
            "start": 509.94,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "antes de iniciar mi breve intervenci\u00f3n",
            "start": 512.529,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "quiero extender le el saludo afectuoso y",
            "start": 514.569,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "solidario de nuestro secretario general",
            "start": 517.93,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or v\u00edctor fuentes del villar que",
            "start": 520.149,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "en el d\u00eda de ayer pues solicit\u00f3",
            "start": 522.969,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "manifestarle su reconocimiento por esta",
            "start": 525.61,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "gira 'the o inicia que ma\u00f1ana contin\u00faa",
            "start": 527.949,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en los azufres y termina en manzanillo",
            "start": 530.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el domingo as\u00ed como el compromiso y el",
            "start": 532.959,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "respaldo del suterh y sus trabajadores",
            "start": 536.74,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "para la implementaci\u00f3n de su pol\u00edtica",
            "start": 538.689,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica en beneficio del pa\u00eds mi",
            "start": 541.089,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n se basa en dos aspectos uno",
            "start": 544.36,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con los pormenores de",
            "start": 547.509,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la visi\u00f3n baj\u00edo y un segundo aspecto que",
            "start": 549.249,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "es general de la ceev con respecto a la",
            "start": 552.879,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n baj\u00edo refiero un an\u00e1lisis",
            "start": 556.809,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "comparativo del crecimiento en los",
            "start": 559.149,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "\u00faltimos cinco a\u00f1os en 2015",
            "start": 560.8,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tuvimos ventas en mega wats de 22",
            "start": 564.189,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "millones 439 mil 555 megawatts",
            "start": 566.86,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "cuya facturaci\u00f3n fue de 29 mil 585",
            "start": 571.779,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "millones 532 mil 685 pesos y atendimos",
            "start": 576.339,
            "duration": 9.391
        },
        {
            "text": "atend\u00edamos en el 2015 a 3 millones 972",
            "start": 581.259,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "mil 998 usuarios",
            "start": 585.73,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "en este a\u00f1o",
            "start": 590.32,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "las ventas en mega wats son 24 millones",
            "start": 592.68,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "59 mil 148 megawatts la facturaci\u00f3n",
            "start": 595.95,
            "duration": 11.699
        },
        {
            "text": "creci\u00f3 a 46 mil 903 millones 964 mil 748",
            "start": 600.41,
            "duration": 12.57
        },
        {
            "text": "y atendemos a 4 millones 516 mil 668",
            "start": 607.649,
            "duration": 9.351
        },
        {
            "text": "usuarios clientes concretando",
            "start": 612.98,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "se aument\u00f3 en un mill\u00f3n 619 mil 593",
            "start": 617.0,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "megawatts lo que significa la necesidad",
            "start": 621.97,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "de aumentar anualmente un 5 por ciento",
            "start": 624.53,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "la generaci\u00f3n en esta regi\u00f3n la",
            "start": 627.23,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "facturaci\u00f3n creci\u00f3 a 17 mil 318 millones",
            "start": 630.62,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "432 mil 63 pesos y signific\u00f3 un aumento",
            "start": 634.39,
            "duration": 8.499
        },
        {
            "text": "anual de 12% de ingresos",
            "start": 638.84,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "y aumentamos 543 mil 671 que significa",
            "start": 642.889,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "clientes qu\u00e9 significa un crecimiento",
            "start": 647.299,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "anual de alrededor del 3%",
            "start": 649.369,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "para atender este ritmo de crecimiento",
            "start": 652.91,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cada a\u00f1o en esta divisi\u00f3n baj\u00edo se",
            "start": 655.39,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "necesitar\u00eda construir una unidad",
            "start": 658.43,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "generadora como las instaladas en este",
            "start": 660.11,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lugar del sauz anual menci\u00f3n",
            "start": 662.09,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en el aspecto general de la comisi\u00f3n",
            "start": 666.23,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "federal de electricidad",
            "start": 668.15,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "y quiero manifestar lo siguiente en un",
            "start": 670.18,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "esfuerzo especial su gobierno impuls\u00f3 la",
            "start": 673.6,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n f\u00edsica en cf en los a\u00f1os 2017",
            "start": 677.02,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y 2018 la inversi\u00f3n consolidada dcf",
            "start": 680.68,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "alcanz\u00f3 respectivamente poco m\u00e1s de 13",
            "start": 683.32,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "mil y 17 mil millones de pesos se estima",
            "start": 686.17,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que en este a\u00f1o 2019 la inversi\u00f3n",
            "start": 689.62,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "registr\u00f3 un nivel de 24 mil 73 millones",
            "start": 693.13,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "de pesos que es 84 por ciento superior",
            "start": 695.77,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "al nivel del 17 2017 y 39 por ciento",
            "start": 699.399,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "superior al nivel del a\u00f1o 2018 datos",
            "start": 704.11,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "previos preliminares de la inversi\u00f3n",
            "start": 707.77,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "f\u00edsica para el pr\u00f3ximo a\u00f1o 2020 lo",
            "start": 710.05,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sit\u00faan en un poco m\u00e1s de 30 mil millones",
            "start": 713.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de pesos le agradecemos ese esfuerzo sr",
            "start": 715.39,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "de acuerdo a los se\u00f1alamientos de las",
            "start": 719.48,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "prioridades de usted se\u00f1or presidente",
            "start": 721.459,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "una de ellas es fortalecer a la comisi\u00f3n",
            "start": 724.19,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "federal electricidad especialmente en el",
            "start": 726.41,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "proceso de generaci\u00f3n el volumen",
            "start": 729.41,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "destinado generaci\u00f3n en el a\u00f1o 2019 se",
            "start": 732.23,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estima en cerca de 14 mil millones de",
            "start": 734.72,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pesos fundamentalmente dirigido a la",
            "start": 736.67,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n y el mantenimiento de",
            "start": 739.37,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "centrales",
            "start": 741.11,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "generadoras este a\u00f1o se\u00f1or alcanzamos 5",
            "start": 742.81,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "mil megas",
            "start": 747.41,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "por rehabilitar y dar mantenimiento a",
            "start": 749.25,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los trasplantes corresponden al 57 por",
            "start": 752.1,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ciento del total de inversi\u00f3n f\u00edsica",
            "start": 755.13,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "estimada para el 2019 en 2017 y 2018 el",
            "start": 756.75,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "peso de esta inversi\u00f3n en generaci\u00f3n de",
            "start": 761.58,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "electricidad respecto al total fue de 42",
            "start": 763.68,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y 48 por ciento respectivamente adem\u00e1s",
            "start": 766.71,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en este a\u00f1o se han puesto en",
            "start": 769.65,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "funcionamiento las centrales del ciclo",
            "start": 771.81,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "combinado de empalme 1",
            "start": 773.7,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y en palmeros en 2019 la inversi\u00f3n en",
            "start": 775.77,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "los procesos de transmisi\u00f3n y",
            "start": 779.19,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n concentr\u00f3 cerca de 3 mil",
            "start": 781.02,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "millones tres mil y seis mil millones de",
            "start": 783.63,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "pesos respectivamente",
            "start": 785.91,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "este monto que sumado da un volumen de 9",
            "start": 787.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos es sustancialmente",
            "start": 790.02,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "superior a los 5 y 6 mil millones que se",
            "start": 792.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "invirtieron en ambos procesos procesos",
            "start": 795.15,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "en los a\u00f1os 2017 y 2018 respectivamente",
            "start": 797.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "aumento esta situaci\u00f3n de seguir esta",
            "start": 801.9,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tendencia el fortalecimiento de la",
            "start": 804.84,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n en cf al final de este sexenio",
            "start": 807.03,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "se tendr\u00e1 no s\u00f3lo un parque de",
            "start": 809.37,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n m\u00e1s fortalecido sino una red",
            "start": 811.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nacional de transmisi\u00f3n m\u00e1s confiable",
            "start": 813.87,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "y unas redes generales distribuci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 815.82,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "eficientes y m\u00e1s s\u00f3lidas para el",
            "start": 817.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "suministro del fluido el\u00e9ctrico a este",
            "start": 820.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "esfuerzo hay que sumar el impulso a",
            "start": 823.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nuevas centrales de generaci\u00f3n cuyos",
            "start": 825.36,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "procesos de licitaci\u00f3n ya comenzaron y",
            "start": 827.52,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "es el caso de las centrales de ciclo",
            "start": 829.95,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "combinado de salamanca que tambi\u00e9n est\u00e1",
            "start": 831.69,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en esta divisi\u00f3n vac\u00edo y san lu\u00eds potos\u00ed",
            "start": 834.24,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que es villa de reyes cerca de 1800",
            "start": 837.15,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "megas en conjunto y la central de",
            "start": 840.21,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "combusti\u00f3n interna baja california sur 6",
            "start": 843.15,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "que va a aportar 42 megas el a\u00f1o",
            "start": 845.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "entrante se esperan convocatorias de 4",
            "start": 849.72,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "nuevas centrales sigue un combinado san",
            "start": 851.76,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "lu\u00eds r\u00edo colorado con 500 megas y con",
            "start": 853.95,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "combinado dos bocas veracruz con",
            "start": 856.65,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "alrededor de 1.000 megas ciclo combinado",
            "start": 859.38,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "m\u00e9rida 4 con un poco m\u00e1s de 500 medias",
            "start": 862.65,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ciclo combinado baja california del sur",
            "start": 865.59,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "con cerca de 250 metros en total",
            "start": 867.51,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sumar\u00edan alrededor de 5000 megas m\u00e1s de",
            "start": 869.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n a los 5.000 que ya se",
            "start": 873.09,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "recuperaron se\u00f1or vamos viendo el futuro",
            "start": 875.22,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "m\u00e1s claro asimismo continuar\u00e1n las",
            "start": 878.61,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "inversiones",
            "start": 882.0,
            "duration": 1.98
        },
        {
            "text": "los procesos de transmisi\u00f3n y",
            "start": 882.66,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n para incrementar la",
            "start": 883.98,
            "duration": 2.729
        },
        {
            "text": "capacidad de transmisi\u00f3n y",
            "start": 885.48,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n por un lado y de",
            "start": 886.709,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n y suministro b\u00e1sico por el",
            "start": 889.05,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "otro otro aspecto de su programa de",
            "start": 891.06,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "gobierno para la cfs se\u00f1or es cerrar la",
            "start": 893.519,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "brecha digital y llevar el internet a 40",
            "start": 897.089,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "millones de mexicanos que en la",
            "start": 899.97,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "actualidad no tienen acceso a ese",
            "start": 901.29,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "servicio por eso se crea una empresa",
            "start": 903.42,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica que se llama cf de",
            "start": 906.509,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "telecomunicaciones e internet para todos",
            "start": 908.839,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "estas semanas el se\u00f1or sali\u00f3 un art\u00edculo",
            "start": 911.629,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "en un diario de circulaci\u00f3n nacional que",
            "start": 914.91,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "se\u00f1ala que con un presupuesto anual de",
            "start": 917.67,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mil 95 millones de pesos se tardar\u00eda 18",
            "start": 920.009,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "a\u00f1os para lograr la torn\u00e0 actividad",
            "start": 923.67,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 925.41,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "yo pienso que pensemos",
            "start": 927.24,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "o no pensemos en el tiempo que tarden",
            "start": 931.1,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los millones de usuarios que tenemos que",
            "start": 934.01,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "llegar",
            "start": 936.5,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "pensemos en iniciar las acciones y",
            "start": 937.03,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "atender al primer mill\u00f3n y poco a poco y",
            "start": 939.71,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de manera constante avanzar hasta el",
            "start": 943.13,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pensar la meta y cerrar la brecha no",
            "start": 945.2,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pensemos en lo dif\u00edcil de la tarea sino",
            "start": 948.05,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "en la loable visi\u00f3n y compromiso social",
            "start": 951.62,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de su voluntad se\u00f1or presidente para dar",
            "start": 955.34,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "este servicio a los millones de",
            "start": 957.71,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mexicanos que hoy no lo tienen en el",
            "start": 959.66,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sentido los trabajadores de la comisi\u00f3n",
            "start": 962.66,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "federal en ciudad y del sindicato \u00fanico",
            "start": 964.7,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de trabajadores electricistas estamos",
            "start": 967.43,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "dispuestos y adem\u00e1s preparados para",
            "start": 969.59,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "colaborar con usted en esta noble tarea",
            "start": 971.87,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "no puedo dejar de mencionar la revisi\u00f3n",
            "start": 975.49,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de los contratos de los gasoductos a fin",
            "start": 978.79,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "de adecuarlos en condiciones m\u00e1s",
            "start": 981.01,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "favorables para la cfc acciones",
            "start": 982.48,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "emprendidas por estos director general",
            "start": 984.79,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "van a robarle",
            "start": 986.77,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "atendiendo sus indicaciones y se logr\u00f3",
            "start": 988.87,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "un buen acuerdo",
            "start": 991.99,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el otorgamiento de la acb de los",
            "start": 994.19,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "certificados de energ\u00eda limpia a las",
            "start": 996.77,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "plantas de generaci\u00f3n que no estaban",
            "start": 998.48,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "contempladas en este aspecto y aqu\u00ed hago",
            "start": 999.95,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "un reconocimiento tambi\u00e9n a la ingeniero",
            "start": 1002.05,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "racional por su apoyo en esta",
            "start": 1005.53,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "circunstancia",
            "start": 1007.93,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "todo lo anterior significa una se ve m\u00e1s",
            "start": 1009.98,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "fortalecida e implica una mejor\u00eda",
            "start": 1012.71,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sustantiva en el servicio a los usuarios",
            "start": 1014.93,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y una atenci\u00f3n m\u00e1s cuidadosa a las",
            "start": 1017.57,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "exigencias para el desarrollo econ\u00f3mico",
            "start": 1020.18,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 1022.04,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "para concluir nuevamente el 'manifiesto",
            "start": 1024.02,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "la voluntad de los trabajadores",
            "start": 1027.35,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "electricistas del suterm del sur",
            "start": 1028.25,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "secretario general se\u00f1or v\u00edctor fuentes",
            "start": 1030.56,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "del villar y de su comit\u00e9 directivo",
            "start": 1032.18,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nacional para colaborar con el m\u00e1ximo",
            "start": 1033.74,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "entusiasmo y empe\u00f1o en todas las",
            "start": 1036.74,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "acciones que emprende su gobierno para",
            "start": 1038.87,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fortalecer a la cf y brindar a la",
            "start": 1040.7,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sociedad un servicio de calidad y",
            "start": 1043.43,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "tarifas justas y las haciendo un espacio",
            "start": 1045.47,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "se\u00f1or y aprovechando la situaci\u00f3n de la",
            "start": 1049.88,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "inminente llegada de la navidad y el a\u00f1o",
            "start": 1053.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nuevo desearle a usted ya todos los",
            "start": 1055.55,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presentes que la pasen en armon\u00eda' salud",
            "start": 1057.56,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "con su familia y que se alcancen las",
            "start": 1060.23,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "metas el pr\u00f3ximo a\u00f1o 2020",
            "start": 1062.81,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "los trabajadores estamos convencidos de",
            "start": 1066.65,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que fortalecer a las f implica",
            "start": 1069.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "garantizar nuestra materia de trabajo",
            "start": 1071.15,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y el empleo para poder llevar a nuestras",
            "start": 1074.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "familias el sustento para su desarrollo",
            "start": 1076.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "integral y desempe\u00f1ando los con esfuerzo",
            "start": 1078.86,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y compromiso colaboramos con su gobierno",
            "start": 1082.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "para lograr una sociedad m\u00e1s justa y",
            "start": 1084.29,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "equitativa por eso le manifestamos se\u00f1or",
            "start": 1086.96,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "presidente los electricistas del suterm",
            "start": 1090.08,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "somos sus aliados en esta transformaci\u00f3n",
            "start": 1092.62,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico felicidades se\u00f1or gracias por",
            "start": 1095.78,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la visita y enhorabuena",
            "start": 1098.929,
            "duration": 16.87
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1100.97,
            "duration": 14.829
        },
        {
            "text": "en seguida hace uso de la palabra el",
            "start": 1116.72,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "director general de la comisi\u00f3n federal",
            "start": 1118.82,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "de electricidad licenciado manuel",
            "start": 1120.409,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "bartlett d\u00edaz",
            "start": 1122.45,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "se os es bienvenido se\u00f1or presidente",
            "start": 1131.81,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "los trabajadores de la comisi\u00f3n federal",
            "start": 1136.78,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "de electricidad est\u00e1n muy conscientes de",
            "start": 1140.04,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "la determinaci\u00f3n del presidente de la",
            "start": 1144.91,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "republica de hacer de esta gran empresa",
            "start": 1147.25,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "que representa al pa\u00eds en todos los",
            "start": 1152.14,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "niveles de su desarrollo hacer de esta",
            "start": 1157.03,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "empresa una gran empresa de m\u00e9xico",
            "start": 1160.21,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "los trabajadores de la cf est\u00e1n",
            "start": 1163.32,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "conscientes de que no es una empresa",
            "start": 1165.51,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "comercial",
            "start": 1168.27,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "efe sino que es una empresa que ha sido",
            "start": 1168.87,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y ser\u00e1 una empresa dedicada a servir a",
            "start": 1172.14,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n a tender sin ninguna sin",
            "start": 1175.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ning\u00fan escamoteo todas las necesidades",
            "start": 1178.77,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de los mistianos en todo el pa\u00eds en los",
            "start": 1180.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "recorridos que he hecho se\u00f1or presidente",
            "start": 1184.02,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "en las plantas me he encontrado los",
            "start": 1185.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "trabajadores un formidable aliado para",
            "start": 1188.01,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el presidente de la rep\u00fablica hemos",
            "start": 1191.76,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "comentado mucho c\u00f3mo ha dado desde el",
            "start": 1194.19,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "inicio de su gobierno ha dado un gran",
            "start": 1197.49,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "impulso y una apoyo y un apoyo",
            "start": 1200.13,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "determinado a nuestro esfuerzo lo saben",
            "start": 1203.51,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "y hemos dicho que es muy importante el",
            "start": 1207.38,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "mandato al presidente de rescatar unas",
            "start": 1212.39,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "efe de hacerla nuevamente la principal",
            "start": 1215.52,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "empresa el\u00e9ctrica de este pa\u00eds de darle",
            "start": 1218.82,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "el sentido social que ha tenido siempre",
            "start": 1221.91,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "porque es",
            "start": 1223.88,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y ese es el sentido que tiene todos los",
            "start": 1226.31,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "trabajadores de esta extraordinaria",
            "start": 1229.37,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "empresa de los mexicanos que hicieron la",
            "start": 1232.0,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "enorme tarea de llevar electricidad a",
            "start": 1235.94,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "todo el pueblo en mexico en unos cuantos",
            "start": 1239.15,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "a\u00f1os son ellos se\u00f1or presidente quienes",
            "start": 1241.19,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "impulsaron el desarrollo del pa\u00eds son",
            "start": 1244.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ellos los que hicieron posible y si",
            "start": 1247.79,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "vemos aqu\u00ed alrededor es el crecimiento",
            "start": 1250.28,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en quer\u00e9taro industrial son ellos los",
            "start": 1252.22,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que lo hicieron posible en todas las",
            "start": 1255.59,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "regiones del pa\u00eds en el norte en el sur",
            "start": 1257.78,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ha estado presente en la cf con ese",
            "start": 1260.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu solidario nacionalista y con un",
            "start": 1263.21,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "compromiso fundamental con el pueblo de",
            "start": 1266.48,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mexico estar aqu\u00ed en la cfs se\u00f1or",
            "start": 1269.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidente es un gran orgullo estamos",
            "start": 1272.18,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "realmente comprometidos con ellos es",
            "start": 1274.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "posible es posible recuperar su impulso",
            "start": 1277.67,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "es posible darle la fuerza que requiere",
            "start": 1280.28,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds de esta empresa porque tenemos",
            "start": 1282.86,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el apoyo de los trabajadores",
            "start": 1286.58,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 1288.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "electricidad saben repito se\u00f1or",
            "start": 1291.05,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "presidente del afecto que ustedes tienen",
            "start": 1293.3,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "saben todos que desde que tom\u00f3 usted",
            "start": 1295.12,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n hizo de la cf uno de los",
            "start": 1298.19,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "objetivos principales y precisamente",
            "start": 1301.13,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "porque saben que usted est\u00e1 con ellos",
            "start": 1303.77,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "los trabajadores del jefe est\u00e1n por",
            "start": 1306.95,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "usted se\u00f1or presidente muchas gracias",
            "start": 1309.35,
            "duration": 17.09
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1311.59,
            "duration": 17.11
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n",
            "start": 1326.44,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se proyectar\u00e1 un v\u00eddeo",
            "start": 1328.7,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que muestra el funcionamiento de la",
            "start": 1330.83,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "central ciclo combinado el sauz",
            "start": 1332.78,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "en la nueva etapa de transformaci\u00f3n de",
            "start": 1341.48,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico la prioridad es fortalecer a la",
            "start": 1343.94,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "cee efe y retomar el objetivo con la que",
            "start": 1347.059,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "fue creada en 1937 por el entonces",
            "start": 1350.36,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "presidente l\u00e1zaro c\u00e1rdenas prestar el",
            "start": 1354.049,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "servicio p\u00fablico de energ\u00eda el\u00e9ctrica en",
            "start": 1357.23,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y en beneficio de toda la",
            "start": 1359.78,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "sociedad pilares que impulsan el",
            "start": 1362.27,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "desarrollo y soberan\u00eda del pa\u00eds la",
            "start": 1364.91,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica se produce en las",
            "start": 1368.299,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "centrales generadoras que utilizan",
            "start": 1370.97,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "distintas fuentes de energ\u00eda para operar",
            "start": 1372.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la cee efe cuenta con 17 centrales",
            "start": 1375.14,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "propias de la tecnolog\u00eda ciclo combinado",
            "start": 1378.799,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de este tipo de centrales se integran",
            "start": 1381.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "por dos tipos de unidades la primera del",
            "start": 1384.169,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tipo turbo gas y la segunda que",
            "start": 1387.02,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "aprovecha el calor de la primera para",
            "start": 1389.45,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "generar vapor el movimiento de estas",
            "start": 1391.73,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "unidades impulsa al generador de energ\u00eda",
            "start": 1394.46,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "transform\u00e1ndolo en electricidad",
            "start": 1397.69,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "central de ciclo combinado el salud",
            "start": 1400.37,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ubicada en el poblado en salud municipio",
            "start": 1403.22,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "de pedro escobedo quer\u00e9taro en 1980 se",
            "start": 1406.61,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 la primera etapa de construcci\u00f3n",
            "start": 1410.63,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "integrada por las unidades turbo gas 1 2",
            "start": 1412.9,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "y 3 que eran generadores con capacidad",
            "start": 1416.84,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "de 50 megawatts cada uno asimismo en",
            "start": 1419.93,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "1984 se inici\u00f3 la construcci\u00f3n de la",
            "start": 1424.03,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "unidad de vapor 4 adicionando 68",
            "start": 1426.95,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "megawatts cre\u00e1ndose con esta unidad el",
            "start": 1430.58,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ciclo combinado 1 en 1995",
            "start": 1433.49,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "se inicia la etapa de construcci\u00f3n ciclo",
            "start": 1437.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "combinado 2 que consisti\u00f3 en la",
            "start": 1440.03,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de dos nuevos generadores",
            "start": 1442.58,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "turbo gas 5 de 129 megawatts de",
            "start": 1444.77,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "capacidad que inici\u00f3 operaciones en",
            "start": 1448.34,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "diciembre de 1998 y la unidad turbo gas",
            "start": 1451.07,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "6 igualmente con 129 megawatts que",
            "start": 1455.24,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 en diciembre de 2002 para",
            "start": 1459.65,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "conformar el ciclo combinado se instal\u00f3",
            "start": 1462.679,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "una unidad de vapor 7",
            "start": 1465.26,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "128 megawatts que inici\u00f3 su",
            "start": 1466.669,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "funcionamiento en diciembre de 2003 el",
            "start": 1469.549,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ciclo combinado 2 incorpora un iron",
            "start": 1472.879,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "condensador que permite un considerable",
            "start": 1476.179,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ahorro de agua minimizando costos y",
            "start": 1478.58,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "colaborando con el medio ambiente al no",
            "start": 1481.789,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "utilizar agua como refrigerante para la",
            "start": 1484.279,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "condensaci\u00f3n proyecto ciclo combinado 3",
            "start": 1487.309,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "en el a\u00f1o 2012 se inici\u00f3 el proyecto con",
            "start": 1490.669,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de 158 millones de d\u00f3lares",
            "start": 1493.97,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "para modernizar la unidad de vapor 4 y",
            "start": 1497.33,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "sustituir las unidades 1 2 y 3 que ya no",
            "start": 1500.389,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "ser\u00edan vigentes con las normas",
            "start": 1504.83,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "ambientales por una sola unidad turbo",
            "start": 1506.6,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "gas la n\u00famero 8 el proyecto inici\u00f3 su",
            "start": 1509.359,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "funcionamiento el 10 de marzo de 2014",
            "start": 1512.659,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este ciclo combinado 3 cuenta con una",
            "start": 1515.269,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "capacidad para generar 205 megawatts",
            "start": 1518.419,
            "duration": 7.631
        },
        {
            "text": "con ambos ciclos combinados la central",
            "start": 1522.93,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el sauz cuenta con una capacidad para",
            "start": 1526.05,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "generar 591 megawatts que se entregan a",
            "start": 1528.18,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n occidental del sistema",
            "start": 1532.29,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico suministrando un promedio de 3",
            "start": 1534.27,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "mil 900 gigawatts-hora anuales de",
            "start": 1537.6,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica principalmente a los",
            "start": 1540.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estados de quer\u00e9taro hidalgo y",
            "start": 1543.18,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "guanajuato al sistema el\u00e9ctrico nacional",
            "start": 1545.52,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "representa cerca del 70% del consumo de",
            "start": 1548.63,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "energ\u00eda anual del estado de quer\u00e9taro",
            "start": 1552.3,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "generando un beneficio para alrededor de",
            "start": 1554.99,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "2.8 millones de habitantes asimismo la",
            "start": 1558.74,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "central termoel\u00e9ctrica de ciclo",
            "start": 1562.65,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "combinado el sauz funciona gracias al",
            "start": 1564.12,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "esfuerzo y entrega de los 187",
            "start": 1567.51,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "trabajadores comprometidos con la cee",
            "start": 1570.81,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "efe",
            "start": 1573.0,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "en beneficio de todos los mexicanos",
            "start": 1573.81,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1577.05,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 1579.88,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchamos el mensaje",
            "start": 1584.809,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 1587.96,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1589.279,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1591.169,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 1594.259,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 1598.93,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1600.31,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "trabajadores mujeres hombres",
            "start": 1602.49,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 1607.52,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos directivos",
            "start": 1611.01,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "dirigentes sindicales",
            "start": 1614.97,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "ciudadano gobernador de quer\u00e9taro",
            "start": 1619.42,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "francisco dom\u00ednguez",
            "start": 1624.2,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "presidente municipal",
            "start": 1628.77,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "escobedo",
            "start": 1632.76,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "de este municipio donde",
            "start": 1635.35,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "esta esta central de la comisi\u00f3n federal",
            "start": 1638.45,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de electricidad de ciclo combinado me da",
            "start": 1642.26,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mucho gusto",
            "start": 1645.38,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "estar con ustedes iniciar una tira",
            "start": 1647.02,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "que tiene el prop\u00f3sito",
            "start": 1651.91,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "y supervisar",
            "start": 1656.13,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "lo que significa",
            "start": 1659.28,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "la generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica vamos",
            "start": 1662.52,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "como se ha dicho a estar",
            "start": 1666.18,
            "duration": 10.089
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed como est\u00e1 sucediendo con ustedes",
            "start": 1670.45,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "en el sabor",
            "start": 1676.269,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "y vamos tambi\u00e9n a estar ma\u00f1ana",
            "start": 1678.55,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "ciudad hidalgo",
            "start": 1683.74,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de michoac\u00e1n y el domingo en manzanillo",
            "start": 1686.74,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "colima",
            "start": 1690.46,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "es un fin de semana dedicado a la",
            "start": 1692.59,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 1695.08,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "hicimos lo mismo visitando",
            "start": 1698.86,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 1704.23,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "seis refiner\u00edas",
            "start": 1705.99,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "que tiene pemex y tambi\u00e9n visitando",
            "start": 1710.55,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "campos petroleros",
            "start": 1715.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en explotaci\u00f3n",
            "start": 1719.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en tierra",
            "start": 1723.23,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y en aguas someras",
            "start": 1724.96,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "porque nos importa mucho consolidar",
            "start": 1728.41,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "el sector energ\u00e9tico",
            "start": 1733.88,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "la industria petrolera y la industria",
            "start": 1736.75,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 1740.53,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "cuando terminamos las giras",
            "start": 1742.68,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "pemex me pidi\u00f3 el director de la",
            "start": 1749.59,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 1754.51,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "quisi\u00e9ramos lo mismo recorriendo las",
            "start": 1756.61,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "plantas",
            "start": 1759.88,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "esta empresa p\u00fablica",
            "start": 1762.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "me hizo",
            "start": 1765.38,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "un mot\u00edn emocional",
            "start": 1767.98,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "no les comento aqu\u00ed su expresi\u00f3n pero se",
            "start": 1771.779,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "sinti\u00f3 desatendido",
            "start": 1776.909,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "hablando de que le damos toda la",
            "start": 1781.76,
            "duration": 10.73
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a pemex y que est\u00e1bamos dejando",
            "start": 1786.91,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "rezagado el apoyo a la comisi\u00f3n federal",
            "start": 1792.99,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "de electricidad",
            "start": 1795.91,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "el caso es que estamos aqu\u00ed para",
            "start": 1798.179,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "decirles",
            "start": 1800.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vamos a impulsar",
            "start": 1803.7,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 1806.759,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "como lo mencion\u00f3",
            "start": 1809.89,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "el dirigente",
            "start": 1812.48,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el sindicato",
            "start": 1814.74,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "con hechos se est\u00e1",
            "start": 1818.61,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "demostrando",
            "start": 1822.58,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "que queremos fortalecer",
            "start": 1824.74,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "la empresa estrat\u00e9gica del estado",
            "start": 1829.24,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 1832.63,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o aument\u00f3 la inversi\u00f3n",
            "start": 1836.34,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "considerablemente",
            "start": 1841.35,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "para la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 1843.53,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y el a\u00f1o pr\u00f3ximo ya est\u00e1 autorizado el",
            "start": 1846.26,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "presupuesto y va a seguir",
            "start": 1849.35,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "aumentando la inversi\u00f3n para la comisi\u00f3n",
            "start": 1853.57,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "federal de electricidad",
            "start": 1858.17,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ustedes saben",
            "start": 1861.779,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 1867.6,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "principios mediados de los a\u00f1os 80 del",
            "start": 1871.99,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "siglo pasado",
            "start": 1875.74,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "se empez\u00f3",
            "start": 1877.77,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "a imponer una pol\u00edtica de econ\u00f3mica",
            "start": 1880.55,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "que nosotros llamamos neoliberal",
            "start": 1885.02,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "en realidad",
            "start": 1893.049,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de acuerdo a nuestra historia",
            "start": 1895.299,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "es apol\u00edtica",
            "start": 1898.659,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ser",
            "start": 1902.75,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "llamada neoporfirismo",
            "start": 1906.65,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "el neoliberalismo",
            "start": 1911.47,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "en el caso de m\u00e9xico es neoporfirismo",
            "start": 1913.96,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "si el regreso",
            "start": 1919.69,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "a lo que",
            "start": 1922.11,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "se impuso",
            "start": 1924.1,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "durante",
            "start": 1929.19,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "el porfiriato",
            "start": 1931.02,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "durante 34 a\u00f1os",
            "start": 1934.52,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "que gobern\u00f3 porfirio d\u00edaz",
            "start": 1938.16,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "lo mismo porque",
            "start": 1944.63,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "en ese entonces se entregaron los bienes",
            "start": 1946.93,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "del pueblo y de la naci\u00f3n a particulares",
            "start": 1952.59,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "sobre todo a extranjeros",
            "start": 1956.41,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "fue entonces",
            "start": 1959.94,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "que se entreg\u00f3 la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 1962.06,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo",
            "start": 1966.4,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "los ferrocarriles",
            "start": 1968.25,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "las tierras las aguas",
            "start": 1971.62,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y se pensaba que de esa manera se iba a",
            "start": 1978.71,
            "duration": 11.51
        },
        {
            "text": "tener progreso para el pa\u00eds",
            "start": 1985.87,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "lo cierto es que esa pol\u00edtica que",
            "start": 1991.08,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "incluy\u00f3 tambi\u00e9n entregar las minas de",
            "start": 1995.669,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "oro de plata de cobre",
            "start": 1999.179,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "nos condujo",
            "start": 2002.48,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2005.03,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n",
            "start": 2008.64,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "de 1910",
            "start": 2010.73,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "si hubiese funcionado esa pol\u00edtica",
            "start": 2013.75,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "no hubiese habido revoluci\u00f3n",
            "start": 2019.49,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "esa pol\u00edtica fracas\u00f3",
            "start": 2024.35,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "porque no pens\u00f3",
            "start": 2029.35,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "en el bienestar general el bienestar del",
            "start": 2033.4,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2036.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "al contrario se maltrato a los",
            "start": 2038.37,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 2042.72,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "es entonces",
            "start": 2045.149,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "17 16 horas",
            "start": 2047.72,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "de trabajo",
            "start": 2050.84,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda d\u00eda de descanso",
            "start": 2052.62,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "es entonces",
            "start": 2056.46,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "hab\u00eda esclavitud en el campo",
            "start": 2058.659,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "las haciendas hab\u00edan peones acasillados",
            "start": 2063.49,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda d\u00eda de descanso",
            "start": 2070.889,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "y por eso fue",
            "start": 2075.119,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n",
            "start": 2078.419,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2082.159,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "algo de progreso",
            "start": 2086.31,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "a un precio",
            "start": 2090.08,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2092.639,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "elevad\u00edsimo",
            "start": 2094.659,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "al precio de la esclavitud",
            "start": 2096.63,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "por eso decimos nosotros que progreso",
            "start": 2100.829,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "sin justicia es retroceso",
            "start": 2104.369,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en los a\u00f1os 80",
            "start": 2112.81,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "establece de nuevo esa pol\u00edtica",
            "start": 2116.38,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "y empiezan a entregar bienes",
            "start": 2121.95,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "del pueblo de la naci\u00f3n",
            "start": 2127.14,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "estas empresas p\u00fablicas",
            "start": 2131.25,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "resistieron",
            "start": 2136.849,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2139.13,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "se mantienen de milagro",
            "start": 2140.45,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "porque el prop\u00f3sito era desaparecer las",
            "start": 2145.58,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "un caso de pemex",
            "start": 2151.96,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "pues es entregar contratos concesiones",
            "start": 2155.71,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "a particulares",
            "start": 2161.42,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "con la llamada reforma energ\u00e9tica",
            "start": 2164.359,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "llegaron a entregar el 20 por ciento del",
            "start": 2168.58,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "potencial",
            "start": 2172.6,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "petrolero del pa\u00eds",
            "start": 2174.289,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "en el caso",
            "start": 2178.16,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de la industria el\u00e9ctrica tambi\u00e9n",
            "start": 2179.88,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "se avanz\u00f3",
            "start": 2183.47,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "antes de la aplicaci\u00f3n de la pol\u00edtica",
            "start": 2185.86,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 2189.19,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 2191.01,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "produc\u00eda toda la energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 2194.589,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2198.68,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "demandaba el pa\u00eds",
            "start": 2200.22,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "a partir de 1989",
            "start": 2204.349,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "hicieron una modificaci\u00f3n a una ley",
            "start": 2208.839,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "secundaria",
            "start": 2211.63,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para permitir que particulares",
            "start": 2214.23,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "generar\u00e1n energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 2217.75,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "ni siquiera fue una reforma",
            "start": 2220.549,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 2223.959,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "y a partir de ah\u00ed",
            "start": 2226.91,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "empezaron a dar concesiones",
            "start": 2229.17,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "para que empresas nacionales sobre todo",
            "start": 2234.35,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "extranjeras",
            "start": 2237.08,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica al mismo tiempo que se",
            "start": 2239.74,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 de invertir",
            "start": 2243.49,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "en la comisi\u00f3n federal de electricidad y",
            "start": 2245.88,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "a d\u00eda",
            "start": 2248.94,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito deliberado",
            "start": 2252.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "dejar el mercado",
            "start": 2256.68,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "de la electricidad a los particulares",
            "start": 2260.23,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "si no hubi\u00e9semos nosotros triunfado",
            "start": 2265.38,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "si no hubiese sonado la campana",
            "start": 2271.05,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2275.38,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "alarma",
            "start": 2277.04,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "es decir se acab\u00f3",
            "start": 2280.73,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "con esa pol\u00edtica de saqueo",
            "start": 2283.15,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "al final de este sexenio de acuerdo a",
            "start": 2287.5,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "los pron\u00f3sticos de los t\u00e9cnicos de la",
            "start": 2291.58,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad si va a",
            "start": 2294.19,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "estar generando",
            "start": 2297.13,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "cuando mucho el 20%",
            "start": 2301.609,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "la energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 2306.82,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "que demanda el pa\u00eds como est\u00e1 ahora",
            "start": 2309.57,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo qued\u00f3",
            "start": 2314.92,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "56% comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 2318.269,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "44%",
            "start": 2324.43,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 2327.98,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "es lo que vamos nosotros a procurar",
            "start": 2333.54,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "que al final del sexenio",
            "start": 2338.85,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "queremos cuando menos",
            "start": 2341.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "con la misma proporci\u00f3n",
            "start": 2344.18,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "56 44",
            "start": 2347.92,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ese es",
            "start": 2350.95,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "el compromiso",
            "start": 2352.81,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y va a significar inversi\u00f3n",
            "start": 2356.43,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "va a significar",
            "start": 2359.41,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "y mantenimiento de las plantas de las",
            "start": 2361.819,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "centrales",
            "start": 2365.869,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y hacer a un lado",
            "start": 2369.08,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "el plan de ir cerrando las plantas",
            "start": 2371.26,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "utilizando las plantas",
            "start": 2376.02,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "ya sea de ciclo combinado",
            "start": 2380.4,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "o las hidroel\u00e9ctricas",
            "start": 2383.41,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "no competir con las empresas",
            "start": 2388.64,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "particulares porque esa era la",
            "start": 2392.269,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "estrategia ese era el plan esto ya",
            "start": 2396.26,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3",
            "start": 2399.14,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ahora vamos a fortalecer",
            "start": 2401.119,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "a la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 2404.5,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "y lo vamos a hacer con ustedes",
            "start": 2409.18,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "son el alma",
            "start": 2414.69,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "de esta empresa",
            "start": 2417.37,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "los trabajadores de la comisi\u00f3n federal",
            "start": 2419.579,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de electricidad y vengo a informarles",
            "start": 2422.549,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "que vamos a fortalecer esta empresa",
            "start": 2426.779,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "p\u00fablica fundamental y vengo tambi\u00e9n a",
            "start": 2429.539,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "preguntarles si nos van a ayudar a",
            "start": 2432.869,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "consolidar la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 2437.279,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "electricidad nos van a ayudar",
            "start": 2440.19,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "a eso ven",
            "start": 2444.63,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "bajamos",
            "start": 2455.71,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "impulsar a la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 2458.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "electricidad con inversi\u00f3n con el apoyo",
            "start": 2461.78,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "de ustedes",
            "start": 2465.56,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "no vamos",
            "start": 2468.62,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y reformar la constituci\u00f3n para darle",
            "start": 2473.47,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "marcha atr\u00e1s",
            "start": 2477.849,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "a la llamada reforma energ\u00e9tica",
            "start": 2479.77,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "sencillamente vamos a que haya piso",
            "start": 2484.18,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "parejo",
            "start": 2488.95,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2491.25,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "no se le estaba dando",
            "start": 2492.99,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y atenci\u00f3n",
            "start": 2496.21,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "adecuada a la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 2500.19,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 2502.33,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "no queremos la reforma la constituci\u00f3n",
            "start": 2503.9,
            "duration": 9.169
        },
        {
            "text": "porque generar\u00eda mucha pol\u00e9mica",
            "start": 2507.92,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n y",
            "start": 2513.069,
            "duration": 9.831
        },
        {
            "text": "no hace falta es cosa de tener voluntad",
            "start": 2517.24,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 2522.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ya se detenga",
            "start": 2525.23,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "como ha venido sucediendo en estos meses",
            "start": 2527.52,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "la privatizaci\u00f3n de la industria",
            "start": 2531.44,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 2535.26,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 2537.609,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "apoyar a la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 2540.15,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "electricidad y mantener",
            "start": 2542.97,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "ese porcentaje",
            "start": 2546.52,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n siendo realistas",
            "start": 2550.48,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "no podr\u00edamos",
            "start": 2556.58,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "regresar",
            "start": 2559.93,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "a la situaci\u00f3n anterior",
            "start": 2562.33,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "cuando solo la comisi\u00f3n federal",
            "start": 2567.06,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "produc\u00eda energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 2570.95,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "se necesitar\u00eda mucha inversi\u00f3n",
            "start": 2574.94,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "public",
            "start": 2579.579,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2581.45,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "no hay las condiciones",
            "start": 2582.779,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "porque nos dejaron una enorme deuda",
            "start": 2587.44,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 2591.15,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para que tengan una idea",
            "start": 2595.46,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "porque de esto se habla poco",
            "start": 2598.7,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "cuando termin\u00f3 el gobierno de vicente",
            "start": 2602.53,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "fox la deuda era de un bill\u00f3n 700 mil",
            "start": 2605.71,
            "duration": 7.809
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 2611.05,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n dej\u00f3 la deuda en 5 billones",
            "start": 2613.519,
            "duration": 9.971
        },
        {
            "text": "200.000 millones aument\u00f3 m\u00e1s de 200 por",
            "start": 2618.8,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "ciento",
            "start": 2623.49,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "y la deuda que nosotros heredamos ahora",
            "start": 2625.019,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "es de 10 billones",
            "start": 2627.929,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "800 mil millones solo para pagar",
            "start": 2631.65,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "intereses de esa enorme deuda este a\u00f1o",
            "start": 2635.08,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "tenemos que destinar 600 mil millones de",
            "start": 2639.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 2643.15,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "por eso no podemos decir",
            "start": 2645.4,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 2654.27,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "vamos a abastecer el mercado vamos a",
            "start": 2656.36,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "cubrir el 100 por ciento de la demanda",
            "start": 2660.96,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2662.93,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "vamos a buscar",
            "start": 2665.37,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que haya participaci\u00f3n",
            "start": 2668.069,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del sector privado el sector",
            "start": 2672.21,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 2674.52,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sin que desaparezca",
            "start": 2676.5,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 2680.01,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 2683.079,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "que dej\u00e9",
            "start": 2684.91,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "participar en el mercado",
            "start": 2688.07,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y de manera importante la comisi\u00f3n",
            "start": 2690.97,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "federal de electricidad",
            "start": 2693.49,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "no nos pueden decir que el modelo",
            "start": 2695.36,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "eficiente el modelo a seguir",
            "start": 2703.64,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "debe ser continuar con la misma pol\u00edtica",
            "start": 2708.049,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "privatizadora porque esa pol\u00edtica",
            "start": 2710.259,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "demostr\u00f3",
            "start": 2714.559,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "que no funciona ni siquiera es un asunto",
            "start": 2716.72,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "o no solo es un asunto pol\u00edtico",
            "start": 2721.87,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gico es de juicio pr\u00e1ctico",
            "start": 2724.87,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y el tiempo que llevan aplicando esa",
            "start": 2728.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica o que se mantuvo esa pol\u00edtica",
            "start": 2731.04,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "privatizadora",
            "start": 2733.92,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "las cosas no mejoraron en el caso de la",
            "start": 2736.99,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "industria el\u00e9ctrica ves de qu\u00e9",
            "start": 2740.92,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "se mantuviera o bajar\u00e1n",
            "start": 2745.42,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "las tarifas el\u00e9ctricas aument\u00f3 el precio",
            "start": 2749.07,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "de la luz",
            "start": 2754.02,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "entonces nosotros hemos hecho el",
            "start": 2758.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 2761.17,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "de que no va a aumentar",
            "start": 2763.32,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "de precio de la energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 2765.72,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos reales",
            "start": 2768.069,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "todo este a\u00f1o hemos cumplido este",
            "start": 2771.089,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 2774.869,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "y si no podemos bajar el precio",
            "start": 2776.9,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "no va a aumentar",
            "start": 2781.0,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "el precio de la luz en t\u00e9rminos reales",
            "start": 2783.21,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "en el sexenio",
            "start": 2785.79,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "por eso se requiere",
            "start": 2789.45,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2792.81,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "se fortalezca",
            "start": 2794.48,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "a la comisi\u00f3n federal de electricidad si",
            "start": 2797.01,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "esta empresa p\u00fablica",
            "start": 2800.37,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "deja de tener un papel relevante en el",
            "start": 2802.94,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "mercado",
            "start": 2805.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no habr\u00eda garant\u00eda",
            "start": 2807.65,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "mantener",
            "start": 2811.65,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "buenos precios",
            "start": 2813.99,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en la energ\u00eda el\u00e9ctrica y esto afectar\u00eda",
            "start": 2816.75,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo a los consumidores sino tambi\u00e9n",
            "start": 2820.35,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "a las empresas por eso es una necesidad",
            "start": 2823.38,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "fortalecer",
            "start": 2828.14,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "a la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 2830.799,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 2836.249,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "y hacerlo",
            "start": 2838.69,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n de ustedes con el",
            "start": 2841.16,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "manejo honesto",
            "start": 2845.45,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "del presupuesto",
            "start": 2847.7,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n la privatizaci\u00f3n o el",
            "start": 2849.94,
            "duration": 9.139
        },
        {
            "text": "modelo neoliberal vino acompa\u00f1ado",
            "start": 2853.869,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "el saqueo del robo",
            "start": 2859.43,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "de la corrupci\u00f3n",
            "start": 2863.369,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "nunca en la historia de m\u00e9xico",
            "start": 2866.74,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda saqueado tanto al pa\u00eds como en",
            "start": 2871.06,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "el per\u00edodo neoliberal como en \u00e9stos",
            "start": 2875.86,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 36 a\u00f1os de 1983",
            "start": 2881.4,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "noviembre del a\u00f1o pasado",
            "start": 2888.47,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "ni en la \u00e9poca colonial ni en los tres",
            "start": 2891.579,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "siglos",
            "start": 2894.759,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "de dominaci\u00f3n colonial se sali\u00f3 tanto a",
            "start": 2896.33,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico como en estos 36 a\u00f1os",
            "start": 2899.69,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "insisto mucho que el principal problema",
            "start": 2904.82,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds es la corrupci\u00f3n y que si",
            "start": 2908.55,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "acabamos con la corrupci\u00f3n vamos a",
            "start": 2911.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "lograr el renacimiento de m\u00e9xico",
            "start": 2914.97,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "era mucho",
            "start": 2918.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "los que se robaban",
            "start": 2920.89,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "la industria el\u00e9ctrica en la industria",
            "start": 2924.44,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "petrolera en el gobierno en general",
            "start": 2926.51,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es cosa de ver los convenios que",
            "start": 2931.079,
            "duration": 10.051
        },
        {
            "text": "hac\u00edan con las empresas extranjeras para",
            "start": 2935.839,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "comprar gas",
            "start": 2941.13,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "en el extranjero",
            "start": 2943.75,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "convenio para comprar gas",
            "start": 2946.46,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la empresa espa\u00f1ola repsol",
            "start": 2950.63,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "cas que si va a traer del per\u00fa a",
            "start": 2953.809,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "manzanillo",
            "start": 2957.89,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "un contrato",
            "start": 2960.349,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "de 20.000 millones de d\u00f3lares",
            "start": 2962.41,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "termin\u00f3",
            "start": 2966.57,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "deshaci\u00e9ndose del contrato",
            "start": 2968.51,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "donde se firm\u00f3 el contrato bueno pues",
            "start": 2972.0,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "los pinos",
            "start": 2977.349,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2981.85,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "grandes y jugosos negocios que se hac\u00edan",
            "start": 2983.81,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "ahora no",
            "start": 2988.98,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "revisamos los contratos que nos",
            "start": 2994.36,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "heredaron de los casos ductos",
            "start": 2998.5,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "en contratos",
            "start": 3005.36,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "onerosos para decirlo con toda claridad",
            "start": 3007.77,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s ya se arregl\u00f3 ya ya puedo hablar",
            "start": 3011.67,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "ahora pero eran contratos leoninos",
            "start": 3015.88,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "y van a terminar",
            "start": 3024.68,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "de quebrar",
            "start": 3028.17,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "a la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 3030.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en los t\u00e9rminos que se hab\u00edan suscrito",
            "start": 3033.319,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "que se hab\u00edan acordado",
            "start": 3036.68,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3042.72,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "se plante\u00f3 de que se ten\u00edan que revisar",
            "start": 3044.5,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "esos contratos",
            "start": 3048.07,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed viene qu\u00e9",
            "start": 3052.45,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "no vean con buenos ojos",
            "start": 3054.68,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "el licenciado bartlett pero yo lo apoyo",
            "start": 3059.18,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3064.77,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "en este asunto y en otros",
            "start": 3067.569,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "ha tenido una postura de defensa de los",
            "start": 3071.42,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "intereses del pueblo y de la naci\u00f3n",
            "start": 3075.589,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "no estaban de acuerdo con la revisi\u00f3n de",
            "start": 3079.67,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "los contratos",
            "start": 3083.359,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "al final",
            "start": 3085.24,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "te acepto",
            "start": 3087.0,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "que se revisar\u00e1n los contratos saben",
            "start": 3091.32,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto nos ahorramos",
            "start": 3094.44,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "desde luego esto va a ser para el",
            "start": 3099.55,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "mediano plazo pero vamos a pagar tarifas",
            "start": 3102.49,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "por la compra del gas",
            "start": 3107.71,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "y nos va a significar un ahorro de 4.500",
            "start": 3111.3,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares",
            "start": 3115.32,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto es esto para cu\u00e1nto alcance",
            "start": 3119.069,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "para 10 plantas",
            "start": 3124.0,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "como este de ciclo combinado",
            "start": 3126.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "lo que se logr\u00f3",
            "start": 3131.19,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "en esa negociaci\u00f3n",
            "start": 3133.76,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ahora tenemos gas garantizado para 20",
            "start": 3139.25,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "a\u00f1os hacia adelante",
            "start": 3144.17,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "y gas barato",
            "start": 3146.2,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "el gas m\u00e1s barato del mundo",
            "start": 3149.07,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "y producir energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 3153.339,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 3157.41,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "es posible cuando no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 3159.269,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "cuando se ponen por delante los",
            "start": 3164.53,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "intereses del pueblo los intereses de la",
            "start": 3167.11,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 3170.62,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "esta es",
            "start": 3172.02,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n de la vida",
            "start": 3173.8,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de m\u00e9xico",
            "start": 3177.13,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y si vamos a lograr sacar adelante la",
            "start": 3179.34,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 3182.34,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "pensemos",
            "start": 3183.5,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "en la historia de esta empresa p\u00fablica",
            "start": 3186.07,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "como la funda del general c\u00e1rdenas",
            "start": 3189.51,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "se necesitaba fortalecerla porque estaba",
            "start": 3198.309,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "creciendo el pa\u00eds",
            "start": 3201.729,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca del presidente l\u00f3pez mateos",
            "start": 3204.79,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "16 60",
            "start": 3209.21,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "en lo que se conoce como el modelo",
            "start": 3213.41,
            "duration": 9.149
        },
        {
            "text": "estabilizador desarrollo estabilizador",
            "start": 3218.39,
            "duration": 11.25
        },
        {
            "text": "tasas de crecimiento anual del 6%",
            "start": 3222.559,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "se necesitaba",
            "start": 3230.19,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "la energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 3233.809,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y por eso es cuando se invierte",
            "start": 3238.2,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "en las hidroel\u00e9ctricas y en las plantas",
            "start": 3243.109,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 3245.599,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pero para",
            "start": 3249.029,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "fortalecer\u00e1 la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 3252.049,
            "duration": 3.431
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 3254.01,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "se tuvo que llevar a cabo la",
            "start": 3255.48,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nacionalizaci\u00f3n de la industria",
            "start": 3258.42,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica 1960",
            "start": 3260.73,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l fue uno de los argumentos que se",
            "start": 3267.91,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "manejaron en ese entonces era secretario",
            "start": 3270.97,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de hacienda antonio ortiz mena y les",
            "start": 3274.119,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "dijo a los particulares",
            "start": 3277.18,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "vamos a llevar a cabo esta acci\u00f3n se les",
            "start": 3282.14,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "va a pagar va a haber indemnizaciones",
            "start": 3284.66,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "porque la naci\u00f3n requiere",
            "start": 3287.799,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "fortalecer a la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 3294.65,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "electricidad entre otras cosas para dar",
            "start": 3296.94,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "el servicio el\u00e9ctrico en todo el pa\u00eds",
            "start": 3300.96,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "me qued\u00e9 entonces s\u00f3lo ten\u00edan acceso a",
            "start": 3306.21,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "la energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 3310.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "el 40 por ciento de los mexicanos",
            "start": 3312.869,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "lo que lees",
            "start": 3319.62,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "informaron lo que les dijo ortiz mena",
            "start": 3323.03,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "ustedes no van a ir a los pueblos",
            "start": 3327.53,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "a electrificar porque no les va a",
            "start": 3332.11,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "resultar negocio",
            "start": 3335.71,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "un poco lo que sucede ahora con el",
            "start": 3338.64,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "internet",
            "start": 3342.029,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "donde hay se\u00f1al de internet de telefon\u00eda",
            "start": 3344.5,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "m\u00f3vil en las ciudades",
            "start": 3350.34,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "tenemos comunicaci\u00f3n por internet en el",
            "start": 3354.82,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "25% del territorio",
            "start": 3359.19,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "en el 75% no hay internet ni siquiera",
            "start": 3362.44,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "telefon\u00eda celular que tiene que darse la",
            "start": 3366.76,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "gente subiendo a las lomas",
            "start": 3371.05,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "a los cerros para ver si agarra la",
            "start": 3374.27,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ansiada se\u00f1al",
            "start": 3377.39,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "por eso se cre\u00f3 ahora tambi\u00e9n la empresa",
            "start": 3381.21,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "de internet",
            "start": 3384.54,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "en la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 3387.43,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "porque si se hace tiene en la",
            "start": 3389.17,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "infraestructura se tiene la fibra \u00f3ptica",
            "start": 3390.88,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 llegando ya al 98% de los",
            "start": 3394.789,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 3399.14,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "que tienen energ\u00eda el\u00e9ctrica un poco m\u00e1s",
            "start": 3401.93,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds",
            "start": 3406.289,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "lo mismo va a pasar va a suceder con el",
            "start": 3410.23,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "internet y ese servicio se va a prestar",
            "start": 3413.71,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "desde la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 3416.56,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "electricidad pero regresando al",
            "start": 3418.869,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "planteamiento",
            "start": 3421.359,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "de ese entonces fue",
            "start": 3424.17,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "ustedes no van a llevar la electricidad",
            "start": 3427.21,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "a los pueblos porque no les va a",
            "start": 3431.02,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "resultar negocio pero la naci\u00f3n tiene",
            "start": 3432.88,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "es la responsabilidad del estado",
            "start": 3439.589,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "impulsar el desarrollo por eso se va a",
            "start": 3442.259,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "nacionalizar",
            "start": 3446.249,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y as\u00ed fue como se electrific\u00f3 nuestro",
            "start": 3448.059,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3453.369,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "entonces ahora es",
            "start": 3454.789,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "lo mismo otra etapa",
            "start": 3458.64,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en quer\u00e9taro hay un crecimiento por",
            "start": 3461.56,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "encima de la media nacional crecimiento",
            "start": 3466.9,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 3470.97,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "el 4 del 5 de 6 en todo el vac\u00edo y en el",
            "start": 3473.78,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "norte",
            "start": 3477.62,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9",
            "start": 3480.39,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "tienen las empresas",
            "start": 3482.19,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "garantizar que haya energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 3485.349,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "y ayer se aprob\u00f3",
            "start": 3488.97,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1mara de representantes de eeuu",
            "start": 3492.22,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "el tratado de libre comercio de canad\u00e1",
            "start": 3495.0,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "estados unidos y m\u00e9xico que fue un gran",
            "start": 3500.14,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "triunfo",
            "start": 3505.09,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3505.81,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "en lograr este acuerdo algunos pensaban",
            "start": 3513.22,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "que no iba a ser posible bueno ayer fue",
            "start": 3516.7,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "un d\u00eda muy importante que va a",
            "start": 3520.99,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "significar esto",
            "start": 3523.15,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "pues inversiones",
            "start": 3524.98,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "nuevas fuentes de trabajo",
            "start": 3529.1,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "nuevas plantas",
            "start": 3533.01,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 3535.63,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que tengamos energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 3538.02,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en quer\u00e9taro es donde el gobernador",
            "start": 3542.26,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "es un promotor del crecimiento",
            "start": 3546.6,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "del desarrollo de la generaci\u00f3n de",
            "start": 3550.89,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "empleo",
            "start": 3554.069,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "todo el baj\u00edo",
            "start": 3557.1,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "por eso vamos a rehabilitar las plantas",
            "start": 3559.29,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "iniciales de este complejo de esta",
            "start": 3565.07,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "central y vamos",
            "start": 3568.56,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "hacer todo lo posible no quiero ser as\u00ed",
            "start": 3574.13,
            "duration": 10.909
        },
        {
            "text": "tan categ\u00f3rico porque no me gusta",
            "start": 3577.789,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "hacer compromisos que no puede dar",
            "start": 3585.039,
            "duration": 3.751
        },
        {
            "text": "cumplir",
            "start": 3587.109,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 3588.79,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "no descartamos la posibilidad de crear",
            "start": 3590.46,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "la nueva planta de ciclo combinado aqu\u00ed",
            "start": 3593.94,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "en este sitio aqu\u00ed en el salt",
            "start": 3597.69,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ya no los informaron",
            "start": 3604.11,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "se requieren 800 millones de d\u00f3lares",
            "start": 3607.46,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "pero se tendr\u00eda el doble de la energ\u00eda",
            "start": 3611.67,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica que actualmente se est\u00e1",
            "start": 3615.18,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "produciendo en esta central vamos a",
            "start": 3617.76,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "fortalecer a la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 3623.22,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 3624.93,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "repito",
            "start": 3626.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y lo vamos a hacer por los trabajadores",
            "start": 3628.59,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "no van a haber despidos al contrario te",
            "start": 3631.84,
            "duration": 13.49
        },
        {
            "text": "van a necesitar m\u00e1s trabajadores",
            "start": 3638.35,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n ustedes",
            "start": 3646.27,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "transmitan a todos los trabajadores que",
            "start": 3649.08,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "los aumentos salariales nunca van a",
            "start": 3652.53,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "estar por abajo de la inflaci\u00f3n vamos a",
            "start": 3657.3,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hacer siempre un esfuerzo para que vaya",
            "start": 3661.41,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "aumentando el salario tambi\u00e9n en esto",
            "start": 3664.14,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "hay constancia de que es una pol\u00edtica",
            "start": 3667.5,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "distinta la que se est\u00e1 aplicando",
            "start": 3670.35,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado diciembre acordamos un",
            "start": 3674.55,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "aumento en el salario m\u00ednimo del 16% que",
            "start": 3678.57,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "es lo que se aplica este a\u00f1o en el caso",
            "start": 3682.95,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de la frontera el doble fue el aumento",
            "start": 3685.26,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "en toda la zona fronteriza y este a\u00f1o",
            "start": 3690.65,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hace unos d\u00edas",
            "start": 3694.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "acordamos aumentar 20% el salario m\u00ednimo",
            "start": 3695.33,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "saben desde cuando no hab\u00eda un aumento",
            "start": 3699.26,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "al salario m\u00ednimo de esa magnitud de ese",
            "start": 3702.2,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "monto desde hace 40 a\u00f1os no se ve\u00eda un",
            "start": 3706.22,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "aumento al salario entonces vamos a",
            "start": 3711.29,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "mejorar los salarios desde luego",
            "start": 3716.0,
            "duration": 9.619
        },
        {
            "text": "la medida de nuestras posibilidades esto",
            "start": 3721.329,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "no se puede resolver por decreto porque",
            "start": 3725.619,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "no queremos endeudar al pa\u00eds",
            "start": 3728.619,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o no aument\u00f3 la deuda",
            "start": 3731.77,
            "duration": 10.21
        },
        {
            "text": "cumplimos el compromiso este a\u00f1o no",
            "start": 3735.92,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "hubieron gasolinazos",
            "start": 3741.98,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "ya dije no aument\u00f3 el precio de la",
            "start": 3746.57,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica precio de la luz",
            "start": 3750.89,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "no hubieron aumentos de impuestos",
            "start": 3756.059,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos reales ni impuestos nuevos como",
            "start": 3758.339,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "estamos financiando el desarrollo no",
            "start": 3762.269,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "permitiendo la corrupci\u00f3n",
            "start": 3764.849,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "y con un plan de austeridad republicana",
            "start": 3767.23,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "ya no hay lujos en el gobierno ya no hay",
            "start": 3771.66,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "sueldos para altos funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 3775.6,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que ganaban hasta 700 mil pesos",
            "start": 3778.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 3781.18,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "ya no hay",
            "start": 3783.97,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "aviones helic\u00f3pteros",
            "start": 3786.06,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "para el traslado de los altos",
            "start": 3789.3,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos no puede haber",
            "start": 3790.89,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "gobierno rico con pueblo pobre",
            "start": 3794.18,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3798.799,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "es distinto",
            "start": 3800.48,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "todo lo que se ahorre va a ser en",
            "start": 3802.68,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "beneficio del pueblo y por eso decirles",
            "start": 3806.01,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "a ustedes que no van a faltar los",
            "start": 3810.81,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "salarios se va a pagar puntualmente",
            "start": 3814.1,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "siempre procurando que sean mejores los",
            "start": 3818.27,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "salarios las prestaciones y garantizadas",
            "start": 3821.82,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "suceda lo que suceda",
            "start": 3826.4,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "las pensiones a todos los trabajadores",
            "start": 3829.69,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "jubilados de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 3832.45,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 3835.63,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3836.33,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "y hacerles a ustedes",
            "start": 3840.42,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "un reconocimiento todav\u00eda ayer",
            "start": 3843.91,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "present\u00e1bamos el informe",
            "start": 3846.339,
            "duration": 8.271
        },
        {
            "text": "de el plan que tenemos de protecci\u00f3n",
            "start": 3849.87,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "civil",
            "start": 3854.61,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y ayer se hac\u00eda un reconocimiento de los",
            "start": 3857.39,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "trabajadores electricistas",
            "start": 3859.49,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "son de lo mejor del mundo",
            "start": 3863.04,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "si hay tormentas",
            "start": 3866.73,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "si hay inundaciones",
            "start": 3870.06,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y se caen las l\u00edneas se queman",
            "start": 3872.61,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "transformadores cu\u00e1nto tiempo se queda",
            "start": 3876.15,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en las poblaciones sin luz muy poco",
            "start": 3878.91,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "pueden ser la tormenta un hurac\u00e1n",
            "start": 3883.05,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "y se resuelve en tres d\u00edas en una semana",
            "start": 3887.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eso no lo hacen trabajadores",
            "start": 3889.75,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "electricistas de otros pa\u00edses con todo",
            "start": 3892.9,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "respeto pero eso me quit\u00f3 el casco es",
            "start": 3895.99,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "diferente a ustedes y vamos hacia",
            "start": 3900.13,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3902.83,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "a fortalecer a esta gran empresa de la",
            "start": 3904.47,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 3908.73,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "electricidad muchas gracias amigas y",
            "start": 3911.52,
            "duration": 2.62
        },
        {
            "text": "amigos",
            "start": 3914.01,
            "duration": 14.58
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3914.14,
            "duration": 14.45
        },
        {
            "text": "solicitamos a los presentes ponerse de",
            "start": 3928.859,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pie para entonar respetuosamente nuestro",
            "start": 3931.319,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "himno nacional mexicano",
            "start": 3933.779,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3940.19,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3945.46,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3946.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3955.81,
            "duration": 16.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3976.63,
            "duration": 25.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4004.42,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4005.15,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4010.14,
            "duration": 14.03
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4022.61,
            "duration": 10.569
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4024.17,
            "duration": 9.009
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento y se",
            "start": 4035.079,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 4037.45,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 4039.519,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 4041.289,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "obrador agradecemos a todos ustedes su",
            "start": 4044.109,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen",
            "start": 4046.45,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "una excelente tarde",
            "start": 4048.88,
            "duration": 3.469
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] invitamos a los presentes a ocupar sus lugares [M\u00fasica] hace modificaci\u00f3n a los presentes a ocupar sus lugares preside este evento visita t\u00e9cnica a la central ciclo combinado el sauz el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador lo acompa\u00f1an el director general de la comisi\u00f3n federal de electricidad manuel bartlett d\u00edaz el gobernador constitucional del estado de quer\u00e9taro francisco dom\u00ednguez servi\u00e9n la secretaria de energ\u00eda roci\u00f3 nahle garc\u00eda el titular de la unidad de inteligencia financiera de la secretar\u00eda de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico santiago nieto castillo el coordinador regional del comit\u00e9 ejecutivo nacional del sindicato \u00fanico de trabajadores electricistas de la rep\u00fablica mexicana carlos ortega calatayud el presidente municipal de pedro escobedo quer\u00e9taro y sido amarildo b\u00e1rcena res\u00e9ndiz asimismo los trabajadores de la comisi\u00f3n federal de electricidad de las zonas quer\u00e9taro san juan del r\u00edo aguascalientes celaya irapuato ixmiquilpan le\u00f3n salamanca salvatierra tula y zacatecas le damos la bienvenida a la central ciclo combinado en salud al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos a las autoridades federales estatales municipales as\u00ed como representantes de los medios de comunicaci\u00f3n todas y todos ustedes sean bienvenidos a continuaci\u00f3n escucharemos las palabras de bienvenida a cargo del gobernador constitucional de quer\u00e9taro francisco dom\u00ednguez servi\u00e9n [Aplausos] muy buenas tardes a todos ya todos saludos y les doy la bienvenida a quer\u00e9taro al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos bienvenido se\u00f1or presidente a la ingeniero racional e garc\u00eda secretaria de energ\u00eda gracias secretaria a mi amigo el licenciado manuel bartlett d\u00edaz director general de la comisi\u00f3n federal de electricidad gracias don manuel al doctor santiago nieto castillo titular de la unidad de inteligencia financiera del aceite de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico sanjuanense y queretano bienvenido santiago al licenciado carlos ortega representante del comit\u00e9 ejecutivo nacional del sindicato \u00fanico de trabajadores electricistas de la rep\u00fablica mexicana al ingeniero amarildo b\u00e1rcenas res\u00e9ndiz presidente municipal de pedro escobedo a jose gonzalez ruiz diputado local por este distrito a todo el personal directivo administrativo y operativo de esta central ciclo combinado el sauz y amigas y amigos como todos sabemos la riqueza de una sociedad debe ser generada y se necesita ser distribuida las empresas en s\u00ed mismas generan y distribuyen riqueza la distribuyen fundamentalmente a trav\u00e9s de la tarea m\u00e1s importante de la actividad econ\u00f3mica que es la generaci\u00f3n del empleo dicha distribuci\u00f3n de riqueza hoy tambi\u00e9n requiere pol\u00edticas p\u00fablicas eficientes que generen un piso parejo de oportunidades es aqu\u00ed donde radica la fuerza para transformar a nuestro pa\u00eds es ser capaces de reconciliarnos como mexicanos lograr verdaderas comunidades de vida y de trabajo en cada rinc\u00f3n del pa\u00eds en poner en orden y organizarnos para lograr el crecimiento econ\u00f3mico que ha puesto el presidente y que acompa\u00f1aremos entre las 32 entidades a que logremos poco a poco alcanzar el 43 por ciento que nos ha pedido el presidente para generar bienes servicios y sobre todo empleos bien pagados quer\u00e9taro es un estado que define v\u00edas claras para lograr en respeto a la ley el fortalecimiento institucional la participaci\u00f3n ciudadana y la conversi\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas incluyentes debido a ello las y los queretanos ocupamos el liderazgo indiscutible en crecimiento econ\u00f3mico crecimiento del empleo empleos mejores pagados atracci\u00f3n de inversiones finanzas sanas combate a la corrupci\u00f3n paz laboral paz social y calidad de vida entre todos los queretanos se\u00f1or presidente cuente con nosotros para garantizar que el sector energ\u00e9tico del pa\u00eds siga instrumentando y que impulse el desarrollo econ\u00f3mico de quer\u00e9taro y estoy seguro de m\u00e9xico que motive la competitividad del sector que se contribuya a generar m\u00e1s empleos y el bienestar de todas las familias se\u00f1or presidente coincidimos con usted en que somos abrumadora mayor\u00eda los que queremos un m\u00e9xico pr\u00f3spero y en paz hagamos de la concordia nuestra mayor palanca de crecimiento crecimiento por confianza por inversiones por capacidad de ideas por innovaci\u00f3n y por trabajo en quer\u00e9taro queremos que le vaya bien a usted se\u00f1or presidente porque si le va bien a usted le va bien a m\u00e9xico y le va bien a creta ofrecer justicia con la ley y equidad con los ingresos son fundamentales del cambio perdurable amplio y profundo que se requiere impulsando desde quer\u00e9taro a favor de nuestro pa\u00eds bienvenidos nuevamente a pedro escobedo acreditaron cuenten con nosotros much\u00edsimas gracias y buenas tardes solicitamos al coordinador regional del comit\u00e9 ejecutivo nacional del psuv terreno carlos ortega a calatayud nos dirija un mensaje gracias licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos honorable presidio que nos acompa\u00f1a es grato dirigirme a usted ya todas las personas que el d\u00eda de hoy nos acompa\u00f1an incluyendo los trabajadores de la comisi\u00f3n federal de electricidad y darles a nombre de los seis mil 200 trabajadores de la comisi\u00f3n federal ex ciudades del sindicato \u00fanico de trabajadores electricistas de la rep\u00fablica mexicana que conformamos la divisi\u00f3n barrio la m\u00e1s calurosa y franca fraternal bienvenida a esta central ciclo combinado el shows nos encontramos pr\u00e1cticamente en la entrada de una de las divisiones de mayor relevancia para la cf en virtud del crecimiento industrial comercial econ\u00f3mico y social que tiene esta regi\u00f3n del pa\u00eds y que abarca los estados de quer\u00e9taro guanajuato aguascalientes zacatecas y parte de italia antes de iniciar mi breve intervenci\u00f3n quiero extender le el saludo afectuoso y solidario de nuestro secretario general el se\u00f1or v\u00edctor fuentes del villar que en el d\u00eda de ayer pues solicit\u00f3 manifestarle su reconocimiento por esta gira 'the o inicia que ma\u00f1ana contin\u00faa en los azufres y termina en manzanillo el domingo as\u00ed como el compromiso y el respaldo del suterh y sus trabajadores para la implementaci\u00f3n de su pol\u00edtica energ\u00e9tica en beneficio del pa\u00eds mi intervenci\u00f3n se basa en dos aspectos uno que tiene que ver con los pormenores de la visi\u00f3n baj\u00edo y un segundo aspecto que es general de la ceev con respecto a la visi\u00f3n baj\u00edo refiero un an\u00e1lisis comparativo del crecimiento en los \u00faltimos cinco a\u00f1os en 2015 tuvimos ventas en mega wats de 22 millones 439 mil 555 megawatts cuya facturaci\u00f3n fue de 29 mil 585 millones 532 mil 685 pesos y atendimos atend\u00edamos en el 2015 a 3 millones 972 mil 998 usuarios en este a\u00f1o las ventas en mega wats son 24 millones 59 mil 148 megawatts la facturaci\u00f3n creci\u00f3 a 46 mil 903 millones 964 mil 748 y atendemos a 4 millones 516 mil 668 usuarios clientes concretando se aument\u00f3 en un mill\u00f3n 619 mil 593 megawatts lo que significa la necesidad de aumentar anualmente un 5 por ciento la generaci\u00f3n en esta regi\u00f3n la facturaci\u00f3n creci\u00f3 a 17 mil 318 millones 432 mil 63 pesos y signific\u00f3 un aumento anual de 12% de ingresos y aumentamos 543 mil 671 que significa clientes qu\u00e9 significa un crecimiento anual de alrededor del 3% para atender este ritmo de crecimiento cada a\u00f1o en esta divisi\u00f3n baj\u00edo se necesitar\u00eda construir una unidad generadora como las instaladas en este lugar del sauz anual menci\u00f3n en el aspecto general de la comisi\u00f3n federal de electricidad y quiero manifestar lo siguiente en un esfuerzo especial su gobierno impuls\u00f3 la inversi\u00f3n f\u00edsica en cf en los a\u00f1os 2017 y 2018 la inversi\u00f3n consolidada dcf alcanz\u00f3 respectivamente poco m\u00e1s de 13 mil y 17 mil millones de pesos se estima que en este a\u00f1o 2019 la inversi\u00f3n registr\u00f3 un nivel de 24 mil 73 millones de pesos que es 84 por ciento superior al nivel del 17 2017 y 39 por ciento superior al nivel del a\u00f1o 2018 datos previos preliminares de la inversi\u00f3n f\u00edsica para el pr\u00f3ximo a\u00f1o 2020 lo sit\u00faan en un poco m\u00e1s de 30 mil millones de pesos le agradecemos ese esfuerzo sr de acuerdo a los se\u00f1alamientos de las prioridades de usted se\u00f1or presidente una de ellas es fortalecer a la comisi\u00f3n federal electricidad especialmente en el proceso de generaci\u00f3n el volumen destinado generaci\u00f3n en el a\u00f1o 2019 se estima en cerca de 14 mil millones de pesos fundamentalmente dirigido a la rehabilitaci\u00f3n y el mantenimiento de centrales generadoras este a\u00f1o se\u00f1or alcanzamos 5 mil megas por rehabilitar y dar mantenimiento a los trasplantes corresponden al 57 por ciento del total de inversi\u00f3n f\u00edsica estimada para el 2019 en 2017 y 2018 el peso de esta inversi\u00f3n en generaci\u00f3n de electricidad respecto al total fue de 42 y 48 por ciento respectivamente adem\u00e1s en este a\u00f1o se han puesto en funcionamiento las centrales del ciclo combinado de empalme 1 y en palmeros en 2019 la inversi\u00f3n en los procesos de transmisi\u00f3n y distribuci\u00f3n concentr\u00f3 cerca de 3 mil millones tres mil y seis mil millones de pesos respectivamente este monto que sumado da un volumen de 9 mil millones de pesos es sustancialmente superior a los 5 y 6 mil millones que se invirtieron en ambos procesos procesos en los a\u00f1os 2017 y 2018 respectivamente aumento esta situaci\u00f3n de seguir esta tendencia el fortalecimiento de la inversi\u00f3n en cf al final de este sexenio se tendr\u00e1 no s\u00f3lo un parque de generaci\u00f3n m\u00e1s fortalecido sino una red nacional de transmisi\u00f3n m\u00e1s confiable y unas redes generales distribuci\u00f3n m\u00e1s eficientes y m\u00e1s s\u00f3lidas para el suministro del fluido el\u00e9ctrico a este esfuerzo hay que sumar el impulso a nuevas centrales de generaci\u00f3n cuyos procesos de licitaci\u00f3n ya comenzaron y es el caso de las centrales de ciclo combinado de salamanca que tambi\u00e9n est\u00e1 en esta divisi\u00f3n vac\u00edo y san lu\u00eds potos\u00ed que es villa de reyes cerca de 1800 megas en conjunto y la central de combusti\u00f3n interna baja california sur 6 que va a aportar 42 megas el a\u00f1o entrante se esperan convocatorias de 4 nuevas centrales sigue un combinado san lu\u00eds r\u00edo colorado con 500 megas y con combinado dos bocas veracruz con alrededor de 1.000 megas ciclo combinado m\u00e9rida 4 con un poco m\u00e1s de 500 medias ciclo combinado baja california del sur con cerca de 250 metros en total sumar\u00edan alrededor de 5000 megas m\u00e1s de generaci\u00f3n a los 5.000 que ya se recuperaron se\u00f1or vamos viendo el futuro m\u00e1s claro asimismo continuar\u00e1n las inversiones los procesos de transmisi\u00f3n y distribuci\u00f3n para incrementar la capacidad de transmisi\u00f3n y transformaci\u00f3n por un lado y de distribuci\u00f3n y suministro b\u00e1sico por el otro otro aspecto de su programa de gobierno para la cfs se\u00f1or es cerrar la brecha digital y llevar el internet a 40 millones de mexicanos que en la actualidad no tienen acceso a ese servicio por eso se crea una empresa espec\u00edfica que se llama cf de telecomunicaciones e internet para todos estas semanas el se\u00f1or sali\u00f3 un art\u00edculo en un diario de circulaci\u00f3n nacional que se\u00f1ala que con un presupuesto anual de mil 95 millones de pesos se tardar\u00eda 18 a\u00f1os para lograr la torn\u00e0 actividad universal yo pienso que pensemos o no pensemos en el tiempo que tarden los millones de usuarios que tenemos que llegar pensemos en iniciar las acciones y atender al primer mill\u00f3n y poco a poco y de manera constante avanzar hasta el pensar la meta y cerrar la brecha no pensemos en lo dif\u00edcil de la tarea sino en la loable visi\u00f3n y compromiso social de su voluntad se\u00f1or presidente para dar este servicio a los millones de mexicanos que hoy no lo tienen en el sentido los trabajadores de la comisi\u00f3n federal en ciudad y del sindicato \u00fanico de trabajadores electricistas estamos dispuestos y adem\u00e1s preparados para colaborar con usted en esta noble tarea no puedo dejar de mencionar la revisi\u00f3n de los contratos de los gasoductos a fin de adecuarlos en condiciones m\u00e1s favorables para la cfc acciones emprendidas por estos director general van a robarle atendiendo sus indicaciones y se logr\u00f3 un buen acuerdo tambi\u00e9n el otorgamiento de la acb de los certificados de energ\u00eda limpia a las plantas de generaci\u00f3n que no estaban contempladas en este aspecto y aqu\u00ed hago un reconocimiento tambi\u00e9n a la ingeniero racional por su apoyo en esta circunstancia todo lo anterior significa una se ve m\u00e1s fortalecida e implica una mejor\u00eda sustantiva en el servicio a los usuarios y una atenci\u00f3n m\u00e1s cuidadosa a las exigencias para el desarrollo econ\u00f3mico del pa\u00eds para concluir nuevamente el 'manifiesto la voluntad de los trabajadores electricistas del suterm del sur secretario general se\u00f1or v\u00edctor fuentes del villar y de su comit\u00e9 directivo nacional para colaborar con el m\u00e1ximo entusiasmo y empe\u00f1o en todas las acciones que emprende su gobierno para fortalecer a la cf y brindar a la sociedad un servicio de calidad y tarifas justas y las haciendo un espacio se\u00f1or y aprovechando la situaci\u00f3n de la inminente llegada de la navidad y el a\u00f1o nuevo desearle a usted ya todos los presentes que la pasen en armon\u00eda' salud con su familia y que se alcancen las metas el pr\u00f3ximo a\u00f1o 2020 los trabajadores estamos convencidos de que fortalecer a las f implica garantizar nuestra materia de trabajo y el empleo para poder llevar a nuestras familias el sustento para su desarrollo integral y desempe\u00f1ando los con esfuerzo y compromiso colaboramos con su gobierno para lograr una sociedad m\u00e1s justa y equitativa por eso le manifestamos se\u00f1or presidente los electricistas del suterm somos sus aliados en esta transformaci\u00f3n de m\u00e9xico felicidades se\u00f1or gracias por la visita y enhorabuena [Aplausos] en seguida hace uso de la palabra el director general de la comisi\u00f3n federal de electricidad licenciado manuel bartlett d\u00edaz se os es bienvenido se\u00f1or presidente los trabajadores de la comisi\u00f3n federal de electricidad est\u00e1n muy conscientes de la determinaci\u00f3n del presidente de la republica de hacer de esta gran empresa que representa al pa\u00eds en todos los niveles de su desarrollo hacer de esta empresa una gran empresa de m\u00e9xico los trabajadores de la cf est\u00e1n conscientes de que no es una empresa comercial efe sino que es una empresa que ha sido y ser\u00e1 una empresa dedicada a servir a la naci\u00f3n a tender sin ninguna sin ning\u00fan escamoteo todas las necesidades de los mistianos en todo el pa\u00eds en los recorridos que he hecho se\u00f1or presidente en las plantas me he encontrado los trabajadores un formidable aliado para el presidente de la rep\u00fablica hemos comentado mucho c\u00f3mo ha dado desde el inicio de su gobierno ha dado un gran impulso y una apoyo y un apoyo determinado a nuestro esfuerzo lo saben y hemos dicho que es muy importante el mandato al presidente de rescatar unas efe de hacerla nuevamente la principal empresa el\u00e9ctrica de este pa\u00eds de darle el sentido social que ha tenido siempre porque es y ese es el sentido que tiene todos los trabajadores de esta extraordinaria empresa de los mexicanos que hicieron la enorme tarea de llevar electricidad a todo el pueblo en mexico en unos cuantos a\u00f1os son ellos se\u00f1or presidente quienes impulsaron el desarrollo del pa\u00eds son ellos los que hicieron posible y si vemos aqu\u00ed alrededor es el crecimiento en quer\u00e9taro industrial son ellos los que lo hicieron posible en todas las regiones del pa\u00eds en el norte en el sur ha estado presente en la cf con ese esp\u00edritu solidario nacionalista y con un compromiso fundamental con el pueblo de mexico estar aqu\u00ed en la cfs se\u00f1or presidente es un gran orgullo estamos realmente comprometidos con ellos es posible es posible recuperar su impulso es posible darle la fuerza que requiere el pa\u00eds de esta empresa porque tenemos el apoyo de los trabajadores t\u00e9cnicos de la comisi\u00f3n federal de electricidad saben repito se\u00f1or presidente del afecto que ustedes tienen saben todos que desde que tom\u00f3 usted posici\u00f3n hizo de la cf uno de los objetivos principales y precisamente porque saben que usted est\u00e1 con ellos los trabajadores del jefe est\u00e1n por usted se\u00f1or presidente muchas gracias [Aplausos] a continuaci\u00f3n a continuaci\u00f3n se proyectar\u00e1 un v\u00eddeo que muestra el funcionamiento de la central ciclo combinado el sauz en la nueva etapa de transformaci\u00f3n de m\u00e9xico la prioridad es fortalecer a la cee efe y retomar el objetivo con la que fue creada en 1937 por el entonces presidente l\u00e1zaro c\u00e1rdenas prestar el servicio p\u00fablico de energ\u00eda el\u00e9ctrica en m\u00e9xico y en beneficio de toda la sociedad pilares que impulsan el desarrollo y soberan\u00eda del pa\u00eds la energ\u00eda el\u00e9ctrica se produce en las centrales generadoras que utilizan distintas fuentes de energ\u00eda para operar la cee efe cuenta con 17 centrales propias de la tecnolog\u00eda ciclo combinado de este tipo de centrales se integran por dos tipos de unidades la primera del tipo turbo gas y la segunda que aprovecha el calor de la primera para generar vapor el movimiento de estas unidades impulsa al generador de energ\u00eda transform\u00e1ndolo en electricidad central de ciclo combinado el salud ubicada en el poblado en salud municipio de pedro escobedo quer\u00e9taro en 1980 se inici\u00f3 la primera etapa de construcci\u00f3n integrada por las unidades turbo gas 1 2 y 3 que eran generadores con capacidad de 50 megawatts cada uno asimismo en 1984 se inici\u00f3 la construcci\u00f3n de la unidad de vapor 4 adicionando 68 megawatts cre\u00e1ndose con esta unidad el ciclo combinado 1 en 1995 se inicia la etapa de construcci\u00f3n ciclo combinado 2 que consisti\u00f3 en la instalaci\u00f3n de dos nuevos generadores turbo gas 5 de 129 megawatts de capacidad que inici\u00f3 operaciones en diciembre de 1998 y la unidad turbo gas 6 igualmente con 129 megawatts que inici\u00f3 en diciembre de 2002 para conformar el ciclo combinado se instal\u00f3 una unidad de vapor 7 128 megawatts que inici\u00f3 su funcionamiento en diciembre de 2003 el ciclo combinado 2 incorpora un iron condensador que permite un considerable ahorro de agua minimizando costos y colaborando con el medio ambiente al no utilizar agua como refrigerante para la condensaci\u00f3n proyecto ciclo combinado 3 en el a\u00f1o 2012 se inici\u00f3 el proyecto con una inversi\u00f3n de 158 millones de d\u00f3lares para modernizar la unidad de vapor 4 y sustituir las unidades 1 2 y 3 que ya no ser\u00edan vigentes con las normas ambientales por una sola unidad turbo gas la n\u00famero 8 el proyecto inici\u00f3 su funcionamiento el 10 de marzo de 2014 este ciclo combinado 3 cuenta con una capacidad para generar 205 megawatts con ambos ciclos combinados la central el sauz cuenta con una capacidad para generar 591 megawatts que se entregan a la regi\u00f3n occidental del sistema el\u00e9ctrico suministrando un promedio de 3 mil 900 gigawatts-hora anuales de energ\u00eda el\u00e9ctrica principalmente a los estados de quer\u00e9taro hidalgo y guanajuato al sistema el\u00e9ctrico nacional representa cerca del 70% del consumo de energ\u00eda anual del estado de quer\u00e9taro generando un beneficio para alrededor de 2.8 millones de habitantes asimismo la central termoel\u00e9ctrica de ciclo combinado el sauz funciona gracias al esfuerzo y entrega de los 187 trabajadores comprometidos con la cee efe en beneficio de todos los mexicanos [M\u00fasica] gobierno de mexico damas y caballeros escuchamos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos [Aplausos] trabajadores mujeres hombres de la comisi\u00f3n federal de electricidad t\u00e9cnicos directivos dirigentes sindicales ciudadano gobernador de quer\u00e9taro francisco dom\u00ednguez presidente municipal escobedo de este municipio donde esta esta central de la comisi\u00f3n federal de electricidad de ciclo combinado me da mucho gusto estar con ustedes iniciar una tira que tiene el prop\u00f3sito y supervisar lo que significa la generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica vamos como se ha dicho a estar aqu\u00ed como est\u00e1 sucediendo con ustedes en el sabor y vamos tambi\u00e9n a estar ma\u00f1ana ciudad hidalgo de michoac\u00e1n y el domingo en manzanillo colima es un fin de semana dedicado a la comisi\u00f3n federal de electricidad hicimos lo mismo visitando las seis refiner\u00edas que tiene pemex y tambi\u00e9n visitando campos petroleros est\u00e1n en explotaci\u00f3n en tierra y en aguas someras porque nos importa mucho consolidar el sector energ\u00e9tico la industria petrolera y la industria el\u00e9ctrica cuando terminamos las giras pemex me pidi\u00f3 el director de la comisi\u00f3n federal de electricidad quisi\u00e9ramos lo mismo recorriendo las plantas esta empresa p\u00fablica me hizo un mot\u00edn emocional no les comento aqu\u00ed su expresi\u00f3n pero se sinti\u00f3 desatendido hablando de que le damos toda la atenci\u00f3n a pemex y que est\u00e1bamos dejando rezagado el apoyo a la comisi\u00f3n federal de electricidad el caso es que estamos aqu\u00ed para decirles vamos a impulsar la industria el\u00e9ctrica como lo mencion\u00f3 el dirigente el sindicato con hechos se est\u00e1 demostrando que queremos fortalecer la empresa estrat\u00e9gica del estado mexicano este a\u00f1o aument\u00f3 la inversi\u00f3n considerablemente para la comisi\u00f3n federal de electricidad y el a\u00f1o pr\u00f3ximo ya est\u00e1 autorizado el presupuesto y va a seguir aumentando la inversi\u00f3n para la comisi\u00f3n federal de electricidad ustedes saben desde principios mediados de los a\u00f1os 80 del siglo pasado se empez\u00f3 a imponer una pol\u00edtica de econ\u00f3mica que nosotros llamamos neoliberal en realidad de acuerdo a nuestra historia es apol\u00edtica podr\u00eda ser llamada neoporfirismo el neoliberalismo en el caso de m\u00e9xico es neoporfirismo si el regreso a lo que se impuso durante el porfiriato durante 34 a\u00f1os que gobern\u00f3 porfirio d\u00edaz lo mismo porque en ese entonces se entregaron los bienes del pueblo y de la naci\u00f3n a particulares sobre todo a extranjeros fue entonces que se entreg\u00f3 la industria el\u00e9ctrica el petr\u00f3leo los ferrocarriles las tierras las aguas y se pensaba que de esa manera se iba a tener progreso para el pa\u00eds lo cierto es que esa pol\u00edtica que incluy\u00f3 tambi\u00e9n entregar las minas de oro de plata de cobre nos condujo ah la revoluci\u00f3n de 1910 si hubiese funcionado esa pol\u00edtica no hubiese habido revoluci\u00f3n esa pol\u00edtica fracas\u00f3 porque no pens\u00f3 en el bienestar general el bienestar del pueblo al contrario se maltrato a los trabajadores es entonces 17 16 horas de trabajo no hab\u00eda d\u00eda de descanso es entonces hab\u00eda esclavitud en el campo las haciendas hab\u00edan peones acasillados no hab\u00eda d\u00eda de descanso y por eso fue la revoluci\u00f3n y algo de progreso a un precio [M\u00fasica] elevad\u00edsimo al precio de la esclavitud por eso decimos nosotros que progreso sin justicia es retroceso en los a\u00f1os 80 establece de nuevo esa pol\u00edtica y empiezan a entregar bienes del pueblo de la naci\u00f3n estas empresas p\u00fablicas resistieron y se mantienen de milagro porque el prop\u00f3sito era desaparecer las un caso de pemex pues es entregar contratos concesiones a particulares con la llamada reforma energ\u00e9tica llegaron a entregar el 20 por ciento del potencial petrolero del pa\u00eds en el caso de la industria el\u00e9ctrica tambi\u00e9n se avanz\u00f3 antes de la aplicaci\u00f3n de la pol\u00edtica neoliberal la comisi\u00f3n federal de electricidad produc\u00eda toda la energ\u00eda el\u00e9ctrica qu\u00e9 demandaba el pa\u00eds a partir de 1989 hicieron una modificaci\u00f3n a una ley secundaria para permitir que particulares generar\u00e1n energ\u00eda el\u00e9ctrica ni siquiera fue una reforma constitucional y a partir de ah\u00ed empezaron a dar concesiones para que empresas nacionales sobre todo extranjeras energ\u00eda el\u00e9ctrica al mismo tiempo que se dej\u00f3 de invertir en la comisi\u00f3n federal de electricidad y a d\u00eda el prop\u00f3sito deliberado dejar el mercado de la electricidad a los particulares si no hubi\u00e9semos nosotros triunfado si no hubiese sonado la campana la alarma es decir se acab\u00f3 con esa pol\u00edtica de saqueo al final de este sexenio de acuerdo a los pron\u00f3sticos de los t\u00e9cnicos de la comisi\u00f3n federal de electricidad si va a estar generando cuando mucho el 20% la energ\u00eda el\u00e9ctrica que demanda el pa\u00eds como est\u00e1 ahora c\u00f3mo qued\u00f3 56% comisi\u00f3n federal de electricidad 44% particulares es lo que vamos nosotros a procurar que al final del sexenio queremos cuando menos con la misma proporci\u00f3n 56 44 ese es el compromiso y va a significar inversi\u00f3n va a significar y mantenimiento de las plantas de las centrales y hacer a un lado el plan de ir cerrando las plantas utilizando las plantas ya sea de ciclo combinado o las hidroel\u00e9ctricas no competir con las empresas particulares porque esa era la estrategia ese era el plan esto ya cambi\u00f3 ahora vamos a fortalecer a la comisi\u00f3n federal de electricidad y lo vamos a hacer con ustedes son el alma de esta empresa los trabajadores de la comisi\u00f3n federal de electricidad y vengo a informarles que vamos a fortalecer esta empresa p\u00fablica fundamental y vengo tambi\u00e9n a preguntarles si nos van a ayudar a consolidar la comisi\u00f3n federal de electricidad nos van a ayudar a eso ven bajamos impulsar a la comisi\u00f3n federal de electricidad con inversi\u00f3n con el apoyo de ustedes no vamos y reformar la constituci\u00f3n para darle marcha atr\u00e1s a la llamada reforma energ\u00e9tica sencillamente vamos a que haya piso parejo por qu\u00e9 no se le estaba dando y atenci\u00f3n adecuada a la comisi\u00f3n federal de electricidad no queremos la reforma la constituci\u00f3n porque generar\u00eda mucha pol\u00e9mica confrontaci\u00f3n y no hace falta es cosa de tener voluntad para qu\u00e9 ya se detenga como ha venido sucediendo en estos meses la privatizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica vamos apoyar a la comisi\u00f3n federal de electricidad y mantener ese porcentaje tambi\u00e9n siendo realistas no podr\u00edamos regresar a la situaci\u00f3n anterior cuando solo la comisi\u00f3n federal produc\u00eda energ\u00eda el\u00e9ctrica se necesitar\u00eda mucha inversi\u00f3n public y no hay las condiciones porque nos dejaron una enorme deuda p\u00fablica para que tengan una idea porque de esto se habla poco cuando termin\u00f3 el gobierno de vicente fox la deuda era de un bill\u00f3n 700 mil millones calder\u00f3n dej\u00f3 la deuda en 5 billones 200.000 millones aument\u00f3 m\u00e1s de 200 por ciento y la deuda que nosotros heredamos ahora es de 10 billones 800 mil millones solo para pagar intereses de esa enorme deuda este a\u00f1o tenemos que destinar 600 mil millones de pesos por eso no podemos decir la comisi\u00f3n federal de electricidad vamos a abastecer el mercado vamos a cubrir el 100 por ciento de la demanda no vamos a buscar que haya participaci\u00f3n tambi\u00e9n del sector privado el sector p\u00fablico sin que desaparezca la comisi\u00f3n federal de electricidad sin que dej\u00e9 participar en el mercado y de manera importante la comisi\u00f3n federal de electricidad no nos pueden decir que el modelo eficiente el modelo a seguir debe ser continuar con la misma pol\u00edtica privatizadora porque esa pol\u00edtica demostr\u00f3 que no funciona ni siquiera es un asunto o no solo es un asunto pol\u00edtico ideol\u00f3gico es de juicio pr\u00e1ctico y el tiempo que llevan aplicando esa pol\u00edtica o que se mantuvo esa pol\u00edtica privatizadora las cosas no mejoraron en el caso de la industria el\u00e9ctrica ves de qu\u00e9 se mantuviera o bajar\u00e1n las tarifas el\u00e9ctricas aument\u00f3 el precio de la luz entonces nosotros hemos hecho el compromiso de que no va a aumentar de precio de la energ\u00eda el\u00e9ctrica en t\u00e9rminos reales todo este a\u00f1o hemos cumplido este compromiso y si no podemos bajar el precio no va a aumentar el precio de la luz en t\u00e9rminos reales en el sexenio por eso se requiere qu\u00e9 se fortalezca a la comisi\u00f3n federal de electricidad si esta empresa p\u00fablica deja de tener un papel relevante en el mercado no habr\u00eda garant\u00eda mantener buenos precios en la energ\u00eda el\u00e9ctrica y esto afectar\u00eda no s\u00f3lo a los consumidores sino tambi\u00e9n a las empresas por eso es una necesidad fortalecer a la comisi\u00f3n federal de electricidad vamos y hacerlo con la participaci\u00f3n de ustedes con el manejo honesto del presupuesto porque tambi\u00e9n la privatizaci\u00f3n o el modelo neoliberal vino acompa\u00f1ado el saqueo del robo de la corrupci\u00f3n nunca en la historia de m\u00e9xico se hab\u00eda saqueado tanto al pa\u00eds como en el per\u00edodo neoliberal como en \u00e9stos \u00faltimos 36 a\u00f1os de 1983 noviembre del a\u00f1o pasado ni en la \u00e9poca colonial ni en los tres siglos de dominaci\u00f3n colonial se sali\u00f3 tanto a m\u00e9xico como en estos 36 a\u00f1os insisto mucho que el principal problema del pa\u00eds es la corrupci\u00f3n y que si acabamos con la corrupci\u00f3n vamos a lograr el renacimiento de m\u00e9xico era mucho los que se robaban la industria el\u00e9ctrica en la industria petrolera en el gobierno en general adem\u00e1s es cosa de ver los convenios que hac\u00edan con las empresas extranjeras para comprar gas en el extranjero convenio para comprar gas la empresa espa\u00f1ola repsol cas que si va a traer del per\u00fa a manzanillo un contrato de 20.000 millones de d\u00f3lares termin\u00f3 deshaci\u00e9ndose del contrato donde se firm\u00f3 el contrato bueno pues los pinos los grandes y jugosos negocios que se hac\u00edan ahora no revisamos los contratos que nos heredaron de los casos ductos en contratos onerosos para decirlo con toda claridad adem\u00e1s ya se arregl\u00f3 ya ya puedo hablar ahora pero eran contratos leoninos y van a terminar de quebrar a la comisi\u00f3n federal de electricidad en los t\u00e9rminos que se hab\u00edan suscrito que se hab\u00edan acordado por eso se plante\u00f3 de que se ten\u00edan que revisar esos contratos de ah\u00ed viene qu\u00e9 no vean con buenos ojos el licenciado bartlett pero yo lo apoyo por qu\u00e9 en este asunto y en otros ha tenido una postura de defensa de los intereses del pueblo y de la naci\u00f3n no estaban de acuerdo con la revisi\u00f3n de los contratos al final te acepto que se revisar\u00e1n los contratos saben cu\u00e1nto nos ahorramos desde luego esto va a ser para el mediano plazo pero vamos a pagar tarifas por la compra del gas y nos va a significar un ahorro de 4.500 millones de d\u00f3lares cu\u00e1nto es esto para cu\u00e1nto alcance para 10 plantas como este de ciclo combinado lo que se logr\u00f3 en esa negociaci\u00f3n ahora tenemos gas garantizado para 20 a\u00f1os hacia adelante y gas barato el gas m\u00e1s barato del mundo y producir energ\u00eda el\u00e9ctrica todo esto es posible cuando no hay corrupci\u00f3n cuando se ponen por delante los intereses del pueblo los intereses de la naci\u00f3n esta es la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico y si vamos a lograr sacar adelante la comisi\u00f3n federal de electricidad pensemos en la historia de esta empresa p\u00fablica como la funda del general c\u00e1rdenas se necesitaba fortalecerla porque estaba creciendo el pa\u00eds en la \u00e9poca del presidente l\u00f3pez mateos 16 60 en lo que se conoce como el modelo estabilizador desarrollo estabilizador tasas de crecimiento anual del 6% se necesitaba la energ\u00eda el\u00e9ctrica y por eso es cuando se invierte en las hidroel\u00e9ctricas y en las plantas de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica pero para fortalecer\u00e1 la comisi\u00f3n federal de electricidad se tuvo que llevar a cabo la nacionalizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica 1960 cu\u00e1l fue uno de los argumentos que se manejaron en ese entonces era secretario de hacienda antonio ortiz mena y les dijo a los particulares vamos a llevar a cabo esta acci\u00f3n se les va a pagar va a haber indemnizaciones porque la naci\u00f3n requiere fortalecer a la comisi\u00f3n federal de electricidad entre otras cosas para dar el servicio el\u00e9ctrico en todo el pa\u00eds me qued\u00e9 entonces s\u00f3lo ten\u00edan acceso a la energ\u00eda el\u00e9ctrica el 40 por ciento de los mexicanos lo que lees informaron lo que les dijo ortiz mena ustedes no van a ir a los pueblos a electrificar porque no les va a resultar negocio un poco lo que sucede ahora con el internet donde hay se\u00f1al de internet de telefon\u00eda m\u00f3vil en las ciudades tenemos comunicaci\u00f3n por internet en el 25% del territorio en el 75% no hay internet ni siquiera telefon\u00eda celular que tiene que darse la gente subiendo a las lomas a los cerros para ver si agarra la ansiada se\u00f1al por eso se cre\u00f3 ahora tambi\u00e9n la empresa de internet en la comisi\u00f3n federal de electricidad porque si se hace tiene en la infraestructura se tiene la fibra \u00f3ptica y se est\u00e1 llegando ya al 98% de los mexicanos que tienen energ\u00eda el\u00e9ctrica un poco m\u00e1s todo el pa\u00eds lo mismo va a pasar va a suceder con el internet y ese servicio se va a prestar desde la comisi\u00f3n federal de electricidad pero regresando al planteamiento de ese entonces fue ustedes no van a llevar la electricidad a los pueblos porque no les va a resultar negocio pero la naci\u00f3n tiene es la responsabilidad del estado impulsar el desarrollo por eso se va a nacionalizar y as\u00ed fue como se electrific\u00f3 nuestro pa\u00eds entonces ahora es lo mismo otra etapa aqu\u00ed en quer\u00e9taro hay un crecimiento por encima de la media nacional crecimiento econ\u00f3mico el 4 del 5 de 6 en todo el vac\u00edo y en el norte pero qu\u00e9 tienen las empresas garantizar que haya energ\u00eda el\u00e9ctrica y ayer se aprob\u00f3 en la c\u00e1mara de representantes de eeuu el tratado de libre comercio de canad\u00e1 estados unidos y m\u00e9xico que fue un gran triunfo [Aplausos] en lograr este acuerdo algunos pensaban que no iba a ser posible bueno ayer fue un d\u00eda muy importante que va a significar esto pues inversiones nuevas fuentes de trabajo nuevas plantas pero tambi\u00e9n que tengamos energ\u00eda el\u00e9ctrica aqu\u00ed en quer\u00e9taro es donde el gobernador es un promotor del crecimiento del desarrollo de la generaci\u00f3n de empleo todo el baj\u00edo por eso vamos a rehabilitar las plantas iniciales de este complejo de esta central y vamos hacer todo lo posible no quiero ser as\u00ed tan categ\u00f3rico porque no me gusta hacer compromisos que no puede dar cumplir pero s\u00ed no descartamos la posibilidad de crear la nueva planta de ciclo combinado aqu\u00ed en este sitio aqu\u00ed en el salt ya no los informaron se requieren 800 millones de d\u00f3lares pero se tendr\u00eda el doble de la energ\u00eda el\u00e9ctrica que actualmente se est\u00e1 produciendo en esta central vamos a fortalecer a la comisi\u00f3n federal de electricidad repito y lo vamos a hacer por los trabajadores no van a haber despidos al contrario te van a necesitar m\u00e1s trabajadores que tambi\u00e9n ustedes transmitan a todos los trabajadores que los aumentos salariales nunca van a estar por abajo de la inflaci\u00f3n vamos a hacer siempre un esfuerzo para que vaya aumentando el salario tambi\u00e9n en esto hay constancia de que es una pol\u00edtica distinta la que se est\u00e1 aplicando el a\u00f1o pasado diciembre acordamos un aumento en el salario m\u00ednimo del 16% que es lo que se aplica este a\u00f1o en el caso de la frontera el doble fue el aumento en toda la zona fronteriza y este a\u00f1o hace unos d\u00edas acordamos aumentar 20% el salario m\u00ednimo saben desde cuando no hab\u00eda un aumento al salario m\u00ednimo de esa magnitud de ese monto desde hace 40 a\u00f1os no se ve\u00eda un aumento al salario entonces vamos a mejorar los salarios desde luego la medida de nuestras posibilidades esto no se puede resolver por decreto porque no queremos endeudar al pa\u00eds este a\u00f1o no aument\u00f3 la deuda cumplimos el compromiso este a\u00f1o no hubieron gasolinazos ya dije no aument\u00f3 el precio de la energ\u00eda el\u00e9ctrica precio de la luz no hubieron aumentos de impuestos t\u00e9rminos reales ni impuestos nuevos como estamos financiando el desarrollo no permitiendo la corrupci\u00f3n y con un plan de austeridad republicana ya no hay lujos en el gobierno ya no hay sueldos para altos funcionarios p\u00fablicos que ganaban hasta 700 mil pesos mensuales ya no hay aviones helic\u00f3pteros para el traslado de los altos funcionarios p\u00fablicos no puede haber gobierno rico con pueblo pobre ahora es distinto todo lo que se ahorre va a ser en beneficio del pueblo y por eso decirles a ustedes que no van a faltar los salarios se va a pagar puntualmente siempre procurando que sean mejores los salarios las prestaciones y garantizadas suceda lo que suceda las pensiones a todos los trabajadores jubilados de la comisi\u00f3n federal de electricidad [Aplausos] y hacerles a ustedes un reconocimiento todav\u00eda ayer present\u00e1bamos el informe de el plan que tenemos de protecci\u00f3n civil y ayer se hac\u00eda un reconocimiento de los trabajadores electricistas son de lo mejor del mundo si hay tormentas si hay inundaciones y se caen las l\u00edneas se queman transformadores cu\u00e1nto tiempo se queda en las poblaciones sin luz muy poco pueden ser la tormenta un hurac\u00e1n y se resuelve en tres d\u00edas en una semana eso no lo hacen trabajadores electricistas de otros pa\u00edses con todo respeto pero eso me quit\u00f3 el casco es diferente a ustedes y vamos hacia adelante a fortalecer a esta gran empresa de la naci\u00f3n la comisi\u00f3n federal de electricidad muchas gracias amigas y amigos [Aplausos] solicitamos a los presentes ponerse de pie para entonar respetuosamente nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento y se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a todos ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28Bhbbu4Qy1fE2evFCK5AWX",
    "playlist_title": "Desarrollo energ\u00e9tico",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:05:20.059004"
}