{
    "video_id": "laK_SSOlxQE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/laK_SSOlxQE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBruuGAY3fY3DTzKJBuYsqbz9oe_Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=laK_SSOlxQE",
    "video_title": "Vista desde La Quemada, Zacatecas",
    "video_length_seconds": 454,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "es un placer",
            "start": 4.32,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "un extraordinario estar aqu\u00ed en la",
            "start": 8.29,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "quemada en esta zona arqueol\u00f3gica de",
            "start": 11.23,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "zacatecas",
            "start": 15.84,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "cuando uno habla de zacatecas",
            "start": 18.19,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "se piensa en la cultura colonial",
            "start": 22.78,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "los bellos templos y palacios",
            "start": 29.789,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "la colonia en zacatecas es sin duda la",
            "start": 34.98,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "capital de zacatecas y otras ciudades",
            "start": 39.809,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "mineras",
            "start": 43.23,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ciudades muy bellas",
            "start": 46.64,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "de discusi\u00f3n pero esto tambi\u00e9n tiene lo",
            "start": 50.14,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "suyo",
            "start": 56.559,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "es espl\u00e9ndida esta zona arqueol\u00f3gica la",
            "start": 58.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "quemada que est\u00e1 en el municipio de",
            "start": 62.91,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "villanueva fuimos a calvillo",
            "start": 64.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "aguascalientes vamos",
            "start": 67.95,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a xerez",
            "start": 71.76,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "no me aguante",
            "start": 73.67,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "decidimos pasar",
            "start": 77.25,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "ya hab\u00eda visitado esta zona que seg\u00fan",
            "start": 80.659,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los arque\u00f3logos data del siglo 6 del",
            "start": 84.289,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "siglo 9 de nuestra era",
            "start": 87.619,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "todo eso tiene sus asegunes porque puede",
            "start": 91.6,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 96.4,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y el esplendor de esta zona arqueol\u00f3gica",
            "start": 99.14,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "se haya dado desde antes",
            "start": 102.17,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y posterior al siglo 9",
            "start": 106.68,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "primero porque",
            "start": 111.02,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "las culturas",
            "start": 113.58,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n son americanas",
            "start": 117.3,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nicas",
            "start": 121.22,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "son parte de la evoluci\u00f3n cultural como",
            "start": 123.72,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "la evoluci\u00f3n de la humanidad",
            "start": 127.02,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "se van",
            "start": 130.3,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y entrelazando se van sobre poniendo",
            "start": 132.21,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "unas otras",
            "start": 135.15,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 del todo resuelto sobre las",
            "start": 140.68,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "\u00e9pocas los periodos del esplendor de",
            "start": 146.68,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "cada una de las culturas de m\u00e9xico desde",
            "start": 150.31,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "luego la arqueolog\u00eda mexicana ha",
            "start": 153.219,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "avanzado much\u00edsimo",
            "start": 156.219,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "hay cosas que",
            "start": 157.54,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "son indiscutibles por ejemplo el",
            "start": 161.64,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "predominio que tuvo durante mucho tiempo",
            "start": 164.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de un siglo",
            "start": 169.46,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la cultura n\u00e1huatl",
            "start": 172.04,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "no quiero usar la palabra imperio",
            "start": 175.53,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "el gobierno del esplendor pol\u00edtico de",
            "start": 180.49,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "los aztecas",
            "start": 184.09,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "ellos dominaron todo el pa\u00eds y dominaron",
            "start": 187.069,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 en zacatecas hace poco recordaba yo",
            "start": 190.999,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "de que est\u00e1n los nombres de las culturas",
            "start": 195.379,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "originarias o m\u00e1s antiguas y encima el",
            "start": 199.989,
            "duration": 10.351
        },
        {
            "text": "nombre n\u00e1huatl aqu\u00ed en zacatecas hay",
            "start": 204.799,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "jalpa aqu\u00ed cerca",
            "start": 210.34,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "y hay un municipio que se llama tabasco",
            "start": 213.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y son nombres na watts",
            "start": 218.28,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "y la cultura",
            "start": 221.2,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "de esta regi\u00f3n es la cultura cascan",
            "start": 223.69,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "nacajuca",
            "start": 228.57,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en mi estado en tabasco y en aguas",
            "start": 231.67,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "el nombre es de agua",
            "start": 236.14,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 239.18,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "en maya chontal es yokot'an predomina",
            "start": 241.11,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "el nombre m\u00e1s antiguo",
            "start": 246.98,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "hablaba yo hace poco que juchit\u00e1n es",
            "start": 251.13,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "n\u00e1huat y la cultura pues es la zapoteca",
            "start": 254.13,
            "duration": 11.38
        },
        {
            "text": "existe un nombre zapoteca para llamar",
            "start": 258.2,
            "duration": 10.689
        },
        {
            "text": "luchita gasista todo",
            "start": 265.51,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y luego los espa\u00f1oles pues trajeron sus",
            "start": 268.889,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nombres",
            "start": 270.87,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "e impusieron tambi\u00e9n los nombres",
            "start": 272.849,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "castellanos",
            "start": 275.809,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo interesante tambi\u00e9n es el esplendor",
            "start": 278.95,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "y cultural art\u00edstico",
            "start": 284.02,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "y estas culturas originarias",
            "start": 287.4,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "es de las cosas",
            "start": 293.5,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "en las que no coincido con el maestro",
            "start": 297.449,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "vasconcelos que lo admiro much\u00edsimo",
            "start": 301.02,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "lo admiro no s\u00f3lo porque fue anti",
            "start": 307.11,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "reeleccionista sino",
            "start": 310.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "fue un extraordinario escritor una prosa",
            "start": 314.06,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "extra ordinaria fabulosa",
            "start": 317.36,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "el maestro jos\u00e9 vasconcelos y adem\u00e1s fue",
            "start": 322.5,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "el que permiti\u00f3 siendo secretario de",
            "start": 326.58,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n don \u00e1lvaro obreg\u00f3n",
            "start": 329.55,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "primera pintar a los murales del palacio",
            "start": 332.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y otros murales de",
            "start": 336.819,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "edificios p\u00fablicos pero el maestro",
            "start": 340.2,
            "duration": 8.769
        },
        {
            "text": "vasconcelos ten\u00eda ese concepto de raza",
            "start": 343.62,
            "duration": 8.649
        },
        {
            "text": "que a m\u00ed no me convence mucho y otra",
            "start": 348.969,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "cosa es que ten\u00eda demasiada fascinaci\u00f3n",
            "start": 352.269,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "por lo colonial y hasta cierto desprecio",
            "start": 356.469,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "por lo prehisp\u00e1nico",
            "start": 360.729,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 364.51,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "yo desbloquee admiro mucho lo que",
            "start": 366.48,
            "duration": 11.63
        },
        {
            "text": "dejaron culturalmente los espa\u00f1oles pero",
            "start": 372.44,
            "duration": 11.58
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n una gran belleza lo que",
            "start": 378.11,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "significan las culturas",
            "start": 384.02,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nicas de mexico",
            "start": 387.26,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la gran cultura la cultura madre la",
            "start": 392.289,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "cultura olmeca por cierto era una",
            "start": 394.869,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n en par\u00eds",
            "start": 397.36,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "sobre olmecas en mayo",
            "start": 400.05,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "la cultura maya y todas las culturas",
            "start": 404.5,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "porque m\u00e9xico es un mosaico cultural",
            "start": 407.89,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "bueno yo me despido porque tengo que ir",
            "start": 410.83,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "a jerez a un acto",
            "start": 414.16,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "me est\u00e1 acompa\u00f1ando beatriz nada m\u00e1s que",
            "start": 416.99,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "no subi\u00f3",
            "start": 419.57,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "pero miren est\u00e1",
            "start": 422.47,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "as\u00ed me despido si vienen a zacatecas no",
            "start": 425.26,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "dejen de visitar",
            "start": 430.22,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 m\u00e1s",
            "start": 432.9,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "no hay que olvidar nuestros or\u00edgenes",
            "start": 434.76,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "nuestra identidad lo que somos",
            "start": 437.97,
            "duration": 6.05
        }
    ],
    "transcription_text": "es un placer un extraordinario estar aqu\u00ed en la quemada en esta zona arqueol\u00f3gica de zacatecas cuando uno habla de zacatecas se piensa en la cultura colonial los bellos templos y palacios la colonia en zacatecas es sin duda la capital de zacatecas y otras ciudades mineras ciudades muy bellas de discusi\u00f3n pero esto tambi\u00e9n tiene lo suyo es espl\u00e9ndida esta zona arqueol\u00f3gica la quemada que est\u00e1 en el municipio de villanueva fuimos a calvillo aguascalientes vamos a xerez no me aguante decidimos pasar ya hab\u00eda visitado esta zona que seg\u00fan los arque\u00f3logos data del siglo 6 del siglo 9 de nuestra era todo eso tiene sus asegunes porque puede ser y el esplendor de esta zona arqueol\u00f3gica se haya dado desde antes y posterior al siglo 9 primero porque las culturas tambi\u00e9n son americanas prehisp\u00e1nicas son parte de la evoluci\u00f3n cultural como la evoluci\u00f3n de la humanidad se van y entrelazando se van sobre poniendo unas otras no est\u00e1 del todo resuelto sobre las \u00e9pocas los periodos del esplendor de cada una de las culturas de m\u00e9xico desde luego la arqueolog\u00eda mexicana ha avanzado much\u00edsimo hay cosas que son indiscutibles por ejemplo el predominio que tuvo durante mucho tiempo m\u00e1s de un siglo la cultura n\u00e1huatl no quiero usar la palabra imperio el gobierno del esplendor pol\u00edtico de los aztecas ellos dominaron todo el pa\u00eds y dominaron ac\u00e1 en zacatecas hace poco recordaba yo de que est\u00e1n los nombres de las culturas originarias o m\u00e1s antiguas y encima el nombre n\u00e1huatl aqu\u00ed en zacatecas hay jalpa aqu\u00ed cerca y hay un municipio que se llama tabasco y son nombres na watts y la cultura de esta regi\u00f3n es la cultura cascan nacajuca all\u00e1 en mi estado en tabasco y en aguas el nombre es de agua pero en maya chontal es yokot'an predomina el nombre m\u00e1s antiguo hablaba yo hace poco que juchit\u00e1n es n\u00e1huat y la cultura pues es la zapoteca existe un nombre zapoteca para llamar luchita gasista todo y luego los espa\u00f1oles pues trajeron sus nombres e impusieron tambi\u00e9n los nombres castellanos lo interesante tambi\u00e9n es el esplendor y cultural art\u00edstico y estas culturas originarias es de las cosas en las que no coincido con el maestro vasconcelos que lo admiro much\u00edsimo lo admiro no s\u00f3lo porque fue anti reeleccionista sino fue un extraordinario escritor una prosa extra ordinaria fabulosa el maestro jos\u00e9 vasconcelos y adem\u00e1s fue el que permiti\u00f3 siendo secretario de educaci\u00f3n don \u00e1lvaro obreg\u00f3n primera pintar a los murales del palacio y otros murales de edificios p\u00fablicos pero el maestro vasconcelos ten\u00eda ese concepto de raza que a m\u00ed no me convence mucho y otra cosa es que ten\u00eda demasiada fascinaci\u00f3n por lo colonial y hasta cierto desprecio por lo prehisp\u00e1nico bueno yo desbloquee admiro mucho lo que dejaron culturalmente los espa\u00f1oles pero es tambi\u00e9n una gran belleza lo que significan las culturas prehisp\u00e1nicas de mexico la gran cultura la cultura madre la cultura olmeca por cierto era una exposici\u00f3n en par\u00eds sobre olmecas en mayo la cultura maya y todas las culturas porque m\u00e9xico es un mosaico cultural bueno yo me despido porque tengo que ir a jerez a un acto me est\u00e1 acompa\u00f1ando beatriz nada m\u00e1s que no subi\u00f3 pero miren est\u00e1 as\u00ed me despido si vienen a zacatecas no dejen de visitar qu\u00e9 m\u00e1s no hay que olvidar nuestros or\u00edgenes nuestra identidad lo que somos",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:44:29.154236"
}