{
    "video_id": "lb5dWqHwiB0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/lb5dWqHwiB0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBZ6yfqGVzTJoYgCBzbkoYoH1HFXA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=lb5dWqHwiB0",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n del Parque Nacional del Jaguar y Museo de la Costa Oriental, desde Tulum, Quintana Roo",
    "video_length_seconds": 4939,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "preside este evento inauguraci\u00f3n del",
            "start": 5.68,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "parque Jaguar y museo de la costa",
            "start": 8.08,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Oriental el presidente constitucional de",
            "start": 10.32,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 12.519,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 15.16,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "Obrador lo acompa\u00f1an la presidenta",
            "start": 20.6,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "electa los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 23.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "doctora Claudia Shan Pardo",
            "start": 25.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la gobernadora del estado de quintal Ro",
            "start": 32.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Mara lesama",
            "start": 34.879,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "Espinosa el secretario de la defensa",
            "start": 39.68,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "nacional el general Luis crecencio",
            "start": 42.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Sandoval",
            "start": 44.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 46.32,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez la secretaria de medio ambiente",
            "start": 48.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y recursos naturales Mar\u00eda Luisa albores",
            "start": 50.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez el secretario de desarrollo",
            "start": 55.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Agrario territorial y urbano",
            "start": 58.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "el secretario de infraestructura",
            "start": 65.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes Jorge Nu\u00f1o",
            "start": 66.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Lara el director general del Instituto",
            "start": 75.28,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "Nacional de Antropolog\u00eda e Historia",
            "start": 78.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Diego",
            "start": 79.799,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez el supervisor honorario del",
            "start": 85.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tren Maya Daniel Ch\u00e1vez Mor\u00e1n",
            "start": 87.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el subsecretario de la defensa nacional",
            "start": 94.2,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "el general Gabriel Garc\u00eda",
            "start": 96.2,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "Rinc\u00f3n el director general del grupo",
            "start": 102.399,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "aeropuertu ario ferroviario por",
            "start": 104.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "servicios auxiliares conexos Olmeca Maya",
            "start": 106.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "mejica General Jos\u00e9 Gerardo Vega",
            "start": 108.84,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "Rivera elor general de lapresa",
            "start": 114.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "subsecretario de egresos de la",
            "start": 125.52,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "start": 126.84,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Juan Pablo de boton",
            "start": 128.64,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "Falc\u00f3n el pr\u00f3ximo secretario",
            "start": 133.36,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 135.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Transportes Jes\u00fas Antonio estean",
            "start": 137.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Medina y el comandante de lao regi\u00f3n",
            "start": 142.959,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "militar general Ricardo Flores Gonz\u00e1lez",
            "start": 145.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 151.12,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 153.319,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quien nos siguen a",
            "start": 154.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 156.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean",
            "start": 158.36,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "bienvenidos favor de ocupar sus",
            "start": 162.04,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 165.05,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 167.17,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 169.65,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "lugares procedemos con el mensaje de",
            "start": 173.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "bienvenida a Caro",
            "start": 176.68,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "laora Quintana ro licenciada Mara",
            "start": 178.84,
            "duration": 12.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 182.51,
            "duration": 12.25
        },
        {
            "text": "lesama me da mucho gusto estar aqu\u00ed en",
            "start": 191.48,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "este lugar bell\u00edsimo en Tulum se\u00f1or",
            "start": 194.76,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "presidente nos sentimos muy honradas y",
            "start": 199.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "muy honrados de recibirlo una vez m\u00e1s en",
            "start": 203.2,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "nuestro estado junto a la presidenta",
            "start": 206.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "elect la primera presidenta mujer de",
            "start": 209.239,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds la doora",
            "start": 212.439,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 215.38,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 222.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 225.33,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "presidenta presidenta Aunque les cueste",
            "start": 229.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s trabajo",
            "start": 232.599,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "verdad me da mucho gusto que estemos",
            "start": 233.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Tulum compartir con todas y toos",
            "start": 236.56,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "esta ceremonia de inauguraci\u00f3n de obras",
            "start": 239.84,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1ticas que representan la",
            "start": 242.519,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "reivindicaci\u00f3n hist\u00f3rica de nuestros",
            "start": 245.079,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pueblos originarios estamos hablando del",
            "start": 247.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Parque El Jaguar el museo de la costa",
            "start": 250.519,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Oriental y todas las adecuaciones en la",
            "start": 253.72,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Zona Arqueol\u00f3gica de Tulum se\u00f1or",
            "start": 256.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "presidente querid\u00edsima doctora muchos",
            "start": 260.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pueblos construyen su identidad",
            "start": 263.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "alrededor de la idea que tienen del",
            "start": 265.56,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "origen de la humanidad los pueblos",
            "start": 267.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas representan lo m\u00e1s puro de",
            "start": 270.039,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "nuestras ra\u00edces y tradiciones y son el",
            "start": 272.68,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "origen de nuestra identidad como",
            "start": 274.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "habitantes de esta regi\u00f3n su legado",
            "start": 276.479,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "trasciende Porque se ve reflejado en el",
            "start": 279.24,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "alma y el pensamiento de la propia ra\u00edz",
            "start": 281.32,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "de la tierra que los ha ido forjando y",
            "start": 283.479,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "nadie absolutamente nadie puede saber a",
            "start": 286.919,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde va si no sabe De d\u00f3nde viene por",
            "start": 289.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eso estas inauguraciones como las de hoy",
            "start": 293.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que nos re\u00fanen nos permiten reafirmar la",
            "start": 296.36,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "importancia",
            "start": 298.96,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "de nuestras y nuestros ancestros de",
            "start": 300.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nuestra dignidad y de todas las ra\u00edces y",
            "start": 302.919,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "tradiciones que son el punto com\u00fan y la",
            "start": 305.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "inspiraci\u00f3n para ser mejores gobernantes",
            "start": 308.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y dirigir los destinos de este querido",
            "start": 311.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pueblo hoy llamado Quintana ro Asimismo",
            "start": 313.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "son el v\u00ednculo entre la cosmovisi\u00f3n y el",
            "start": 316.12,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ser humano donde Se involucra tambi\u00e9n la",
            "start": 318.84,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n social y el respeto al",
            "start": 321.759,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "medio ambiente a a partir de reafirmar",
            "start": 324.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el concepto de comunidad y es ello que",
            "start": 327.28,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "el ritual la religi\u00f3n la ideolog\u00eda que",
            "start": 330.479,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "contienen estas obras",
            "start": 333.479,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "extraordinarias que hoy se inauguran son",
            "start": 336.56,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "producto de hechos hist\u00f3ricos inmersos",
            "start": 339.68,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "en procesos de larga duraci\u00f3n que marcan",
            "start": 342.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "la espiritualidad ind\u00edgena que hoy",
            "start": 344.759,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "estamos compartiendo Felicidades Rom\u00e1n a",
            "start": 347.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ti y a todo este equipo Felicidades",
            "start": 350.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Diego a ti y a todo este equipo",
            "start": 353.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "felicidades Sandoval secretario general",
            "start": 358.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "a usted y a todo su equipo el parque El",
            "start": 361.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Jaguar es hogar de una diversidad",
            "start": 364.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "incre\u00edble de flora y fauna ofreciendo Un",
            "start": 366.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "refugio seguro para especies end\u00e9micas",
            "start": 369.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "desde Jaguares hasta coloridas aves",
            "start": 371.96,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "tropicales y la biodiversidad aqu\u00ed es",
            "start": 374.319,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "simplemente espectacular Qui\u00e9n no quiere",
            "start": 377.759,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "vivir en Tulum Qui\u00e9n no quiere conocer t",
            "start": 380.919,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Lu abarca m\u00e1s de 1000 hect\u00e1reas a trav\u00e9s",
            "start": 384.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "del programa del mejor urbano aqu\u00ed se",
            "start": 388.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "han invertido con el presidente de la",
            "start": 391.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica que m\u00e1s inversi\u00f3n ha hecho en",
            "start": 393.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Quintana ro m\u00e1s de",
            "start": 396.199,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "2659 millones de",
            "start": 399.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 401.81,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "pesos y que no se nos olvide es una zona",
            "start": 404.599,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "de preservaci\u00f3n cultural medioambiental",
            "start": 408.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "y ofrece una ventana \u00fanica la vida y",
            "start": 411.08,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "cultura de sus antiguas habitantes donde",
            "start": 413.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "entre vestigios majestuosos y objetos",
            "start": 416.039,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "idos cada piedra por m\u00e1s peque\u00f1a que sea",
            "start": 419.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "cuenta una historia ampliamos lo que hoy",
            "start": 423.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "se conoce y eso con un trabajo",
            "start": 426.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "extraordinario extraordinario del equipo",
            "start": 429.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de desarrollo urbano la",
            "start": 432.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Zona Arqueol\u00f3gica de Tulum y con el",
            "start": 435.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "equipo de Lina con",
            "start": 437.36,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "1600 metr lineales de senderos en donde",
            "start": 439.52,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "ahora todas y todos podemos disfrutar de",
            "start": 442.759,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "las vistas la exploraci\u00f3n y como valor",
            "start": 445.479,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "agregado los mejor mejores servicios",
            "start": 448.16,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "para las y los turistas es un",
            "start": 450.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "sitio espectacular maravilloso Es un",
            "start": 453.919,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "sitio en donde adem\u00e1s llegamos a trav\u00e9s",
            "start": 458.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de uno de los proyectos m\u00e1s importantes",
            "start": 461.36,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "de los \u00faltimos tiempos el tren Maya y",
            "start": 464.28,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "hoy arriba el tren",
            "start": 469.199,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Maya arriba nuestro",
            "start": 473.36,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "presidente y las",
            "start": 478.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "playas las playas que son derecho de",
            "start": 480.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "disfrute de todas y de todos y que nos",
            "start": 484.08,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "fueron negadas durante tanto tiempo hoy",
            "start": 486.599,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "en el parque El Jaguar tiene siete",
            "start": 489.759,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "acceso a las playas p\u00fablicas para",
            "start": 493.12,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ustedes sus familias sus hijas sus",
            "start": 496.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hijos y no les voy a contar mucho del",
            "start": 505.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "museo la costa Oriental porque creo que",
            "start": 508.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "lo correcto es que vayan y lo conozcan",
            "start": 512.08,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "creo que lo correcto es que vayan Y",
            "start": 515.2,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "palpen ustedes lo que ha hecho el",
            "start": 517.839,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "extraordinario equipo de Lina lo que han",
            "start": 520.919,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "hecho los restauradores y las",
            "start": 524.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "restauradoras las y los",
            "start": 525.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "arque\u00f3logos nuestra historia Viva en el",
            "start": 528.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "museo de la costa",
            "start": 531.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Oriental se\u00f1or presidente",
            "start": 537.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este encuentro estas inauguraciones del",
            "start": 540.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy nos permiten refrendar el",
            "start": 542.68,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "agradecimiento permanente que tenemos",
            "start": 544.839,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "con el Gobierno Federal con usted de",
            "start": 547.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "trabajar juntas y juntos para devolverle",
            "start": 550.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "la dignidad y el respeto a nuestras",
            "start": 552.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "culturas originarias que son en el caso",
            "start": 554.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "de nuestras y nuestros mayas el legado",
            "start": 557.68,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "vivo de la civilizaci\u00f3n y sus",
            "start": 560.399,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "repercusiones en la din\u00e1mica del caribe",
            "start": 562.519,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "mexicano y aqu\u00ed en Tulum los pueblos",
            "start": 565.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "maya est\u00e1n contando y mostrando al mundo",
            "start": 568.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en primera persona lo que fueron sus",
            "start": 571.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "emocionantes historias de lucha contra",
            "start": 574.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "siglos de injusticia y discriminaci\u00f3n de",
            "start": 577.64,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "defensa de los recursos naturales y los",
            "start": 580.36,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "derechos que preservar\u00e1 la cultura su",
            "start": 582.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "idioma su espiritualidad y sus",
            "start": 585.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tradiciones por eso Amigas y amigos Hay",
            "start": 588.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que seguir trabajando muy fuerte desde",
            "start": 592.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "las diferentes \u00e1reas del gobierno desde",
            "start": 594.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la sociedad civil nuestro compromiso",
            "start": 597.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1 siendo proteger las preciosas",
            "start": 599.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "redes de la cultura el lenguaje el",
            "start": 602.079,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "conocimiento tradicional que nos conecta",
            "start": 604.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "con nuestras ra\u00edces profundas de la",
            "start": 606.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "humanidad y reconocer el legado de",
            "start": 609.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "quienes llevan en alto el nombre de sus",
            "start": 611.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ancestros y que hoy permite que la",
            "start": 613.92,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "cultura maya siga viva mi homenaje mi",
            "start": 616.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "respeto el revivir cada tradici\u00f3n y",
            "start": 621.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "cultura que representa la mejor",
            "start": 623.88,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza para que nuestras futuras",
            "start": 625.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "generaciones dentro de su su",
            "start": 627.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "espiritualidad dentro de sus tradiciones",
            "start": 630.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "y forma de vida sean parte de esta",
            "start": 633.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n que Bajo su",
            "start": 635.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "liderazgo se\u00f1or presidente y su gu\u00eda hoy",
            "start": 638.639,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico transita a todas y todos",
            "start": 642.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "sint\u00e1monos orgullosos de nuestra",
            "start": 645.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ancestral cultura maya y que todo el",
            "start": 648.56,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "mundo entero venga a conocer t lum y lo",
            "start": 651.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que somos Gracias presidente Gracias",
            "start": 654.279,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "presidenta y que Dios las y bendiga",
            "start": 657.16,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "siempre que viva Quintana ro que viva el",
            "start": 659.839,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "presidente que viva la presidenta y que",
            "start": 663.36,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "viva Tulum y su",
            "start": 666.519,
            "duration": 14.861
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 668.14,
            "duration": 13.24
        },
        {
            "text": "pueblo solicitamos la intervenci\u00f3n del",
            "start": 683.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "director general del Instituto Nacional",
            "start": 685.92,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "de Antropolog\u00eda",
            "start": 687.88,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "antrop\u00f3logo",
            "start": 690.519,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 692.78,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez saludo con",
            "start": 702.0,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "enorme cari\u00f1o y respeto al presidente de",
            "start": 706.68,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 710.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Obrador a laida de mico",
            "start": 714.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "a todas y todos los compa\u00f1eros del",
            "start": 723.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional de Antropolog\u00eda",
            "start": 726.399,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "historia al Gran equipo de",
            "start": 731.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "constructores",
            "start": 736.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "trabajadores soldados e instituciones",
            "start": 738.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "que han hecho posible el tren maya",
            "start": 740.8,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 744.24,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "y todos los",
            "start": 749.639,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "asistentes a quienes nos siguen por los",
            "start": 752.079,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "medios las redes y plataformas",
            "start": 755.279,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "digitales el d\u00eda de",
            "start": 759.519,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ayer con el presidente de M\u00e9xico y la",
            "start": 761.8,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 764.8,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "electa nos transportamos de Canc\u00fan a",
            "start": 766.279,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "Tulum lo que algunos dec\u00edan que era",
            "start": 770.399,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "imposible por tren",
            "start": 773.68,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "si se pudo si se",
            "start": 784.839,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "pudo y al rato vamos a ir",
            "start": 790.04,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "de Tulum AB bacalar para que se",
            "start": 794.16,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "comunique todo el estado de Quintana ro",
            "start": 798.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sador",
            "start": 813.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sador me siento complacido de estar en",
            "start": 821.399,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "Tulum que en maya significa",
            "start": 825.44,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "muralla la antigua ciudad de sam\u00e1 que",
            "start": 829.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 833.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "amanecer por all\u00e1 a sus espaldas amanece",
            "start": 835.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 839.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "d\u00edas Gracias Al",
            "start": 841.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "portento de nuestras culturas",
            "start": 844.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "originarias que entendieron que esto",
            "start": 847.12,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la necesidad de",
            "start": 850.16,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "alentar la vida en todas sus",
            "start": 853.519,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "manifestaciones por eso hemos",
            "start": 857.56,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "decidido que se llame este museo museo",
            "start": 861.199,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "de la costa Oriental Tulum",
            "start": 865.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "lugar de",
            "start": 869.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "amaneceres y vaya que hoy estamos",
            "start": 870.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "viviendo",
            "start": 874.16,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "amaneceres 6 a\u00f1os del amanecer de la",
            "start": 876.36,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "justicia y ahora vienen otros 6 a\u00f1os en",
            "start": 880.519,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "que el amanecer contin\u00faa con el amanecer",
            "start": 884.12,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "de las mujeres",
            "start": 887.36,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "hoy se acredita que el proyecto tren",
            "start": 902.839,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Maya No es solo un tren es la",
            "start": 906.759,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "reivindicaci\u00f3n del sureste de M\u00e9xico y",
            "start": 910.079,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la Pen\u00ednsula de",
            "start": 913.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n una obra de justicia y",
            "start": 915.279,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 918.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "equilibrado una obra de Progreso con",
            "start": 919.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "igualdad y recuperaci\u00f3n de la memoria",
            "start": 923.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica inauguramos el museo m\u00e1s",
            "start": 926.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "grande del sistema tren Maya y sin duda",
            "start": 929.6,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "del estado de Quintana ro hablamos de la",
            "start": 933.56,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "costa oriental de la Pen\u00ednsula de",
            "start": 937.24,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n la costa Caribe de M\u00e9xico y del",
            "start": 940.519,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "mundo may del Mundo Maya",
            "start": 944.12,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "mesoamericano una regi\u00f3n cultural",
            "start": 948.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "singular por su historia sus estilos su",
            "start": 950.519,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "arquitectura su econom\u00eda su red",
            "start": 954.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "interurbana",
            "start": 957.199,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "de tuluma cob\u00e1 pero tambi\u00e9n de cob\u00e1",
            "start": 959.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Chich\u00e9n y de",
            "start": 962.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Chich\u00e9n posteriormente a mayap\u00e1n",
            "start": 964.48,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "su vacaci\u00f3n mar\u00edtima y su",
            "start": 967.6,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n de resistir",
            "start": 972.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "siempre hablamos del lugar en que ocur",
            "start": 975.72,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "en que ocurrieron los primeros contactos",
            "start": 979.44,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "con Los extra\u00f1os venidos de oriente del",
            "start": 982.279,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "lugar en que naufrag\u00f3 y se intern\u00f3 en el",
            "start": 987.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Mundo Maya Gonzalo",
            "start": 990.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Guerrero inauguramos un museo con 100",
            "start": 992.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Met cuadrados de superficie",
            "start": 996.639,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Muse m\u00e1s de 300 piezas originales y",
            "start": 999.68,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "alrededor de 50",
            "start": 1003.959,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "reproducciones 25 al interior de las",
            "start": 1006.279,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "salas y 25 en",
            "start": 1009.04,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "exteriores para terminar de armar el",
            "start": 1013.24,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "discurso museol\u00f3gico sobre de la",
            "start": 1015.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n",
            "start": 1019.519,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "Maya hablamos ni duda cabe de un grande",
            "start": 1021.319,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "y extenso tronco",
            "start": 1026.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "civilizatorio tal vez el m\u00e1s continuo y",
            "start": 1028.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "extenso de la regi\u00f3n cultural",
            "start": 1031.64,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "mesoamericana que abarca m\u00e1s de tres",
            "start": 1035.079,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "milenios con antecedentes que se",
            "start": 1038.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "remontan M\u00e1s all\u00e1 de 13",
            "start": 1041.6,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "milenios es el recuento del largo camino",
            "start": 1044.799,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de un tramo de un tronco",
            "start": 1048.439,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "civilizatorio sustentado en una ra\u00edz muy",
            "start": 1051.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "fuerte que lo sostiene y que no lograron",
            "start": 1054.039,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "arrancar la ichc o mil paya un",
            "start": 1057.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "portentoso sistema",
            "start": 1062.919,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "agroalimentario que vincul\u00f3 a todos los",
            "start": 1064.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pueblos mesoamericanos en la Sant\u00edsima",
            "start": 1067.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Trinidad del Ma\u00edz el frijol y la",
            "start": 1070.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "calabaza pero que en cada regi\u00f3n y en",
            "start": 1074.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cada ambiente biocultural",
            "start": 1077.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "adquiri\u00f3 caracter\u00edsticas propias",
            "start": 1079.6,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "incluyendo en el Mundo Maya muy",
            "start": 1082.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "particularmente al",
            "start": 1084.919,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "cacao es el relato de la experiencia y",
            "start": 1086.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "devenir de un gran entramado cultural",
            "start": 1089.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que tuvo lugar en un vasto territorio",
            "start": 1093.559,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "que cubre toda la Pen\u00ednsula de",
            "start": 1096.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n del Mar Caribe al Golfo de",
            "start": 1099.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico la selva Maya desde el Oriente de",
            "start": 1103.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Tabasco al sur de Los estados mexicanos",
            "start": 1106.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "de Campeche y Quintana ro y el Pet\u00e9n",
            "start": 1109.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "guatemalteco que se extiende al",
            "start": 1113.679,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "territorio de Belice las tierras altas",
            "start": 1115.64,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "de Chiapas Guatemala y Honduras y las",
            "start": 1118.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "llanuras costeras del",
            "start": 1121.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "soconusco Guatemala y El Salvador de",
            "start": 1123.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cara al oc\u00e9ano",
            "start": 1127.2,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico sin olvidar que la cultura",
            "start": 1128.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tenec o hasteca en la parte media de la",
            "start": 1131.919,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "Sierra Madre Oriental tiene tambi\u00e9n",
            "start": 1135.36,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pero el genocidio no termin\u00f3 de",
            "start": 1269.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "consumarse no solo porque los hacendados",
            "start": 1272.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "requer\u00edan de fuerza de trabajo y",
            "start": 1276.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "alimentos para subsistir sino tambi\u00e9n",
            "start": 1278.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "porque los mayas desplegaron sus propias",
            "start": 1282.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "estrategias de resistencia adap y",
            "start": 1285.2,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "Refugio hoy en pleno Siglo XX la",
            "start": 1289.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "presencia de los pueblos y culturas",
            "start": 1293.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas de M\u00e9xico en general y las",
            "start": 1295.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "comunidades que se reconocen parte de la",
            "start": 1299.52,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "familia maya en particular no solo est\u00e1",
            "start": 1302.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "viva y",
            "start": 1305.919,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "palpitante sino que nos ofrece",
            "start": 1307.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "referentes para dejar atr\u00e1s el Horizonte",
            "start": 1309.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "neoliberal afrontar la crisis",
            "start": 1312.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "civilizatoria marcada por la desigualdad",
            "start": 1315.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Las Guerras y el calentamiento global y",
            "start": 1319.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "profundizar en la transformaci\u00f3n de",
            "start": 1322.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hacia una sociedad m\u00e1s libre",
            "start": 1324.24,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "igualitaria democr\u00e1tica y",
            "start": 1327.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "plural hablar de la naci\u00f3n Maya es",
            "start": 1330.799,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "referirnos a una reserva de valores",
            "start": 1333.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "saberes tradiciones y referentes",
            "start": 1336.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "simb\u00f3licos que debemos",
            "start": 1339.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "valorar en su profundidad grandeza y",
            "start": 1342.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "diversidad se trata de",
            "start": 1346.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "necesario para que M\u00e9xico se conciba de",
            "start": 1349.08,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "verdad como unidad en la",
            "start": 1351.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "diversidad como una",
            "start": 1354.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "casa",
            "start": 1357.52,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "para como una casa para todas y todos",
            "start": 1360.4,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "donde quepan las muy variadas maneras de",
            "start": 1364.919,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "vivir y de pensar de esta naci\u00f3n",
            "start": 1367.799,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "pluricultural que pueda profundizar en",
            "start": 1371.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la b\u00fasqueda de un progreso global y",
            "start": 1374.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "equilibrado igual",
            "start": 1376.679,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "incluyente y",
            "start": 1379.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico es hora de conocer a fondo y",
            "start": 1381.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "dar a conocer al mundo este gran tronco",
            "start": 1384.32,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "civilizatorio que cobija todav\u00eda una",
            "start": 1387.84,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n vibrante ancestral y moderna y de",
            "start": 1391.84,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Escuchar lo que los mayas de ayer y de",
            "start": 1395.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "hoy nos pueden transmitir y ense\u00f1ar a",
            "start": 1398.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "los mexicanos y al mundo ese es el",
            "start": 1401.679,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mensaje que quiere transmitir este nuevo",
            "start": 1404.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "museo",
            "start": 1407.279,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "y quiero terminar con una cita del libro",
            "start": 1408.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "del Consejo el Popol Buu",
            "start": 1413.32,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "donde los ancianos le piden a los dioses",
            "start": 1416.76,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "que sigan cuidando su naci\u00f3n y dice as\u00ed",
            "start": 1421.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que sean",
            "start": 1426.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "engendrados que nazcan sus sostenes sus",
            "start": 1428.24,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "nutridor que les invoquen en el camino",
            "start": 1432.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "en la senda al borde de r\u00edos en Los",
            "start": 1435.799,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "barrancos bajo los \u00e1rboles bajo los",
            "start": 1439.84,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "bejucos denles hijas e hijos que no haya",
            "start": 1443.32,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "desgracia ni",
            "start": 1448.36,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "infortunio que la mentira no entre",
            "start": 1449.919,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s de ellos delante de ellos que no",
            "start": 1452.72,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "caigan que no se hieran que no se",
            "start": 1457.159,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "desgarren que no se",
            "start": 1460.799,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "quemen que no caigan ni hacia arriba del",
            "start": 1463.559,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "camino ni hacia abajo del Camino Que no",
            "start": 1466.84,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "haya obst\u00e1culo peligro detr\u00e1s de ellos",
            "start": 1470.84,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "delante de ellos denles verdes caminos",
            "start": 1475.08,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "verdes sendas gracias",
            "start": 1479.159,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el",
            "start": 1498.44,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "secretario de desarrollo Agrario",
            "start": 1500.48,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "territorial y urbano arquitecto Rom\u00e1n",
            "start": 1502.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Meyer",
            "start": 1504.6,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "Falc\u00f3n Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1515.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico doctora Claudia",
            "start": 1517.919,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "shen presidenta electa Mara lesama",
            "start": 1520.679,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "gobernadora constitucional del estado de",
            "start": 1525.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Quintana ro Diego director del",
            "start": 1527.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional de Antropolog\u00eda",
            "start": 1530.32,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "historia compa\u00f1eras y compa\u00f1eros del",
            "start": 1532.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal y al pueblo de Tulum",
            "start": 1535.559,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "as\u00ed como a todos los miembros del equipo",
            "start": 1538.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "de la Sedatu y todos los trabajadores de",
            "start": 1540.919,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "obra que est\u00e1n el d\u00eda de hoy aqu\u00ed",
            "start": 1543.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "presentes y que hicieron este",
            "start": 1546.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 1548.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "excepcional y se ha realizado por favor",
            "start": 1550.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "p\u00f3nganse de pie los trabajadores y el",
            "start": 1553.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "equipo de la Sedatu por favor todos",
            "start": 1555.88,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "arriba arriba por favor tambi\u00e9n",
            "start": 1558.679,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "basi C\u00e9sar rojas",
            "start": 1562.399,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "arriba Muchas gracias a todos por su",
            "start": 1565.279,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "enorme esfuerzo y",
            "start": 1568.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "realizaci\u00f3n muchas gracias por su",
            "start": 1571.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "compromiso se logr\u00f3 en tiempo r\u00e9cord",
            "start": 1573.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sacar este proyecto adelante Un fuerte",
            "start": 1577.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aplauso son ellos Los que echaron a",
            "start": 1580.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "andar este proyecto Gracias gracias",
            "start": 1583.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1586.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1590.36,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "a la sombra de los vestigios de la",
            "start": 1596.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n Maya unas de las m\u00e1s",
            "start": 1598.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "importantes del mundo el proyecto que",
            "start": 1600.679,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "nos convoca hoy es un gran orgullo para",
            "start": 1603.08,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "la cuarta",
            "start": 1605.279,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n el Parque del jaguar no",
            "start": 1606.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "habr\u00eda sido posible sin el tren Maya un",
            "start": 1609.159,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hecho hist\u00f3rico para el desarrollo del",
            "start": 1612.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "suroeste de M\u00e9xico por instrucciones del",
            "start": 1614.399,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1617.679,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en estos 6 a\u00f1os hemos trabajado",
            "start": 1620.08,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "arduamente para mejorar la",
            "start": 1622.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "infraestructura y la planeaci\u00f3n de las",
            "start": 1624.559,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "comunidades alrededor del tren Maya el",
            "start": 1627.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "objetivo fue multiplicar y distribuir",
            "start": 1631.039,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los beneficios a lo largo del territorio",
            "start": 1633.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "por eso invertimos en parques plazas",
            "start": 1637.159,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "deportivos museos bibliotecas centros",
            "start": 1641.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "comunitarios culturales de salud",
            "start": 1646.039,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "educativos en los cinco estados de la",
            "start": 1649.36,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n a lo largo de la Pen\u00ednsula",
            "start": 1653.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hicimos 71 planes de desarrollo urbano",
            "start": 1655.64,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "con una visi\u00f3n por primera vez hacia los",
            "start": 1658.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "siguientes 30",
            "start": 1662.399,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "a\u00f1os el compromiso y respaldo de los",
            "start": 1664.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales y municipales ha",
            "start": 1668.559,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sido fundamental por eso confiamos que",
            "start": 1671.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "ahora sean ellos quienes materialicen",
            "start": 1674.159,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "esas estrategias y que se plantean en",
            "start": 1676.559,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 1679.72,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "instrumentos por esta raz\u00f3n el",
            "start": 1680.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "patrimonio natural e hist\u00f3rico de Tulum",
            "start": 1683.519,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "no pod\u00eda quedar",
            "start": 1685.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "afuera en a\u00f1os recientes esta zona",
            "start": 1687.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica se ha convertido en el",
            "start": 1690.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tercer sitio m\u00e1s visitado del pa\u00eds tan",
            "start": 1692.76,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "solo despu\u00e9s de chichenitsa y",
            "start": 1696.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Teotihuac\u00e1n este patrimonio amenazado",
            "start": 1699.039,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por el r\u00e1pido crecimiento urbano exig\u00eda",
            "start": 1701.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "un proyecto que lo",
            "start": 1705.519,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "protegiera lo ordenara y lo",
            "start": 1707.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "rehabilitar\u00e1 Y es que el tren Maya No",
            "start": 1710.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "solamente es un medio de transporte no",
            "start": 1713.279,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sino es una visi\u00f3n de ordenamiento",
            "start": 1716.08,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "regional para traer empleo bienestar y",
            "start": 1717.919,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Obras con especial atenci\u00f3n en la",
            "start": 1721.519,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n",
            "start": 1724.2,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "ambiental cuando arrancamos este",
            "start": 1725.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "proyecto se\u00f1or presidente Hace 2 a\u00f1os",
            "start": 1727.919,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "encontramos una situaci\u00f3n ca\u00f3tica y",
            "start": 1730.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "preocupante dentro del parque La verdad",
            "start": 1733.279,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cediendo su territorio ante",
            "start": 1736.44,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "desarrolladores inmobiliarios al",
            "start": 1738.519,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "interior desde un inicio comenzamos a",
            "start": 1741.039,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "dar un nuevo rumbo a este parque primero",
            "start": 1743.64,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "resolvimos los problemas de tenencia de",
            "start": 1747.32,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "la tierra los delimitamos lo ordenamos y",
            "start": 1749.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "solucionamos sus problemas de movilidad",
            "start": 1753.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "al interior y en conexi\u00f3n con el resto",
            "start": 1755.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "de la ciudad tambi\u00e9n hemos recuperado",
            "start": 1759.08,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 300 hect\u00e1reas de Selva abrimos",
            "start": 1762.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "nuevos accesos p\u00fablicos a las playas y",
            "start": 1765.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "redujimos el uso del auto en el parque",
            "start": 1768.2,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "para priorizar la movilidad el\u00e9ctrica",
            "start": 1770.799,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "ciclista y peatonal Asimismo Trabajamos",
            "start": 1772.919,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para que la experiencia de las y Los",
            "start": 1776.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "visitantes sea m\u00e1s agradable por eso era",
            "start": 1779.039,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "fundamental que",
            "start": 1782.399,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "p\u00fablico que incluyen entre otras cosas",
            "start": 1798.039,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "\u00e1reas de descanso ba\u00f1os cafeter\u00edas y",
            "start": 1799.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "m\u00f3dulos de informaci\u00f3n en conjunto estas",
            "start": 1803.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "intervenciones son una mejora total al",
            "start": 1806.72,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "sitio arqueol\u00f3gico que no solo preserva",
            "start": 1808.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la memoria Maya sino que responde a las",
            "start": 1811.519,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "necesidades ambientales educativas y",
            "start": 1813.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "culturales y tur\u00edsticas ha sido un",
            "start": 1816.679,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "trabajo interdisciplinario en lo que han",
            "start": 1819.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "participado bi\u00f3logos arque\u00f3logos",
            "start": 1821.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "urbanistas",
            "start": 1825.44,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "muse\u00f3grafos",
            "start": 1826.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "historiadores f\u00edsicos ingenieros",
            "start": 1828.519,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "arquitectos soci\u00f3logos todos con una",
            "start": 1831.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n de preservar y enaltecer la",
            "start": 1835.0,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "cultura",
            "start": 1837.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "maya agradezco la colaboraci\u00f3n del ina",
            "start": 1839.399,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "la semarnat la Sedena porque a partir",
            "start": 1842.44,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "del d\u00eda de hoy Son ellos quienes har\u00e1n",
            "start": 1846.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "posible que Los visitantes puedan",
            "start": 1849.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "disfrutar de este gran proyecto el",
            "start": 1851.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Parque del jaguar muestra la importancia",
            "start": 1854.039,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que son los parques nacionales",
            "start": 1856.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pues son los espacios que pertenecen a",
            "start": 1858.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "todos y todas y por eso estamos llamados",
            "start": 1860.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a cuidarlos a",
            "start": 1864.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "preservarlos su existencia no solo",
            "start": 1865.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "refleja la presencia del Estado sino que",
            "start": 1867.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n son lugares de los que debemos",
            "start": 1870.08,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "de sentirnos",
            "start": 1872.08,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "orgullosos se\u00f1or presidente Misi\u00f3n",
            "start": 1873.6,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "cumplida ahora el Parque del jaguar es",
            "start": 1876.799,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "parte de la memoria que se llevar\u00e1n",
            "start": 1879.559,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "quienes nos visitan y orgullo de quienes",
            "start": 1881.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed viven este es y debe de ser el",
            "start": 1883.48,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "camino correcto a seguir muchas",
            "start": 1886.159,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Felicidades a",
            "start": 1888.039,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "todos a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo",
            "start": 1904.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "la proyecci\u00f3n del video Parque del",
            "start": 1907.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "jaguar",
            "start": 1910.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1915.18,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "hoy Tulum se transforma acompa\u00f1ando las",
            "start": 1923.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "obras del tren Maya y del aeropuerto",
            "start": 1927.12,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Felipe Carrillo Puerto construimos el",
            "start": 1928.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Parque del jaguar un proyecto de 1000",
            "start": 1931.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas de conservaci\u00f3n cultural",
            "start": 1934.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica y ambiental con una inversi\u00f3n",
            "start": 1936.279,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de 2700 millones de pesos reforestamos",
            "start": 1938.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el Antiguo aer\u00f3dromo para volverlo parte",
            "start": 1942.08,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "del parque y una conexi\u00f3n entre el tren",
            "start": 1944.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Maya el museo de la Oriental y tambi\u00e9n",
            "start": 1946.519,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "la Zona",
            "start": 1949.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Arqueol\u00f3gica ah\u00ed mismo en el coraz\u00f3n del",
            "start": 1950.279,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "parque construimos el museo de la costa",
            "start": 1953.0,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "Oriental la cocina de humo un nuevo",
            "start": 1955.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "centro de atenci\u00f3n a visitantes oficinas",
            "start": 1957.519,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "para la Sedena profepa conamp y elina",
            "start": 1959.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de un campamento para la guardia",
            "start": 1963.12,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "nacional desde las torres de",
            "start": 1965.24,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "avistamiento que levantamos en un",
            "start": 1967.24,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "extremo del aer\u00f3dromo la gente podr\u00e1",
            "start": 1968.88,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "disfrutar vistas de la selva la Zona",
            "start": 1971.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Arqueol\u00f3gica y el Caribe para facilitar",
            "start": 1973.039,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "el traslado y entrada a la zona",
            "start": 1976.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "geol\u00f3gica desde la estaci\u00f3n del tren",
            "start": 1977.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "construimos un puente que pasa por",
            "start": 1980.08,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "arriba de la carretera federal 307 y un",
            "start": 1981.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "nuevo acceso con un gran portal oficinas",
            "start": 1985.039,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "administrativas sanitarios una librer\u00eda",
            "start": 1988.08,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "de ducal y una",
            "start": 1990.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "terraza rehabilitamos el Antiguo faro y",
            "start": 1992.799,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "se construyeron nuevas rutas y senderos",
            "start": 1995.6,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "a la orilla del mar que permiten conocer",
            "start": 1997.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "lugares que antes no se pod\u00edan visitar",
            "start": 2000.039,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ahora se podr\u00e1 disfrutar m\u00e1s de nuestra",
            "start": 2002.76,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "herencia arqueol\u00f3gica con vistas al mar",
            "start": 2004.799,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "la Avenida costera por donde se accede a",
            "start": 2007.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "la zona arqueol\u00f3gica y de playas ya est\u00e1",
            "start": 2009.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "llena de gente que se traslada de manera",
            "start": 2012.08,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "m\u00e1s c\u00f3moda y segura a lo largo de esta",
            "start": 2014.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Avenida las personas disfrutan de nuevos",
            "start": 2016.559,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "accesos p\u00fablicos a las playas Santa Fe",
            "start": 2018.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Pescadores Maya y mangle con nuevos",
            "start": 2021.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ba\u00f1os espacios comerciales y de",
            "start": 2024.039,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "servicios construimos el acceso Sur otra",
            "start": 2025.96,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "entrada al parque con un mirador",
            "start": 2028.919,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "taquillas cafeter\u00eda y locales",
            "start": 2030.919,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "comerciales el Parque del jaguar Ya est\u00e1",
            "start": 2032.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "listo",
            "start": 2035.799,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "proyecto muy grande innovador pone a t",
            "start": 2037.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "lum en el ojo de todos los medios ya",
            "start": 2040.519,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "tenemos un aeropuerto internacional",
            "start": 2043.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n tren Maya entonces viendo el",
            "start": 2044.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tipo de estrategia gubernamental que se",
            "start": 2047.76,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1 implicando en este \u00e1rea",
            "start": 2049.52,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "estad\u00edsticamente marca que va a haber",
            "start": 2051.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "una demanda grande de trabajo pues estos",
            "start": 2052.919,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "son los cimientos de la transformaci\u00f3n",
            "start": 2057.119,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 2058.879,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "territorio gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 2061.599,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "procedemos con el mensaje de la",
            "start": 2068.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "presidenta electa de los Estados Unidos",
            "start": 2070.44,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "Mexicanos doctora",
            "start": 2072.52,
            "duration": 16.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2075.73,
            "duration": 18.47
        },
        {
            "text": "claudo presidente and",
            "start": 2089.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Luis cresencio Sandoval a todo el equipo",
            "start": 2098.04,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "del presidente Diego a todas y a",
            "start": 2101.0,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "todos la verdad es que me siento",
            "start": 2106.2,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "emocionada esta",
            "start": 2111.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n entre el gobierno del",
            "start": 2114.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y",
            "start": 2117.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo gobierno es",
            "start": 2121.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica la verdad como todo lo que",
            "start": 2123.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "hace el presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2125.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2128.4,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico en",
            "start": 2134.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "2018 el pueblo de M\u00e9xico tom\u00f3 una",
            "start": 2137.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n",
            "start": 2141.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "inteligente",
            "start": 2143.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "valiente",
            "start": 2145.56,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "que este 2 de junio pasado del",
            "start": 2147.4,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "2024 demostr\u00f3 que no se equivoc\u00f3 el",
            "start": 2152.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "pueblo hoy",
            "start": 2156.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tenemos al presidente no le gusta que lo",
            "start": 2158.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "diga Porque \u00e9l admira muchos presidentes",
            "start": 2161.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico entre ellos al Gran Benito",
            "start": 2164.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez pero yo digo que el presidente",
            "start": 2167.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez",
            "start": 2170.64,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Obrador si no es el mejores de los",
            "start": 2171.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "grandes presidentes de la historia de",
            "start": 2174.56,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico est\u00e1 entre los grandes",
            "start": 2178.16,
            "duration": 12.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2181.34,
            "duration": 11.979
        },
        {
            "text": "f\u00edjense",
            "start": 2190.68,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "recuerdo que en el 2006 despu\u00e9s de aquel",
            "start": 2193.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "terrible fraude",
            "start": 2197.119,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "electoral se oy\u00f3 en aquel plant\u00f3n que",
            "start": 2199.44,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "hicimos en reforma un grito que dec\u00eda Es",
            "start": 2203.68,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "un honor estar con Obrador y a\u00f1os",
            "start": 2207.839,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s hacia el final de su sexenio se",
            "start": 2211.599,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "grita todav\u00eda m\u00e1s fuerte",
            "start": 2215.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Es un honor estar con",
            "start": 2218.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 2221.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "es est",
            "start": 2222.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2225.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "con en 2018 inici\u00f3 una gran",
            "start": 2228.64,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n hoy M\u00e9xico es muy",
            "start": 2233.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "distinto al que hab\u00eda antes del",
            "start": 2235.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "2018",
            "start": 2240.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 2241.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 2248.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quienes ya tenemos a\u00f1os sabemos",
            "start": 2249.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que nunca hab\u00eda habido una transici\u00f3n",
            "start": 2252.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "como la de ahora de un presidente que le",
            "start": 2254.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "da una presidenta porque nunca ha habido",
            "start": 2258.48,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "una presidenta aparte que le da la",
            "start": 2260.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "siguiente al siguiente gobierno su",
            "start": 2266.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza su",
            "start": 2270.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "aprendizaje las obras los programas los",
            "start": 2272.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "proyectos",
            "start": 2275.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que han hecho posible esta",
            "start": 2277.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 2280.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y dec\u00eda que el 2 de junio el pueblo de",
            "start": 2282.119,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico decidi\u00f3 nuevamente algo grandioso",
            "start": 2286.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que es que continuara la cuarta",
            "start": 2290.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 2293.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico porque no va a haber marcha atr\u00e1s",
            "start": 2295.839,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "porque no va a regresar la corrupci\u00f3n",
            "start": 2298.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "porque no van a regresar los",
            "start": 2300.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "privilegios vamos a seguir",
            "start": 2303.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "en aquella marcha hist\u00f3rica en el centro",
            "start": 2309.88,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "de la ciudad de M\u00e9xico en noviembre del",
            "start": 2313.44,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "2022 con m\u00e1s de un mill\u00f3n de personas",
            "start": 2318.119,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que arrop a nuestro",
            "start": 2321.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "presidente presidente dijo que hab\u00eda un",
            "start": 2324.319,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "hombre a este nuevo pensamiento a este",
            "start": 2328.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "nuevo proyecto un hombre que se llama el",
            "start": 2332.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "humanismo",
            "start": 2335.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "un nuevo nombre hace muchos a\u00f1os cuando",
            "start": 2337.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "\u00e9l dec\u00eda esta transformaci\u00f3n requiere",
            "start": 2341.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una forma de pensamiento",
            "start": 2344.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "distinta nunca alcanzamos a dimensionar",
            "start": 2348.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "lo que estamos viviendo hoy es una nueva",
            "start": 2351.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "forma de pensamiento que llamamos el",
            "start": 2354.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "humanismo mexicano que arropa a la",
            "start": 2356.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica",
            "start": 2359.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "dice el presidente en su libro",
            "start": 2362.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Gracias en el cap\u00edtulo del humanismo",
            "start": 2365.16,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "mexicano que este humanismo tiene dos",
            "start": 2368.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Pilares",
            "start": 2371.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "uno nuestras culturas",
            "start": 2373.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "originarias lo que dieron origen a",
            "start": 2377.2,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "nuestro M\u00e9xico que no naci\u00f3 con la",
            "start": 2380.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "conquista espa\u00f1ola o la",
            "start": 2384.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "invasi\u00f3n viene de mucho antes y es lo",
            "start": 2386.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que se mantiene como los grandes valores",
            "start": 2390.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de nuestra historia de nuestro pueblo",
            "start": 2394.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tiene otro Pilar que es la historia",
            "start": 2397.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "fecunda de M\u00e9xico nuestros grandes",
            "start": 2399.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "h\u00e9roes y hero\u00ednas que nos han dado",
            "start": 2402.4,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "patria Pero adem\u00e1s tiene una forma de",
            "start": 2405.44,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "gobernar que tambi\u00e9n se basa en",
            "start": 2409.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ello esa es parte del humanismo mexicano",
            "start": 2412.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "y yo digo que hay al menos tres m\u00e1ximas",
            "start": 2415.839,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "principios que forman parte de este",
            "start": 2419.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "humanismo el primero que ustedes lo",
            "start": 2422.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "conocen es por el bien",
            "start": 2425.2,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "todos primero los pobres As\u00ed ha",
            "start": 2428.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gobernado el presidente As\u00ed ha dado",
            "start": 2431.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "resultados y as\u00ed vamos a gobernar",
            "start": 2433.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a partir del pr\u00f3ximo primero de",
            "start": 2436.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "octubre eso no va a",
            "start": 2438.599,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "cambiar el segundo",
            "start": 2446.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "principio que no debe regresar la",
            "start": 2449.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que no se puede",
            "start": 2452.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "gobernar cuando se enriquecen unos",
            "start": 2454.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "que se gobierna para el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 2458.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "y que los recursos p\u00fablicos son para el",
            "start": 2460.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico son del pueblo y son",
            "start": 2463.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "para el pueblo y en esta frase de Benito",
            "start": 2465.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez que dice No puede haber gobierno",
            "start": 2468.44,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "rico con pueblo pobre se condensa este",
            "start": 2471.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pensamiento y as\u00ed vamos a gobernar",
            "start": 2475.68,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a partir del primero de",
            "start": 2478.2,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "octubre y la otra m\u00e1xima",
            "start": 2481.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "que es la gran diferencia es la",
            "start": 2487.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "separaci\u00f3n del poder econ\u00f3mico del poder",
            "start": 2490.119,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico con el pueblo todo sin el",
            "start": 2493.48,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "pueblo As\u00ed vamos a gobernar tambi\u00e9n a",
            "start": 2497.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "partir del primero de octubre vamos a",
            "start": 2500.319,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gobernar Con los principios del",
            "start": 2502.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "humanismo mexicano digo yo que vamos a",
            "start": 2504.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "dar continuidad a fortalecer y avanzar",
            "start": 2507.96,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 2510.44,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n porque se van a mantener",
            "start": 2511.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n todos los programas de bienestar",
            "start": 2513.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "del presidente and Manu L\u00f3pez Obrador la",
            "start": 2516.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n universal adulto mayor el apoyo",
            "start": 2519.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes de preparatoria el apoyo",
            "start": 2522.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "sembrando vida j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 2525.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "futuro y adem\u00e1s muy pronto van a ser",
            "start": 2528.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "parte de la Constituci\u00f3n de la rep\u00fablica",
            "start": 2530.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para que no solo sean programas de",
            "start": 2532.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "bienestar sino derechos sociales del",
            "start": 2534.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pueblo de",
            "start": 2538.28,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y adem\u00e1s",
            "start": 2544.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2546.98,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s vienen nuevos programas sociales",
            "start": 2550.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n programas de bienestar que",
            "start": 2553.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n queremos que queden en la",
            "start": 2556.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n el primero que lo dije aqu\u00ed",
            "start": 2558.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "cuando estuve en campa\u00f1a es que vamos a",
            "start": 2561.359,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "apoyar a todas las mujeres de 60 a 64",
            "start": 2564.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de",
            "start": 2568.48,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "edad siempre digo esto",
            "start": 2572.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pero hayc",
            "start": 2575.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "porque hay varones que dicen y por qu\u00e9",
            "start": 2578.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 2580.0,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "no siempre",
            "start": 2581.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pregunto no Deber\u00eda ser as\u00ed eh pero",
            "start": 2583.559,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes somos las que principalmente",
            "start": 2586.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cuidamos de los hijos y las",
            "start": 2588.319,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "hijas Qui\u00e9nes somos las que cuidamos del",
            "start": 2591.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "hogar Qui\u00e9nes somos las que a veces",
            "start": 2596.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cuidamos hasta los",
            "start": 2598.64,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "maridos y qui\u00e9n reconoce ese",
            "start": 2601.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "trabajo va una mujer presidenta por",
            "start": 2605.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "primera vez vamos a reconocer el trabajo",
            "start": 2608.72,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "de las mujeres",
            "start": 2611.16,
            "duration": 7.999
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2614.1,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "mexicanas adem\u00e1s todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as",
            "start": 2621.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que van en escuela p\u00fablica preescolar",
            "start": 2625.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "primaria y secundaria van a tener beca",
            "start": 2627.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "todas y todos no se va a quedar ninguno",
            "start": 2630.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ninguna beca",
            "start": 2634.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "del fortalecimiento de la educaci\u00f3n",
            "start": 2637.72,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "p\u00fablica Y",
            "start": 2640.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n vamos a iniciar en el",
            "start": 2642.079,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "2025 a contratar m\u00e1s m\u00e9dicos enfermeras",
            "start": 2646.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "porque vamos a hac un programa que",
            "start": 2650.28,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "complemente la pensi\u00f3n universal a las y",
            "start": 2652.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los adultos mayores que es que van a",
            "start": 2655.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "visitar personal de salud a todas y",
            "start": 2658.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "todos los adultos mayores en su hogar",
            "start": 2661.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "vamos a llevar la salud casa por casa y",
            "start": 2664.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "si es necesario tambi\u00e9n los",
            "start": 2667.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "medicamentos adem\u00e1s de fortalecer el IMS",
            "start": 2671.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "bienestar fortalecer la educaci\u00f3n",
            "start": 2674.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "p\u00fablica los grandes derechos del pueblo",
            "start": 2677.04,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y adem\u00e1s Va a continuar la",
            "start": 2680.16,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del tren Maya porque ahora",
            "start": 2683.839,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "el presidente pues ya va a dejar todos",
            "start": 2687.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los kil\u00f3metros que dan la vuelta a la",
            "start": 2691.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Pen\u00ednsula Pero la idea que deja el",
            "start": 2694.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "presidente es que no solo sea para",
            "start": 2697.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "pasajeros sino que tambi\u00e9n sea un",
            "start": 2699.559,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "transporte de carga que tambi\u00e9n potencie",
            "start": 2701.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "el desarrollo de la regi\u00f3n y ese nos va",
            "start": 2704.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a tocar a nosotros",
            "start": 2706.599,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "desarrollarlo el",
            "start": 2712.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico y ahora nos vamos a llevar",
            "start": 2715.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "los trenes al norte de la rep\u00fablica",
            "start": 2718.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n as\u00ed que se va a poder ir en tren",
            "start": 2720.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "desde aqu\u00ed hasta el norte de la",
            "start": 2722.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica es la recuperaci\u00f3n del",
            "start": 2725.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "desarrollo Regional del desarrollo de",
            "start": 2728.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds un desarrollo distinto no",
            "start": 2731.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "es un desarrollo que se queda arriba",
            "start": 2734.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Mara le llama yo lo retom\u00e9 de ella la",
            "start": 2736.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "prosperidad compartida porque no puede",
            "start": 2739.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "haber prosperidad cuando se queden unos",
            "start": 2743.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "cuantos la prosperidad es compartida o",
            "start": 2745.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "no es prosperidad y esa es la esencia",
            "start": 2747.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del humanismo",
            "start": 2750.48,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "mexicano me siento muy emocionada de est",
            "start": 2752.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2758.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de nuestra historia de la",
            "start": 2759.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "cultura maya pero no solo de la",
            "start": 2762.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "antig\u00fcedad no solamente del pasado sino",
            "start": 2765.559,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de los mayas y las mayas de hoy es algo",
            "start": 2768.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "maravilloso Es algo esencial del",
            "start": 2771.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "humanismo mexicano Hoy vengo a",
            "start": 2774.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "comprometerme con ustedes que no los voy",
            "start": 2776.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "a defraudar que no voy a traicionar y",
            "start": 2778.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "que nosotros llevamos en el coraz\u00f3n en",
            "start": 2781.559,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "la mente y en",
            "start": 2784.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "nuestra los principios de nuestro",
            "start": 2785.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "movimiento vamos a cuidar el legado del",
            "start": 2788.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador y nosotros no",
            "start": 2791.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mentimos no robamos y nunca vamos a",
            "start": 2794.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "traicionar al pueblo de M\u00e9xico que viva",
            "start": 2797.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Quintana",
            "start": 2799.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "ro que viva el presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2801.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "que viva M\u00e9xico",
            "start": 2805.079,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 2819.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 2822.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 2823.96,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2826.04,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "Obrador amigas amigos de Tulum me da",
            "start": 2831.079,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "mucho gusto estar de nuevo con",
            "start": 2836.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 2839.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "ya no hay mucho",
            "start": 2841.48,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "que decir",
            "start": 2844.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "No ya se dijo todo y muy bien eh Ya est\u00e1",
            "start": 2849.52,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 2855.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "para solo",
            "start": 2857.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "rematar",
            "start": 2860.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y las palabras",
            "start": 2862.4,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "finales Amor con amor se paga y ya he",
            "start": 2865.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "dicho porque ya de qu\u00e9 hablamos",
            "start": 2873.52,
            "duration": 11.079
        },
        {
            "text": "si ya todo est\u00e1 bastante claro lo que",
            "start": 2877.359,
            "duration": 11.76
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 el arquitecto Rom\u00e1n",
            "start": 2884.599,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "Meyer Diego priet",
            "start": 2889.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2893.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "antrop\u00f3logo de primer orden este se\u00f1or",
            "start": 2894.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "el director de",
            "start": 2899.0,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Lina antrop\u00f3logo o",
            "start": 2905.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "etn\u00f3logo antrop\u00f3logo social p\u00e1rate Diego",
            "start": 2909.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "vamos a darte un",
            "start": 2913.48,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "aplauso le damos un aplauso tambi\u00e9n a",
            "start": 2923.079,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Mara lesam",
            "start": 2926.28,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "as\u00ed breve por qu\u00e9 cierro mi ciclo porque",
            "start": 2939.559,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "ya en unos",
            "start": 2945.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "d\u00edas me voy a",
            "start": 2948.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Palenque",
            "start": 2951.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2954.45,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Chiapas porque ya cumplimos",
            "start": 2955.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2959.69,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2961.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "logramos iniciar sentar las bases de la",
            "start": 2962.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds hac\u00eda",
            "start": 2967.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "falta hab\u00eda una",
            "start": 2969.48,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "decadencia no era nada m\u00e1s una crisis",
            "start": 2972.599,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica era tambi\u00e9n una crisis de",
            "start": 2976.839,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 2980.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "social una crisis",
            "start": 2982.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica una crisis por la p\u00e9rdida de",
            "start": 2984.72,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "valores culturales Morales",
            "start": 2989.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "espirituales",
            "start": 2993.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "era proceso de",
            "start": 2995.64,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "degradaci\u00f3n progresivo una",
            "start": 2998.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "decadencia y para",
            "start": 3001.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "enfrentar una",
            "start": 3003.96,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "decadencia solo eh hab\u00eda que",
            "start": 3006.24,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "eh echar a andar una transformaci\u00f3n que",
            "start": 3011.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "es como una",
            "start": 3015.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n pero",
            "start": 3018.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "logramos entre todas todos entre",
            "start": 3021.359,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "millones de mexicanos que esta",
            "start": 3025.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n se llevara a cabo",
            "start": 3027.799,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "iniciara de manera pac\u00edfica y eso lo",
            "start": 3030.92,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "tenemos que celebrar porque las tres",
            "start": 3034.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "transformaciones",
            "start": 3039.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricas que se han tenido en nuestro",
            "start": 3041.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pa\u00eds cuando se ha",
            "start": 3044.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "necesitado la independencia cuando esos",
            "start": 3047.359,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "dos curas buenos Rebeldes Hidalgo y",
            "start": 3051.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Morelos que son los padres de nuestra",
            "start": 3054.48,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "patria",
            "start": 3056.2,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 3057.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eh decidieron luchar para que M\u00e9xico",
            "start": 3058.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "fuese un pa\u00eds independiente libre luego",
            "start": 3062.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de 300 a\u00f1os de dominaci\u00f3n colonial sino",
            "start": 3065.2,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "lucharon por la",
            "start": 3069.96,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 3071.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Hidalgo fue el primero que propuso",
            "start": 3073.16,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "proclam\u00f3 La abolici\u00f3n de la",
            "start": 3077.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "esclavitud y Morelos dec\u00eda que se eleve",
            "start": 3081.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "el salario del Pe\u00f3n",
            "start": 3085.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "le dictaba",
            "start": 3087.92,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "a Andr\u00e9s Quintana ro por eso se llama",
            "start": 3090.44,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "este estado Quintana ro le dec\u00eda all\u00e1 en",
            "start": 3095.64,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Guerrero",
            "start": 3101.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "usted abogado usted que es un hombre de",
            "start": 3103.64,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "letras en un documento c\u00e9lebre que se",
            "start": 3107.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "conoce como los sentimientos de la",
            "start": 3111.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n dec\u00eda Morelos iba de que se eleve",
            "start": 3114.319,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el salario del Pe\u00f3n que se modere la",
            "start": 3119.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "indigencia y la opulencia es decir que",
            "start": 3121.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 3124.839,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "igualdad que se eduque al hijo del",
            "start": 3126.079,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "Campesino igual que al hijo del m\u00e1s rico",
            "start": 3129.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "hacendado",
            "start": 3134.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "pero agregue lo que usted",
            "start": 3136.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "considere h\u00e1galo con su",
            "start": 3139.599,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "Estilo No se\u00f1or le dec\u00eda aqu\u00ed",
            "start": 3142.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "lo voy a",
            "start": 3147.72,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "copiar de manera literal como usted lo",
            "start": 3149.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dictando",
            "start": 3154.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "sea Morelos que haya",
            "start": 3156.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "tribunales que protejan al d\u00e9bil de los",
            "start": 3160.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "abusos que comete el",
            "start": 3163.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "fuerte esa es nuestra",
            "start": 3165.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "historia Esa fue la primera",
            "start": 3169.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n ellos dieron su vida los",
            "start": 3173.72,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "dos curas padres de nuestra",
            "start": 3177.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "patria fueron",
            "start": 3180.839,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "fusilados y de manera cruel porque",
            "start": 3183.48,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "Hidalgo No solo lo fusilan le cortan la",
            "start": 3187.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cabeza",
            "start": 3190.359,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "y para que nadie se atreviera a hacer lo",
            "start": 3191.72,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "mismo de porque cuando lo estaban",
            "start": 3197.48,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "juzgando les dijo a los oligarcas elic",
            "start": 3201.92,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "Dios de ustedes es el",
            "start": 3206.839,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "dinero entonces no le perdonaron eso le",
            "start": 3210.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "cortaron la cabeza y la exhibieron en la",
            "start": 3214.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "plaza principal de Guanajuato 10",
            "start": 3217.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a\u00f1os pero se logr\u00f3 la independencia y",
            "start": 3223.28,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "quedaron esas ideas no es que se haya",
            "start": 3227.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "bolido la",
            "start": 3232.04,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "esclavitud pronto no nos llev\u00f3 m\u00e1s de",
            "start": 3235.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "100",
            "start": 3240.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "a\u00f1os que se lograra la volici\u00f3n de la",
            "start": 3241.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "esclavitud y aqu\u00ed Quintana ro es un",
            "start": 3245.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ejemplo de eso",
            "start": 3248.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh de esa historia negra porque",
            "start": 3250.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "quintanar ro",
            "start": 3254.64,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3257.96,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "era como una",
            "start": 3259.96,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel en el Porfiriato f\u00edjense",
            "start": 3262.079,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "eh lo que es ahora",
            "start": 3267.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3269.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "para\u00edso era una",
            "start": 3271.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel ac\u00e1 mandaron a los dirigentes de",
            "start": 3274.04,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "la huelga de r\u00ed blanco en Veracruz",
            "start": 3278.68,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "eh Porque pues era muy dif\u00edcil la",
            "start": 3284.04,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "vida aqu\u00ed en quintanar sobre todo por el",
            "start": 3288.28,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "paludismo por las",
            "start": 3292.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "epidemias en el por firiato",
            "start": 3294.839,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "quintanar lleg\u00f3 a tener 15000 habitantes",
            "start": 3297.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "mientras",
            "start": 3302.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "bucat ten\u00eda",
            "start": 3304.359,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "300000 hoy nos acord\u00e1bamos de eso",
            "start": 3307.52,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "porque Porfirio D\u00edaz",
            "start": 3312.72,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 separar una porci\u00f3n de Yucat\u00e1n y",
            "start": 3316.319,
            "duration": 10.841
        },
        {
            "text": "convertir a Quintana Ro en un territorio",
            "start": 3321.319,
            "duration": 12.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n porque quer\u00edan apropiarse de las",
            "start": 3327.16,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "tierras y lo",
            "start": 3333.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "lograron porque hubo una",
            "start": 3336.319,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "tremenda represi\u00f3n ac\u00e1 estuvo hoy lo",
            "start": 3338.88,
            "duration": 11.159
        },
        {
            "text": "hablamos Victoriano Huerta en",
            "start": 3345.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "acumal reprimiendo",
            "start": 3350.039,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "comunidades mayas",
            "start": 3352.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed le dieron el grado de General a",
            "start": 3356.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Victoriano Huerta que despu\u00e9s fue el que",
            "start": 3361.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "traicion\u00f3 al ap\u00f3stol de la Democracia",
            "start": 3363.92,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "Francisco imadero y le llamaban La",
            "start": 3367.24,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Siberia Tropical",
            "start": 3372.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "a quintanar Porque all\u00e1 en Rusia",
            "start": 3374.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 3379.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "opositores los mandaban a Siberia que",
            "start": 3382.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "era un lugar fr\u00edo",
            "start": 3386.4,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "eh muy dif\u00edcil de resistir ese clima y",
            "start": 3388.68,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "cara el tr\u00f3pico y las",
            "start": 3394.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "enfermedades bueno",
            "start": 3398.039,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "eh Por fin d\u00edas Le entreg\u00f3 las",
            "start": 3401.28,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "tierras grandes extensiones toda la isla",
            "start": 3404.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de Cozumel",
            "start": 3408.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "era de el hermano del Maestro Justo",
            "start": 3410.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Sierra",
            "start": 3414.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "toda la isla y un hijo de Bernardo Reyes",
            "start": 3416.52,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n era due\u00f1o de todo lo que ahora",
            "start": 3422.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "es ot Tom",
            "start": 3426.4,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "blanco y aqu\u00ed les dec\u00eda yo tra\u00edan a los",
            "start": 3430.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "presos",
            "start": 3435.4,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "bueno hab\u00eda",
            "start": 3436.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "esclavitud Hidalgo dice vamos a volir la",
            "start": 3439.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "esclavitud en",
            "start": 3443.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "1810 esclavitud esa bolida en nuestro",
            "start": 3445.16,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "pa\u00eds hasta",
            "start": 3449.76,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "1914 100 a\u00f1os despu\u00e9s porque hab\u00edan",
            "start": 3454.28,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "haciendas con peones acasillados",
            "start": 3459.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Bueno pero a\u00fan cuando no se",
            "start": 3465.28,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 de inmediato La abolici\u00f3n de la",
            "start": 3470.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "esclavitud qued\u00f3",
            "start": 3474.24,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "la idea y eh se sigui\u00f3 luchando porque",
            "start": 3476.76,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "as\u00ed son los procesos sociales y luego",
            "start": 3482.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "vino una segunda transformaci\u00f3n que",
            "start": 3486.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "encabez\u00f3 Benito Ju\u00e1rez y los",
            "start": 3488.079,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "liberales porque los conservadores no",
            "start": 3491.92,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "quer\u00edan los cambios como ahora",
            "start": 3495.039,
            "duration": 12.201
        },
        {
            "text": "este ya ven Cu\u00e1ntos amparos este nos eh",
            "start": 3500.319,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "eh presentaron Cu\u00e1ntos recursos de",
            "start": 3507.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Amparo para que no hici\u00e9ramos eh el tren",
            "start": 3510.4,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "malla nada m\u00e1s que eh se toparon de que",
            "start": 3513.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "el pueblo s\u00ed",
            "start": 3517.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh quiere y cuando el pueblo",
            "start": 3519.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "quiere se se amuel pues para no decir",
            "start": 3522.799,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "otra cosa",
            "start": 3527.2,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "con el pueblo todo sin el pueblo nada",
            "start": 3536.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3540.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Eh Pues los",
            "start": 3541.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "conservadores se opon\u00edan a los cambios y",
            "start": 3544.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ya cuando estaban derrotados se fueron",
            "start": 3547.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "al extranjero Y trajeron a un pr\u00edncipe a",
            "start": 3549.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Maximiliano pero Ju\u00e1rez y los liberales",
            "start": 3552.599,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "nunca se rindieron nos",
            "start": 3556.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "invadi\u00f3 el ej\u00e9rcito franc\u00e9s en ese",
            "start": 3559.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "entonces el ej\u00e9rcito m\u00e1s poderoso del",
            "start": 3562.559,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 3564.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "30,000 soldados franceses y el pueblo",
            "start": 3567.28,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "resisti\u00f3 se restaur\u00f3 la rep\u00fablica se",
            "start": 3571.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "expuls\u00f3 a los extranjeros se logr\u00f3 la",
            "start": 3574.2,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "segunda independencia de M\u00e9xico pero en",
            "start": 3577.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "esas dos transformaciones la",
            "start": 3580.799,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "independencia y la reforma hubo",
            "start": 3582.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "violencia se tuvo que hacer con las",
            "start": 3585.28,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "armas y desde luego la tercera",
            "start": 3588.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n fue la Revoluci\u00f3n de",
            "start": 3590.799,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "1910 por la situaci\u00f3n",
            "start": 3593.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de opresi\u00f3n de esclavitud en que",
            "start": 3596.72,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Porfirio D\u00edaz ten\u00eda al pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 3599.039,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "tard\u00f3 gobernando M\u00e9xico 34",
            "start": 3603.4,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "a\u00f1os nada m\u00e1s para tener una idea en el",
            "start": 3608.48,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "siglo XIX dos",
            "start": 3613.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3616.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "gobernantes eran los amos y se\u00f1ores de",
            "start": 3619.359,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico o M\u00e9xico era",
            "start": 3623.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de",
            "start": 3626.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 3628.44,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "gobernantes dos Tiranos dos dictadores",
            "start": 3630.52,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "Santana que fue 11 veces presidente de",
            "start": 3635.24,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y que por culpa de \u00e9l nos",
            "start": 3639.799,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "quitaron m\u00e1s de la mitad de nuestro",
            "start": 3643.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "territorio que eso tampoco hay que",
            "start": 3646.48,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "olvidarlo porque California y Texas y",
            "start": 3649.2,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Nuevo M\u00e9xico",
            "start": 3654.599,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "y Arizona m\u00e1s cinco estados m\u00e1s de la",
            "start": 3656.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Uni\u00f3n Americana",
            "start": 3661.2,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "pertenec\u00edan a M\u00e9xico y Santana se port\u00f3",
            "start": 3662.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "como un mal gobernante como un mal",
            "start": 3667.599,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "militar Y como un mal ciudadano y nos",
            "start": 3671.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "dieron ese zarpazo y nos quitaron la",
            "start": 3674.839,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "mitad de nuestro",
            "start": 3677.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "territorio con la",
            "start": 3680.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n se tuvo tambi\u00e9n que luchar",
            "start": 3684.079,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "con las armas pero gracias a eso es que",
            "start": 3687.72,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "se respet\u00f3 el derecho de los campesinos",
            "start": 3692.119,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 3695.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tierra no fue en vano esa transformaci\u00f3n",
            "start": 3696.2,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "esa lucha armada perdieron la vida un",
            "start": 3701.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de",
            "start": 3703.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "mexicanos por la violencia y tambi\u00e9n por",
            "start": 3705.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "el hambre por las",
            "start": 3709.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "pandemias pero tambi\u00e9n se lograron los",
            "start": 3711.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "derechos",
            "start": 3714.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "laborales",
            "start": 3718.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "salarios justos se estableci\u00f3 el salario",
            "start": 3720.52,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo la jornada de 8 horas porque",
            "start": 3724.119,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1nto trabajaban los obreros en",
            "start": 3728.319,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "el Porfiriato 16 horas no era como se",
            "start": 3731.68,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "dec\u00eda de 6 a 6 no",
            "start": 3737.079,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y no hab\u00eda d\u00eda de descanso",
            "start": 3740.2,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "se trabajaba hasta los",
            "start": 3745.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "domingos entonces con la revoluci\u00f3n se",
            "start": 3748.279,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 mejorar el salario jornadas justas",
            "start": 3752.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y otras",
            "start": 3756.279,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "reivindicaciones y tambi\u00e9n con la",
            "start": 3757.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n se logr\u00f3 recuperar lo que",
            "start": 3760.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Porfirio D\u00edaz hab\u00eda entregado a",
            "start": 3762.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "extranjeros se recuper\u00f3 el petr\u00f3leo se",
            "start": 3765.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "recuperaron las minas se recuperaron los",
            "start": 3768.96,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "ferrocarriles que eh",
            "start": 3772.319,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 despu\u00e9s se avanz\u00f3 en el terreno",
            "start": 3776.599,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "social desde luego no tanto en el",
            "start": 3780.559,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "terreno pol\u00edtico qued\u00f3 como asignatura",
            "start": 3784.039,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pendiente la democracia porque se fue",
            "start": 3787.48,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "don Porfirio y se qued\u00f3 Do\u00f1a",
            "start": 3791.359,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "porfiria como 70 a\u00f1os",
            "start": 3796.039,
            "duration": 10.721
        },
        {
            "text": "Bueno ahora entre todos por eso es un",
            "start": 3801.92,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "momento",
            "start": 3806.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico decidimos hacer la cuarta",
            "start": 3807.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n porque hac\u00eda",
            "start": 3817.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "falta",
            "start": 3820.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 demostrando que sin violencia",
            "start": 3823.64,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "se pueden llevar a cabo los cambios y",
            "start": 3828.119,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "por eso me voy muy contento",
            "start": 3831.839,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "que f\u00edjense si no voy a estar contento",
            "start": 3835.88,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "feliz feliz feliz si logramos despu\u00e9s de",
            "start": 3839.24,
            "duration": 10.839
        },
        {
            "text": "40 a\u00f1os que se redujera la pobreza en",
            "start": 3844.96,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico eso lo",
            "start": 3850.079,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "logramos acaba de dar a",
            "start": 3854.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "conocer el Banco",
            "start": 3857.72,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Mundial que de El 2018 al 2023 tiempo",
            "start": 3860.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3865.4,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "llevamos en el gobierno salieron de la",
            "start": 3866.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pobreza 9 millon",
            "start": 3869.68,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "500000 mexicanos 9 millon 500000",
            "start": 3873.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "mexicanos fueron los programas de",
            "start": 3880.119,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "bienestar el salario aument\u00f3 como nunca",
            "start": 3884.4,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "en 40 50 a\u00f1os y todav\u00eda a pesar de que",
            "start": 3888.68,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1n presionando todav\u00eda despu\u00e9s de 50",
            "start": 3892.64,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1os porque con Echeverr\u00eda se devalu\u00f3 el",
            "start": 3897.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "peso con L\u00f3pez Portillo se devalu\u00f3 el",
            "start": 3900.72,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "peso esto para los m\u00e1s j\u00f3venes",
            "start": 3904.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "este luego",
            "start": 3908.119,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "con Miguel de la Madrid se devalu\u00f3 el",
            "start": 3911.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "peso se",
            "start": 3914.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "devalu\u00f3 como",
            "start": 3916.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "2000% con de la Madrid el peso luego",
            "start": 3918.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Salinas se",
            "start": 3922.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "devalu\u00f3 el peso",
            "start": 3923.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "luego Cedillo se devalu\u00f3 el peso Fox se",
            "start": 3926.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "devalu\u00f3 el peso",
            "start": 3929.92,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "eh Calder\u00f3n se devalu\u00f3 el peso Pe\u00f1a",
            "start": 3932.839,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "Nieto se devalu\u00f3 el peso y hasta hoy no",
            "start": 3937.319,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "se ha devaluado con",
            "start": 3941.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "nosotros Claro que nos faltan como 20",
            "start": 3946.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 3949.279,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "Todav\u00eda",
            "start": 3952.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "yendo este queriendo confundir de que",
            "start": 3954.64,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "hay mucha inestabilidad por que vamos a",
            "start": 3959.16,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "llevar a cabo la reforma",
            "start": 3962.76,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "judicial Qu\u00e9 miedo van a",
            "start": 3968.119,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "tener si lo que queremos es que se acabe",
            "start": 3970.839,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n desterrar la",
            "start": 3975.68,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y c\u00f3mo lo hacemos pues con el",
            "start": 3981.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3984.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "el pueblo es el que ayuda a purificar la",
            "start": 3986.079,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica y como lo dec\u00eda nuestra",
            "start": 3990.079,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "presidenta con el pueblo todo sin el",
            "start": 3994.0,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "pueblo nada o sea c\u00f3mo se va a limpiar",
            "start": 3996.559,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n el poder judicial si no es",
            "start": 4000.039,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "con el mismo pueblo y es una f\u00f3rmula muy",
            "start": 4003.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "sencilla as\u00ed como se elige a los",
            "start": 4006.839,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presidentes municipales diputados",
            "start": 4009.119,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "locales a los senadores diputados",
            "start": 4010.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "federales a los gobernadores as\u00ed C\u00f3mo se",
            "start": 4013.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "elige al presidente ahora la presidenta",
            "start": 4015.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n los",
            "start": 4018.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "elige bueno Y por qu\u00e9 no vamos nosotros",
            "start": 4020.68,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los ciudadanos a elegir a los",
            "start": 4024.0,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "jueces Cu\u00e1l es el",
            "start": 4030.96,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "miedo ustedes qu\u00e9 piensan que a los",
            "start": 4035.799,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "jueces magistrados ministros los elija",
            "start": 4041.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "el presente los senadores los partidos o",
            "start": 4044.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que lo elige el",
            "start": 4048.76,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "pueblo Eso es todo qu miedo va a haber",
            "start": 4050.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed est\u00e1n",
            "start": 4055.039,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "ah\u00ed tratando de",
            "start": 4057.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "frenar esta reforma que es",
            "start": 4062.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "indispensable porque tenemos que acabar",
            "start": 4065.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "con la puerta",
            "start": 4068.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "giratoria se mete a un",
            "start": 4070.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "delincuente a la",
            "start": 4073.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que cuesta mucho",
            "start": 4076.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "detenerlo se arriesga la vida de",
            "start": 4080.96,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "polic\u00edas de marinos de soldados",
            "start": 4084.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4088.039,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "fichitas se les detiene",
            "start": 4089.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y al la",
            "start": 4093.119,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "semana sobre todo los fines de semana",
            "start": 4096.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "puro Sabadazo",
            "start": 4100.199,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "ordena ordena un juez que se le",
            "start": 4102.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eso ya no queremos que siga sucediendo",
            "start": 4106.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en nuestro",
            "start": 4109.92,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 4119.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Entonces nos vamos tranquilos me voy muy",
            "start": 4121.159,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "tranquilo Pero adem\u00e1s ya escucharon a la",
            "start": 4125.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "presidenta miren",
            "start": 4130.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este voy a entregar la banda de",
            "start": 4132.4,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "presidencial a una mujer extraordinaria",
            "start": 4135.6,
            "duration": 7.809
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4140.27,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 4143.839,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 4145.92,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 4147.799,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 4149.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presid",
            "start": 4155.759,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "preparada ayer lo dije ya no lo voy a",
            "start": 4157.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "repetir ahora pero",
            "start": 4160.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "no lo voy a se a",
            "start": 4163.359,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "repetir",
            "start": 4167.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pero los veteranos como el que est\u00e1",
            "start": 4168.719,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "hablando llegamos a la primaria directo",
            "start": 4172.4,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "porque no hab\u00eda kinder",
            "start": 4175.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eh Y en nuestro pueblo nada m\u00e1s era la",
            "start": 4178.279,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "primaria en mi pueblo ante",
            "start": 4183.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "petit este si no hab\u00eda",
            "start": 4185.56,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "parvulito no hab\u00eda el preescolar era eh",
            "start": 4189.56,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "primaria y yo como",
            "start": 4194.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "eh No hab\u00eda secundaria en tepetit\u00e1n fui",
            "start": 4198.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "a macuspana a estudiar la secundaria y",
            "start": 4201.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "luego la preparatoria en Villahermosa y",
            "start": 4203.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "en la UNAM",
            "start": 4206.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "eh la licenciatura soy licenciado en",
            "start": 4209.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ciencia",
            "start": 4213.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica pero ese",
            "start": 4215.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "nivel es despu\u00e9s de la preparatoria 4",
            "start": 4218.76,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "a\u00f1os 5 a\u00f1os y la tesis no",
            "start": 4222.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "Este pero eso es nivel",
            "start": 4226.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "licenciatura los",
            "start": 4229.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "antrop\u00f3logos tambi\u00e9n son licenciados los",
            "start": 4233.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos generales el nivel de",
            "start": 4236.64,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "escolaridad es",
            "start": 4239.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "licenciatura los contadores es",
            "start": 4241.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "licenciatura los ingenieros civiles es",
            "start": 4244.04,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "licenciatura para tener m\u00e1s grado hay",
            "start": 4248.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que estudiar maestr\u00eda",
            "start": 4252.64,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "se requieren 3 a\u00f1os m\u00e1s y luego",
            "start": 4255.36,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "para llegar a ser",
            "start": 4260.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "doctor en derecho en filosof\u00eda en",
            "start": 4263.52,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "Antropolog\u00eda en ingenier\u00eda son cu a\u00f1os",
            "start": 4267.88,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o sea son es la licenciatura tres de",
            "start": 4272.48,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "maestr\u00eda y cuatro de doctorado",
            "start": 4278.32,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Bueno qu\u00e9 nivel creen que tiene",
            "start": 4281.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la pr\u00f3xima",
            "start": 4285.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presidenta es",
            "start": 4288.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "doctora en",
            "start": 4290.48,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda busquen ahora que regresen a",
            "start": 4295.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "la casa Saludos a toda la familia",
            "start": 4300.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que les mando saludos a los que",
            "start": 4303.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no pudieron venir porque est\u00e1n",
            "start": 4306.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "trabajando y la gente mayor que esas son",
            "start": 4308.36,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "los que m\u00e1s",
            "start": 4313.159,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "porque me dicen los j\u00f3venes no es que",
            "start": 4318.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "quiero tomarme una foto porque se la",
            "start": 4321.8,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "quiero llevar a mi abuelito a mi",
            "start": 4323.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "abuelita a ver sabes qu\u00e9 tu abuelita y",
            "start": 4325.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "tu abuelito Son muy inteligentes eh Para",
            "start": 4328.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "que no me vayas a salir t\u00fa",
            "start": 4332.239,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "con que eres este",
            "start": 4334.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Fifi",
            "start": 4340.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Bueno este vayan a la casa y vean qu\u00e9",
            "start": 4342.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "presidentes en el",
            "start": 4347.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mundo qu\u00e9 primeros ministros qu\u00e9 jefes",
            "start": 4349.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de estados tienen nivel de",
            "start": 4352.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "doctorado nos rayamos nos",
            "start": 4358.12,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "rayamos pero lo m\u00e1s importante son las",
            "start": 4362.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "convicciones y tiene muy buenos",
            "start": 4365.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sentimientos buen coraz\u00f3n y nos va a ir",
            "start": 4367.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "muy bien y",
            "start": 4370.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "yo voy",
            "start": 4372.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4375.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Palenque contento porque Adem\u00e1s yo no",
            "start": 4376.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "quiero ser",
            "start": 4380.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Caudillo ni quiero ser hombre fuerte",
            "start": 4382.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "jefe m\u00e1ximo mucho menos",
            "start": 4386.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "cque yo soy partidario del sufragio",
            "start": 4390.32,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "efectivo no",
            "start": 4394.88,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n",
            "start": 4400.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s un consejo para",
            "start": 4403.199,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "todos no Hay que tenerle mucho apego ni",
            "start": 4407.32,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "al poder ni al",
            "start": 4412.12,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "dinero acu\u00e9rdense la",
            "start": 4417.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "felicidad no es acumular bienes",
            "start": 4420.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "materiales no es acumular riqueza la",
            "start": 4423.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "felicidad es estar bien con uno mismo",
            "start": 4425.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "estar bien con nuestra conciencia y",
            "start": 4428.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "estar bien con el pr\u00f3jimo Esa es la",
            "start": 4432.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "verdadera",
            "start": 4435.159,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "felicidad Me da mucho gusto aqu\u00ed miren",
            "start": 4438.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Tulum",
            "start": 4444.199,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "es un para\u00edso es un Ed\u00e9n y lo que se",
            "start": 4445.92,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo ahora va",
            "start": 4451.12,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "a potenciar m\u00e1s Tulum lo que yo les pido",
            "start": 4453.6,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "desde luego a las autoridades tambi\u00e9n es",
            "start": 4459.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que cuidemos eh la",
            "start": 4462.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "naturaleza porque yo me he quedado",
            "start": 4465.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "dormir en tul y me ha tocado ver c\u00f3",
            "start": 4468.239,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "llegan a poner las tortugas en la",
            "start": 4472.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "costa las tortugas las caguamas tortugas",
            "start": 4477.239,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "grandes que llegan a poner ah\u00ed eso hay",
            "start": 4481.04,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "que cuidar mucho mucho este Hay",
            "start": 4484.56,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "que seguir limpiando de",
            "start": 4489.239,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "sargazo las playas e cuidar la selva",
            "start": 4492.84,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "cuidar la Zona Arqueol\u00f3gica este museo",
            "start": 4498.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "es de los m\u00e1s bellos del mundo cuando lo",
            "start": 4502.28,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "lo visiten van a ver qu\u00e9 cosa tan bella",
            "start": 4506.12,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "este uno de los mejores museos de M\u00e9xico",
            "start": 4510.679,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "y del mundo el museo de la costa",
            "start": 4514.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Oriental que vamos ahora de visitar por",
            "start": 4517.8,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "el trabajo de arque\u00f3logos arque\u00f3logos",
            "start": 4522.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de eh los",
            "start": 4525.719,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "restauradores s\u00ed los que trabajaron aqu\u00ed",
            "start": 4528.84,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "un aplauso para Ellas y",
            "start": 4533.12,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 4537.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "F y Aqu\u00ed tambi\u00e9n un aplauso para los",
            "start": 4538.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ingenieros militares eso es lo",
            "start": 4542.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que los ingenieros",
            "start": 4545.96,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "militares hicieron el aeropuerto de",
            "start": 4549.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tul\u00fan porque yo",
            "start": 4552.639,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "e tengo la voluntad como",
            "start": 4555.92,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "eh la gobernadora de seguir impulsando",
            "start": 4560.48,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "El Progreso con justicia porque tiene",
            "start": 4565.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n",
            "start": 4567.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh Progreso sin justicia es",
            "start": 4569.199,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "retroceso es progreso con justicia eh",
            "start": 4573.6,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Pero uno puede tener la decisi\u00f3n la",
            "start": 4578.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "voluntad de",
            "start": 4581.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ayudar pero levantar el elefante que",
            "start": 4583.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "encontramos",
            "start": 4587.6,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "echado reum\u00e1tico",
            "start": 4589.44,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "ma\u00f1oso cost\u00f3 trabajo y ya se levant\u00f3",
            "start": 4593.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4598.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "eh Qui\u00e9n nos apoy\u00f3 nos apoy\u00f3 el pueblo",
            "start": 4600.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "desde luego mucho el pueblo porque con",
            "start": 4604.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tantos amparos imag\u00ednense s vamos a",
            "start": 4607.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "poder hacer el tren Maya pues no pero",
            "start": 4609.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "como el pueblo de d\u00f3nde sal\u00edan los",
            "start": 4612.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ustedes creen que de Los Campesinos de",
            "start": 4615.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la gente de los pueblos de quintanar no",
            "start": 4618.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "no no no no unos pseudo ambientalista",
            "start": 4621.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Aunque les da coraje que yo les diga eso",
            "start": 4623.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pero mi pecho No es bodega",
            "start": 4627.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "entonces y siempre digo lo que",
            "start": 4629.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pienso bueno ayud\u00f3 la gente pero los",
            "start": 4635.239,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "trabajadores de la construcci\u00f3n vean",
            "start": 4640.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "eh el documental sobre el tren Maya que",
            "start": 4643.84,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "es un homenaje a los trabajadores de la",
            "start": 4648.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n ya va el segundo",
            "start": 4654.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "cap\u00edtulo este cap\u00edtulo que se dio a",
            "start": 4657.4,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "conocer creo que el jueves en la noche",
            "start": 4661.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dedicado a Tulum bueno Qui\u00e9nes",
            "start": 4665.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ayudaron mucho dec\u00eda yo los ingenieros",
            "start": 4669.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "militares construir un",
            "start": 4673.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "aeropuerto como el de Tulum en 15 meses",
            "start": 4676.4,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "le zumba como dir\u00edan los",
            "start": 4680.639,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "veracruzanos 15",
            "start": 4684.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "meses y el tren Entonces vamos hacia",
            "start": 4691.679,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "delante Me da much\u00edsimo gusto estar aqu\u00ed",
            "start": 4696.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "con ustedes",
            "start": 4700.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "eh si no nos",
            "start": 4701.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "vemos pronto pues",
            "start": 4705.36,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "eh es como dec\u00eda el gran fil\u00f3sofo",
            "start": 4708.199,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "e mejor uno de los mejores pero s\u00ed entre",
            "start": 4713.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "los tres mejores para mi gusto canta",
            "start": 4717.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "autores de M\u00e9xico Juan",
            "start": 4721.04,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Gabriel Amor eterno",
            "start": 4724.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "procedemos con el corte de lis\u00f3n",
            "start": 4741.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "inaugural del Parque del jaguar y museo",
            "start": 4743.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de la costa Oriental a cargo del",
            "start": 4746.6,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "presidente de los Estados Unidos",
            "start": 4748.719,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 4750.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Obrador y la presidenta electa doctora",
            "start": 4753.08,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "Claudia Shan Pardo",
            "start": 4755.76,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4758.7,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 4766.76,
            "duration": 11.75
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4768.42,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4781.61,
            "duration": 20.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4802.13,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4802.49,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "le solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 4807.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 4809.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 4812.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4815.53,
            "duration": 93.01
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 4908.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 4911.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Estados Unidos mexicanos licenciado",
            "start": 4913.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la",
            "start": 4916.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "presidenta electa doctora Claudia Ban",
            "start": 4918.56,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "pardo agradecemos su amable asistencia",
            "start": 4922.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "dese\u00e1ndoles que pasen una excelente",
            "start": 4925.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "tarde",
            "start": 4928.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4934.23,
            "duration": 6.12
        }
    ],
    "transcription_text": "preside este evento inauguraci\u00f3n del parque Jaguar y museo de la costa Oriental el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador lo acompa\u00f1an la presidenta electa los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia Shan Pardo la gobernadora del estado de quintal Ro Mara lesama Espinosa el secretario de la defensa nacional el general Luis crecencio Sandoval [M\u00fasica] Gonz\u00e1lez la secretaria de medio ambiente y recursos naturales Mar\u00eda Luisa albores Gonz\u00e1lez el secretario de desarrollo Agrario territorial y urbano el secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes Jorge Nu\u00f1o Lara el director general del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia Diego Hern\u00e1ndez el supervisor honorario del tren Maya Daniel Ch\u00e1vez Mor\u00e1n el subsecretario de la defensa nacional el general Gabriel Garc\u00eda Rinc\u00f3n el director general del grupo aeropuertu ario ferroviario por servicios auxiliares conexos Olmeca Maya mejica General Jos\u00e9 Gerardo Vega Rivera elor general de lapresa subsecretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Juan Pablo de boton Falc\u00f3n el pr\u00f3ximo secretario infraestructura Comunicaciones y Transportes Jes\u00fas Antonio estean Medina y el comandante de lao regi\u00f3n militar general Ricardo Flores Gonz\u00e1lez Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quien nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos favor de ocupar sus [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] lugares procedemos con el mensaje de bienvenida a Caro laora Quintana ro licenciada Mara [Aplausos] lesama me da mucho gusto estar aqu\u00ed en este lugar bell\u00edsimo en Tulum se\u00f1or presidente nos sentimos muy honradas y muy honrados de recibirlo una vez m\u00e1s en nuestro estado junto a la presidenta elect la primera presidenta mujer de este pa\u00eds la doora [Aplausos] Claudia [Aplausos] presidenta presidenta Aunque les cueste m\u00e1s trabajo verdad me da mucho gusto que estemos aqu\u00ed en Tulum compartir con todas y toos esta ceremonia de inauguraci\u00f3n de obras emblem\u00e1ticas que representan la reivindicaci\u00f3n hist\u00f3rica de nuestros pueblos originarios estamos hablando del Parque El Jaguar el museo de la costa Oriental y todas las adecuaciones en la Zona Arqueol\u00f3gica de Tulum se\u00f1or presidente querid\u00edsima doctora muchos pueblos construyen su identidad alrededor de la idea que tienen del origen de la humanidad los pueblos ind\u00edgenas representan lo m\u00e1s puro de nuestras ra\u00edces y tradiciones y son el origen de nuestra identidad como habitantes de esta regi\u00f3n su legado trasciende Porque se ve reflejado en el alma y el pensamiento de la propia ra\u00edz de la tierra que los ha ido forjando y nadie absolutamente nadie puede saber a d\u00f3nde va si no sabe De d\u00f3nde viene por eso estas inauguraciones como las de hoy que nos re\u00fanen nos permiten reafirmar la importancia de nuestras y nuestros ancestros de nuestra dignidad y de todas las ra\u00edces y tradiciones que son el punto com\u00fan y la inspiraci\u00f3n para ser mejores gobernantes y dirigir los destinos de este querido pueblo hoy llamado Quintana ro Asimismo son el v\u00ednculo entre la cosmovisi\u00f3n y el ser humano donde Se involucra tambi\u00e9n la participaci\u00f3n social y el respeto al medio ambiente a a partir de reafirmar el concepto de comunidad y es ello que el ritual la religi\u00f3n la ideolog\u00eda que contienen estas obras extraordinarias que hoy se inauguran son producto de hechos hist\u00f3ricos inmersos en procesos de larga duraci\u00f3n que marcan la espiritualidad ind\u00edgena que hoy estamos compartiendo Felicidades Rom\u00e1n a ti y a todo este equipo Felicidades Diego a ti y a todo este equipo felicidades Sandoval secretario general a usted y a todo su equipo el parque El Jaguar es hogar de una diversidad incre\u00edble de flora y fauna ofreciendo Un refugio seguro para especies end\u00e9micas desde Jaguares hasta coloridas aves tropicales y la biodiversidad aqu\u00ed es simplemente espectacular Qui\u00e9n no quiere vivir en Tulum Qui\u00e9n no quiere conocer t Lu abarca m\u00e1s de 1000 hect\u00e1reas a trav\u00e9s del programa del mejor urbano aqu\u00ed se han invertido con el presidente de la rep\u00fablica que m\u00e1s inversi\u00f3n ha hecho en Quintana ro m\u00e1s de 2659 millones de [Aplausos] pesos y que no se nos olvide es una zona de preservaci\u00f3n cultural medioambiental y ofrece una ventana \u00fanica la vida y cultura de sus antiguas habitantes donde entre vestigios majestuosos y objetos idos cada piedra por m\u00e1s peque\u00f1a que sea cuenta una historia ampliamos lo que hoy se conoce y eso con un trabajo extraordinario extraordinario del equipo de la secretar\u00eda de desarrollo urbano la Zona Arqueol\u00f3gica de Tulum y con el equipo de Lina con 1600 metr lineales de senderos en donde ahora todas y todos podemos disfrutar de las vistas la exploraci\u00f3n y como valor agregado los mejor mejores servicios para las y los turistas es un sitio espectacular maravilloso Es un sitio en donde adem\u00e1s llegamos a trav\u00e9s de uno de los proyectos m\u00e1s importantes de los \u00faltimos tiempos el tren Maya y hoy arriba el tren Maya arriba nuestro presidente y las playas las playas que son derecho de disfrute de todas y de todos y que nos fueron negadas durante tanto tiempo hoy en el parque El Jaguar tiene siete acceso a las playas p\u00fablicas para ustedes sus familias sus hijas sus hijos y no les voy a contar mucho del museo la costa Oriental porque creo que lo correcto es que vayan y lo conozcan creo que lo correcto es que vayan Y palpen ustedes lo que ha hecho el extraordinario equipo de Lina lo que han hecho los restauradores y las restauradoras las y los arque\u00f3logos nuestra historia Viva en el museo de la costa Oriental se\u00f1or presidente este encuentro estas inauguraciones del d\u00eda de hoy nos permiten refrendar el agradecimiento permanente que tenemos con el Gobierno Federal con usted de trabajar juntas y juntos para devolverle la dignidad y el respeto a nuestras culturas originarias que son en el caso de nuestras y nuestros mayas el legado vivo de la civilizaci\u00f3n y sus repercusiones en la din\u00e1mica del caribe mexicano y aqu\u00ed en Tulum los pueblos maya est\u00e1n contando y mostrando al mundo en primera persona lo que fueron sus emocionantes historias de lucha contra siglos de injusticia y discriminaci\u00f3n de defensa de los recursos naturales y los derechos que preservar\u00e1 la cultura su idioma su espiritualidad y sus tradiciones por eso Amigas y amigos Hay que seguir trabajando muy fuerte desde las diferentes \u00e1reas del gobierno desde la sociedad civil nuestro compromiso seguir\u00e1 siendo proteger las preciosas redes de la cultura el lenguaje el conocimiento tradicional que nos conecta con nuestras ra\u00edces profundas de la humanidad y reconocer el legado de quienes llevan en alto el nombre de sus ancestros y que hoy permite que la cultura maya siga viva mi homenaje mi respeto el revivir cada tradici\u00f3n y cultura que representa la mejor ense\u00f1anza para que nuestras futuras generaciones dentro de su su espiritualidad dentro de sus tradiciones y forma de vida sean parte de esta cuarta transformaci\u00f3n que Bajo su liderazgo se\u00f1or presidente y su gu\u00eda hoy M\u00e9xico transita a todas y todos sint\u00e1monos orgullosos de nuestra ancestral cultura maya y que todo el mundo entero venga a conocer t lum y lo que somos Gracias presidente Gracias presidenta y que Dios las y bendiga siempre que viva Quintana ro que viva el presidente que viva la presidenta y que viva Tulum y su [Aplausos] pueblo solicitamos la intervenci\u00f3n del director general del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda antrop\u00f3logo [M\u00fasica] Hern\u00e1ndez saludo con enorme cari\u00f1o y respeto al presidente de M\u00e9xico Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador a laida de mico a todas y todos los compa\u00f1eros del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda historia al Gran equipo de constructores trabajadores soldados e instituciones que han hecho posible el tren maya [Aplausos] y todos los asistentes a quienes nos siguen por los medios las redes y plataformas digitales el d\u00eda de ayer con el presidente de M\u00e9xico y la presidente electa nos transportamos de Canc\u00fan a Tulum lo que algunos dec\u00edan que era imposible por tren si se pudo si se pudo y al rato vamos a ir de Tulum AB bacalar para que se comunique todo el estado de Quintana ro sador sador me siento complacido de estar en Tulum que en maya significa muralla la antigua ciudad de sam\u00e1 que significa amanecer por all\u00e1 a sus espaldas amanece todos los d\u00edas Gracias Al portento de nuestras culturas originarias que entendieron que esto tiene que ver con la necesidad de alentar la vida en todas sus manifestaciones por eso hemos decidido que se llame este museo museo de la costa Oriental Tulum lugar de amaneceres y vaya que hoy estamos viviendo amaneceres 6 a\u00f1os del amanecer de la justicia y ahora vienen otros 6 a\u00f1os en que el amanecer contin\u00faa con el amanecer de las mujeres hoy se acredita que el proyecto tren Maya No es solo un tren es la reivindicaci\u00f3n del sureste de M\u00e9xico y la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n una obra de justicia y desarrollo equilibrado una obra de Progreso con igualdad y recuperaci\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica inauguramos el museo m\u00e1s grande del sistema tren Maya y sin duda del estado de Quintana ro hablamos de la costa oriental de la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n la costa Caribe de M\u00e9xico y del mundo may del Mundo Maya mesoamericano una regi\u00f3n cultural singular por su historia sus estilos su arquitectura su econom\u00eda su red interurbana de tuluma cob\u00e1 pero tambi\u00e9n de cob\u00e1 Chich\u00e9n y de Chich\u00e9n posteriormente a mayap\u00e1n su vacaci\u00f3n mar\u00edtima y su determinaci\u00f3n de resistir siempre hablamos del lugar en que ocur en que ocurrieron los primeros contactos con Los extra\u00f1os venidos de oriente del lugar en que naufrag\u00f3 y se intern\u00f3 en el Mundo Maya Gonzalo Guerrero inauguramos un museo con 100 Met cuadrados de superficie Muse m\u00e1s de 300 piezas originales y alrededor de 50 reproducciones 25 al interior de las salas y 25 en exteriores para terminar de armar el discurso museol\u00f3gico sobre de la civilizaci\u00f3n Maya hablamos ni duda cabe de un grande y extenso tronco civilizatorio tal vez el m\u00e1s continuo y extenso de la regi\u00f3n cultural mesoamericana que abarca m\u00e1s de tres milenios con antecedentes que se remontan M\u00e1s all\u00e1 de 13 milenios es el recuento del largo camino de un tramo de un tronco civilizatorio sustentado en una ra\u00edz muy fuerte que lo sostiene y que no lograron arrancar la ichc o mil paya un portentoso sistema agroalimentario que vincul\u00f3 a todos los pueblos mesoamericanos en la Sant\u00edsima Trinidad del Ma\u00edz el frijol y la calabaza pero que en cada regi\u00f3n y en cada ambiente biocultural adquiri\u00f3 caracter\u00edsticas propias incluyendo en el Mundo Maya muy particularmente al cacao es el relato de la experiencia y devenir de un gran entramado cultural que tuvo lugar en un vasto territorio que cubre toda la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n del Mar Caribe al Golfo de M\u00e9xico la selva Maya desde el Oriente de Tabasco al sur de Los estados mexicanos de Campeche y Quintana ro y el Pet\u00e9n guatemalteco que se extiende al territorio de Belice las tierras altas de Chiapas Guatemala y Honduras y las llanuras costeras del soconusco Guatemala y El Salvador de cara al oc\u00e9ano Pac\u00edfico sin olvidar que la cultura tenec o hasteca en la parte media de la Sierra Madre Oriental tiene tambi\u00e9n una al al al pero el genocidio no termin\u00f3 de consumarse no solo porque los hacendados requer\u00edan de fuerza de trabajo y alimentos para subsistir sino tambi\u00e9n porque los mayas desplegaron sus propias estrategias de resistencia adap y Refugio hoy en pleno Siglo XX la presencia de los pueblos y culturas ind\u00edgenas de M\u00e9xico en general y las comunidades que se reconocen parte de la familia maya en particular no solo est\u00e1 viva y palpitante sino que nos ofrece referentes para dejar atr\u00e1s el Horizonte neoliberal afrontar la crisis civilizatoria marcada por la desigualdad Las Guerras y el calentamiento global y profundizar en la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico hacia una sociedad m\u00e1s libre igualitaria democr\u00e1tica y plural hablar de la naci\u00f3n Maya es referirnos a una reserva de valores saberes tradiciones y referentes simb\u00f3licos que debemos valorar en su profundidad grandeza y diversidad se trata de necesario para que M\u00e9xico se conciba de verdad como unidad en la diversidad como una casa para como una casa para todas y todos donde quepan las muy variadas maneras de vivir y de pensar de esta naci\u00f3n pluricultural que pueda profundizar en la b\u00fasqueda de un progreso global y equilibrado igual incluyente y democr\u00e1tico es hora de conocer a fondo y dar a conocer al mundo este gran tronco civilizatorio que cobija todav\u00eda una naci\u00f3n vibrante ancestral y moderna y de Escuchar lo que los mayas de ayer y de hoy nos pueden transmitir y ense\u00f1ar a los mexicanos y al mundo ese es el mensaje que quiere transmitir este nuevo museo y quiero terminar con una cita del libro del Consejo el Popol Buu donde los ancianos le piden a los dioses que sigan cuidando su naci\u00f3n y dice as\u00ed que sean engendrados que nazcan sus sostenes sus nutridor que les invoquen en el camino en la senda al borde de r\u00edos en Los barrancos bajo los \u00e1rboles bajo los bejucos denles hijas e hijos que no haya desgracia ni infortunio que la mentira no entre detr\u00e1s de ellos delante de ellos que no caigan que no se hieran que no se desgarren que no se quemen que no caigan ni hacia arriba del camino ni hacia abajo del Camino Que no haya obst\u00e1culo peligro detr\u00e1s de ellos delante de ellos denles verdes caminos verdes sendas gracias continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el secretario de desarrollo Agrario territorial y urbano arquitecto Rom\u00e1n Meyer Falc\u00f3n Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de M\u00e9xico doctora Claudia shen presidenta electa Mara lesama gobernadora constitucional del estado de Quintana ro Diego director del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda historia compa\u00f1eras y compa\u00f1eros del Gobierno Federal y al pueblo de Tulum as\u00ed como a todos los miembros del equipo de la Sedatu y todos los trabajadores de obra que est\u00e1n el d\u00eda de hoy aqu\u00ed presentes y que hicieron este trabajo excepcional y se ha realizado por favor p\u00f3nganse de pie los trabajadores y el equipo de la Sedatu por favor todos arriba arriba por favor tambi\u00e9n basi C\u00e9sar rojas arriba Muchas gracias a todos por su enorme esfuerzo y realizaci\u00f3n muchas gracias por su compromiso se logr\u00f3 en tiempo r\u00e9cord sacar este proyecto adelante Un fuerte aplauso son ellos Los que echaron a andar este proyecto Gracias gracias gracias [Aplausos] a la sombra de los vestigios de la civilizaci\u00f3n Maya unas de las m\u00e1s importantes del mundo el proyecto que nos convoca hoy es un gran orgullo para la cuarta transformaci\u00f3n el Parque del jaguar no habr\u00eda sido posible sin el tren Maya un hecho hist\u00f3rico para el desarrollo del suroeste de M\u00e9xico por instrucciones del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador en estos 6 a\u00f1os hemos trabajado arduamente para mejorar la infraestructura y la planeaci\u00f3n de las comunidades alrededor del tren Maya el objetivo fue multiplicar y distribuir los beneficios a lo largo del territorio por eso invertimos en parques plazas deportivos museos bibliotecas centros comunitarios culturales de salud educativos en los cinco estados de la regi\u00f3n a lo largo de la Pen\u00ednsula hicimos 71 planes de desarrollo urbano con una visi\u00f3n por primera vez hacia los siguientes 30 a\u00f1os el compromiso y respaldo de los gobiernos estatales y municipales ha sido fundamental por eso confiamos que ahora sean ellos quienes materialicen esas estrategias y que se plantean en estos instrumentos por esta raz\u00f3n el patrimonio natural e hist\u00f3rico de Tulum no pod\u00eda quedar afuera en a\u00f1os recientes esta zona arqueol\u00f3gica se ha convertido en el tercer sitio m\u00e1s visitado del pa\u00eds tan solo despu\u00e9s de chichenitsa y Teotihuac\u00e1n este patrimonio amenazado por el r\u00e1pido crecimiento urbano exig\u00eda un proyecto que lo protegiera lo ordenara y lo rehabilitar\u00e1 Y es que el tren Maya No solamente es un medio de transporte no sino es una visi\u00f3n de ordenamiento regional para traer empleo bienestar y Obras con especial atenci\u00f3n en la protecci\u00f3n ambiental cuando arrancamos este proyecto se\u00f1or presidente Hace 2 a\u00f1os encontramos una situaci\u00f3n ca\u00f3tica y preocupante dentro del parque La verdad cediendo su territorio ante desarrolladores inmobiliarios al interior desde un inicio comenzamos a dar un nuevo rumbo a este parque primero resolvimos los problemas de tenencia de la tierra los delimitamos lo ordenamos y solucionamos sus problemas de movilidad al interior y en conexi\u00f3n con el resto de la ciudad tambi\u00e9n hemos recuperado m\u00e1s de 300 hect\u00e1reas de Selva abrimos nuevos accesos p\u00fablicos a las playas y redujimos el uso del auto en el parque para priorizar la movilidad el\u00e9ctrica ciclista y peatonal Asimismo Trabajamos para que la experiencia de las y Los visitantes sea m\u00e1s agradable por eso era fundamental que p\u00fablico que incluyen entre otras cosas \u00e1reas de descanso ba\u00f1os cafeter\u00edas y m\u00f3dulos de informaci\u00f3n en conjunto estas intervenciones son una mejora total al sitio arqueol\u00f3gico que no solo preserva la memoria Maya sino que responde a las necesidades ambientales educativas y culturales y tur\u00edsticas ha sido un trabajo interdisciplinario en lo que han participado bi\u00f3logos arque\u00f3logos urbanistas muse\u00f3grafos historiadores f\u00edsicos ingenieros arquitectos soci\u00f3logos todos con una convicci\u00f3n de preservar y enaltecer la cultura maya agradezco la colaboraci\u00f3n del ina la semarnat la Sedena porque a partir del d\u00eda de hoy Son ellos quienes har\u00e1n posible que Los visitantes puedan disfrutar de este gran proyecto el Parque del jaguar muestra la importancia que son los parques nacionales pues son los espacios que pertenecen a todos y todas y por eso estamos llamados a cuidarlos a preservarlos su existencia no solo refleja la presencia del Estado sino que tambi\u00e9n son lugares de los que debemos de sentirnos orgullosos se\u00f1or presidente Misi\u00f3n cumplida ahora el Parque del jaguar es parte de la memoria que se llevar\u00e1n quienes nos visitan y orgullo de quienes Aqu\u00ed viven este es y debe de ser el camino correcto a seguir muchas Felicidades a todos a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la proyecci\u00f3n del video Parque del jaguar [M\u00fasica] hoy Tulum se transforma acompa\u00f1ando las obras del tren Maya y del aeropuerto Felipe Carrillo Puerto construimos el Parque del jaguar un proyecto de 1000 hect\u00e1reas de conservaci\u00f3n cultural hist\u00f3rica y ambiental con una inversi\u00f3n de 2700 millones de pesos reforestamos el Antiguo aer\u00f3dromo para volverlo parte del parque y una conexi\u00f3n entre el tren Maya el museo de la Oriental y tambi\u00e9n la Zona Arqueol\u00f3gica ah\u00ed mismo en el coraz\u00f3n del parque construimos el museo de la costa Oriental la cocina de humo un nuevo centro de atenci\u00f3n a visitantes oficinas para la Sedena profepa conamp y elina adem\u00e1s de un campamento para la guardia nacional desde las torres de avistamiento que levantamos en un extremo del aer\u00f3dromo la gente podr\u00e1 disfrutar vistas de la selva la Zona Arqueol\u00f3gica y el Caribe para facilitar el traslado y entrada a la zona geol\u00f3gica desde la estaci\u00f3n del tren construimos un puente que pasa por arriba de la carretera federal 307 y un nuevo acceso con un gran portal oficinas administrativas sanitarios una librer\u00eda de ducal y una terraza rehabilitamos el Antiguo faro y se construyeron nuevas rutas y senderos a la orilla del mar que permiten conocer lugares que antes no se pod\u00edan visitar ahora se podr\u00e1 disfrutar m\u00e1s de nuestra herencia arqueol\u00f3gica con vistas al mar la Avenida costera por donde se accede a la zona arqueol\u00f3gica y de playas ya est\u00e1 llena de gente que se traslada de manera m\u00e1s c\u00f3moda y segura a lo largo de esta Avenida las personas disfrutan de nuevos accesos p\u00fablicos a las playas Santa Fe Pescadores Maya y mangle con nuevos ba\u00f1os espacios comerciales y de servicios construimos el acceso Sur otra entrada al parque con un mirador taquillas cafeter\u00eda y locales comerciales el Parque del jaguar Ya est\u00e1 listo proyecto muy grande innovador pone a t lum en el ojo de todos los medios ya tenemos un aeropuerto internacional estaci\u00f3n tren Maya entonces viendo el tipo de estrategia gubernamental que se est\u00e1 implicando en este \u00e1rea estad\u00edsticamente marca que va a haber una demanda grande de trabajo pues estos son los cimientos de la transformaci\u00f3n en el territorio gobierno de M\u00e9xico procedemos con el mensaje de la presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos doctora [Aplausos] claudo presidente and Luis cresencio Sandoval a todo el equipo del presidente Diego a todas y a todos la verdad es que me siento emocionada esta transici\u00f3n entre el gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y el pr\u00f3ximo gobierno es hist\u00f3rica la verdad como todo lo que hace el presidente L\u00f3pez Obrador es hist\u00f3rico en 2018 el pueblo de M\u00e9xico tom\u00f3 una decisi\u00f3n inteligente valiente que este 2 de junio pasado del 2024 demostr\u00f3 que no se equivoc\u00f3 el pueblo hoy tenemos al presidente no le gusta que lo diga Porque \u00e9l admira muchos presidentes de M\u00e9xico entre ellos al Gran Benito Ju\u00e1rez pero yo digo que el presidente L\u00f3pez Obrador si no es el mejores de los grandes presidentes de la historia de M\u00e9xico est\u00e1 entre los grandes [Aplausos] f\u00edjense recuerdo que en el 2006 despu\u00e9s de aquel terrible fraude electoral se oy\u00f3 en aquel plant\u00f3n que hicimos en reforma un grito que dec\u00eda Es un honor estar con Obrador y a\u00f1os despu\u00e9s hacia el final de su sexenio se grita todav\u00eda m\u00e1s fuerte Es un honor estar con Obrador es est [Aplausos] con en 2018 inici\u00f3 una gran transformaci\u00f3n hoy M\u00e9xico es muy distinto al que hab\u00eda antes del 2018 y ahora miren tambi\u00e9n quienes ya tenemos a\u00f1os sabemos que nunca hab\u00eda habido una transici\u00f3n como la de ahora de un presidente que le da una presidenta porque nunca ha habido una presidenta aparte que le da la siguiente al siguiente gobierno su ense\u00f1anza su aprendizaje las obras los programas los proyectos que han hecho posible esta transformaci\u00f3n y dec\u00eda que el 2 de junio el pueblo de M\u00e9xico decidi\u00f3 nuevamente algo grandioso que es que continuara la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de M\u00e9xico porque no va a haber marcha atr\u00e1s porque no va a regresar la corrupci\u00f3n porque no van a regresar los privilegios vamos a seguir en aquella marcha hist\u00f3rica en el centro de la ciudad de M\u00e9xico en noviembre del 2022 con m\u00e1s de un mill\u00f3n de personas que arrop a nuestro presidente presidente dijo que hab\u00eda un hombre a este nuevo pensamiento a este nuevo proyecto un hombre que se llama el humanismo un nuevo nombre hace muchos a\u00f1os cuando \u00e9l dec\u00eda esta transformaci\u00f3n requiere tambi\u00e9n una forma de pensamiento distinta nunca alcanzamos a dimensionar lo que estamos viviendo hoy es una nueva forma de pensamiento que llamamos el humanismo mexicano que arropa a la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica dice el presidente en su libro Gracias en el cap\u00edtulo del humanismo mexicano que este humanismo tiene dos Pilares uno nuestras culturas originarias lo que dieron origen a nuestro M\u00e9xico que no naci\u00f3 con la conquista espa\u00f1ola o la invasi\u00f3n viene de mucho antes y es lo que se mantiene como los grandes valores de nuestra historia de nuestro pueblo tiene otro Pilar que es la historia fecunda de M\u00e9xico nuestros grandes h\u00e9roes y hero\u00ednas que nos han dado patria Pero adem\u00e1s tiene una forma de gobernar que tambi\u00e9n se basa en ello esa es parte del humanismo mexicano y yo digo que hay al menos tres m\u00e1ximas principios que forman parte de este humanismo el primero que ustedes lo conocen es por el bien todos primero los pobres As\u00ed ha gobernado el presidente As\u00ed ha dado resultados y as\u00ed vamos a gobernar tambi\u00e9n a partir del pr\u00f3ximo primero de octubre eso no va a cambiar el segundo principio que no debe regresar la corrupci\u00f3n que no se puede gobernar cuando se enriquecen unos que se gobierna para el pueblo de M\u00e9xico y que los recursos p\u00fablicos son para el pueblo de M\u00e9xico son del pueblo y son para el pueblo y en esta frase de Benito Ju\u00e1rez que dice No puede haber gobierno rico con pueblo pobre se condensa este pensamiento y as\u00ed vamos a gobernar tambi\u00e9n a partir del primero de octubre y la otra m\u00e1xima que es la gran diferencia es la separaci\u00f3n del poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico con el pueblo todo sin el pueblo As\u00ed vamos a gobernar tambi\u00e9n a partir del primero de octubre vamos a gobernar Con los principios del humanismo mexicano digo yo que vamos a dar continuidad a fortalecer y avanzar con la transformaci\u00f3n porque se van a mantener tambi\u00e9n todos los programas de bienestar del presidente and Manu L\u00f3pez Obrador la pensi\u00f3n universal adulto mayor el apoyo a los j\u00f3venes de preparatoria el apoyo sembrando vida j\u00f3venes construyendo el futuro y adem\u00e1s muy pronto van a ser parte de la Constituci\u00f3n de la rep\u00fablica para que no solo sean programas de bienestar sino derechos sociales del pueblo de M\u00e9xico y adem\u00e1s [Aplausos] adem\u00e1s vienen nuevos programas sociales que tambi\u00e9n programas de bienestar que Tambi\u00e9n queremos que queden en la Constituci\u00f3n el primero que lo dije aqu\u00ed cuando estuve en campa\u00f1a es que vamos a apoyar a todas las mujeres de 60 a 64 a\u00f1os de edad siempre digo esto pero hayc porque hay varones que dicen y por qu\u00e9 nosotros no siempre pregunto no Deber\u00eda ser as\u00ed eh pero Qui\u00e9nes somos las que principalmente cuidamos de los hijos y las hijas Qui\u00e9nes somos las que cuidamos del hogar Qui\u00e9nes somos las que a veces cuidamos hasta los maridos y qui\u00e9n reconoce ese trabajo va una mujer presidenta por primera vez vamos a reconocer el trabajo de las mujeres [Aplausos] mexicanas adem\u00e1s todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as que van en escuela p\u00fablica preescolar primaria y secundaria van a tener beca todas y todos no se va a quedar ninguno ninguna beca del fortalecimiento de la educaci\u00f3n p\u00fablica Y tambi\u00e9n vamos a iniciar en el 2025 a contratar m\u00e1s m\u00e9dicos enfermeras porque vamos a hac un programa que complemente la pensi\u00f3n universal a las y los adultos mayores que es que van a visitar personal de salud a todas y todos los adultos mayores en su hogar vamos a llevar la salud casa por casa y si es necesario tambi\u00e9n los medicamentos adem\u00e1s de fortalecer el IMS bienestar fortalecer la educaci\u00f3n p\u00fablica los grandes derechos del pueblo de M\u00e9xico y adem\u00e1s Va a continuar la construcci\u00f3n del tren Maya porque ahora el presidente pues ya va a dejar todos los kil\u00f3metros que dan la vuelta a la Pen\u00ednsula Pero la idea que deja el presidente es que no solo sea para pasajeros sino que tambi\u00e9n sea un transporte de carga que tambi\u00e9n potencie el desarrollo de la regi\u00f3n y ese nos va a tocar a nosotros desarrollarlo el interoce\u00e1nico y ahora nos vamos a llevar los trenes al norte de la rep\u00fablica tambi\u00e9n as\u00ed que se va a poder ir en tren desde aqu\u00ed hasta el norte de la rep\u00fablica es la recuperaci\u00f3n del desarrollo Regional del desarrollo de nuestro pa\u00eds un desarrollo distinto no es un desarrollo que se queda arriba Mara le llama yo lo retom\u00e9 de ella la prosperidad compartida porque no puede haber prosperidad cuando se queden unos cuantos la prosperidad es compartida o no es prosperidad y esa es la esencia tambi\u00e9n del humanismo mexicano me siento muy emocionada de est la recuperaci\u00f3n de nuestra historia de la cultura maya pero no solo de la antig\u00fcedad no solamente del pasado sino de los mayas y las mayas de hoy es algo maravilloso Es algo esencial del humanismo mexicano Hoy vengo a comprometerme con ustedes que no los voy a defraudar que no voy a traicionar y que nosotros llevamos en el coraz\u00f3n en la mente y en nuestra los principios de nuestro movimiento vamos a cuidar el legado del presidente L\u00f3pez Obrador y nosotros no mentimos no robamos y nunca vamos a traicionar al pueblo de M\u00e9xico que viva Quintana ro que viva el presidente L\u00f3pez Obrador que viva M\u00e9xico estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador amigas amigos de Tulum me da mucho gusto estar de nuevo con ustedes ya no hay mucho que decir No ya se dijo todo y muy bien eh Ya est\u00e1 como para solo rematar y las palabras finales Amor con amor se paga y ya he dicho porque ya de qu\u00e9 hablamos si ya todo est\u00e1 bastante claro lo que coment\u00f3 el arquitecto Rom\u00e1n Meyer Diego priet de antrop\u00f3logo de primer orden este se\u00f1or el director de Lina antrop\u00f3logo o etn\u00f3logo antrop\u00f3logo social p\u00e1rate Diego vamos a darte un aplauso le damos un aplauso tambi\u00e9n a Mara lesam as\u00ed breve por qu\u00e9 cierro mi ciclo porque ya en unos d\u00edas me voy a Palenque [Aplausos] Chiapas porque ya cumplimos [M\u00fasica] ya logramos iniciar sentar las bases de la transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds hac\u00eda falta hab\u00eda una decadencia no era nada m\u00e1s una crisis econ\u00f3mica era tambi\u00e9n una crisis de bienestar social una crisis pol\u00edtica una crisis por la p\u00e9rdida de valores culturales Morales espirituales era proceso de degradaci\u00f3n progresivo una decadencia y para enfrentar una decadencia solo eh hab\u00eda que eh echar a andar una transformaci\u00f3n que es como una Revoluci\u00f3n pero logramos entre todas todos entre millones de mexicanos que esta transformaci\u00f3n se llevara a cabo iniciara de manera pac\u00edfica y eso lo tenemos que celebrar porque las tres transformaciones hist\u00f3ricas que se han tenido en nuestro pa\u00eds cuando se ha necesitado la independencia cuando esos dos curas buenos Rebeldes Hidalgo y Morelos que son los padres de nuestra patria no solo eh decidieron luchar para que M\u00e9xico fuese un pa\u00eds independiente libre luego de 300 a\u00f1os de dominaci\u00f3n colonial sino lucharon por la justicia Hidalgo fue el primero que propuso proclam\u00f3 La abolici\u00f3n de la esclavitud y Morelos dec\u00eda que se eleve el salario del Pe\u00f3n le dictaba a Andr\u00e9s Quintana ro por eso se llama este estado Quintana ro le dec\u00eda all\u00e1 en Guerrero usted abogado usted que es un hombre de letras en un documento c\u00e9lebre que se conoce como los sentimientos de la naci\u00f3n dec\u00eda Morelos iba de que se eleve el salario del Pe\u00f3n que se modere la indigencia y la opulencia es decir que haya igualdad que se eduque al hijo del Campesino igual que al hijo del m\u00e1s rico hacendado pero agregue lo que usted considere h\u00e1galo con su Estilo No se\u00f1or le dec\u00eda aqu\u00ed lo voy a copiar de manera literal como usted lo est\u00e1 dictando sea Morelos que haya tribunales que protejan al d\u00e9bil de los abusos que comete el fuerte esa es nuestra historia Esa fue la primera transformaci\u00f3n ellos dieron su vida los dos curas padres de nuestra patria fueron fusilados y de manera cruel porque Hidalgo No solo lo fusilan le cortan la cabeza y para que nadie se atreviera a hacer lo mismo de porque cuando lo estaban juzgando les dijo a los oligarcas elic Dios de ustedes es el dinero entonces no le perdonaron eso le cortaron la cabeza y la exhibieron en la plaza principal de Guanajuato 10 a\u00f1os pero se logr\u00f3 la independencia y quedaron esas ideas no es que se haya bolido la esclavitud pronto no nos llev\u00f3 m\u00e1s de 100 a\u00f1os que se lograra la volici\u00f3n de la esclavitud y aqu\u00ed Quintana ro es un ejemplo de eso eh de esa historia negra porque quintanar ro eh era como una c\u00e1rcel en el Porfiriato f\u00edjense eh lo que es ahora este para\u00edso era una c\u00e1rcel ac\u00e1 mandaron a los dirigentes de la huelga de r\u00ed blanco en Veracruz eh Porque pues era muy dif\u00edcil la vida aqu\u00ed en quintanar sobre todo por el paludismo por las epidemias en el por firiato quintanar lleg\u00f3 a tener 15000 habitantes mientras bucat ten\u00eda 300000 hoy nos acord\u00e1bamos de eso porque Porfirio D\u00edaz decidi\u00f3 separar una porci\u00f3n de Yucat\u00e1n y convertir a Quintana Ro en un territorio tambi\u00e9n porque quer\u00edan apropiarse de las tierras y lo lograron porque hubo una tremenda represi\u00f3n ac\u00e1 estuvo hoy lo hablamos Victoriano Huerta en acumal reprimiendo comunidades mayas aqu\u00ed le dieron el grado de General a Victoriano Huerta que despu\u00e9s fue el que traicion\u00f3 al ap\u00f3stol de la Democracia Francisco imadero y le llamaban La Siberia Tropical a quintanar Porque all\u00e1 en Rusia a los opositores los mandaban a Siberia que era un lugar fr\u00edo eh muy dif\u00edcil de resistir ese clima y cara el tr\u00f3pico y las enfermedades bueno eh Por fin d\u00edas Le entreg\u00f3 las tierras grandes extensiones toda la isla de Cozumel era de el hermano del Maestro Justo Sierra toda la isla y un hijo de Bernardo Reyes tambi\u00e9n era due\u00f1o de todo lo que ahora es ot Tom blanco y aqu\u00ed les dec\u00eda yo tra\u00edan a los presos bueno hab\u00eda esclavitud Hidalgo dice vamos a volir la esclavitud en 1810 esclavitud esa bolida en nuestro pa\u00eds hasta 1914 100 a\u00f1os despu\u00e9s porque hab\u00edan haciendas con peones acasillados Bueno pero a\u00fan cuando no se logr\u00f3 de inmediato La abolici\u00f3n de la esclavitud qued\u00f3 la idea y eh se sigui\u00f3 luchando porque as\u00ed son los procesos sociales y luego vino una segunda transformaci\u00f3n que encabez\u00f3 Benito Ju\u00e1rez y los liberales porque los conservadores no quer\u00edan los cambios como ahora este ya ven Cu\u00e1ntos amparos este nos eh eh presentaron Cu\u00e1ntos recursos de Amparo para que no hici\u00e9ramos eh el tren malla nada m\u00e1s que eh se toparon de que el pueblo s\u00ed eh quiere y cuando el pueblo quiere se se amuel pues para no decir otra cosa con el pueblo todo sin el pueblo nada entonces Eh Pues los conservadores se opon\u00edan a los cambios y ya cuando estaban derrotados se fueron al extranjero Y trajeron a un pr\u00edncipe a Maximiliano pero Ju\u00e1rez y los liberales nunca se rindieron nos invadi\u00f3 el ej\u00e9rcito franc\u00e9s en ese entonces el ej\u00e9rcito m\u00e1s poderoso del mundo 30,000 soldados franceses y el pueblo resisti\u00f3 se restaur\u00f3 la rep\u00fablica se expuls\u00f3 a los extranjeros se logr\u00f3 la segunda independencia de M\u00e9xico pero en esas dos transformaciones la independencia y la reforma hubo violencia se tuvo que hacer con las armas y desde luego la tercera transformaci\u00f3n fue la Revoluci\u00f3n de 1910 por la situaci\u00f3n de opresi\u00f3n de esclavitud en que Porfirio D\u00edaz ten\u00eda al pueblo de M\u00e9xico tard\u00f3 gobernando M\u00e9xico 34 a\u00f1os nada m\u00e1s para tener una idea en el siglo XIX dos eh gobernantes eran los amos y se\u00f1ores de M\u00e9xico o M\u00e9xico era pa\u00eds de dos gobernantes dos Tiranos dos dictadores Santana que fue 11 veces presidente de M\u00e9xico y que por culpa de \u00e9l nos quitaron m\u00e1s de la mitad de nuestro territorio que eso tampoco hay que olvidarlo porque California y Texas y Nuevo M\u00e9xico y Arizona m\u00e1s cinco estados m\u00e1s de la Uni\u00f3n Americana pertenec\u00edan a M\u00e9xico y Santana se port\u00f3 como un mal gobernante como un mal militar Y como un mal ciudadano y nos dieron ese zarpazo y nos quitaron la mitad de nuestro territorio con la revoluci\u00f3n se tuvo tambi\u00e9n que luchar con las armas pero gracias a eso es que se respet\u00f3 el derecho de los campesinos a la tierra no fue en vano esa transformaci\u00f3n esa lucha armada perdieron la vida un mill\u00f3n de mexicanos por la violencia y tambi\u00e9n por el hambre por las pandemias pero tambi\u00e9n se lograron los derechos laborales salarios justos se estableci\u00f3 el salario m\u00ednimo la jornada de 8 horas porque saben cu\u00e1nto trabajaban los obreros en el Porfiriato 16 horas no era como se dec\u00eda de 6 a 6 no m\u00e1s y no hab\u00eda d\u00eda de descanso se trabajaba hasta los domingos entonces con la revoluci\u00f3n se logr\u00f3 mejorar el salario jornadas justas y otras reivindicaciones y tambi\u00e9n con la revoluci\u00f3n se logr\u00f3 recuperar lo que Porfirio D\u00edaz hab\u00eda entregado a extranjeros se recuper\u00f3 el petr\u00f3leo se recuperaron las minas se recuperaron los ferrocarriles que eh sucedi\u00f3 despu\u00e9s se avanz\u00f3 en el terreno social desde luego no tanto en el terreno pol\u00edtico qued\u00f3 como asignatura pendiente la democracia porque se fue don Porfirio y se qued\u00f3 Do\u00f1a porfiria como 70 a\u00f1os Bueno ahora entre todos por eso es un momento hist\u00f3rico decidimos hacer la cuarta transformaci\u00f3n porque hac\u00eda falta y se est\u00e1 demostrando que sin violencia se pueden llevar a cabo los cambios y por eso me voy muy contento que f\u00edjense si no voy a estar contento feliz feliz feliz si logramos despu\u00e9s de 40 a\u00f1os que se redujera la pobreza en M\u00e9xico eso lo logramos acaba de dar a conocer el Banco Mundial que de El 2018 al 2023 tiempo que llevamos en el gobierno salieron de la pobreza 9 millon 500000 mexicanos 9 millon 500000 mexicanos fueron los programas de bienestar el salario aument\u00f3 como nunca en 40 50 a\u00f1os y todav\u00eda a pesar de que est\u00e1n presionando todav\u00eda despu\u00e9s de 50 a\u00f1os porque con Echeverr\u00eda se devalu\u00f3 el peso con L\u00f3pez Portillo se devalu\u00f3 el peso esto para los m\u00e1s j\u00f3venes este luego con Miguel de la Madrid se devalu\u00f3 el peso se devalu\u00f3 como 2000% con de la Madrid el peso luego Salinas se devalu\u00f3 el peso luego Cedillo se devalu\u00f3 el peso Fox se devalu\u00f3 el peso eh Calder\u00f3n se devalu\u00f3 el peso Pe\u00f1a Nieto se devalu\u00f3 el peso y hasta hoy no se ha devaluado con nosotros Claro que nos faltan como 20 d\u00edas Todav\u00eda yendo este queriendo confundir de que hay mucha inestabilidad por que vamos a llevar a cabo la reforma judicial Qu\u00e9 miedo van a tener si lo que queremos es que se acabe la corrupci\u00f3n desterrar la corrupci\u00f3n y c\u00f3mo lo hacemos pues con el pueblo el pueblo es el que ayuda a purificar la vida p\u00fablica y como lo dec\u00eda nuestra presidenta con el pueblo todo sin el pueblo nada o sea c\u00f3mo se va a limpiar de corrupci\u00f3n el poder judicial si no es con el mismo pueblo y es una f\u00f3rmula muy sencilla as\u00ed como se elige a los presidentes municipales diputados locales a los senadores diputados federales a los gobernadores as\u00ed C\u00f3mo se elige al presidente ahora la presidenta qui\u00e9n los elige bueno Y por qu\u00e9 no vamos nosotros tambi\u00e9n los ciudadanos a elegir a los jueces Cu\u00e1l es el miedo ustedes qu\u00e9 piensan que a los jueces magistrados ministros los elija el presente los senadores los partidos o que lo elige el pueblo Eso es todo qu miedo va a haber pero s\u00ed est\u00e1n ah\u00ed tratando de frenar esta reforma que es indispensable porque tenemos que acabar con la puerta giratoria se mete a un delincuente a la despu\u00e9s de que cuesta mucho detenerlo se arriesga la vida de polic\u00edas de marinos de soldados eh fichitas se les detiene y al la semana sobre todo los fines de semana puro Sabadazo ordena ordena un juez que se le eso ya no queremos que siga sucediendo en nuestro pa\u00eds Entonces nos vamos tranquilos me voy muy tranquilo Pero adem\u00e1s ya escucharon a la presidenta miren este voy a entregar la banda de presidencial a una mujer extraordinaria [M\u00fasica] excepcional presidenta presidenta presidenta presid preparada ayer lo dije ya no lo voy a repetir ahora pero no lo voy a se a repetir pero los veteranos como el que est\u00e1 hablando llegamos a la primaria directo porque no hab\u00eda kinder eh Y en nuestro pueblo nada m\u00e1s era la primaria en mi pueblo ante petit este si no hab\u00eda parvulito no hab\u00eda el preescolar era eh primaria y yo como eh No hab\u00eda secundaria en tepetit\u00e1n fui a macuspana a estudiar la secundaria y luego la preparatoria en Villahermosa y en la UNAM eh la licenciatura soy licenciado en ciencia pol\u00edtica pero ese nivel es despu\u00e9s de la preparatoria 4 a\u00f1os 5 a\u00f1os y la tesis no Este pero eso es nivel licenciatura los antrop\u00f3logos tambi\u00e9n son licenciados los m\u00e9dicos generales el nivel de escolaridad es licenciatura los contadores es licenciatura los ingenieros civiles es licenciatura para tener m\u00e1s grado hay que estudiar maestr\u00eda se requieren 3 a\u00f1os m\u00e1s y luego para llegar a ser doctor en derecho en filosof\u00eda en Antropolog\u00eda en ingenier\u00eda son cu a\u00f1os m\u00e1s o sea son es la licenciatura tres de maestr\u00eda y cuatro de doctorado Bueno qu\u00e9 nivel creen que tiene la pr\u00f3xima presidenta es doctora en ingenier\u00eda busquen ahora que regresen a la casa Saludos a toda la familia tambi\u00e9n que les mando saludos a los que no pudieron venir porque est\u00e1n trabajando y la gente mayor que esas son los que m\u00e1s porque me dicen los j\u00f3venes no es que quiero tomarme una foto porque se la quiero llevar a mi abuelito a mi abuelita a ver sabes qu\u00e9 tu abuelita y tu abuelito Son muy inteligentes eh Para que no me vayas a salir t\u00fa con que eres este Fifi Bueno este vayan a la casa y vean qu\u00e9 presidentes en el mundo qu\u00e9 primeros ministros qu\u00e9 jefes de estados tienen nivel de doctorado nos rayamos nos rayamos pero lo m\u00e1s importante son las convicciones y tiene muy buenos sentimientos buen coraz\u00f3n y nos va a ir muy bien y yo voy a Palenque contento porque Adem\u00e1s yo no quiero ser Caudillo ni quiero ser hombre fuerte jefe m\u00e1ximo mucho menos cque yo soy partidario del sufragio efectivo no reelecci\u00f3n adem\u00e1s un consejo para todos no Hay que tenerle mucho apego ni al poder ni al dinero acu\u00e9rdense la felicidad no es acumular bienes materiales no es acumular riqueza la felicidad es estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo Esa es la verdadera felicidad Me da mucho gusto aqu\u00ed miren Tulum es un para\u00edso es un Ed\u00e9n y lo que se est\u00e1 haciendo ahora va a potenciar m\u00e1s Tulum lo que yo les pido desde luego a las autoridades tambi\u00e9n es que cuidemos eh la naturaleza porque yo me he quedado dormir en tul y me ha tocado ver c\u00f3 llegan a poner las tortugas en la costa las tortugas las caguamas tortugas grandes que llegan a poner ah\u00ed eso hay que cuidar mucho mucho este Hay que seguir limpiando de sargazo las playas e cuidar la selva cuidar la Zona Arqueol\u00f3gica este museo es de los m\u00e1s bellos del mundo cuando lo lo visiten van a ver qu\u00e9 cosa tan bella este uno de los mejores museos de M\u00e9xico y del mundo el museo de la costa Oriental que vamos ahora de visitar por el trabajo de arque\u00f3logos arque\u00f3logos de eh los restauradores s\u00ed los que trabajaron aqu\u00ed un aplauso para Ellas y ellos F y Aqu\u00ed tambi\u00e9n un aplauso para los ingenieros militares eso es lo que los ingenieros militares hicieron el aeropuerto de tul\u00fan porque yo e tengo la voluntad como eh la gobernadora de seguir impulsando El Progreso con justicia porque tiene raz\u00f3n eh Progreso sin justicia es retroceso es progreso con justicia eh Pero uno puede tener la decisi\u00f3n la voluntad de ayudar pero levantar el elefante que encontramos echado reum\u00e1tico ma\u00f1oso cost\u00f3 trabajo y ya se levant\u00f3 pero eh Qui\u00e9n nos apoy\u00f3 nos apoy\u00f3 el pueblo desde luego mucho el pueblo porque con tantos amparos imag\u00ednense s vamos a poder hacer el tren Maya pues no pero como el pueblo de d\u00f3nde sal\u00edan los ustedes creen que de Los Campesinos de la gente de los pueblos de quintanar no no no no no unos pseudo ambientalista Aunque les da coraje que yo les diga eso pero mi pecho No es bodega entonces y siempre digo lo que pienso bueno ayud\u00f3 la gente pero los trabajadores de la construcci\u00f3n vean eh el documental sobre el tren Maya que es un homenaje a los trabajadores de la construcci\u00f3n ya va el segundo cap\u00edtulo este cap\u00edtulo que se dio a conocer creo que el jueves en la noche est\u00e1 dedicado a Tulum bueno Qui\u00e9nes ayudaron mucho dec\u00eda yo los ingenieros militares construir un aeropuerto como el de Tulum en 15 meses le zumba como dir\u00edan los veracruzanos 15 meses y el tren Entonces vamos hacia delante Me da much\u00edsimo gusto estar aqu\u00ed con ustedes eh si no nos vemos pronto pues eh es como dec\u00eda el gran fil\u00f3sofo e mejor uno de los mejores pero s\u00ed entre los tres mejores para mi gusto canta autores de M\u00e9xico Juan Gabriel Amor eterno procedemos con el corte de lis\u00f3n inaugural del Parque del jaguar y museo de la costa Oriental a cargo del presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la presidenta electa doctora Claudia Shan Pardo [Aplausos] i [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los Estados Unidos mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la presidenta electa doctora Claudia Ban pardo agradecemos su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28fA8NP6ql2EOPii5Yn9SOu",
    "playlist_title": "Tren Maya",
    "published_time_text": "Streamed 1 month ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:17:51.483242"
}