{
    "video_id": "lbkAswW7rcQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/lbkAswW7rcQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAGz31d4SPog4tkX_MNGASeXUz5CQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=lbkAswW7rcQ",
    "video_title": "Evoluci\u00f3n de la econom\u00eda nacional",
    "video_length_seconds": 1355,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed en este sal\u00f3n biblioteca de",
            "start": 0.02,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "los expresidentes en palacio nacional el",
            "start": 4.339,
            "duration": 8.171
        },
        {
            "text": "domingo",
            "start": 10.33,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "ya hablamos ayer de la manera en que",
            "start": 12.51,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "estamos enfrentando la pandemia",
            "start": 17.28,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "de como",
            "start": 21.35,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "hemos podido aplanar la curva de la",
            "start": 23.74,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "pandemia de coronavirus",
            "start": 29.86,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "gracias a las decisiones que se tomaron",
            "start": 33.29,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "y sobre todo a el buen comportamiento de",
            "start": 37.01,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos",
            "start": 43.18,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "un comportamiento ejemplar al verlos en",
            "start": 45.72,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "casa",
            "start": 48.63,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "las medidas de sana distancia todos nos",
            "start": 49.89,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "ha ayudado mucho para prepararnos tener",
            "start": 54.39,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "las camas los ventiladores poder atender",
            "start": 59.34,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "a los enfermos poder salvar vidas con",
            "start": 64.5,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "los especialistas con los m\u00e9dicos las",
            "start": 68.34,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "enfermeras que son h\u00e9roes y hero\u00ednas",
            "start": 70.68,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "a pesar de que estamos",
            "start": 76.53,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "un momento muy dif\u00edcil porque estamos en",
            "start": 80.2,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "la meseta",
            "start": 85.689,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s",
            "start": 87.33,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "a pesar de eso todo",
            "start": 90.2,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "indica que ya va a empezar el descenso",
            "start": 94.64,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "la mejor\u00eda",
            "start": 98.03,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 100.97,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "valle de mexico y en otras ciudades que",
            "start": 103.73,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "fueron afectadas desde",
            "start": 108.44,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "el inicio de esta pandemia en nuestro",
            "start": 113.27,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "pa\u00eds tenemos ya encargado",
            "start": 116.179,
            "duration": 10.271
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos que nos gu\u00edan que nos han",
            "start": 122.49,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "estado recomendando las medidas que",
            "start": 126.45,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "deben de aplicarse desde luego al doctor",
            "start": 130.319,
            "duration": 9.511
        },
        {
            "text": "jorge alcocer cient\u00edfico secretario de",
            "start": 135.209,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "salud de todo el equipo",
            "start": 139.83,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 144.67,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 sucediendo hace dos d\u00edas recib\u00ed una",
            "start": 146.59,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "notificaci\u00f3n de la organizaci\u00f3n mundial",
            "start": 153.67,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "de la salud donde se postula",
            "start": 156.55,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "al doctor hugo l\u00f3pez gatell ram\u00edrez el",
            "start": 162.09,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "doctor hugo l\u00f3pez gatell",
            "start": 166.11,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 169.069,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "participar",
            "start": 170.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el grupo de expertos del reglamento",
            "start": 175.09,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "sanitario internacional de la",
            "start": 178.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud su",
            "start": 181.72,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "reconocimiento bien merecido al doctor",
            "start": 184.48,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "hugo l\u00f3pez gatell entonces ah\u00ed vamos",
            "start": 187.81,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "enfrentando la pandemia y ahora lo que",
            "start": 192.79,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "quiero es tambi\u00e9n decirles que hay",
            "start": 196.55,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "buenas noticias en general en cuanto a",
            "start": 201.77,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 205.67,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "y vamos muy bien ahora s\u00ed que como",
            "start": 209.92,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 215.11,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "dice mi pueblo por una expresi\u00f3n",
            "start": 218.47,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 221.46,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "exgobernador",
            "start": 223.06,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que \u00edbamos",
            "start": 225.73,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "y se nos presentan lo de la pandemia",
            "start": 228.3,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "pero c\u00f3mo",
            "start": 232.83,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ya hab\u00edamos iniciado",
            "start": 235.95,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "medidas para el combate a la corrupci\u00f3n",
            "start": 238.93,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "para hacer un gobierno eficiente y justo",
            "start": 241.89,
            "duration": 10.429
        },
        {
            "text": "pues no nos agarr\u00f3 mal parados",
            "start": 246.129,
            "duration": 13.141
        },
        {
            "text": "la pandemia y hemos podido ir",
            "start": 252.319,
            "duration": 13.281
        },
        {
            "text": "remontando la crisis econ\u00f3mica mundial",
            "start": 259.27,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "precipit\u00f3 la pandemia del coronarios",
            "start": 266.0,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "lo primero que se afecto fue",
            "start": 272.889,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "precios de petr\u00f3leo si ustedes recuerdan",
            "start": 276.5,
            "duration": 9.749
        },
        {
            "text": "se cay\u00f3 el precio petr\u00f3leo a menos cero",
            "start": 280.169,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y empez\u00f3 la recuperaci\u00f3n",
            "start": 288.6,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "el 22 de mayo",
            "start": 291.82,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 294.449,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la mezcla de petr\u00f3leo mexicanos en el",
            "start": 296.61,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 299.069,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "27 d\u00f3lares con 30 centavos",
            "start": 300.49,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "ya lo qu\u00e9",
            "start": 305.569,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "se perdi\u00f3 en un mes ya se est\u00e1",
            "start": 308.72,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "recuperando",
            "start": 312.62,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 313.37,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ya va aumentando al precio del petr\u00f3leo",
            "start": 316.71,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s de un mes",
            "start": 319.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cerca d",
            "start": 322.37,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "mes y medio",
            "start": 324.2,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 326.05,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ferm\u00edn en la curva como se toc\u00f3 ac\u00e1 piso",
            "start": 327.65,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "fondo y ya ah\u00ed est\u00e1 recuperado",
            "start": 332.08,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "lo mismo en el caso de la depreciaci\u00f3n",
            "start": 337.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "del peso",
            "start": 341.55,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "miren c\u00f3mo \u00edbamos",
            "start": 344.08,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "y esto es el 2 de marzo",
            "start": 346.72,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 351.509,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds con m\u00e1s",
            "start": 354.11,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "apreciaci\u00f3n de su moneda en el mundo con",
            "start": 359.39,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n al d\u00f3lar",
            "start": 364.98,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "desde que entramos al gobierno",
            "start": 366.96,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "el peso se hab\u00eda fortalecido sal\u00ed a",
            "start": 371.39,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "apreciar",
            "start": 374.18,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "4.7 por ciento",
            "start": 376.84,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 380.009,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "la pandemia",
            "start": 382.49,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 384.82,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "se cae el peso llegamos",
            "start": 388.54,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "a 25 pesos por d\u00f3lar",
            "start": 393.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 398.68,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en dos meses ya tenemos una",
            "start": 400.51,
            "duration": 8.929
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n ya se ha venido",
            "start": 404.77,
            "duration": 11.429
        },
        {
            "text": "apreciando nuestro peso ahora 22 pesos",
            "start": 409.439,
            "duration": 14.23
        },
        {
            "text": "73 centavos por d\u00f3lar de 25 a 22 73 esto",
            "start": 416.199,
            "duration": 11.431
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n una buena noticia",
            "start": 423.669,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "en cuanto a inversi\u00f3n extranjera directa",
            "start": 427.63,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 432.06,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "buenos resultados",
            "start": 435.23,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "desde luego tenemos solo",
            "start": 437.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "marzo",
            "start": 440.129,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no est\u00e1n los datos de abril y",
            "start": 441.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "mayo pero ya en marzo ya era",
            "start": 444.94,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "un mes afectado por la crisis econ\u00f3mica",
            "start": 448.16,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "mundial",
            "start": 451.3,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 lecci\u00f3n inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 454.03,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3",
            "start": 457.87,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 460.03,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "marzo",
            "start": 462.02,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "a 10.300",
            "start": 464.78,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "334 millones de d\u00f3lares",
            "start": 470.71,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n",
            "start": 474.4,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "el mismo trimestre del a\u00f1o pasado que",
            "start": 476.65,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "fueron 10 mil 162 o sea creci\u00f3",
            "start": 480.759,
            "duration": 8.331
        },
        {
            "text": "cerca de 200",
            "start": 485.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares la inversi\u00f3n",
            "start": 489.09,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "extranjera el a\u00f1o pasado a este a\u00f1o",
            "start": 491.36,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "en las remesas",
            "start": 495.969,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "bueno esto fue algo",
            "start": 498.62,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "fenomenal muchas gracias a los seres a",
            "start": 501.92,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "las hero\u00ednas",
            "start": 506.33,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "a nuestros migrantes por ayudarnos",
            "start": 508.55,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "porque el marzo fue el rector",
            "start": 513.219,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "llegaron cuatro mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 515.849,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds para",
            "start": 518.69,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "alrededor de 10 millones de familias",
            "start": 523.289,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "porque eso llega abajo",
            "start": 528.11,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y reactivar",
            "start": 531.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda es muy interesante tambi\u00e9n",
            "start": 533.23,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 535.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "poder decir",
            "start": 537.9,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "en el trimestre",
            "start": 542.27,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "marzo del 2020 tambi\u00e9n r\u00e9cord",
            "start": 548.05,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "ya suman nueve mil 293 millones de",
            "start": 552.31,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 557.32,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "muy arriba",
            "start": 559.73,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "y tengo informaci\u00f3n todav\u00eda",
            "start": 561.91,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "vamos a decir oficial de que las remesas",
            "start": 569.459,
            "duration": 10.63
        },
        {
            "text": "de abril aunque menos en marzo van",
            "start": 574.61,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "a ser del orden de los tres mil millones",
            "start": 580.089,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "de d\u00f3lares",
            "start": 584.35,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "superior a lo que fueron las remesas en",
            "start": 586.29,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "enero",
            "start": 591.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o y el sobre",
            "start": 592.49,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "desde luego marzo fue r\u00e9cord 4000 pero",
            "start": 595.52,
            "duration": 11.09
        },
        {
            "text": "se calcula vamos que para abril",
            "start": 600.46,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "las regresas bang",
            "start": 606.61,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y sumar tres mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 610.15,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de nuevo muchas gracias porque",
            "start": 614.11,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "estamos hablando de abril cuando la",
            "start": 617.08,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "crisis en eeuu est\u00e1 pegando mucho y",
            "start": 620.5,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "desde luego tambi\u00e9n a nuestros paisanos",
            "start": 624.85,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "migrantes nada m\u00e1s tomar en cuenta",
            "start": 627.99,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "en abril en eeuu se perdieron 20",
            "start": 632.66,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "millones de empleos",
            "start": 636.529,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "hasta los 20 millones",
            "start": 640.06,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "y a\u00fan as\u00ed nuestros paisanos nosotros",
            "start": 642.69,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "con ciudadanos nuestros migrantes est\u00e1n",
            "start": 646.79,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y apoyando siguen apoyando a sus",
            "start": 651.34,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "familiares y con ellos apoyando la",
            "start": 654.07,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "econom\u00eda nacional econom\u00eda",
            "start": 657.01,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "de mexico y esta es tambi\u00e9n otra buena",
            "start": 660.32,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "noticia",
            "start": 663.35,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "la recaudaci\u00f3n",
            "start": 666.32,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "no se ha ca\u00eddo",
            "start": 668.39,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "un milagro ya les explico a que se me ve",
            "start": 672.19,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "del per\u00edodo enero-mayo si comparamos el",
            "start": 681.42,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado con este a pesar del virus",
            "start": 686.01,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "tenemos un incremento de 2.6",
            "start": 689.39,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "por ciento en t\u00e9rminos reales",
            "start": 694.66,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en este periodo con relaci\u00f3n al periodo",
            "start": 697.769,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pasado",
            "start": 700.1,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "de enero a mayo del a\u00f1o pasado",
            "start": 704.24,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "recaudamos un bill\u00f3n 658 mil millones un",
            "start": 707.529,
            "duration": 10.071
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n 658 mil",
            "start": 714.62,
            "duration": 9.909
        },
        {
            "text": "ahora de enero a mayo un bill\u00f3n 757 mil",
            "start": 717.6,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "es decir cien mil",
            "start": 724.529,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "millones de pesos m\u00e1s",
            "start": 727.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en cuanto a la regulaci\u00f3n",
            "start": 733.18,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "en d\u00f3nde est\u00e1",
            "start": 735.48,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "la clave del secreto pues los est\u00e1n",
            "start": 737.71,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ayudando los contribuyentes est\u00e1n",
            "start": 741.67,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pagando",
            "start": 743.68,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "sus impuestos y hab\u00edan muchos que no",
            "start": 746.14,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pagaban",
            "start": 751.03,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y que ahora est\u00e1n ya cumpliendo con su",
            "start": 752.54,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 758.17,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "por eso no se nos ha ca\u00eddo la",
            "start": 760.1,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n lo que se cay\u00f3",
            "start": 763.1,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 767.55,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "en lo que cabe hay buenas noticias fue",
            "start": 769.96,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "el empleo",
            "start": 773.82,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "los trabajadores inscritos al seguro",
            "start": 776.15,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 780.08,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos antes de coronavirus",
            "start": 782.76,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "20 millones 500 mil trabajadores",
            "start": 786.769,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "en abril",
            "start": 793.5,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se perdieron 550 mil empleos es decir",
            "start": 795.779,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "nos quedamos como con 20 millones de",
            "start": 800.22,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "trabajadores un poquito menos",
            "start": 804.839,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "tengo los datos hasta el 23 de mayo",
            "start": 809.02,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "que se observa en mayo qu\u00e9",
            "start": 814.819,
            "duration": 9.231
        },
        {
            "text": "ya no hay tanta p\u00e9rdida de empleos",
            "start": 819.62,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "calculamos que si en abril fueron 550",
            "start": 824.05,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "mil los empleos que se perdieron ya para",
            "start": 827.63,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "mayo",
            "start": 831.08,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "van a ser alrededor de 400.000 yo tengo",
            "start": 833.089,
            "duration": 9.711
        },
        {
            "text": "mi pron\u00f3stico de que con el coronavirus",
            "start": 837.699,
            "duration": 11.39
        },
        {
            "text": "se van a perder un mill\u00f3n de empleos",
            "start": 842.8,
            "duration": 11.18
        },
        {
            "text": "y habl\u00e9 en eeuu se perdieron en abril 20",
            "start": 849.089,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "millones de empleos guardadas",
            "start": 853.98,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "proporciones",
            "start": 857.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n quiero decir",
            "start": 859.48,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "que nosotros ya tenemos un plan",
            "start": 863.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "para la recuperaci\u00f3n",
            "start": 867.47,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n de nuevos empleos 2 millones",
            "start": 872.3,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "de nuevos empleos",
            "start": 876.49,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 manera bueno con el programa",
            "start": 879.279,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "'j\u00f3venes construyendo el futuro estamos",
            "start": 883.779,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "pensando en 230 mil j\u00f3venes",
            "start": 885.91,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "que van a ingresar son adicionales al",
            "start": 889.95,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 895.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el programa de mejoramiento urbano en 50",
            "start": 897.05,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ciudades es impulsar la industria la",
            "start": 899.72,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n y mejora de espacios",
            "start": 901.94,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos mercados introducir agua",
            "start": 904.459,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "drenaje construir vivienda eso s\u00f3lo",
            "start": 908.38,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "significa crear 228 mil empleos en lo",
            "start": 911.63,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "que resta de este a\u00f1o en sembrando vida",
            "start": 917.81,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "aumentamos a 200 mil separadores",
            "start": 921.55,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "el tren maya nada m\u00e1s este a\u00f1o 80 mil",
            "start": 928.07,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 931.58,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la refiner\u00eda de dos bocas 72 mil empleos",
            "start": 933.18,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n este a\u00f1o nada m\u00e1s de",
            "start": 937.16,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "1.350 sucursales del banco de bienestar",
            "start": 943.37,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "va a significar 47 mil empleos",
            "start": 946.79,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "en contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos y enfermeras",
            "start": 953.83,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "para enfrentar la pandemia ya llevamos",
            "start": 957.06,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "hasta ahora 45 mil 80",
            "start": 961.96,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "profesionales de la salud contratados y",
            "start": 968.7,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "vamos a seguir",
            "start": 971.94,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "contratando para que no falten los",
            "start": 974.42,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos no falte",
            "start": 976.49,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "remeras el personal de salud que se",
            "start": 979.3,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "requiere en el aeropuerto que se est\u00e1",
            "start": 981.88,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "construyendo en santa lucia en el",
            "start": 984.399,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "aeropuerto felipe \u00e1ngeles",
            "start": 987.49,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1 haciendo la secretividad de",
            "start": 992.06,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "prensa tambi\u00e9n en alrededor de 44 mil",
            "start": 994.52,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 997.55,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "esto no est\u00e1 haciendo la defensa la",
            "start": 999.459,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 1004.17,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "la contrataci\u00f3n en sedena 26000",
            "start": 1006.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de elementos",
            "start": 1011.71,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "en mantenimiento conservaci\u00f3n de",
            "start": 1013.8,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "carreteras 21.000 empleos",
            "start": 1015.72,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "caminos de mano de obra lo que estamos",
            "start": 1020.019,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "haciendo en oaxaca",
            "start": 1022.449,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "alrededor de 15.000 empleos",
            "start": 1025.929,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "caminos rurales que tambi\u00e9n se est\u00e1n",
            "start": 1029.689,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "construyendo 12.000",
            "start": 1032.419,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "empleos y as\u00ed en total 2 millones",
            "start": 1035.25,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "a perder con la crisis ese es mi c\u00e1lculo",
            "start": 1040.49,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "es todo un desaf\u00edo alrededor de un",
            "start": 1045.29,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n pero vamos a generar dos millones",
            "start": 1048.05,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "de nuevos empleos adem\u00e1s ya se empieza a",
            "start": 1052.809,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "reactivar la econom\u00eda ya a partir",
            "start": 1057.46,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "del primero de junio se abre poco a poco",
            "start": 1061.77,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "la industria de la construcci\u00f3n la",
            "start": 1066.17,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "miner\u00eda",
            "start": 1071.34,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "la industria automotriz vinculada",
            "start": 1073.62,
            "duration": 10.339
        },
        {
            "text": "eeuu al canal y el d\u00eda primero de julio",
            "start": 1078.379,
            "duration": 8.211
        },
        {
            "text": "inicial",
            "start": 1083.959,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "funcionamiento entra a funcionar a",
            "start": 1086.59,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "operar",
            "start": 1091.52,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "el tratado de libre comercio eeuu canad\u00e1",
            "start": 1092.8,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "y m\u00e9xico nuestro pa\u00eds y esto va a ayudar",
            "start": 1097.3,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "mucho en una circunstancia especial",
            "start": 1101.02,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "extraordinaria",
            "start": 1103.89,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "china ha decidido no crecer no va a",
            "start": 1106.46,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "apostar el crecimiento incluso ya han",
            "start": 1110.48,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "dicho que no van a publicar",
            "start": 1113.54,
            "duration": 9.139
        },
        {
            "text": "y datos acerca de su crecimiento",
            "start": 1118.09,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico que hacen a un lado el llamado",
            "start": 1122.679,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "producto interno bruto y que se ocupa",
            "start": 1125.529,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de fortalecer su econom\u00eda y de",
            "start": 1128.409,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "resolver",
            "start": 1134.38,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "demandas de empleo en china ya la",
            "start": 1136.9,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "f\u00e1brica del mundo de china va a dejar de",
            "start": 1139.99,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "producir entonces en una circunstancia",
            "start": 1144.91,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "muy especial ahora m\u00e9xico es uno de los",
            "start": 1148.69,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "principales pa\u00edses si no es que",
            "start": 1153.96,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "el principal pa\u00eds para",
            "start": 1158.54,
            "duration": 8.249
        },
        {
            "text": "recibir inversiones y desarrollar",
            "start": 1162.419,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "empresas pensando en que se tiene",
            "start": 1166.789,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "garantizado el mercado de eeuu y de",
            "start": 1170.639,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "canad\u00e1 sobre todo el mercado m\u00e1s fuerte",
            "start": 1174.899,
            "duration": 10.051
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s capacidad de",
            "start": 1180.2,
            "duration": 10.9
        },
        {
            "text": "compra que es el mercado est\u00e1 entonces",
            "start": 1184.95,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "esperamos m\u00e1s inversi\u00f3n extranjera y",
            "start": 1191.1,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "esperamos m\u00e1s",
            "start": 1193.58,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que le haya creaci\u00f3n de empresas y",
            "start": 1196.519,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de empleos todo esto nos va a",
            "start": 1199.94,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "ayudar adem\u00e1s estamos reforzando la",
            "start": 1203.269,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "econom\u00eda popular ya lo hemos dicho tiene",
            "start": 1207.739,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "casi 4 millones de cr\u00e9ditos",
            "start": 1211.879,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "vamos a seguir otorgando ya llevamos",
            "start": 1215.389,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "hasta ahora",
            "start": 1220.849,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "setecientos cincuenta y dos mil cr\u00e9ditos",
            "start": 1223.82,
            "duration": 10.03
        },
        {
            "text": "otorgados con una inversi\u00f3n de 45 mil",
            "start": 1229.22,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "millones de pesos pero en total son 3",
            "start": 1233.85,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "millones 928 mil cr\u00e9ditos",
            "start": 1238.23,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "iba a ser una derrama econ\u00f3mica en",
            "start": 1241.83,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos a la palabra",
            "start": 1244.14,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "para peque\u00f1as empresas",
            "start": 1247.14,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n cr\u00e9ditos",
            "start": 1250.61,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "personales por 307 mil millones",
            "start": 1253.48,
            "duration": 11.78
        },
        {
            "text": "de pesos esto va a reactivar la econom\u00eda",
            "start": 1260.65,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "esto con las remesas con todo el",
            "start": 1265.26,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "programa de bienestar las pensiones a",
            "start": 1269.71,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "los adultos mayores a ni\u00f1as ni\u00f1os con",
            "start": 1273.37,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "discapacidad las estancias infantiles",
            "start": 1276.52,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n siendo apoyadas ya no como era",
            "start": 1279.58,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "antes de que se daba el dinero a trav\u00e9s",
            "start": 1283.42,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de intermediarios y ahora es apoyar",
            "start": 1286.66,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "directamente a las madres a los padres",
            "start": 1289.57,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "de familia",
            "start": 1292.57,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "para que puedan sus hijos estar en estas",
            "start": 1294.32,
            "duration": 11.069
        },
        {
            "text": "estancias infantiles y las becas cerca",
            "start": 1298.85,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "de 11 millones de becas para estudiantes",
            "start": 1305.389,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "de familias de escasos recursos con",
            "start": 1307.75,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "amigos con todo esto que no s\u00f3lo es",
            "start": 1310.97,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "econom\u00eda es justicia es bienestar con",
            "start": 1313.759,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "todo esto vamos a sacar adelante a",
            "start": 1318.38,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "nuestro querido m\u00e9xico \u00e1nimo ah\u00ed vamos y",
            "start": 1321.59,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "son buenas las crisis estoy optimista y",
            "start": 1326.35,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "quer\u00eda compartir con ustedes este",
            "start": 1330.98,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "entusiasmo dt",
            "start": 1335.149,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "vamos adelante",
            "start": 1337.28,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "nada nos va a detener y la",
            "start": 1339.24,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n se va a seguir llevando a",
            "start": 1342.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cabo en nuestro pa\u00eds en beneficio de",
            "start": 1344.49,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "nuestro querido",
            "start": 1349.08,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "puede que viva m\u00e9xico",
            "start": 1351.059,
            "duration": 3.891
        }
    ],
    "transcription_text": " estamos aqu\u00ed en este sal\u00f3n biblioteca de los expresidentes en palacio nacional el domingo ya hablamos ayer de la manera en que estamos enfrentando la pandemia de como hemos podido aplanar la curva de la pandemia de coronavirus gracias a las decisiones que se tomaron y sobre todo a el buen comportamiento de todos los mexicanos un comportamiento ejemplar al verlos en casa las medidas de sana distancia todos nos ha ayudado mucho para prepararnos tener las camas los ventiladores poder atender a los enfermos poder salvar vidas con los especialistas con los m\u00e9dicos las enfermeras que son h\u00e9roes y hero\u00ednas a pesar de que estamos un momento muy dif\u00edcil porque estamos en la meseta lo m\u00e1s a pesar de eso todo indica que ya va a empezar el descenso la mejor\u00eda sobre todo valle de mexico y en otras ciudades que fueron afectadas desde el inicio de esta pandemia en nuestro pa\u00eds tenemos ya encargado los m\u00e9dicos que nos gu\u00edan que nos han estado recomendando las medidas que deben de aplicarse desde luego al doctor jorge alcocer cient\u00edfico secretario de salud de todo el equipo lo que est\u00e1 sucediendo hace dos d\u00edas recib\u00ed una notificaci\u00f3n de la organizaci\u00f3n mundial de la salud donde se postula al doctor hugo l\u00f3pez gatell ram\u00edrez el doctor hugo l\u00f3pez gatell para participar el grupo de expertos del reglamento sanitario internacional de la organizaci\u00f3n mundial de la salud su reconocimiento bien merecido al doctor hugo l\u00f3pez gatell entonces ah\u00ed vamos enfrentando la pandemia y ahora lo que quiero es tambi\u00e9n decirles que hay buenas noticias en general en cuanto a la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y vamos muy bien ahora s\u00ed que como s\u00ed dice mi pueblo por una expresi\u00f3n [M\u00fasica] exgobernador tambi\u00e9n que \u00edbamos y se nos presentan lo de la pandemia pero c\u00f3mo ya hab\u00edamos iniciado medidas para el combate a la corrupci\u00f3n para hacer un gobierno eficiente y justo pues no nos agarr\u00f3 mal parados la pandemia y hemos podido ir remontando la crisis econ\u00f3mica mundial precipit\u00f3 la pandemia del coronarios lo primero que se afecto fue precios de petr\u00f3leo si ustedes recuerdan se cay\u00f3 el precio petr\u00f3leo a menos cero y empez\u00f3 la recuperaci\u00f3n el 22 de mayo ya la mezcla de petr\u00f3leo mexicanos en el d\u00eda 27 d\u00f3lares con 30 centavos ya lo qu\u00e9 se perdi\u00f3 en un mes ya se est\u00e1 recuperando es decir ya va aumentando al precio del petr\u00f3leo un poco m\u00e1s de un mes cerca d mes y medio que est\u00e9 ferm\u00edn en la curva como se toc\u00f3 ac\u00e1 piso fondo y ya ah\u00ed est\u00e1 recuperado lo mismo en el caso de la depreciaci\u00f3n del peso miren c\u00f3mo \u00edbamos y esto es el 2 de marzo m\u00e9xico el pa\u00eds con m\u00e1s apreciaci\u00f3n de su moneda en el mundo con relaci\u00f3n al d\u00f3lar desde que entramos al gobierno el peso se hab\u00eda fortalecido sal\u00ed a apreciar 4.7 por ciento bien la pandemia y se cae el peso llegamos a 25 pesos por d\u00f3lar afortunadamente tambi\u00e9n en dos meses ya tenemos una recuperaci\u00f3n ya se ha venido apreciando nuestro peso ahora 22 pesos 73 centavos por d\u00f3lar de 25 a 22 73 esto es tambi\u00e9n una buena noticia en cuanto a inversi\u00f3n extranjera directa tambi\u00e9n buenos resultados desde luego tenemos solo marzo todav\u00eda no est\u00e1n los datos de abril y mayo pero ya en marzo ya era un mes afectado por la crisis econ\u00f3mica mundial qu\u00e9 lecci\u00f3n inversi\u00f3n extranjera lleg\u00f3 [M\u00fasica] marzo a 10.300 334 millones de d\u00f3lares con relaci\u00f3n el mismo trimestre del a\u00f1o pasado que fueron 10 mil 162 o sea creci\u00f3 cerca de 200 millones de d\u00f3lares la inversi\u00f3n extranjera el a\u00f1o pasado a este a\u00f1o en las remesas bueno esto fue algo fenomenal muchas gracias a los seres a las hero\u00ednas a nuestros migrantes por ayudarnos porque el marzo fue el rector llegaron cuatro mil millones de d\u00f3lares al pa\u00eds para alrededor de 10 millones de familias porque eso llega abajo y reactivar la econom\u00eda es muy interesante tambi\u00e9n de poder decir en el trimestre marzo del 2020 tambi\u00e9n r\u00e9cord ya suman nueve mil 293 millones de d\u00f3lares muy arriba y tengo informaci\u00f3n todav\u00eda vamos a decir oficial de que las remesas de abril aunque menos en marzo van a ser del orden de los tres mil millones de d\u00f3lares superior a lo que fueron las remesas en enero de este a\u00f1o y el sobre desde luego marzo fue r\u00e9cord 4000 pero se calcula vamos que para abril las regresas bang y sumar tres mil millones de d\u00f3lares tambi\u00e9n de nuevo muchas gracias porque estamos hablando de abril cuando la crisis en eeuu est\u00e1 pegando mucho y desde luego tambi\u00e9n a nuestros paisanos migrantes nada m\u00e1s tomar en cuenta en abril en eeuu se perdieron 20 millones de empleos hasta los 20 millones y a\u00fan as\u00ed nuestros paisanos nosotros con ciudadanos nuestros migrantes est\u00e1n y apoyando siguen apoyando a sus familiares y con ellos apoyando la econom\u00eda nacional econom\u00eda de mexico y esta es tambi\u00e9n otra buena noticia la recaudaci\u00f3n no se ha ca\u00eddo un milagro ya les explico a que se me ve del per\u00edodo enero-mayo si comparamos el a\u00f1o pasado con este a pesar del virus tenemos un incremento de 2.6 por ciento en t\u00e9rminos reales en este periodo con relaci\u00f3n al periodo del a\u00f1o pasado de enero a mayo del a\u00f1o pasado recaudamos un bill\u00f3n 658 mil millones un mill\u00f3n 658 mil ahora de enero a mayo un bill\u00f3n 757 mil es decir cien mil millones de pesos m\u00e1s en cuanto a la regulaci\u00f3n en d\u00f3nde est\u00e1 la clave del secreto pues los est\u00e1n ayudando los contribuyentes est\u00e1n pagando sus impuestos y hab\u00edan muchos que no pagaban y que ahora est\u00e1n ya cumpliendo con su responsabilidad por eso no se nos ha ca\u00eddo la recaudaci\u00f3n lo que se cay\u00f3 pero tambi\u00e9n en lo que cabe hay buenas noticias fue el empleo los trabajadores inscritos al seguro social estar\u00edamos antes de coronavirus 20 millones 500 mil trabajadores en abril se perdieron 550 mil empleos es decir nos quedamos como con 20 millones de trabajadores un poquito menos tengo los datos hasta el 23 de mayo que se observa en mayo qu\u00e9 ya no hay tanta p\u00e9rdida de empleos calculamos que si en abril fueron 550 mil los empleos que se perdieron ya para mayo van a ser alrededor de 400.000 yo tengo mi pron\u00f3stico de que con el coronavirus se van a perder un mill\u00f3n de empleos y habl\u00e9 en eeuu se perdieron en abril 20 millones de empleos guardadas proporciones pero tambi\u00e9n quiero decir que nosotros ya tenemos un plan para la recuperaci\u00f3n la creaci\u00f3n de nuevos empleos 2 millones de nuevos empleos de qu\u00e9 manera bueno con el programa 'j\u00f3venes construyendo el futuro estamos pensando en 230 mil j\u00f3venes que van a ingresar son adicionales al programa el programa de mejoramiento urbano en 50 ciudades es impulsar la industria la construcci\u00f3n y mejora de espacios p\u00fablicos mercados introducir agua drenaje construir vivienda eso s\u00f3lo significa crear 228 mil empleos en lo que resta de este a\u00f1o en sembrando vida aumentamos a 200 mil separadores el tren maya nada m\u00e1s este a\u00f1o 80 mil empleos la refiner\u00eda de dos bocas 72 mil empleos la construcci\u00f3n este a\u00f1o nada m\u00e1s de 1.350 sucursales del banco de bienestar va a significar 47 mil empleos en contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos y enfermeras para enfrentar la pandemia ya llevamos hasta ahora 45 mil 80 profesionales de la salud contratados y vamos a seguir contratando para que no falten los m\u00e9dicos no falte remeras el personal de salud que se requiere en el aeropuerto que se est\u00e1 construyendo en santa lucia en el aeropuerto felipe \u00e1ngeles qu\u00e9 est\u00e1 haciendo la secretividad de prensa tambi\u00e9n en alrededor de 44 mil empleos esto no est\u00e1 haciendo la defensa la guardia nacional la contrataci\u00f3n en sedena 26000 de elementos en mantenimiento conservaci\u00f3n de carreteras 21.000 empleos caminos de mano de obra lo que estamos haciendo en oaxaca alrededor de 15.000 empleos caminos rurales que tambi\u00e9n se est\u00e1n construyendo 12.000 empleos y as\u00ed en total 2 millones a perder con la crisis ese es mi c\u00e1lculo es todo un desaf\u00edo alrededor de un mill\u00f3n pero vamos a generar dos millones de nuevos empleos adem\u00e1s ya se empieza a reactivar la econom\u00eda ya a partir del primero de junio se abre poco a poco la industria de la construcci\u00f3n la miner\u00eda la industria automotriz vinculada eeuu al canal y el d\u00eda primero de julio inicial funcionamiento entra a funcionar a operar el tratado de libre comercio eeuu canad\u00e1 y m\u00e9xico nuestro pa\u00eds y esto va a ayudar mucho en una circunstancia especial extraordinaria china ha decidido no crecer no va a apostar el crecimiento incluso ya han dicho que no van a publicar y datos acerca de su crecimiento econ\u00f3mico que hacen a un lado el llamado producto interno bruto y que se ocupa m\u00e1s de fortalecer su econom\u00eda y de resolver demandas de empleo en china ya la f\u00e1brica del mundo de china va a dejar de producir entonces en una circunstancia muy especial ahora m\u00e9xico es uno de los principales pa\u00edses si no es que el principal pa\u00eds para recibir inversiones y desarrollar empresas pensando en que se tiene garantizado el mercado de eeuu y de canad\u00e1 sobre todo el mercado m\u00e1s fuerte con m\u00e1s capacidad de compra que es el mercado est\u00e1 entonces esperamos m\u00e1s inversi\u00f3n extranjera y esperamos m\u00e1s que le haya creaci\u00f3n de empresas y generaci\u00f3n de empleos todo esto nos va a ayudar adem\u00e1s estamos reforzando la econom\u00eda popular ya lo hemos dicho tiene casi 4 millones de cr\u00e9ditos vamos a seguir otorgando ya llevamos hasta ahora setecientos cincuenta y dos mil cr\u00e9ditos otorgados con una inversi\u00f3n de 45 mil millones de pesos pero en total son 3 millones 928 mil cr\u00e9ditos iba a ser una derrama econ\u00f3mica en cr\u00e9ditos a la palabra para peque\u00f1as empresas y tambi\u00e9n cr\u00e9ditos personales por 307 mil millones de pesos esto va a reactivar la econom\u00eda esto con las remesas con todo el programa de bienestar las pensiones a los adultos mayores a ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad las estancias infantiles que est\u00e1n siendo apoyadas ya no como era antes de que se daba el dinero a trav\u00e9s de intermediarios y ahora es apoyar directamente a las madres a los padres de familia para que puedan sus hijos estar en estas estancias infantiles y las becas cerca de 11 millones de becas para estudiantes de familias de escasos recursos con amigos con todo esto que no s\u00f3lo es econom\u00eda es justicia es bienestar con todo esto vamos a sacar adelante a nuestro querido m\u00e9xico \u00e1nimo ah\u00ed vamos y son buenas las crisis estoy optimista y quer\u00eda compartir con ustedes este entusiasmo dt vamos adelante nada nos va a detener y la transformaci\u00f3n se va a seguir llevando a cabo en nuestro pa\u00eds en beneficio de nuestro querido puede que viva m\u00e9xico ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:43:45.546045"
}