{
    "video_id": "ldgD94spyRo",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/ldgD94spyRo/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD_fjgf6hjNftomgaWVOmyL2d_IGA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=ldgD94spyRo",
    "video_title": "Pensi\u00f3n Mujeres Bienestar y convenio Pensi\u00f3n Universal para Personas con Discapacidad en Yucat\u00e1n",
    "video_length_seconds": 3817,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 13.16,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "CR",
            "start": 17.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 26.46,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 36.27,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 37.66,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 42.85,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "preside este evento pensi\u00f3n mujeres",
            "start": 50.039,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "bienestar y convenio pensi\u00f3n universal",
            "start": 52.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad la presidenta",
            "start": 56.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 59.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Mexicanos doora Claudia",
            "start": 60.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "sho la acompa\u00f1a el gobernador",
            "start": 67.96,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "constitucional del Estado de Yucat\u00e1n",
            "start": 71.479,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Joaqu\u00edn D\u00edaz",
            "start": 73.799,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "Mena la secretaria de bienestar Arana",
            "start": 78.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Montiel",
            "start": 81.2,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Reyes la secretaria de gobernaci\u00f3n Rosa",
            "start": 84.479,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "yela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez",
            "start": 87.799,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "el secretario de la defensa nacional",
            "start": 92.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "general Ricardo trevilla",
            "start": 94.799,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Trejo el secretario de Marina almirante",
            "start": 99.759,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Raimundo Pedro Morales",
            "start": 103.479,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles el secretario de infraestructura",
            "start": 107.759,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transporte Jes\u00fas estea",
            "start": 110.399,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Medina el secretario de educaci\u00f3n",
            "start": 114.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "p\u00fablica Mario Delgado Carrillo",
            "start": 117.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "la secretaria de desarrollo Agrario",
            "start": 122.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "territorial y urbano Edna Elena Vega",
            "start": 124.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Rangel el secretario de agricultura y",
            "start": 129.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "desarrollo rural Julio verdegue",
            "start": 132.12,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "sacrist\u00e1n",
            "start": 134.08,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "el comandante del agrupamiento de",
            "start": 137.28,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ingenieros Felipe \u00c1ngeles general",
            "start": 140.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Gustavo Vallejo",
            "start": 141.959,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "Su\u00e1rez el coordinador general de",
            "start": 146.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "programas para el bienestar Carlos",
            "start": 148.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Torres",
            "start": 150.319,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "Rosas el director general de la agencia",
            "start": 154.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "reguladora de transporte ferroviario",
            "start": 157.599,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s lajus",
            "start": 159.44,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "Loaiza Asimismo damos la bienvenida a",
            "start": 163.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "los representantes de los medios de",
            "start": 167.28,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 169.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 171.2,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean bienvenidos",
            "start": 173.64,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 177.33,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "procedemos con el mensaje de bienvenida",
            "start": 183.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a cargo del gobernador constitucional",
            "start": 186.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "del Estado de Yucat\u00e1n maestro Joaqu\u00edn",
            "start": 188.36,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "D\u00edaz",
            "start": 191.2,
            "duration": 12.469
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 193.19,
            "duration": 10.479
        },
        {
            "text": "Mena con su permiso",
            "start": 206.879,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "estimada presidenta de los Estados",
            "start": 210.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos doctora Claudia She",
            "start": 212.12,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "pardo bienvenida a",
            "start": 217.28,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n estimada Ariana Montiel Reyes",
            "start": 222.56,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "secretaria de",
            "start": 225.76,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "bienestar licenciada rosela Rodr\u00edguez",
            "start": 228.879,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "secretaria de",
            "start": 232.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n bienvenido general Ricardo",
            "start": 234.4,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "trevilla secretario de la defensa",
            "start": 237.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 239.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "almirante secretario Raimundo Pedro",
            "start": 241.36,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Morales \u00c1ngeles bienvenido secretario de",
            "start": 244.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "Marina doctora Edna Vega Rangel",
            "start": 247.079,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "secretaria de desarrollo Agrario",
            "start": 250.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "territorial y",
            "start": 251.959,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "urbano doctor Julio verdegue crist\u00e1",
            "start": 255.919,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "secretario de agricultura y desarrollo",
            "start": 259.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "social maestro Jes\u00fas estean Medina",
            "start": 262.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "secretario de infraestructura",
            "start": 265.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y",
            "start": 266.68,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Transportes maestro Mario Delgado",
            "start": 268.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Carrillo secretario de educaci\u00f3n",
            "start": 271.039,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "p\u00fablica licenciado Carlos Torres rosas",
            "start": 273.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "secretario t\u00e9cnico del",
            "start": 276.88,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "gabinete maestro Andr\u00e9s layus lo aesa",
            "start": 280.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "director de la agencia reguladora de",
            "start": 283.88,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "transporte",
            "start": 285.72,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ferroviario general Gustavo Ricardo",
            "start": 287.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Vallejo Su\u00e1rez comandante del",
            "start": 289.6,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "agrupamiento de ingenieros Felipe",
            "start": 291.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles Muchas gracias",
            "start": 293.24,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 295.36,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "Amigas y",
            "start": 301.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "amigos es un gusto y una gran emoci\u00f3n",
            "start": 303.759,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "estar esta ma\u00f1ana aqu\u00ed en Puerto",
            "start": 308.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Progreso y saludarles a todos y cada uno",
            "start": 310.36,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "de ustedes hoy es un d\u00eda hist\u00f3rico para",
            "start": 314.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n Es un honor recibir en nuestro",
            "start": 317.759,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "estado a una mujer que ha demostrado su",
            "start": 321.44,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "compromiso y cari\u00f1o por Yucat\u00e1n con los",
            "start": 325.28,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "proyectos de transformaci\u00f3n profunda que",
            "start": 329.84,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "juntos vamos a impulsar Es un honor",
            "start": 333.08,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "darle la bienvenida a Yucat\u00e1n a la que",
            "start": 337.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ha logrado que con ella lleguen a la",
            "start": 340.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "presidencia de la Rep\u00fablica todas las",
            "start": 343.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "mujeres de M\u00e9xico la doctora Claudia",
            "start": 345.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Shan pardo bienvenida doctora",
            "start": 348.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 361.759,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 363.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 365.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presid le Quiero agradecer por su",
            "start": 368.759,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "apoyo para iniciar con el renacimiento",
            "start": 372.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Maya que nos comprometimos con los",
            "start": 376.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "yucatecos que no solo transformar\u00e1",
            "start": 379.72,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "nuestra infraestructura y conectividad",
            "start": 382.4,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "sino que tambi\u00e9n est\u00e1 dise\u00f1ado para",
            "start": 384.919,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "crear un desarrollo m\u00e1s justo",
            "start": 387.759,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "para el pueblo de Yucat\u00e1n para que haya",
            "start": 390.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "una verdadera igualdad de",
            "start": 393.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "oportunidades Gracias presidenta por",
            "start": 395.199,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "creer que este proyecto puede ser",
            "start": 398.28,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "posible estamos hoy aqu\u00ed Amigas y amigos",
            "start": 401.479,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "para echar a andar este gran programa de",
            "start": 404.919,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "mujeres bienestar fuimos con la",
            "start": 408.759,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "presidenta a ver en concal C\u00f3mo se lleva",
            "start": 411.56,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "a cabo la inscripci\u00f3n de las mujeres de",
            "start": 416.199,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "60 a\u00f1os en adelante Gracias por tomar en",
            "start": 420.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cuenta las",
            "start": 424.199,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "mujeres y vamos a firmar en unos",
            "start": 430.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "momentos",
            "start": 433.4,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1s el convenio que garantizar\u00e1 la",
            "start": 434.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "universalidad de la pensi\u00f3n para",
            "start": 438.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad un compromiso",
            "start": 440.24,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "que el gobierno anterior no quiso asumir",
            "start": 443.8,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "pero nosotros nos prometimos y hoy lo",
            "start": 447.4,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "vamos a cumplir porque creemos en la",
            "start": 450.919,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "justicia Social para todas las personas",
            "start": 453.879,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "con discapacidad de",
            "start": 457.0,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 459.05,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n Muchas",
            "start": 470.919,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "gracias muchas gracias",
            "start": 475.199,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "convenio Ser\u00e1 posible gracias al",
            "start": 480.039,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "esfuerzo conjunto de los gobiernos de la",
            "start": 482.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n donde el estado",
            "start": 484.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "aportar\u00e1 el",
            "start": 487.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "50% y el Gobierno Federal el otro",
            "start": 489.24,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "50% que quede claro Amigas y amigos este",
            "start": 492.96,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "gobierno trabajar\u00e1 siempre en equipo con",
            "start": 498.039,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "la presidenta Claudia shean para",
            "start": 502.479,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "garantizar que nadie se quede atr\u00e1s en",
            "start": 505.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "todo Yucat\u00e1n",
            "start": 507.68,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 509.36,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "el 2 de junio la mayor\u00eda de los",
            "start": 514.919,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "yucatecos votaron por un cambio profundo",
            "start": 517.0,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "en la forma de gobernar por un nuevo",
            "start": 520.039,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "rumbo que transforme a Yucat\u00e1n dijeron",
            "start": 522.519,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "con su voto basta a gobiernos distantes",
            "start": 525.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que se olvidaban de las necesidades del",
            "start": 529.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pueblo y permitieron que la desigualdad",
            "start": 531.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "creciera y creciera como respuesta a esa",
            "start": 535.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "confianza quiero anunciar el d\u00eda de hoy",
            "start": 538.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "una serie de programas que fortalecer\u00e1n",
            "start": 541.399,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "el trabajo de nuestra presidenta y que",
            "start": 544.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "como gobierno del Estado vamos a",
            "start": 547.44,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "implementar para cambiar el rostro de",
            "start": 549.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n en los pr\u00f3ximos a\u00f1os primero",
            "start": 552.279,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "hablemos de Educaci\u00f3n y del futuro de",
            "start": 556.04,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "nuestros j\u00f3venes me llena de",
            "start": 560.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n y de alegr\u00eda venir a",
            "start": 563.399,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "progreso a decirles que s\u00ed vamos a",
            "start": 566.079,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "lograr Construir la Universidad del mar",
            "start": 569.6,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "junto con la presidenta Claudia She para",
            "start": 573.32,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que nuestros j\u00f3venes tengan mayor oferta",
            "start": 576.279,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "educativa el gobierno de Yucat\u00e1n",
            "start": 583.2,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "iniciar\u00e1 un censo para ofrecer la beca",
            "start": 586.6,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Universitaria Renacimiento Maya con la",
            "start": 591.519,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tarjeta Felipe Carrillo Puerto una beca",
            "start": 594.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que estar\u00e1 ida en su primera etapa a",
            "start": 598.519,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "10,000 estudiantes universitarios que",
            "start": 601.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "recibir\u00e1n un apoyo de 3000 pesos",
            "start": 604.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "bimestrales en ciudades donde no aplica",
            "start": 607.76,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "la beca Federal Universitaria estas",
            "start": 611.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "becas estas becas ayudar\u00e1n a muchos",
            "start": 621.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes de la ciudad de M\u00e9rida que",
            "start": 624.64,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "estudian en la wad y en el Tecnol\u00f3gico",
            "start": 627.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "de M\u00e9rida o en universidades",
            "start": 630.36,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "metropolitanas pero que muchas veces",
            "start": 633.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "vienen de municipios del interior del",
            "start": 635.519,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "estado y tienen que rentar y tienen que",
            "start": 637.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pagar transporte y",
            "start": 640.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n vamos a lanzar tambi\u00e9n el",
            "start": 642.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "programa mujeres Renacimiento con la",
            "start": 645.76,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "tarjeta Elvia Carrillo Puerto dirigido a",
            "start": 649.36,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "30,000 madres aut\u00f3nomas menores de 59",
            "start": 653.399,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "a\u00f1os que se entran en situaci\u00f3n de",
            "start": 657.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pobreza o carecen de acceso a la",
            "start": 660.519,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "seguridad social con un apoyo de 1000",
            "start": 663.44,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 666.2,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 669.27,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "bimestrales vamos tambi\u00e9n hacer que los",
            "start": 675.519,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "apoyos lleguen al sector pesquero por",
            "start": 678.2,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "eso anuncio con mucho orgullo en estos",
            "start": 682.16,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "d\u00edas y semanas en los que hemos sufrido",
            "start": 685.959,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "Lamentablemente p\u00e9rdida de algunos",
            "start": 690.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "hermanos Pescadores y",
            "start": 694.04,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "embarcaciones vamos a llevar a cabo un",
            "start": 696.88,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "programa que se llama seguridad en el",
            "start": 699.279,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "mar para entregar a cada embarcaci\u00f3n un",
            "start": 701.959,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "GPS para que puedan ser ubicados",
            "start": 705.36,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "chalecos salvavidas y un radio de banda",
            "start": 708.16,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "civil por cada embarcaci\u00f3n",
            "start": 711.279,
            "duration": 11.47
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 713.45,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "para nosotros Amigas y",
            "start": 724.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "amigos lo m\u00e1s",
            "start": 728.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "importante como gobiernos de la cuarta",
            "start": 730.56,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n gobiernos humanistas que",
            "start": 734.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "vamos a hacerlo como nos ense\u00f1\u00f3 el mejor",
            "start": 738.079,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "presidente que ha tenido M\u00e9xico Andr\u00e9s",
            "start": 741.48,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 744.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 746.41,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "larga vida al presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 751.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nadie borrar\u00e1 la huella que deja en el",
            "start": 754.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n de los",
            "start": 756.72,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "mexicanos vamos a gobernar la doctora",
            "start": 759.959,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "Claudia y un servidor con",
            "start": 762.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "humanismo donde privilegios que lo m\u00e1s",
            "start": 766.0,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "importante no sea lo material sino",
            "start": 769.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "salvaguardar las vidas humanas todo",
            "start": 773.519,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "esfuerzo que sea necesario lo vamos a",
            "start": 776.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hacer por salvar una vida por eso he",
            "start": 779.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "solicitado a la Secretar\u00eda de Marina que",
            "start": 783.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "contin\u00faen los sobrevuelos junto con la",
            "start": 785.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica y quiero",
            "start": 788.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "informarle presidenta que me acaba de",
            "start": 791.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "llegar un WhatsApp en el que me informa",
            "start": 794.36,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "el secretario de seguridad p\u00fablica que",
            "start": 797.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fue localizada hace unos momentos la",
            "start": 799.959,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "embarcaci\u00f3n relax con tres tripulantes",
            "start": 802.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "con vida Ya les dieron agua y est\u00e1n en",
            "start": 805.24,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "camino hacia su",
            "start": 808.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "rescate gracias a la Secretar\u00eda de",
            "start": 814.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Marina y a la secretar\u00eda de seguridad",
            "start": 816.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "p\u00fablica por estos",
            "start": 819.199,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "esfuerzos Amigas y amigos en el campo",
            "start": 825.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "yucateco tambi\u00e9n vamos a actuar de",
            "start": 828.839,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 831.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "inmediata vamos a lanzar un programa de",
            "start": 832.32,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "sistemas de riego con panel solares para",
            "start": 836.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "que los campesinos agricultores y",
            "start": 840.44,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os ganaderos puedan producir sin",
            "start": 843.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que se tengan que colgar de la comisi\u00f3n",
            "start": 846.399,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "federal de electricidad con sistemas de",
            "start": 848.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "riego que de alguna manera les permitan",
            "start": 851.199,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "un mayor",
            "start": 854.36,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ahorro vamos a construir caminos sacac",
            "start": 855.399,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "cosechas para que puedan transportar sus",
            "start": 859.72,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "productos pero tambi\u00e9n vamos a trabajar",
            "start": 863.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 868.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Amigas y amigos por el renacimiento Maya",
            "start": 869.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que nos comprometimos vamos a trabajar",
            "start": 873.12,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "para lograr los proyectos de este gran",
            "start": 876.44,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "proyecto la ampliaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n",
            "start": 880.759,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "del puerto de altura de Progreso que",
            "start": 884.16,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "aumentar\u00e1 la profundidad para las",
            "start": 887.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "embarcaciones vamos a trabajar junto con",
            "start": 890.399,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "nuestra presidenta para que sea realidad",
            "start": 893.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que el tren Maya llegue a Puerto",
            "start": 897.24,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Progreso que creamos polos del",
            "start": 899.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 907.26,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "bienestar este Renacimiento Maya Amigas",
            "start": 912.04,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "y amigos cuida que el futuro de Yucat\u00e1n",
            "start": 915.8,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "tenga un solo objetivo que yucatana",
            "start": 920.16,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "traiga inversiones que generen empleos",
            "start": 923.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "mejor pagados y que desde el punto de",
            "start": 927.519,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "vista educativo nuestros j\u00f3venes salgan",
            "start": 930.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "preparados para ocupar esos cargos y",
            "start": 934.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "tengan mejores ingresos y con ello",
            "start": 937.56,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "disminuy la desigualdad que hemos",
            "start": 940.88,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "sufrido agradezco mucho el apoyo que nos",
            "start": 944.399,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "han brindado los diputados locales",
            "start": 948.399,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "diputados federales y senadores",
            "start": 951.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ando estos proyectos desde las",
            "start": 954.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras Muchas gracias por el trabajo",
            "start": 957.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que han",
            "start": 959.72,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "realizado termino agradeci\u00e9ndoles a",
            "start": 965.36,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "ustedes esta maravillosa oportunidad que",
            "start": 969.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "me dieron al elegirme gobernador de",
            "start": 972.959,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n a nombre de mi familia de mi",
            "start": 976.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esposa Wendy de mis hijos Joaqu\u00edn y",
            "start": 979.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Juli\u00e1n Les agradecemos de todo coraz\u00f3n",
            "start": 982.12,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "tengan la certeza Amigas y amigos",
            "start": 986.0,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "que nuestra presidenta Claudia y un",
            "start": 989.639,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "servidor vamos a cumplirles para lograr",
            "start": 993.6,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ese sue\u00f1o que tanto anhelamos un Yucat\u00e1n",
            "start": 997.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "con bienestar para todas y todos y no",
            "start": 1000.68,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "vamos a descansar ni un solo d\u00eda hasta",
            "start": 1004.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hacer justicia social a las familias de",
            "start": 1007.519,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n que viva",
            "start": 1010.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n que viva laa",
            "start": 1012.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n vi",
            "start": 1015.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que viva M\u00e9xico Muchas",
            "start": 1020.079,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "gracias a continuaci\u00f3n hace uso de la",
            "start": 1032.919,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "palabra el secretario de educaci\u00f3n",
            "start": 1036.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "p\u00fablica maestro Mario",
            "start": 1037.919,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "Delgado Muy buenos d\u00edas c\u00f3mo est\u00e1n",
            "start": 1045.48,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "bien Me da mucho gusto estar aqu\u00ed con",
            "start": 1049.32,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ustedes la \u00faltima vez que estuvimos",
            "start": 1054.679,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "juntos fue en esa noche",
            "start": 1056.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "maravillosa donde estuvo en ese entonces",
            "start": 1059.72,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "candidata a la presidencia Claudia shen",
            "start": 1063.44,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "con guacho Diaz Mena que se llen\u00f3 toda",
            "start": 1066.36,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "la calzada montejo y se respiraba ya que",
            "start": 1071.039,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "algo muy importante iba a pasar aqu\u00ed en",
            "start": 1075.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n y que iba a triunfar la cuarta",
            "start": 1078.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n as\u00ed que me da mucho gusto",
            "start": 1081.64,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "hoy estar de regreso acompa\u00f1ando a",
            "start": 1084.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nuestra presidenta Claudia shown y ya a",
            "start": 1087.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "nuestro querido gobernador guacho D\u00edaz",
            "start": 1090.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Mena saludo a todos mis compa\u00f1eros y",
            "start": 1094.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras del gabinete los saludo a",
            "start": 1097.12,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "todas y todos ustedes f\u00edjense que hay",
            "start": 1100.44,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "una gran noticia para",
            "start": 1105.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "\u00e1n uno de los primeros programas que",
            "start": 1109.28,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llevando a cabo nuestra",
            "start": 1113.28,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "presidenta es una beca para todas y",
            "start": 1116.88,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "todos los j\u00f3venes de secundarias",
            "start": 1120.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas y saben c\u00f3mo se va a llamar esa",
            "start": 1125.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "beca qu\u00e9 nombre va a",
            "start": 1128.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "llevar",
            "start": 1131.039,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "Rita que fue",
            "start": 1133.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1139.56,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "yucateca Porque si nos ponemos a pensar",
            "start": 1145.4,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo llegamos a este hecho hist\u00f3rico de",
            "start": 1148.96,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "que tuvieron que pasar m\u00e1s de 200 a\u00f1os",
            "start": 1152.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "para que llegara una mujer a la",
            "start": 1155.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidencia de la Rep\u00fablica",
            "start": 1157.679,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "f\u00edjense por ah\u00ed de",
            "start": 1162.24,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "1870 la maestra",
            "start": 1165.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "desafi\u00f3 todos los",
            "start": 1170.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "convencionalismos porque antes se dec\u00eda",
            "start": 1172.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que las mujeres no ten\u00edan derecho a",
            "start": 1175.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y que ten\u00edan que ser",
            "start": 1177.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "preparadas para el hogar y Rita cetina",
            "start": 1179.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "junto con otras mujeres dijo no las",
            "start": 1183.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as tambi\u00e9n tienen derecho a la",
            "start": 1187.12,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y no una educaci\u00f3n para",
            "start": 1190.36,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "formarlas para el hogar no ciencias",
            "start": 1194.2,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "geograf\u00eda bellas artes y fund\u00f3 una",
            "start": 1199.6,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "escuela para ni\u00f1as muy Humildes incluso",
            "start": 1203.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "muchas de ellas",
            "start": 1206.799,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "hu\u00e9rfanas y el legado de Rita cetina",
            "start": 1208.44,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "trascendi\u00f3 hubo otras mujeres como Elvia",
            "start": 1212.88,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "Carrillo Puerto que se dieron cuenta de",
            "start": 1216.559,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "lo que hizo Rita cetina y ella decidi\u00f3",
            "start": 1221.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "seguir luchando para la emancipaci\u00f3n de",
            "start": 1224.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "la mujer",
            "start": 1228.0,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la educaci\u00f3n y luchar por",
            "start": 1229.159,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s derechos Elvia Carrillo Puerto logr\u00f3",
            "start": 1231.64,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "luch\u00f3 para que las mujeres pudieran",
            "start": 1234.799,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "votar Y ser votadas y gracias a eso hoy",
            "start": 1237.919,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "es posible que tengamos a una mujer en",
            "start": 1243.28,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "la presidencia y adem\u00e1s una doctora en",
            "start": 1247.159,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "ciencias por eso para honrar la memoria",
            "start": 1251.12,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de Rita cetina y su deseo de que la",
            "start": 1254.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "falta de recursos econ\u00f3micos no fuera un",
            "start": 1258.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "impedimento para acceder a la educaci\u00f3n",
            "start": 1261.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nuestra presidenta Claudia sheiman ha",
            "start": 1264.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "decidido que esa beca lleve su nombre y",
            "start": 1267.24,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "llegue a m\u00e1s de 5 millones de j\u00f3venes en",
            "start": 1271.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "todo nuestro",
            "start": 1275.559,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Aqu\u00ed en",
            "start": 1281.559,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n",
            "start": 1283.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "990,000 ni\u00f1os ni\u00f1as adolescentes van a",
            "start": 1285.559,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "recibir esa beca esta semana arrancamos",
            "start": 1289.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "las asambleas en las secundarias para",
            "start": 1292.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "informar a los padres de familia 578",
            "start": 1295.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "secundarias van a ser visitadas en estas",
            "start": 1298.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximas tres cu semanas para",
            "start": 1301.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "informarles C\u00f3mo se va a distribuir esta",
            "start": 1305.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "beca a partir de enero tendr\u00e1n su",
            "start": 1308.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "credencial las mam\u00e1s de los ni\u00f1os y ah\u00ed",
            "start": 1310.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "recibir\u00e1n las becas la beca va a ser de",
            "start": 1314.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "1900",
            "start": 1317.0,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "pesos por",
            "start": 1318.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "bimestre pero nuestra presidenta dijo no",
            "start": 1320.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "es lo mismo una familia de dos ni\u00f1os de",
            "start": 1323.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tres ni\u00f1os que de uno solo as\u00ed que por",
            "start": 1325.76,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "cada ni\u00f1o adicional la familia ser\u00e1n 700",
            "start": 1329.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pesos m\u00e1s es",
            "start": 1333.159,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "decir 100 si hay dos ni\u00f1os 700 pesos m\u00e1s",
            "start": 1337.6,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "si hay tres ni\u00f1os",
            "start": 1342.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "1400 pesos m\u00e1s adem\u00e1s",
            "start": 1344.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "de esto acu\u00e9rdense que ya est\u00e1 la beca",
            "start": 1348.96,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "para estudiantes de educaci\u00f3n media",
            "start": 1352.84,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "superior la beca universal que",
            "start": 1356.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 nuestro presidente Andr\u00e9s",
            "start": 1358.279,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador las becas Benito",
            "start": 1360.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez de lo que se trata es que los",
            "start": 1363.799,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y ni\u00f1as sigan estudando que nadie",
            "start": 1366.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se quede fuera la educaci\u00f3n por eso ya",
            "start": 1368.84,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "anunci\u00f3 guacho D\u00edaz Mena y lo va a hacer",
            "start": 1371.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nuestra presidenta hoy aqu\u00ed la",
            "start": 1374.559,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Universidad del mar en progreso porque",
            "start": 1376.72,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n es transformaci\u00f3n y es uno",
            "start": 1380.12,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de los principales objetivos del",
            "start": 1384.24,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "gobierno de Claudia sh pardo me da mucho",
            "start": 1387.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "gusto saludarles a todas y a todos que",
            "start": 1391.039,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "viva Yucat\u00e1n que viva la cuarta",
            "start": 1393.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n Muchas gracias",
            "start": 1396.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "solicitamos la intervenci\u00f3n del",
            "start": 1408.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "comandante del agrupamiento de",
            "start": 1411.039,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "ingenieros Felipe \u00c1ngeles general",
            "start": 1412.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Gustavo Vallejo",
            "start": 1415.12,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1420.81,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Su\u00e1rez Buenas tardes a todas y a todos",
            "start": 1425.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "doctora Claudia sh pardo presidenta de",
            "start": 1429.32,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la Rep\u00fablica y comandanta Suprema de las",
            "start": 1431.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas distinguidos integrantes",
            "start": 1434.2,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "del presidium",
            "start": 1437.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "p\u00fablico en",
            "start": 1439.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "general Buenas tardes a todos el primero",
            "start": 1441.799,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de octubre del presente a\u00f1o la ciudadana",
            "start": 1445.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presidenta de la Rep\u00fablica anunci\u00f3 los",
            "start": 1448.279,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "100 compromisos para el segundo piso de",
            "start": 1450.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n en los que se",
            "start": 1452.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "encuentra considerado la construcci\u00f3n de",
            "start": 1454.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la infraestructura de servicio de carga",
            "start": 1457.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para el tren Maya aqu\u00ed se trata de 10",
            "start": 1459.48,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "complejos importantes de carga",
            "start": 1463.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "conformados por cinco grandes terminales",
            "start": 1464.919,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "intermodales cuatro patios de operaci\u00f3n",
            "start": 1467.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "y una Espuela de descarga de combustible",
            "start": 1469.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "proyectados en las principales ciudades",
            "start": 1472.279,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 1474.44,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "1553 km de extensi\u00f3n de la v\u00eda ferre del",
            "start": 1475.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tren Maya incluyendo un importante",
            "start": 1478.799,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Libramiento ferroviario y tres ramales",
            "start": 1481.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ferroviarios entre pochila y progreso el",
            "start": 1483.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Aeropuerto Internacional de Canc\u00fan",
            "start": 1486.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "contar\u00e1 tambi\u00e9n con un",
            "start": 1488.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "turbosinnova",
            "start": 1490.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de este nuevo medio de",
            "start": 1495.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "transporte en la Pen\u00ednsula de",
            "start": 1498.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n por mandato presidencial la",
            "start": 1500.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional a",
            "start": 1503.12,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del cuerpo de ingenieros del",
            "start": 1504.88,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito materializar\u00e1 la construcci\u00f3n",
            "start": 1506.44,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "de la infraestructura de carga",
            "start": 1508.919,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "ferroviaria del tren Maya aprovechando",
            "start": 1510.12,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "la experiencia adquirida y la",
            "start": 1512.52,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "infraestructura ya instalada en la",
            "start": 1514.399,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "Pen\u00ednsula para construir este tipo de",
            "start": 1515.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "obras en la planeaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n del",
            "start": 1517.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "proyecto se mantiene una estrecha",
            "start": 1520.799,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n con la Secretar\u00eda de",
            "start": 1522.84,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 1524.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Transportes y una acompa\u00f1amiento con las",
            "start": 1526.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "dependencias de los tres niveles de",
            "start": 1529.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "gobierno estos trabajos se van a",
            "start": 1531.279,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "ejecutar bajo la direcci\u00f3n t\u00e9cnica Y",
            "start": 1533.32,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "utilizando los recursos humanos t\u00e9cnicos",
            "start": 1535.76,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "y materiales de esta secretar\u00eda pero se",
            "start": 1537.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "va a contratar mano de obra local se van",
            "start": 1539.919,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a rentar fletes y acarreos se va a",
            "start": 1542.44,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "rentar maquinaria y equipo necesario y",
            "start": 1544.919,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "se va a adquirir materiales en la",
            "start": 1547.039,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n tan solo en el estado de Yucat\u00e1n",
            "start": 1549.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "conforme a los estudios de demanda se",
            "start": 1552.48,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "proyecta construir infraestructura de",
            "start": 1554.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "carga en dos etapas en la primera las",
            "start": 1556.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "terminales intermodales de pochila y",
            "start": 1558.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "progreso en la terminal de pochila se",
            "start": 1561.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "incluye adem\u00e1s la construcci\u00f3n y",
            "start": 1564.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de un libramiento",
            "start": 1566.559,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ferroviario a progreso y tres ramales de",
            "start": 1568.559,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "pochila a unucma de pochila a M\u00e9rida y",
            "start": 1572.039,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "uno m\u00e1s de la futura terminal de carga",
            "start": 1576.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "de Progreso a la terminal de",
            "start": 1578.96,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "almacenamiento distribuci\u00f3n del Puerto",
            "start": 1580.44,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Progreso en su conjunto tan solo en este",
            "start": 1582.399,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "lugar ser\u00e1n construidos 75 km de v\u00eda",
            "start": 1585.399,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ferria de los cuales 42 ser\u00e1n nueva",
            "start": 1588.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n y 33 ser\u00e1n",
            "start": 1592.039,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "rehabilitados en la segunda etapa se",
            "start": 1595.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "contempla la construcci\u00f3n de",
            "start": 1597.919,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "infraestructura complementaria con la",
            "start": 1599.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de un patio de operaci\u00f3n en",
            "start": 1600.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "la ciudad de Valladolid que permitir\u00e1 la",
            "start": 1603.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "recepci\u00f3n y despacho de mercanc\u00edas",
            "start": 1605.44,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "provenientes de este medio de",
            "start": 1607.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1609.51,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "transporte al complementar el actual",
            "start": 1611.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "servicio de pasajeros del tren Maya con",
            "start": 1614.279,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "esta nueva infraestructura para el",
            "start": 1616.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "movimiento de mercanc\u00edas cedena una vez",
            "start": 1617.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s reafirma su compromiso con el",
            "start": 1620.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "desarrollo del pa\u00eds y con el bienestar",
            "start": 1622.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n este incremento de",
            "start": 1624.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "capacidades para el tren Maya abrir\u00e1",
            "start": 1626.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "nuevas puertas para el desarrollo",
            "start": 1629.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico mejorando la log\u00edstica",
            "start": 1631.44,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "peninsular reduciendo tiempos y costos",
            "start": 1633.679,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en los movimientos de mercanc\u00edas y",
            "start": 1637.039,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "fortaleciendo los las cadenas de",
            "start": 1639.039,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "suministro entre productores y",
            "start": 1641.12,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "consumidores con un medio de transporte",
            "start": 1642.72,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "m\u00e1s eficiente menos contaminante que con",
            "start": 1645.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "contribuir\u00e1 a un futuro m\u00e1s verde para",
            "start": 1648.159,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "las pr\u00f3ximas",
            "start": 1649.96,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "generaciones adicionalmente en el marco",
            "start": 1651.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "del programa de mantenimiento de caminos",
            "start": 1653.799,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "federales estatales municipales y",
            "start": 1655.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ejidales empleados para los trabajos de",
            "start": 1657.76,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del tren Maya aqu\u00ed en el",
            "start": 1659.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Estado de Yucat\u00e1n se est\u00e1n llevando a",
            "start": 1661.799,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "cabo ya trabajos de rehabilitaci\u00f3n en",
            "start": 1663.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "tres tramos de carreteras federales",
            "start": 1666.159,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "libres de cuota y 39 caminos Rurales y",
            "start": 1667.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "alimentadores que en total representan",
            "start": 1670.519,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "175 km de mantenimiento carretero como",
            "start": 1672.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "una primera etapa que estar\u00e1 construida",
            "start": 1676.159,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "en mayo pr\u00f3ximo en la segunda etapa",
            "start": 1677.799,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n otros 430 km en cinco tramos de",
            "start": 1681.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "carreteras federales De igual forma esta",
            "start": 1684.72,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda trabaja en convenio con el",
            "start": 1688.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Instituto Mexicano de seguro social",
            "start": 1691.039,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "bienestar para la construcci\u00f3n del nuevo",
            "start": 1692.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hospital general Agust\u00edn or\u00e1n el cual",
            "start": 1695.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "presenta ya un avance del 70",
            "start": 1698.32,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "por. construido al sur de la Ciudad",
            "start": 1706.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 finalizado a principios del",
            "start": 1709.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "segundo simestre del pr\u00f3ximo a\u00f1o igual",
            "start": 1712.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "forma se trabaja en la remodelaci\u00f3n",
            "start": 1715.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n y renovaci\u00f3n del estadio de",
            "start": 1717.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol cuculc\u00e1n \u00c1lamo espacio p\u00fablico y",
            "start": 1720.159,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entorno",
            "start": 1723.48,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "urbano estos trabajos se hacen en",
            "start": 1728.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n con el gobierno del estado",
            "start": 1730.559,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "con un avance del 78 por estimado",
            "start": 1732.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "concluir a principios del segundo del",
            "start": 1735.919,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "segundo trimestre del a\u00f1o pr\u00f3ximo por",
            "start": 1738.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "todas estas obras se est\u00e1n generando y",
            "start": 1740.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se generar\u00e1n m\u00e1s de 20.000 empleos",
            "start": 1743.039,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "directos los integrantes de la",
            "start": 1747.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 1750.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Seguiremos contribuyendo en la",
            "start": 1752.84,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de infraestructura",
            "start": 1754.72,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gica del pa\u00eds como una expresi\u00f3n",
            "start": 1756.36,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "de nuestro compromiso institucional y",
            "start": 1759.519,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "nuestro amor por el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 1762.519,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 1764.44,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1769.63,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1785.45,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "procedemos con la intervenci\u00f3n del",
            "start": 1786.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "secretario de Marina almirante Raimundo",
            "start": 1789.039,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Pedro Morales \u00c1ngeles",
            "start": 1791.559,
            "duration": 12.561
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1793.8,
            "duration": 13.68
        },
        {
            "text": "Muy buenas tardes a todas y a todos",
            "start": 1804.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "doctora Claudia shon pardo presidenta de",
            "start": 1807.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos Mexicanos y",
            "start": 1810.72,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "comandanta Suprema de las fuerzas",
            "start": 1812.64,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "armadas con su",
            "start": 1814.08,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "permiso un tema de Vital",
            "start": 1819.72,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "importancia es el desarrollo mar\u00edtimo",
            "start": 1823.279,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "nacional aqu\u00ed en Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n y",
            "start": 1826.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "en particular el puerto de Progreso se",
            "start": 1829.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "requiere incrementar sus capacidades",
            "start": 1832.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para satisfacer las demandas de",
            "start": 1835.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "transporte de mercanc\u00edas en toda la",
            "start": 1837.24,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Pen\u00ednsula de",
            "start": 1839.88,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n el puerto de Progreso cuyo",
            "start": 1841.36,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "fundador Juan Miguel Castro tuvo la",
            "start": 1844.919,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n de contar con un puerto lo m\u00e1s",
            "start": 1847.799,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "cercano a la ciudad de",
            "start": 1849.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida el puerto inicial de la Pen\u00ednsula",
            "start": 1851.08,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n eraa sisal la primera se instal\u00f3",
            "start": 1854.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "en cisal pero con esta visi\u00f3n de tener",
            "start": 1858.559,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "un puerto pr\u00f3ximo a la ciudad media se",
            "start": 1861.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "traslad\u00f3 al puerto de Progreso y as\u00ed es",
            "start": 1863.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "como nace esta gran obra hoy el puerto",
            "start": 1866.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de Progreso cuenta con la terminal",
            "start": 1869.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "remota m\u00e1s grande del mundo 7 km Mar",
            "start": 1871.96,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "adentro vamos a anunciar el d\u00eda de hoy",
            "start": 1877.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "con el permiso de la se\u00f1ora presidenta",
            "start": 1880.039,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "el inicio de los trabajos para",
            "start": 1882.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "desarrollar infraestructura as\u00ed como la",
            "start": 1884.36,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de v\u00edas ferrias dentro del",
            "start": 1887.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "puerto para crecer una plataforma de 80",
            "start": 1888.799,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas m\u00e1s para carga general",
            "start": 1893.399,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "contenerizada y de cualquier otro tipo",
            "start": 1896.6,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "es por ello que hoy se iniciaron los",
            "start": 1900.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "estudios de impacto ambiental los",
            "start": 1904.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estudios de mec\u00e1nica de suelos y en",
            "start": 1907.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos d\u00edas ustedes ver\u00e1n dragas de la",
            "start": 1909.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina iniciando con los",
            "start": 1911.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "trabajos de dragado",
            "start": 1913.559,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "la importancia del puerto de",
            "start": 1920.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Progreso",
            "start": 1923.399,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "reviste varias actividades comerciales",
            "start": 1925.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "principalmente es el punto de acceso de",
            "start": 1928.519,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "combustible a toda la Pen\u00ednsula de",
            "start": 1931.12,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n tiene el mayor flujo de",
            "start": 1933.279,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "contenedores en el sureste es el sexto",
            "start": 1935.399,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "destino de cruceros en M\u00e9xico y conecta",
            "start": 1938.039,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "con todo el mundo adem\u00e1s de su cercan\u00eda",
            "start": 1940.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "con las costas de los Estados",
            "start": 1942.84,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Unidos tiene una geoestrat\u00e9gica",
            "start": 1946.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "extraordinaria ya que permite toda la",
            "start": 1949.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "din\u00e1mica de la cadena log\u00edstica y de",
            "start": 1951.96,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "suministros necesaria para el",
            "start": 1953.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "abastecimiento de toda la regi\u00f3n",
            "start": 1955.399,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que le da una ventaja",
            "start": 1957.76,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "competitiva para el aprovechamiento del",
            "start": 1959.679,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "n",
            "start": 1961.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "shoring sin embargo el flujo de carga",
            "start": 1962.88,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "con la implementaci\u00f3n del tren de carga",
            "start": 1966.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "del tren Maya se requieren mayores",
            "start": 1969.519,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "capacidades Esa es la importancia de",
            "start": 1972.6,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "este gran",
            "start": 1974.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "proyecto debemos actuar ya debemos",
            "start": 1976.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "actuar hoy para que en los a\u00f1os",
            "start": 1979.279,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "venideros tengamos un puerto eficiente y",
            "start": 1981.039,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "eficaz con un n\u00famero de terminales",
            "start": 1983.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "adecuadas y la infraestructura portuaria",
            "start": 1985.799,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "para la consolidaci\u00f3n del desarrollo",
            "start": 1988.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "mar\u00edtimo esto impactar\u00e1 en el bienestar",
            "start": 1989.559,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n de esta regi\u00f3n de",
            "start": 1992.84,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n M\u00e9xico como pa\u00eds bioce\u00e1nico",
            "start": 1996.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "tiene una posici\u00f3n geoestrat\u00e9gica",
            "start": 2000.039,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "privilegiada de ah\u00ed la importancia",
            "start": 2002.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "desarrollar los puertos est m\u00e1s de 11000",
            "start": 2005.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "km de costas que",
            "start": 2008.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "tenemos por otro lado se desarrollar se",
            "start": 2010.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "desarrollar\u00e1n instalaciones portuarias",
            "start": 2014.32,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "para buques m\u00e1s grandes de la marina con",
            "start": 2016.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "lo que mejoraremos el sistema de",
            "start": 2019.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y rescate con helic\u00f3pteros y",
            "start": 2020.96,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "una mayor capacidad para beneficio",
            "start": 2024.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "principalmente de la poblaci\u00f3n",
            "start": 2026.399,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2032.35,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "costera adem\u00e1s de lo anunciado por el",
            "start": 2033.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "se\u00f1or gobernador",
            "start": 2036.279,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "ampliaremos las capacidades de nuestras",
            "start": 2038.24,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "unidades de b\u00fasqueda y rescate uniremos",
            "start": 2040.039,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "esfuerzos con los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 2042.639,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "gobierno y sobre todo con el pueblo",
            "start": 2044.279,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "yucateco para alcanzar con \u00e9xito esta",
            "start": 2046.36,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "gran misi\u00f3n Muchas",
            "start": 2048.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2050.239,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "gracias hace uso de la palabra la",
            "start": 2056.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "secretaria de bienestar Ariana Montiel",
            "start": 2060.159,
            "duration": 3.701
        },
        {
            "text": "Reyes",
            "start": 2062.52,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2063.86,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "Buenas tardes con el permiso de la",
            "start": 2072.2,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "presidenta de",
            "start": 2074.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico saludo con mucho aprecio a mis",
            "start": 2075.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de presidium con los que",
            "start": 2078.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hemos eh compartido esta gira de trabajo",
            "start": 2080.44,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "de la presidenta por el sureste del pa\u00eds",
            "start": 2083.76,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n a todas y todos ustedes Muchas",
            "start": 2086.879,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gracias por estar aqu\u00ed y acompa\u00f1arnos",
            "start": 2089.919,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s agradecer especialmente como",
            "start": 2092.879,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "siempre su hospitalidad a nuestro",
            "start": 2095.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero amigo Joaqu\u00edn D\u00edaz Mena",
            "start": 2098.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "nuestro querido",
            "start": 2102.04,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "guacho aprovecho la oportunidad para",
            "start": 2106.24,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "felicitarte y desearte lo mejor para ti",
            "start": 2109.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para tu gobierno y sobre todo para el",
            "start": 2113.119,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2115.16,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "yucateco hace un",
            "start": 2116.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 2118.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "reconoc\u00ed aqu\u00ed en Yucat\u00e1n en una gira de",
            "start": 2120.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "trabajo que tuvimos instalando los",
            "start": 2123.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s de los del bienestar que guacho",
            "start": 2126.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "era de los mejores delegados del pa\u00eds de",
            "start": 2130.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 2133.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y hoy tengo la",
            "start": 2137.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "confianza que no solamente quedar\u00e1 ah\u00ed",
            "start": 2140.24,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "sino ser\u00e1 el mejor gobernador de",
            "start": 2143.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n venimos en esta gira de trabajo",
            "start": 2151.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ando a la presidenta de M\u00e9xico a",
            "start": 2154.839,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "la primer mujer presidenta de",
            "start": 2158.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a",
            "start": 2164.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "refrendar que los programas de bienestar",
            "start": 2166.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "van a continuar en todo el pa\u00eds y aqu\u00ed",
            "start": 2169.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2172.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n van a seguir recibiendo su apoyo",
            "start": 2173.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cerca de",
            "start": 2177.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "620.000 Yucatecas y yucatecos y que",
            "start": 2178.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "estos programas se van a seguir",
            "start": 2182.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ampliando a pocos d\u00edas el gobierno de la",
            "start": 2185.119,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "presidenta Claudia shema hemos ya",
            "start": 2189.319,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "iniciado con nuevos programas con la",
            "start": 2193.04,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n de mujeres bienestar que apoya a",
            "start": 2196.359,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "las mujeres en este a\u00f1o que inicia o que",
            "start": 2200.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "iniciar\u00e1 en",
            "start": 2203.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "2025 iniciaremos apoyando a las mujeres",
            "start": 2205.079,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "de 64 y 63 a\u00f1os y posterior de 60 61 y",
            "start": 2207.88,
            "duration": 11.6
        },
        {
            "text": "62 pero aqu\u00ed en Yucat\u00e1n como existe",
            "start": 2215.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "mucha poblaci\u00f3n",
            "start": 2219.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena 90 municipios ya est\u00e1n",
            "start": 2221.56,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "registrando a las mujeres de 60 a 64",
            "start": 2224.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1os para hacer justicia a nuestros",
            "start": 2229.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 2232.68,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas por instrucciones de la",
            "start": 2236.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidenta se inici\u00f3 el registro",
            "start": 2238.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "inmediato de esta pensi\u00f3n y ya hemos",
            "start": 2241.2,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "registrado 700.000 mujeres a esta",
            "start": 2246.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n de manera inusitada se ha hecho",
            "start": 2250.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de manera muy \u00e1gil como ning\u00fan otro",
            "start": 2253.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "programa de bienestar de los que ya",
            "start": 2256.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "existen tambi\u00e9n en el compromiso de",
            "start": 2258.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "nuestra presidenta de hacer derecho",
            "start": 2261.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "nuestra salud y pasar la etapa en la que",
            "start": 2264.76,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "la salud era una mercanc\u00eda se estableci\u00f3",
            "start": 2268.28,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "el programa salud casa por casa y desde",
            "start": 2271.839,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "el 7 de octubre estamos",
            "start": 2275.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "visitando los domicilios de los adultos",
            "start": 2278.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "mayores y las personas con",
            "start": 2282.16,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "discapacidad estamos realizando un censo",
            "start": 2286.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "yendo a sus viviendas a preguntarles",
            "start": 2291.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo est\u00e1n de salud Qu\u00e9 enfermedades",
            "start": 2294.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tienen Si tienen acceso a sus eh",
            "start": 2297.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "consultas m\u00e9dicas a sus estudios para",
            "start": 2300.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que el sistema de salud se",
            "start": 2303.68,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ajuste que podamos hacer esta",
            "start": 2307.68,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a nivel primario casa por casa",
            "start": 2310.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y para ello a partir de ma\u00f1ana y sirva",
            "start": 2314.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "esto de",
            "start": 2317.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "convocatoria vamos a iniciar a registrar",
            "start": 2319.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s de 2000 enfermeras m\u00e9dicos",
            "start": 2322.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "profesionales de la salud para que",
            "start": 2326.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "posterior a este censo a partir de",
            "start": 2328.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "febrero inicien las visitas ya con el",
            "start": 2330.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "personal de salud peri\u00f3dicamente y de",
            "start": 2334.72,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "manera manera",
            "start": 2337.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "personalizada para cada adulto mayor o",
            "start": 2338.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "persona con",
            "start": 2341.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "discapacidad y tambi\u00e9n me da mucho gusto",
            "start": 2343.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "que pues Hace algunos d\u00edas Acompa\u00f1\u00e9 a",
            "start": 2346.2,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "guacho dz Mena eh Como representante del",
            "start": 2350.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "presidente de la Rep\u00fablica en ese",
            "start": 2355.839,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "momento nuestro querido licenciado",
            "start": 2358.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2359.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Obrador lo Acompa\u00f1\u00e9 a su toma de",
            "start": 2361.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "protesta y",
            "start": 2364.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "me da mucho",
            "start": 2368.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "gusto que han pasado pocos d\u00edas y vamos",
            "start": 2369.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "a cumplir un compromiso que \u00e9l hizo en",
            "start": 2374.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a pero que adem\u00e1s era un pendiente",
            "start": 2377.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en los programas de bienestar que la",
            "start": 2380.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n para personas con",
            "start": 2382.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "discapacidad sea universal aqu\u00ed en",
            "start": 2385.8,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n",
            "start": 2389.24,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2390.31,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "que esa justicia que so\u00f1\u00f3 Felipe",
            "start": 2397.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Carrillo Puerto para los m\u00e1s pobres para",
            "start": 2400.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s abandonados para nuestros",
            "start": 2403.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas se haga realidad que",
            "start": 2406.8,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "la lucha de nuestro proyecto de naci\u00f3n",
            "start": 2410.2,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "tenga materialidad para que las personas",
            "start": 2414.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "reciban este apoyo y a m\u00ed me da mucho",
            "start": 2417.92,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "gusto que aqu\u00ed sigamos en Yucat\u00e1n",
            "start": 2421.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "construyendo la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 2424.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o es el a\u00f1o de Felipe Carrillo",
            "start": 2428.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Puerto as\u00ed lo decret\u00f3 el presidente",
            "start": 2430.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador y aqu\u00ed en su tierra nos da",
            "start": 2434.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "mucho gusto que podamos profundizar El",
            "start": 2437.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "humanismo Mexicano del que fueron parte",
            "start": 2440.079,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Felipe y Elvia Carrillo Puerto porque",
            "start": 2444.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "gracias a su lucha a sus ideas Pues el",
            "start": 2447.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "movimiento de transformaci\u00f3n al que",
            "start": 2451.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pertenecemos al proyecto de naci\u00f3n ha",
            "start": 2454.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hecho realidad estos sue\u00f1os de que",
            "start": 2457.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tengamos una vida mejor sobre todo para",
            "start": 2461.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s pobres Much\u00edsimas gracias por",
            "start": 2464.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arnos Much\u00edsimas gracias por",
            "start": 2467.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "darnos la oportunidad de",
            "start": 2470.72,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "servirnos bonita tarde",
            "start": 2473.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 al cabo la",
            "start": 2501.56,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n del video pensi\u00f3n para el",
            "start": 2504.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "bienestar de las personas con",
            "start": 2506.079,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "discapacidad gobierno de",
            "start": 2510.8,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico originar de M\u00e9rida sufr\u00ed un",
            "start": 2516.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "accidente y pues qued\u00e9 con la",
            "start": 2519.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "discapacidad qued en ca de ruedas me le",
            "start": 2521.48,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "iban a amputar la rodilla gracias a Dios",
            "start": 2523.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no Esa es la discapacidad que tengo para",
            "start": 2526.319,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "sentarme tiene que es un lugar amplio",
            "start": 2528.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Porque pues cuando me siento bien queda",
            "start": 2530.24,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "mi pierna",
            "start": 2532.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "saltada emprendimos un negocio una",
            "start": 2534.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tienda de de eso vivimos ahorita en las",
            "start": 2536.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "noticias escuch\u00e9 de que iba a venir la",
            "start": 2539.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presidenta Claudia y que iba a hacer un",
            "start": 2542.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "acuerdo con el gobernador guacho que no",
            "start": 2544.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "sab\u00eda era exactamente de qu\u00e9 edad",
            "start": 2547.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ahorita me entero que es de C A 64 a\u00f1os",
            "start": 2549.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "pues me parece muy bueno hay veces Pues",
            "start": 2552.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la discapacidad no se toma en cuenta es",
            "start": 2554.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "algo que es necesario para aqu\u00ed estoy",
            "start": 2557.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "este muy feliz con el apoyo que viene en",
            "start": 2560.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "manos el proyecto que tienen Les deseo",
            "start": 2562.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "todo salga",
            "start": 2565.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "bien gobierno de M\u00e9xico segundo piso de",
            "start": 2567.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n gobierno de",
            "start": 2571.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 2573.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 al cabo la firma",
            "start": 2577.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "del convenio pensi\u00f3n universal para",
            "start": 2579.839,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad a cargo de la",
            "start": 2581.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "presidenta constitucional de los Estados",
            "start": 2584.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos doctora Claudia Shan",
            "start": 2586.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "paro quien firma como testigo de honor",
            "start": 2589.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "el gobernador constitucional del Estado",
            "start": 2591.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de Yucat\u00e1n Joaqu\u00edn D\u00edaz Mena y la",
            "start": 2593.839,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "secretaria de bienestar Ariana Montiel",
            "start": 2595.88,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "Reyes",
            "start": 2597.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2599.59,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2619.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2622.59,
            "duration": 20.12
        },
        {
            "text": "presid",
            "start": 2648.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "presida",
            "start": 2650.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "presida",
            "start": 2652.119,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 2653.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 2655.839,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 2657.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presidenta pres",
            "start": 2659.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 2668.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que nos dirige la presidenta",
            "start": 2670.839,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 2672.68,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Mexicanos doctora Claudia saan",
            "start": 2674.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pardo Muchas gracias Me da mucho",
            "start": 2687.24,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "gusto estar con ustedes saludo con",
            "start": 2690.96,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o emoci\u00f3n a quien estoy",
            "start": 2695.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "segur\u00edsima va a ser el mejor gobernador",
            "start": 2699.16,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de Yucat\u00e1n aguacho D\u00edaz Mena Muchas",
            "start": 2701.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gracias si se",
            "start": 2709.64,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2713.21,
            "duration": 12.75
        },
        {
            "text": "pudo saludo con gusto Tambi\u00e9n aqu\u00ed a su",
            "start": 2721.64,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "esposa dijeron que se levanta a las 7 de",
            "start": 2725.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana y llega en la noche para",
            "start": 2729.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "trabajar por las familias Yucatecas a",
            "start": 2731.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "sus hijos que siempre apoyaron a su",
            "start": 2734.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "padre es un ejemplo de una gran familia",
            "start": 2737.8,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "yucateca Felicidades guacho Felicidades",
            "start": 2740.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Wendy venimos el d\u00eda de hoy como ven con",
            "start": 2749.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "una buena parte del",
            "start": 2752.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "gabinete est\u00e1 aqu\u00ed el general secretario",
            "start": 2754.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Ricardo trevilla secretario de la",
            "start": 2758.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "defensa nacional el secretario de Marina",
            "start": 2761.24,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "el almirante Raimundo Morales est\u00e1 la",
            "start": 2765.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernaci\u00f3n la secretaria",
            "start": 2769.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del bienestar el secretario de",
            "start": 2772.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 2774.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Transportes el secretario de agricultura",
            "start": 2777.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y desarrollo rural el secretario de",
            "start": 2780.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n el responsable de la agencia",
            "start": 2783.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ferroviaria la",
            "start": 2786.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "secretaria de vivienda y desarrollo",
            "start": 2788.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "territorial todo el equipo est\u00e1 presente",
            "start": 2792.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed porque siempre dijimos que \u00edbamos a",
            "start": 2795.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "gobernar con el pueblo Y de frente al",
            "start": 2798.079,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "pueblo de Yucat\u00e1n y al pueblo de",
            "start": 2800.839,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2803.95,
            "duration": 13.33
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico cuando estuve aqu\u00ed en campa\u00f1a",
            "start": 2811.599,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "dije que era tiempo de",
            "start": 2817.28,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y tiempo de mujeres",
            "start": 2820.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tiempo de transformaci\u00f3n significa que",
            "start": 2824.319,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "vamos a continuar con la transformaci\u00f3n",
            "start": 2827.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "iniciada por el mejor presidente de",
            "start": 2831.24,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2834.52,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2837.97,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "Obrador qu\u00e9 quiere decirar",
            "start": 2842.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "seguir con la",
            "start": 2847.4,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n quiere decir que vamos a",
            "start": 2848.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "gobernar con los mismos",
            "start": 2851.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "principios con los que gobern\u00f3 el",
            "start": 2853.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador Cu\u00e1les son esos",
            "start": 2856.16,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "principios Cu\u00e1l es la forma de gobernar",
            "start": 2859.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "primero con la m\u00e1xima de por el bien de",
            "start": 2863.319,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "todos primero los pobres eso significa",
            "start": 2866.359,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "que estamos construyendo una prosperidad",
            "start": 2870.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "compartida entre todos y entre todas que",
            "start": 2873.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "para que a todo M\u00e9xico le vaya bien para",
            "start": 2877.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que a todo Yucat\u00e1n le vaya bien tenemos",
            "start": 2879.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que apoyar a quien se qued\u00f3 atr\u00e1s a",
            "start": 2882.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "quien no se le dio la oportunidad de que",
            "start": 2885.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "pudiera desarrollarse las mexicanas los",
            "start": 2888.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mexicanos nos damos la mano no dejamos a",
            "start": 2891.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "nadie atr\u00e1s no dejamos a nadie afuera",
            "start": 2894.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "por eso vamos a seguir gobernando con",
            "start": 2896.64,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "ese principio Pero adem\u00e1s demostr\u00f3 ese",
            "start": 2898.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "principio que cuando se apoya al que",
            "start": 2903.559,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "menos tiene a todo M\u00e9xico le va mejor",
            "start": 2906.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "disminuy\u00f3 la pobreza las desigualdades",
            "start": 2909.839,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico creci\u00f3 de mejor manera as\u00ed que",
            "start": 2913.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "vamos a gobernar con el principio de por",
            "start": 2916.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "el bien de todos primero los pobres el",
            "start": 2919.559,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "segundo principio erradicar la",
            "start": 2923.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n el que no puede haber",
            "start": 2926.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "gobierno rico con pueblo pobre ese es un",
            "start": 2928.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "principio juarista del Gran presidente",
            "start": 2932.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 2935.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y nosotros vamos a gobernar",
            "start": 2937.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "igual el recurso del pueblo es del",
            "start": 2941.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pueblo y se destina para obras de",
            "start": 2944.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "infraestructura y para el beneficio de",
            "start": 2947.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "la gente particular de quien menos tiene",
            "start": 2949.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "y el tercer",
            "start": 2953.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "principio con el pueblo todo sin el",
            "start": 2955.079,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "pueblo por eso",
            "start": 2960.04,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "Aprovecho para comentarles",
            "start": 2963.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que ya se reform\u00f3 la Constituci\u00f3n",
            "start": 2967.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "gracias a nuestros senadores",
            "start": 2970.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "senadora Carlos Mar\u00edn a Ver\u00f3nica que",
            "start": 2973.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aqu\u00ed a nuestros diputados y",
            "start": 2976.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "diputadas los diputados locales y el",
            "start": 2979.04,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo a\u00f1o vamos a elegir juntos a",
            "start": 2983.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "jueces magistrados y ministros de la",
            "start": 2986.68,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "suprema corte de justicia de la naci\u00f3n",
            "start": 2989.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "esa fue una decisi\u00f3n del pueblo de",
            "start": 2997.319,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 3000.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ahora dicen que hay amparos y otras",
            "start": 3001.799,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "formas que quieren impedir que se vote",
            "start": 3005.92,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "por jueces magistrados y ministros pero",
            "start": 3008.799,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no hay nada que est\u00e9 por encima de la",
            "start": 3011.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "voluntad del pueblo la Constituci\u00f3n ya",
            "start": 3013.839,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "se reform\u00f3 y as\u00ed como esta otras",
            "start": 3016.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "acciones Como por ejemplo el que todos",
            "start": 3020.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los programas del bienestar queden en la",
            "start": 3023.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 3025.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "todo ello es gracias a que el pueblo",
            "start": 3027.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "vot\u00f3 el 2 de junio Y tom\u00f3 una decisi\u00f3n",
            "start": 3030.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "que dice sigamos con la cuarta",
            "start": 3033.359,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 3036.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico qu\u00e9 m\u00e1s significa seguir con la",
            "start": 3042.839,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n pues significa respetar",
            "start": 3047.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "todos los programas de bienestar seguir",
            "start": 3050.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "con ellos as\u00ed que vamos a seguir con con",
            "start": 3053.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n adulto mayor a los adultos",
            "start": 3056.799,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "mayores el apoyo a j\u00f3venes de",
            "start": 3059.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "preparatoria el apoyo al campo j\u00f3venes",
            "start": 3062.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro todos los",
            "start": 3066.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "programas van a continuar pero no nos",
            "start": 3068.599,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "vamos a quedar ah\u00ed no Hemos cumplido ni",
            "start": 3071.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "un mes de gobierno y ya estamos firmando",
            "start": 3074.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en que en Yucat\u00e1n la",
            "start": 3077.559,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n para personas con discapacidad",
            "start": 3079.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 3083.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "universal si nace",
            "start": 3084.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "un ni\u00f1o o una ni\u00f1a con alg\u00fan problema de",
            "start": 3087.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "discapacidad hasta que lleguen a ser",
            "start": 3090.559,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "adultos mayores van a tener su apoyo del",
            "start": 3093.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gobierno la mitad lo pone el gobierno",
            "start": 3096.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "del Estado nuestro gobernador Joaqu\u00edn",
            "start": 3099.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "D\u00edaz Mena y la otra mitad la ponemos",
            "start": 3102.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "desde el Gobierno Federal as\u00ed que ya es",
            "start": 3104.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "un hecho en",
            "start": 3106.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3108.56,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n y no nos vamos a quedar ah\u00ed",
            "start": 3113.48,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "Vamos por m\u00e1s programas del bienestar ya",
            "start": 3118.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "lo mencionaron mis compa\u00f1eros compa\u00f1eras",
            "start": 3121.079,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "del gabinete vamos a hacer tres",
            "start": 3124.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "programas del bienestar",
            "start": 3127.559,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "nuevos el",
            "start": 3129.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "primero apoyo a todas las mujeres de 60",
            "start": 3131.799,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "a 64 a\u00f1os de",
            "start": 3135.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "edad Por qu\u00e9 a las mujeres porque ya veo",
            "start": 3137.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a unos varones que me dicen y por",
            "start": 3141.119,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 a nosotros no bueno voy a",
            "start": 3143.359,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "platicar Qui\u00e9nes somos las que cuidamos",
            "start": 3147.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de los ni\u00f1os y las ni\u00f1as principalmente",
            "start": 3150.559,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 3153.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hijos aunque no Deber\u00eda ser as\u00ed eh",
            "start": 3155.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "deber\u00edamos compartir el trabajo Qui\u00e9nes",
            "start": 3158.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "somos las que siempre atendamos a la",
            "start": 3161.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "casa que est\u00e9 limpia que se haga el que",
            "start": 3163.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hacer todo",
            "start": 3166.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eso Qui\u00e9nes somos las que cuidamos hasta",
            "start": 3168.839,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "los maridos",
            "start": 3171.92,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3173.62,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "Y qui\u00e9n reconoce ese",
            "start": 3179.16,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "trabajo pues como ahora hay una mujer",
            "start": 3182.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "presidenta vamos a reconocer a las",
            "start": 3186.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 3188.839,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "mexicanas f\u00edjense",
            "start": 3202.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3204.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Hace algunos d\u00edas luego luego que",
            "start": 3206.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entramos a la",
            "start": 3210.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presidencia un personaje dijo que lleg\u00f3",
            "start": 3212.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "un ama de casa a la",
            "start": 3216.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "presidencia Como si eso me ofendiera y",
            "start": 3218.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "le dije pues a mucha honra soy ama de",
            "start": 3222.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "casa soy ama de casa madre abuela y",
            "start": 3224.68,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "presidenta de la",
            "start": 3227.96,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3230.05,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica que se pongan todos a hacer el",
            "start": 3235.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "trabajo del hogar no cualquiera",
            "start": 3238.319,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "verdad por eso ahora cuando lleguemos a",
            "start": 3240.96,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "los 60 a\u00f1os pues va a haber un apoyo",
            "start": 3244.839,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "para ustedes para las mujeres vamos a",
            "start": 3248.319,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "empezar con 63 y 64 y luego vamos 60 61",
            "start": 3251.64,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "y 62 Pero todas las mujeres mexicanas",
            "start": 3257.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "van a tener su apoyo cuando lleguen a",
            "start": 3261.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "los 60 a\u00f1os Ese es el primer programa de",
            "start": 3263.559,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "bienestar nuevo el",
            "start": 3267.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "segundo vamos a dar becas a todos todas",
            "start": 3271.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y todos los ni\u00f1os que van a escuela",
            "start": 3276.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en preescolar en primaria y",
            "start": 3278.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "secundaria a todos nadie se va a quedar",
            "start": 3281.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sin su",
            "start": 3284.16,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "beca empezamos por",
            "start": 3287.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "secundaria ya se est\u00e1n haciendo las",
            "start": 3290.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "asambleas en la secundaria",
            "start": 3293.44,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "bien dijo Mario como queremos tanto a",
            "start": 3296.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n esa beca tiene nombre de una",
            "start": 3299.359,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "maestra yucatec Rita cetina que fue",
            "start": 3303.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "maestra de Elvia Carrillo",
            "start": 3307.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Puerto porque las mujeres",
            "start": 3310.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "Yucatecas antes que en cualquier estado",
            "start": 3313.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "de la Rep\u00fablica lucharon para que las",
            "start": 3316.319,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mujeres tuvi\u00e9ramos",
            "start": 3320.079,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "derechos tuvi\u00e9ramos la posibilidad de",
            "start": 3321.559,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "votar es un homenaje a las mujeres",
            "start": 3324.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Yucatecas y lleva el nombre no crean que",
            "start": 3326.839,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "solo aqu\u00ed en Yucat\u00e1n en todo el pa\u00eds va",
            "start": 3329.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a recorrer la beca Rita cetina en honor",
            "start": 3331.799,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "a una maestra",
            "start": 3335.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "yucateca entonces empezamos con",
            "start": 3343.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "secundaria y despu\u00e9s vamos a ir primaria",
            "start": 3346.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y preescolar pero todos van a tener su",
            "start": 3349.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "beca Ese es el segundo programa de",
            "start": 3351.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "bienestar el",
            "start": 3355.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tercero vamos a llevarle a todas y todos",
            "start": 3357.319,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "los adultos mayores que reciben su",
            "start": 3361.48,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n salud hasta su casa hasta su",
            "start": 3364.4,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "hogar nuestros compa\u00f1eros servidores de",
            "start": 3373.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n est\u00e1n tocando casa por casa",
            "start": 3376.559,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "desde ahora van a ir a su casa y les van",
            "start": 3380.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "a hacer un cuestionario a las y los",
            "start": 3383.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "adultos mayores para saber sus problemas",
            "start": 3385.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "de salud si tienen alguna enfermedad si",
            "start": 3388.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "toman Alg\u00fan",
            "start": 3392.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "medicamento despu\u00e9s este mismo a\u00f1o vamos",
            "start": 3393.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a lanzar una convocatoria para contratar",
            "start": 3397.599,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s de 20.000 enfermeras enfermeros",
            "start": 3400.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas m\u00e9dicos",
            "start": 3404.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "generales y a partir de febrero del",
            "start": 3406.28,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo a\u00f1o van a visitar a todos los",
            "start": 3409.119,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "adultos mayores ya por siempre para",
            "start": 3413.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "siempre una vez al mes o una vez cada",
            "start": 3416.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "dos meses les van a tomar sus signos",
            "start": 3419.28,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "vitales conocer su estado de salud van a",
            "start": 3422.559,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "diagnosticar si tienen diabetes",
            "start": 3427.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hipertensi\u00f3n o alguna otra enfermedad",
            "start": 3429.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ellos van a poder tambi\u00e9n recetar van a",
            "start": 3432.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tener esa capacidad Y a partir de",
            "start": 3435.559,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "mediados del pr\u00f3ximo a\u00f1o para las y los",
            "start": 3438.4,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "adultos mayores junto a los bancos de",
            "start": 3441.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "bienestar vamos a",
            "start": 3444.799,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Farmacias del bienestar para que puedan",
            "start": 3447.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ir por sus medicamentos gratuitos a las",
            "start": 3449.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "farmacias del",
            "start": 3452.599,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "bienestar y ya",
            "start": 3457.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pronto vamos a firmar con el gobernador",
            "start": 3460.039,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Joaqu\u00edn D\u00edaz Mena el convenio para el",
            "start": 3464.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "IMS bienestar para que todo el sistema",
            "start": 3467.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3470.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "saluds bienestar",
            "start": 3471.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el hospital loran que se est\u00e1",
            "start": 3476.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "construyendo por los ingenieros",
            "start": 3479.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "militares va a estar listo A mediados",
            "start": 3481.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "del pr\u00f3ximo a\u00f1o ya va muy avanzado y va",
            "start": 3483.16,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "a ser parte de este programa del IMS",
            "start": 3486.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "bienestar con todos los centros de salud",
            "start": 3488.799,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "y todos los hospitales",
            "start": 3491.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s aqu\u00ed habl\u00f3 el almirante",
            "start": 3495.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "secretario porque por fin vamos a hacer",
            "start": 3498.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "realidad el puerto de altura de Puerto",
            "start": 3501.52,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "Progreso iniciamos este",
            "start": 3504.64,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "ao van a ser 3 a\u00f1os de trabajos",
            "start": 3511.079,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "porque el suelo De esta zona es muy duro",
            "start": 3516.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y se requieren m\u00e1quinas especiales para",
            "start": 3519.799,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "poderlo hacer puerto de altura pero",
            "start": 3522.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vamos a iniciar es un proyecto conjunto",
            "start": 3524.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "entre el gobierno del estado y el",
            "start": 3528.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 3530.599,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s el tren Maya el tren Maya s lo",
            "start": 3532.88,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "conocen Bueno ese tren est\u00e1n aqu\u00ed los",
            "start": 3539.039,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ingenieros militares y el General",
            "start": 3542.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "secretario porque ese tren lo vamos a",
            "start": 3546.039,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hacer tren de carga no solamente de",
            "start": 3548.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "pasajeros y va a tener una l\u00ednea que",
            "start": 3552.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "llegue aqu\u00ed hasta Puerto Progreso para",
            "start": 3554.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que puedan salir las mercanc\u00edas y",
            "start": 3557.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "potenciar el desarrollo de esta zona tan",
            "start": 3560.599,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "importante Ese es el otro proyecto que",
            "start": 3563.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "se present\u00f3 que es parte del proyecto",
            "start": 3566.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Renacimiento",
            "start": 3570.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Maya que nos",
            "start": 3572.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "comprometimos y ya iniciaron los",
            "start": 3575.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "estudios tambi\u00e9n para mejorar la",
            "start": 3577.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "vialidad de toda la zona metropolitana",
            "start": 3579.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de M\u00e9rida aqu\u00ed hubo el proyecto se",
            "start": 3582.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "present\u00f3 el proyecto en campa\u00f1a del",
            "start": 3585.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "anillo Metropolitano y ya el secretario",
            "start": 3587.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "de infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 3590.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Transportes Se comprometi\u00f3 para",
            "start": 3592.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "iniciarlos estudios y adem\u00e1s vamos a",
            "start": 3595.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "construir alrededor de 20.000 viviendas",
            "start": 3598.48,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "en todo Yucat\u00e1n incluyendo viviendas",
            "start": 3601.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Rurales As\u00ed que como nos comprometimos",
            "start": 3611.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con ustedes vamos a seguir trabajando",
            "start": 3615.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "por el bienestar de Las Yucatecas y los",
            "start": 3617.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "yucatecos no se nos",
            "start": 3620.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "olvida los compromisos que hacemos en la",
            "start": 3622.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n los compromisos se",
            "start": 3626.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "cumplen porque nosotros estamos",
            "start": 3629.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "comprometidos con el pueblo de Yucat\u00e1n y",
            "start": 3631.839,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "con el pueblo de M\u00e9xico eso nunca se nos",
            "start": 3634.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "va a olvidar Nosotros con el pueblo todo",
            "start": 3636.799,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "y sin el pueblo",
            "start": 3639.68,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "nada Me dio mucho gusto estar con",
            "start": 3643.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ustedes vamos a regresar no crean que es",
            "start": 3646.92,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "la \u00fanica vez que venimos vamos a seguir",
            "start": 3649.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "visitando con el gobernador todo el",
            "start": 3651.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "estado de Yucat\u00e1n viernes s\u00e1bado y",
            "start": 3654.359,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "domingo vamos a seguir saliendo a todo",
            "start": 3657.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds como nos ense\u00f1\u00f3 un gran maestro",
            "start": 3659.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 3662.28,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Obrador y que sepan que nosotros",
            "start": 3664.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "llevamos nuestros principios en el",
            "start": 3666.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n nosotros no mentimos no robamos",
            "start": 3669.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "y nunca traicionamos al pueblo de",
            "start": 3672.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n ni al pueblo de M\u00e9xico que viva",
            "start": 3674.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n que viva",
            "start": 3678.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que viva M\u00e9xico que viva M\u00e9xico",
            "start": 3680.72,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "viva",
            "start": 3684.96,
            "duration": 10.879
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3685.97,
            "duration": 11.75
        },
        {
            "text": "les solicitamos guardar el debido",
            "start": 3695.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "respeto para entonar nuestro himno",
            "start": 3697.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nacional mexicano",
            "start": 3700.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3705.58,
            "duration": 95.62
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 3798.279,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "despide de ustedes la presidenta de los",
            "start": 3801.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos d",
            "start": 3803.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 3806.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una",
            "start": 3807.96,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "excelente tarde Enhorabuena",
            "start": 3810.559,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3813.18,
            "duration": 4.97
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] CR [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] preside este evento pensi\u00f3n mujeres bienestar y convenio pensi\u00f3n universal personas con discapacidad la presidenta constitucional de los Estados Unidos Mexicanos doora Claudia sho la acompa\u00f1a el gobernador constitucional del Estado de Yucat\u00e1n Joaqu\u00edn D\u00edaz Mena la secretaria de bienestar Arana Montiel Reyes la secretaria de gobernaci\u00f3n Rosa yela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez el secretario de la defensa nacional general Ricardo trevilla Trejo el secretario de Marina almirante Raimundo Pedro Morales \u00c1ngeles el secretario de infraestructura Comunicaciones y Transporte Jes\u00fas estea Medina el secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica Mario Delgado Carrillo la secretaria de desarrollo Agrario territorial y urbano Edna Elena Vega Rangel el secretario de agricultura y desarrollo rural Julio verdegue sacrist\u00e1n el comandante del agrupamiento de ingenieros Felipe \u00c1ngeles general Gustavo Vallejo Su\u00e1rez el coordinador general de programas para el bienestar Carlos Torres Rosas el director general de la agencia reguladora de transporte ferroviario Andr\u00e9s lajus Loaiza Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos [Aplausos] procedemos con el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del Estado de Yucat\u00e1n maestro Joaqu\u00edn D\u00edaz [Aplausos] Mena con su permiso estimada presidenta de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia She pardo bienvenida a Yucat\u00e1n estimada Ariana Montiel Reyes secretaria de bienestar licenciada rosela Rodr\u00edguez secretaria de gobernaci\u00f3n bienvenido general Ricardo trevilla secretario de la defensa nacional almirante secretario Raimundo Pedro Morales \u00c1ngeles bienvenido secretario de Marina doctora Edna Vega Rangel secretaria de desarrollo Agrario territorial y urbano doctor Julio verdegue crist\u00e1 secretario de agricultura y desarrollo social maestro Jes\u00fas estean Medina secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes maestro Mario Delgado Carrillo secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica licenciado Carlos Torres rosas secretario t\u00e9cnico del gabinete maestro Andr\u00e9s layus lo aesa director de la agencia reguladora de transporte ferroviario general Gustavo Ricardo Vallejo Su\u00e1rez comandante del agrupamiento de ingenieros Felipe \u00c1ngeles Muchas gracias [Aplausos] Amigas y amigos es un gusto y una gran emoci\u00f3n estar esta ma\u00f1ana aqu\u00ed en Puerto Progreso y saludarles a todos y cada uno de ustedes hoy es un d\u00eda hist\u00f3rico para Yucat\u00e1n Es un honor recibir en nuestro estado a una mujer que ha demostrado su compromiso y cari\u00f1o por Yucat\u00e1n con los proyectos de transformaci\u00f3n profunda que juntos vamos a impulsar Es un honor darle la bienvenida a Yucat\u00e1n a la que ha logrado que con ella lleguen a la presidencia de la Rep\u00fablica todas las mujeres de M\u00e9xico la doctora Claudia Shan pardo bienvenida doctora presidenta presidenta presidenta presid le Quiero agradecer por su apoyo para iniciar con el renacimiento Maya que nos comprometimos con los yucatecos que no solo transformar\u00e1 nuestra infraestructura y conectividad sino que tambi\u00e9n est\u00e1 dise\u00f1ado para crear un desarrollo m\u00e1s justo para el pueblo de Yucat\u00e1n para que haya una verdadera igualdad de oportunidades Gracias presidenta por creer que este proyecto puede ser posible estamos hoy aqu\u00ed Amigas y amigos para echar a andar este gran programa de mujeres bienestar fuimos con la presidenta a ver en concal C\u00f3mo se lleva a cabo la inscripci\u00f3n de las mujeres de 60 a\u00f1os en adelante Gracias por tomar en cuenta las mujeres y vamos a firmar en unos momentos m\u00e1s el convenio que garantizar\u00e1 la universalidad de la pensi\u00f3n para personas con discapacidad un compromiso que el gobierno anterior no quiso asumir pero nosotros nos prometimos y hoy lo vamos a cumplir porque creemos en la justicia Social para todas las personas con discapacidad de [Aplausos] Yucat\u00e1n Muchas gracias muchas gracias convenio Ser\u00e1 posible gracias al esfuerzo conjunto de los gobiernos de la cuarta transformaci\u00f3n donde el estado aportar\u00e1 el 50% y el Gobierno Federal el otro 50% que quede claro Amigas y amigos este gobierno trabajar\u00e1 siempre en equipo con la presidenta Claudia shean para garantizar que nadie se quede atr\u00e1s en todo Yucat\u00e1n [Aplausos] el 2 de junio la mayor\u00eda de los yucatecos votaron por un cambio profundo en la forma de gobernar por un nuevo rumbo que transforme a Yucat\u00e1n dijeron con su voto basta a gobiernos distantes que se olvidaban de las necesidades del pueblo y permitieron que la desigualdad creciera y creciera como respuesta a esa confianza quiero anunciar el d\u00eda de hoy una serie de programas que fortalecer\u00e1n el trabajo de nuestra presidenta y que como gobierno del Estado vamos a implementar para cambiar el rostro de Yucat\u00e1n en los pr\u00f3ximos a\u00f1os primero hablemos de Educaci\u00f3n y del futuro de nuestros j\u00f3venes me llena de satisfacci\u00f3n y de alegr\u00eda venir a progreso a decirles que s\u00ed vamos a lograr Construir la Universidad del mar junto con la presidenta Claudia She para que nuestros j\u00f3venes tengan mayor oferta educativa el gobierno de Yucat\u00e1n iniciar\u00e1 un censo para ofrecer la beca Universitaria Renacimiento Maya con la tarjeta Felipe Carrillo Puerto una beca que estar\u00e1 ida en su primera etapa a 10,000 estudiantes universitarios que recibir\u00e1n un apoyo de 3000 pesos bimestrales en ciudades donde no aplica la beca Federal Universitaria estas becas estas becas ayudar\u00e1n a muchos j\u00f3venes de la ciudad de M\u00e9rida que estudian en la wad y en el Tecnol\u00f3gico de M\u00e9rida o en universidades metropolitanas pero que muchas veces vienen de municipios del interior del estado y tienen que rentar y tienen que pagar transporte y alimentaci\u00f3n vamos a lanzar tambi\u00e9n el programa mujeres Renacimiento con la tarjeta Elvia Carrillo Puerto dirigido a 30,000 madres aut\u00f3nomas menores de 59 a\u00f1os que se entran en situaci\u00f3n de pobreza o carecen de acceso a la seguridad social con un apoyo de 1000 pesos [Aplausos] bimestrales vamos tambi\u00e9n hacer que los apoyos lleguen al sector pesquero por eso anuncio con mucho orgullo en estos d\u00edas y semanas en los que hemos sufrido Lamentablemente p\u00e9rdida de algunos hermanos Pescadores y embarcaciones vamos a llevar a cabo un programa que se llama seguridad en el mar para entregar a cada embarcaci\u00f3n un GPS para que puedan ser ubicados chalecos salvavidas y un radio de banda civil por cada embarcaci\u00f3n [Aplausos] para nosotros Amigas y amigos lo m\u00e1s importante como gobiernos de la cuarta transformaci\u00f3n gobiernos humanistas que vamos a hacerlo como nos ense\u00f1\u00f3 el mejor presidente que ha tenido M\u00e9xico Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador [Aplausos] larga vida al presidente L\u00f3pez Obrador nadie borrar\u00e1 la huella que deja en el coraz\u00f3n de los mexicanos vamos a gobernar la doctora Claudia y un servidor con humanismo donde privilegios que lo m\u00e1s importante no sea lo material sino salvaguardar las vidas humanas todo esfuerzo que sea necesario lo vamos a hacer por salvar una vida por eso he solicitado a la Secretar\u00eda de Marina que contin\u00faen los sobrevuelos junto con la secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica y quiero informarle presidenta que me acaba de llegar un WhatsApp en el que me informa el secretario de seguridad p\u00fablica que fue localizada hace unos momentos la embarcaci\u00f3n relax con tres tripulantes con vida Ya les dieron agua y est\u00e1n en camino hacia su rescate gracias a la Secretar\u00eda de Marina y a la secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica por estos esfuerzos Amigas y amigos en el campo yucateco tambi\u00e9n vamos a actuar de manera inmediata vamos a lanzar un programa de sistemas de riego con panel solares para que los campesinos agricultores y peque\u00f1os ganaderos puedan producir sin que se tengan que colgar de la comisi\u00f3n federal de electricidad con sistemas de riego que de alguna manera les permitan un mayor ahorro vamos a construir caminos sacac cosechas para que puedan transportar sus productos pero tambi\u00e9n vamos a trabajar muy Amigas y amigos por el renacimiento Maya que nos comprometimos vamos a trabajar para lograr los proyectos de este gran proyecto la ampliaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n del puerto de altura de Progreso que aumentar\u00e1 la profundidad para las embarcaciones vamos a trabajar junto con nuestra presidenta para que sea realidad que el tren Maya llegue a Puerto Progreso que creamos polos del [Aplausos] bienestar este Renacimiento Maya Amigas y amigos cuida que el futuro de Yucat\u00e1n tenga un solo objetivo que yucatana traiga inversiones que generen empleos mejor pagados y que desde el punto de vista educativo nuestros j\u00f3venes salgan preparados para ocupar esos cargos y tengan mejores ingresos y con ello disminuy la desigualdad que hemos sufrido agradezco mucho el apoyo que nos han brindado los diputados locales diputados federales y senadores acompa\u00f1ando estos proyectos desde las c\u00e1maras Muchas gracias por el trabajo que han realizado termino agradeci\u00e9ndoles a ustedes esta maravillosa oportunidad que me dieron al elegirme gobernador de Yucat\u00e1n a nombre de mi familia de mi esposa Wendy de mis hijos Joaqu\u00edn y Juli\u00e1n Les agradecemos de todo coraz\u00f3n tengan la certeza Amigas y amigos que nuestra presidenta Claudia y un servidor vamos a cumplirles para lograr ese sue\u00f1o que tanto anhelamos un Yucat\u00e1n con bienestar para todas y todos y no vamos a descansar ni un solo d\u00eda hasta hacer justicia social a las familias de Yucat\u00e1n que viva Yucat\u00e1n que viva laa transformaci\u00f3n vi que viva M\u00e9xico Muchas gracias a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica maestro Mario Delgado Muy buenos d\u00edas c\u00f3mo est\u00e1n bien Me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes la \u00faltima vez que estuvimos juntos fue en esa noche maravillosa donde estuvo en ese entonces candidata a la presidencia Claudia shen con guacho Diaz Mena que se llen\u00f3 toda la calzada montejo y se respiraba ya que algo muy importante iba a pasar aqu\u00ed en Yucat\u00e1n y que iba a triunfar la cuarta transformaci\u00f3n as\u00ed que me da mucho gusto hoy estar de regreso acompa\u00f1ando a nuestra presidenta Claudia shown y ya a nuestro querido gobernador guacho D\u00edaz Mena saludo a todos mis compa\u00f1eros y compa\u00f1eras del gabinete los saludo a todas y todos ustedes f\u00edjense que hay una gran noticia para \u00e1n uno de los primeros programas que est\u00e1 llevando a cabo nuestra presidenta es una beca para todas y todos los j\u00f3venes de secundarias p\u00fablicas y saben c\u00f3mo se va a llamar esa beca qu\u00e9 nombre va a llevar Rita que fue [Aplausos] yucateca Porque si nos ponemos a pensar C\u00f3mo llegamos a este hecho hist\u00f3rico de que tuvieron que pasar m\u00e1s de 200 a\u00f1os para que llegara una mujer a la presidencia de la Rep\u00fablica f\u00edjense por ah\u00ed de 1870 la maestra desafi\u00f3 todos los convencionalismos porque antes se dec\u00eda que las mujeres no ten\u00edan derecho a educaci\u00f3n y que ten\u00edan que ser preparadas para el hogar y Rita cetina junto con otras mujeres dijo no las ni\u00f1as tambi\u00e9n tienen derecho a la educaci\u00f3n y no una educaci\u00f3n para formarlas para el hogar no ciencias geograf\u00eda bellas artes y fund\u00f3 una escuela para ni\u00f1as muy Humildes incluso muchas de ellas hu\u00e9rfanas y el legado de Rita cetina trascendi\u00f3 hubo otras mujeres como Elvia Carrillo Puerto que se dieron cuenta de lo que hizo Rita cetina y ella decidi\u00f3 seguir luchando para la emancipaci\u00f3n de la mujer a trav\u00e9s de la educaci\u00f3n y luchar por m\u00e1s derechos Elvia Carrillo Puerto logr\u00f3 luch\u00f3 para que las mujeres pudieran votar Y ser votadas y gracias a eso hoy es posible que tengamos a una mujer en la presidencia y adem\u00e1s una doctora en ciencias por eso para honrar la memoria de Rita cetina y su deseo de que la falta de recursos econ\u00f3micos no fuera un impedimento para acceder a la educaci\u00f3n nuestra presidenta Claudia sheiman ha decidido que esa beca lleve su nombre y llegue a m\u00e1s de 5 millones de j\u00f3venes en todo nuestro pa\u00eds Aqu\u00ed en Yucat\u00e1n 990,000 ni\u00f1os ni\u00f1as adolescentes van a recibir esa beca esta semana arrancamos las asambleas en las secundarias para informar a los padres de familia 578 secundarias van a ser visitadas en estas pr\u00f3ximas tres cu semanas para informarles C\u00f3mo se va a distribuir esta beca a partir de enero tendr\u00e1n su credencial las mam\u00e1s de los ni\u00f1os y ah\u00ed recibir\u00e1n las becas la beca va a ser de 1900 pesos por bimestre pero nuestra presidenta dijo no es lo mismo una familia de dos ni\u00f1os de tres ni\u00f1os que de uno solo as\u00ed que por cada ni\u00f1o adicional la familia ser\u00e1n 700 pesos m\u00e1s es decir 100 si hay dos ni\u00f1os 700 pesos m\u00e1s si hay tres ni\u00f1os 1400 pesos m\u00e1s adem\u00e1s de esto acu\u00e9rdense que ya est\u00e1 la beca para estudiantes de educaci\u00f3n media superior la beca universal que estableci\u00f3 nuestro presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador las becas Benito Ju\u00e1rez de lo que se trata es que los ni\u00f1os y ni\u00f1as sigan estudando que nadie se quede fuera la educaci\u00f3n por eso ya anunci\u00f3 guacho D\u00edaz Mena y lo va a hacer nuestra presidenta hoy aqu\u00ed la Universidad del mar en progreso porque la educaci\u00f3n es transformaci\u00f3n y es uno de los principales objetivos del gobierno de Claudia sh pardo me da mucho gusto saludarles a todas y a todos que viva Yucat\u00e1n que viva la cuarta transformaci\u00f3n Muchas gracias solicitamos la intervenci\u00f3n del comandante del agrupamiento de ingenieros Felipe \u00c1ngeles general Gustavo Vallejo [Aplausos] Su\u00e1rez Buenas tardes a todas y a todos doctora Claudia sh pardo presidenta de la Rep\u00fablica y comandanta Suprema de las fuerzas armadas distinguidos integrantes del presidium p\u00fablico en general Buenas tardes a todos el primero de octubre del presente a\u00f1o la ciudadana presidenta de la Rep\u00fablica anunci\u00f3 los 100 compromisos para el segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n en los que se encuentra considerado la construcci\u00f3n de la infraestructura de servicio de carga para el tren Maya aqu\u00ed se trata de 10 complejos importantes de carga conformados por cinco grandes terminales intermodales cuatro patios de operaci\u00f3n y una Espuela de descarga de combustible proyectados en las principales ciudades de los 1553 km de extensi\u00f3n de la v\u00eda ferre del tren Maya incluyendo un importante Libramiento ferroviario y tres ramales ferroviarios entre pochila y progreso el Aeropuerto Internacional de Canc\u00fan contar\u00e1 tambi\u00e9n con un turbosinnova a trav\u00e9s de este nuevo medio de transporte en la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n por mandato presidencial la secretar\u00eda de la defensa nacional a trav\u00e9s del cuerpo de ingenieros del ej\u00e9rcito materializar\u00e1 la construcci\u00f3n de la infraestructura de carga ferroviaria del tren Maya aprovechando la experiencia adquirida y la infraestructura ya instalada en la Pen\u00ednsula para construir este tipo de obras en la planeaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n del proyecto se mantiene una estrecha colaboraci\u00f3n con la Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes y una acompa\u00f1amiento con las dependencias de los tres niveles de gobierno estos trabajos se van a ejecutar bajo la direcci\u00f3n t\u00e9cnica Y utilizando los recursos humanos t\u00e9cnicos y materiales de esta secretar\u00eda pero se va a contratar mano de obra local se van a rentar fletes y acarreos se va a rentar maquinaria y equipo necesario y se va a adquirir materiales en la regi\u00f3n tan solo en el estado de Yucat\u00e1n conforme a los estudios de demanda se proyecta construir infraestructura de carga en dos etapas en la primera las terminales intermodales de pochila y progreso en la terminal de pochila se incluye adem\u00e1s la construcci\u00f3n y rehabilitaci\u00f3n de un libramiento ferroviario a progreso y tres ramales de pochila a unucma de pochila a M\u00e9rida y uno m\u00e1s de la futura terminal de carga de Progreso a la terminal de almacenamiento distribuci\u00f3n del Puerto Progreso en su conjunto tan solo en este lugar ser\u00e1n construidos 75 km de v\u00eda ferria de los cuales 42 ser\u00e1n nueva construcci\u00f3n y 33 ser\u00e1n rehabilitados en la segunda etapa se contempla la construcci\u00f3n de infraestructura complementaria con la construcci\u00f3n de un patio de operaci\u00f3n en la ciudad de Valladolid que permitir\u00e1 la recepci\u00f3n y despacho de mercanc\u00edas provenientes de este medio de [M\u00fasica] transporte al complementar el actual servicio de pasajeros del tren Maya con esta nueva infraestructura para el movimiento de mercanc\u00edas cedena una vez m\u00e1s reafirma su compromiso con el desarrollo del pa\u00eds y con el bienestar de la poblaci\u00f3n este incremento de capacidades para el tren Maya abrir\u00e1 nuevas puertas para el desarrollo econ\u00f3mico mejorando la log\u00edstica peninsular reduciendo tiempos y costos en los movimientos de mercanc\u00edas y fortaleciendo los las cadenas de suministro entre productores y consumidores con un medio de transporte m\u00e1s eficiente menos contaminante que con contribuir\u00e1 a un futuro m\u00e1s verde para las pr\u00f3ximas generaciones adicionalmente en el marco del programa de mantenimiento de caminos federales estatales municipales y ejidales empleados para los trabajos de construcci\u00f3n del tren Maya aqu\u00ed en el Estado de Yucat\u00e1n se est\u00e1n llevando a cabo ya trabajos de rehabilitaci\u00f3n en tres tramos de carreteras federales libres de cuota y 39 caminos Rurales y alimentadores que en total representan 175 km de mantenimiento carretero como una primera etapa que estar\u00e1 construida en mayo pr\u00f3ximo en la segunda etapa ser\u00e1n otros 430 km en cinco tramos de carreteras federales De igual forma esta secretar\u00eda trabaja en convenio con el Instituto Mexicano de seguro social bienestar para la construcci\u00f3n del nuevo hospital general Agust\u00edn or\u00e1n el cual presenta ya un avance del 70 por. construido al sur de la Ciudad estar\u00e1 finalizado a principios del segundo simestre del pr\u00f3ximo a\u00f1o igual forma se trabaja en la remodelaci\u00f3n ampliaci\u00f3n y renovaci\u00f3n del estadio de b\u00e9isbol cuculc\u00e1n \u00c1lamo espacio p\u00fablico y entorno urbano estos trabajos se hacen en colaboraci\u00f3n con el gobierno del estado con un avance del 78 por estimado concluir a principios del segundo del segundo trimestre del a\u00f1o pr\u00f3ximo por todas estas obras se est\u00e1n generando y se generar\u00e1n m\u00e1s de 20.000 empleos directos los integrantes de la secretar\u00eda de la defensa nacional Seguiremos contribuyendo en la construcci\u00f3n de infraestructura estrat\u00e9gica del pa\u00eds como una expresi\u00f3n de nuestro compromiso institucional y nuestro amor por el pueblo de M\u00e9xico Muchas gracias [M\u00fasica] [M\u00fasica] procedemos con la intervenci\u00f3n del secretario de Marina almirante Raimundo Pedro Morales \u00c1ngeles [Aplausos] Muy buenas tardes a todas y a todos doctora Claudia shon pardo presidenta de los Estados Unidos Mexicanos y comandanta Suprema de las fuerzas armadas con su permiso un tema de Vital importancia es el desarrollo mar\u00edtimo nacional aqu\u00ed en Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n y en particular el puerto de Progreso se requiere incrementar sus capacidades para satisfacer las demandas de transporte de mercanc\u00edas en toda la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n el puerto de Progreso cuyo fundador Juan Miguel Castro tuvo la visi\u00f3n de contar con un puerto lo m\u00e1s cercano a la ciudad de M\u00e9rida el puerto inicial de la Pen\u00ednsula Yucat\u00e1n eraa sisal la primera se instal\u00f3 en cisal pero con esta visi\u00f3n de tener un puerto pr\u00f3ximo a la ciudad media se traslad\u00f3 al puerto de Progreso y as\u00ed es como nace esta gran obra hoy el puerto de Progreso cuenta con la terminal remota m\u00e1s grande del mundo 7 km Mar adentro vamos a anunciar el d\u00eda de hoy con el permiso de la se\u00f1ora presidenta el inicio de los trabajos para desarrollar infraestructura as\u00ed como la instalaci\u00f3n de v\u00edas ferrias dentro del puerto para crecer una plataforma de 80 hect\u00e1reas m\u00e1s para carga general contenerizada y de cualquier otro tipo es por ello que hoy se iniciaron los estudios de impacto ambiental los estudios de mec\u00e1nica de suelos y en pr\u00f3ximos d\u00edas ustedes ver\u00e1n dragas de la Secretar\u00eda de Marina iniciando con los trabajos de dragado la importancia del puerto de Progreso reviste varias actividades comerciales principalmente es el punto de acceso de combustible a toda la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n tiene el mayor flujo de contenedores en el sureste es el sexto destino de cruceros en M\u00e9xico y conecta con todo el mundo adem\u00e1s de su cercan\u00eda con las costas de los Estados Unidos tiene una geoestrat\u00e9gica extraordinaria ya que permite toda la din\u00e1mica de la cadena log\u00edstica y de suministros necesaria para el abastecimiento de toda la regi\u00f3n situaci\u00f3n que le da una ventaja competitiva para el aprovechamiento del n shoring sin embargo el flujo de carga con la implementaci\u00f3n del tren de carga del tren Maya se requieren mayores capacidades Esa es la importancia de este gran proyecto debemos actuar ya debemos actuar hoy para que en los a\u00f1os venideros tengamos un puerto eficiente y eficaz con un n\u00famero de terminales adecuadas y la infraestructura portuaria para la consolidaci\u00f3n del desarrollo mar\u00edtimo esto impactar\u00e1 en el bienestar de la poblaci\u00f3n de esta regi\u00f3n de Yucat\u00e1n M\u00e9xico como pa\u00eds bioce\u00e1nico tiene una posici\u00f3n geoestrat\u00e9gica privilegiada de ah\u00ed la importancia desarrollar los puertos est m\u00e1s de 11000 km de costas que tenemos por otro lado se desarrollar se desarrollar\u00e1n instalaciones portuarias para buques m\u00e1s grandes de la marina con lo que mejoraremos el sistema de b\u00fasqueda y rescate con helic\u00f3pteros y una mayor capacidad para beneficio principalmente de la poblaci\u00f3n [M\u00fasica] costera adem\u00e1s de lo anunciado por el se\u00f1or gobernador ampliaremos las capacidades de nuestras unidades de b\u00fasqueda y rescate uniremos esfuerzos con los tres \u00f3rdenes de gobierno y sobre todo con el pueblo yucateco para alcanzar con \u00e9xito esta gran misi\u00f3n Muchas [Aplausos] gracias hace uso de la palabra la secretaria de bienestar Ariana Montiel Reyes [Aplausos] Buenas tardes con el permiso de la presidenta de M\u00e9xico saludo con mucho aprecio a mis compa\u00f1eros de presidium con los que hemos eh compartido esta gira de trabajo de la presidenta por el sureste del pa\u00eds y tambi\u00e9n a todas y todos ustedes Muchas gracias por estar aqu\u00ed y acompa\u00f1arnos adem\u00e1s agradecer especialmente como siempre su hospitalidad a nuestro compa\u00f1ero amigo Joaqu\u00edn D\u00edaz Mena nuestro querido guacho aprovecho la oportunidad para felicitarte y desearte lo mejor para ti para tu gobierno y sobre todo para el pueblo yucateco hace un a\u00f1o reconoc\u00ed aqu\u00ed en Yucat\u00e1n en una gira de trabajo que tuvimos instalando los comit\u00e9s de los del bienestar que guacho era de los mejores delegados del pa\u00eds de bienestar y hoy tengo la confianza que no solamente quedar\u00e1 ah\u00ed sino ser\u00e1 el mejor gobernador de Yucat\u00e1n venimos en esta gira de trabajo acompa\u00f1ando a la presidenta de M\u00e9xico a la primer mujer presidenta de M\u00e9xico a refrendar que los programas de bienestar van a continuar en todo el pa\u00eds y aqu\u00ed en Yucat\u00e1n van a seguir recibiendo su apoyo cerca de 620.000 Yucatecas y yucatecos y que estos programas se van a seguir ampliando a pocos d\u00edas el gobierno de la presidenta Claudia shema hemos ya iniciado con nuevos programas con la pensi\u00f3n de mujeres bienestar que apoya a las mujeres en este a\u00f1o que inicia o que iniciar\u00e1 en 2025 iniciaremos apoyando a las mujeres de 64 y 63 a\u00f1os y posterior de 60 61 y 62 pero aqu\u00ed en Yucat\u00e1n como existe mucha poblaci\u00f3n ind\u00edgena 90 municipios ya est\u00e1n registrando a las mujeres de 60 a 64 a\u00f1os para hacer justicia a nuestros pueblos ind\u00edgenas por instrucciones de la presidenta se inici\u00f3 el registro inmediato de esta pensi\u00f3n y ya hemos registrado 700.000 mujeres a esta pensi\u00f3n de manera inusitada se ha hecho de manera muy \u00e1gil como ning\u00fan otro programa de bienestar de los que ya existen tambi\u00e9n en el compromiso de nuestra presidenta de hacer derecho nuestra salud y pasar la etapa en la que la salud era una mercanc\u00eda se estableci\u00f3 el programa salud casa por casa y desde el 7 de octubre estamos visitando los domicilios de los adultos mayores y las personas con discapacidad estamos realizando un censo yendo a sus viviendas a preguntarles C\u00f3mo est\u00e1n de salud Qu\u00e9 enfermedades tienen Si tienen acceso a sus eh consultas m\u00e9dicas a sus estudios para que el sistema de salud se ajuste que podamos hacer esta atenci\u00f3n a nivel primario casa por casa y para ello a partir de ma\u00f1ana y sirva esto de convocatoria vamos a iniciar a registrar a m\u00e1s de 2000 enfermeras m\u00e9dicos profesionales de la salud para que posterior a este censo a partir de febrero inicien las visitas ya con el personal de salud peri\u00f3dicamente y de manera manera personalizada para cada adulto mayor o persona con discapacidad y tambi\u00e9n me da mucho gusto que pues Hace algunos d\u00edas Acompa\u00f1\u00e9 a guacho dz Mena eh Como representante del presidente de la Rep\u00fablica en ese momento nuestro querido licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador lo Acompa\u00f1\u00e9 a su toma de protesta y me da mucho gusto que han pasado pocos d\u00edas y vamos a cumplir un compromiso que \u00e9l hizo en campa\u00f1a pero que adem\u00e1s era un pendiente en los programas de bienestar que la pensi\u00f3n para personas con discapacidad sea universal aqu\u00ed en Yucat\u00e1n [Aplausos] que esa justicia que so\u00f1\u00f3 Felipe Carrillo Puerto para los m\u00e1s pobres para los m\u00e1s abandonados para nuestros pueblos ind\u00edgenas se haga realidad que la lucha de nuestro proyecto de naci\u00f3n tenga materialidad para que las personas reciban este apoyo y a m\u00ed me da mucho gusto que aqu\u00ed sigamos en Yucat\u00e1n construyendo la cuarta transformaci\u00f3n este a\u00f1o es el a\u00f1o de Felipe Carrillo Puerto as\u00ed lo decret\u00f3 el presidente L\u00f3pez Obrador y aqu\u00ed en su tierra nos da mucho gusto que podamos profundizar El humanismo Mexicano del que fueron parte Felipe y Elvia Carrillo Puerto porque gracias a su lucha a sus ideas Pues el movimiento de transformaci\u00f3n al que pertenecemos al proyecto de naci\u00f3n ha hecho realidad estos sue\u00f1os de que tengamos una vida mejor sobre todo para los m\u00e1s pobres Much\u00edsimas gracias por acompa\u00f1arnos Much\u00edsimas gracias por darnos la oportunidad de servirnos bonita tarde a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 al cabo la producci\u00f3n del video pensi\u00f3n para el bienestar de las personas con discapacidad gobierno de M\u00e9xico originar de M\u00e9rida sufr\u00ed un accidente y pues qued\u00e9 con la discapacidad qued en ca de ruedas me le iban a amputar la rodilla gracias a Dios no Esa es la discapacidad que tengo para sentarme tiene que es un lugar amplio Porque pues cuando me siento bien queda mi pierna saltada emprendimos un negocio una tienda de de eso vivimos ahorita en las noticias escuch\u00e9 de que iba a venir la presidenta Claudia y que iba a hacer un acuerdo con el gobernador guacho que no sab\u00eda era exactamente de qu\u00e9 edad ahorita me entero que es de C A 64 a\u00f1os pues me parece muy bueno hay veces Pues la discapacidad no se toma en cuenta es algo que es necesario para aqu\u00ed estoy este muy feliz con el apoyo que viene en manos el proyecto que tienen Les deseo todo salga bien gobierno de M\u00e9xico segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n gobierno de M\u00e9xico continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 al cabo la firma del convenio pensi\u00f3n universal para personas con discapacidad a cargo de la presidenta constitucional de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia Shan paro quien firma como testigo de honor el gobernador constitucional del Estado de Yucat\u00e1n Joaqu\u00edn D\u00edaz Mena y la secretaria de bienestar Ariana Montiel Reyes [Aplausos] gracias [Aplausos] presid presida presida presidenta presidenta presidenta presidenta pres estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige la presidenta constitucional de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia saan pardo Muchas gracias Me da mucho gusto estar con ustedes saludo con cari\u00f1o emoci\u00f3n a quien estoy segur\u00edsima va a ser el mejor gobernador de Yucat\u00e1n aguacho D\u00edaz Mena Muchas gracias si se [Aplausos] pudo saludo con gusto Tambi\u00e9n aqu\u00ed a su esposa dijeron que se levanta a las 7 de la ma\u00f1ana y llega en la noche para trabajar por las familias Yucatecas a sus hijos que siempre apoyaron a su padre es un ejemplo de una gran familia yucateca Felicidades guacho Felicidades Wendy venimos el d\u00eda de hoy como ven con una buena parte del gabinete est\u00e1 aqu\u00ed el general secretario Ricardo trevilla secretario de la defensa nacional el secretario de Marina el almirante Raimundo Morales est\u00e1 la secretaria de gobernaci\u00f3n la secretaria del bienestar el secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes el secretario de agricultura y desarrollo rural el secretario de educaci\u00f3n el responsable de la agencia ferroviaria la secretaria de vivienda y desarrollo territorial todo el equipo est\u00e1 presente aqu\u00ed porque siempre dijimos que \u00edbamos a gobernar con el pueblo Y de frente al pueblo de Yucat\u00e1n y al pueblo de [Aplausos] M\u00e9xico cuando estuve aqu\u00ed en campa\u00f1a dije que era tiempo de transformaci\u00f3n y tiempo de mujeres tiempo de transformaci\u00f3n significa que vamos a continuar con la transformaci\u00f3n iniciada por el mejor presidente de M\u00e9xico Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez [Aplausos] Obrador qu\u00e9 quiere decirar seguir con la transformaci\u00f3n quiere decir que vamos a gobernar con los mismos principios con los que gobern\u00f3 el presidente L\u00f3pez Obrador Cu\u00e1les son esos principios Cu\u00e1l es la forma de gobernar primero con la m\u00e1xima de por el bien de todos primero los pobres eso significa que estamos construyendo una prosperidad compartida entre todos y entre todas que para que a todo M\u00e9xico le vaya bien para que a todo Yucat\u00e1n le vaya bien tenemos que apoyar a quien se qued\u00f3 atr\u00e1s a quien no se le dio la oportunidad de que pudiera desarrollarse las mexicanas los mexicanos nos damos la mano no dejamos a nadie atr\u00e1s no dejamos a nadie afuera por eso vamos a seguir gobernando con ese principio Pero adem\u00e1s demostr\u00f3 ese principio que cuando se apoya al que menos tiene a todo M\u00e9xico le va mejor disminuy\u00f3 la pobreza las desigualdades M\u00e9xico creci\u00f3 de mejor manera as\u00ed que vamos a gobernar con el principio de por el bien de todos primero los pobres el segundo principio erradicar la corrupci\u00f3n el que no puede haber gobierno rico con pueblo pobre ese es un principio juarista del Gran presidente Benito Ju\u00e1rez y nosotros vamos a gobernar igual el recurso del pueblo es del pueblo y se destina para obras de infraestructura y para el beneficio de la gente particular de quien menos tiene y el tercer principio con el pueblo todo sin el pueblo por eso Aprovecho para comentarles que ya se reform\u00f3 la Constituci\u00f3n gracias a nuestros senadores senadora Carlos Mar\u00edn a Ver\u00f3nica que est\u00e1n aqu\u00ed a nuestros diputados y diputadas los diputados locales y el pr\u00f3ximo a\u00f1o vamos a elegir juntos a jueces magistrados y ministros de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n esa fue una decisi\u00f3n del pueblo de M\u00e9xico ahora dicen que hay amparos y otras formas que quieren impedir que se vote por jueces magistrados y ministros pero no hay nada que est\u00e9 por encima de la voluntad del pueblo la Constituci\u00f3n ya se reform\u00f3 y as\u00ed como esta otras acciones Como por ejemplo el que todos los programas del bienestar queden en la constituci\u00f3n todo ello es gracias a que el pueblo vot\u00f3 el 2 de junio Y tom\u00f3 una decisi\u00f3n que dice sigamos con la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de M\u00e9xico qu\u00e9 m\u00e1s significa seguir con la transformaci\u00f3n pues significa respetar todos los programas de bienestar seguir con ellos as\u00ed que vamos a seguir con con la pensi\u00f3n adulto mayor a los adultos mayores el apoyo a j\u00f3venes de preparatoria el apoyo al campo j\u00f3venes construyendo el futuro todos los programas van a continuar pero no nos vamos a quedar ah\u00ed no Hemos cumplido ni un mes de gobierno y ya estamos firmando en que en Yucat\u00e1n la pensi\u00f3n para personas con discapacidad sea universal si nace un ni\u00f1o o una ni\u00f1a con alg\u00fan problema de discapacidad hasta que lleguen a ser adultos mayores van a tener su apoyo del gobierno la mitad lo pone el gobierno del Estado nuestro gobernador Joaqu\u00edn D\u00edaz Mena y la otra mitad la ponemos desde el Gobierno Federal as\u00ed que ya es un hecho en [Aplausos] Yucat\u00e1n y no nos vamos a quedar ah\u00ed Vamos por m\u00e1s programas del bienestar ya lo mencionaron mis compa\u00f1eros compa\u00f1eras del gabinete vamos a hacer tres programas del bienestar nuevos el primero apoyo a todas las mujeres de 60 a 64 a\u00f1os de edad Por qu\u00e9 a las mujeres porque ya veo aqu\u00ed a unos varones que me dicen y por qu\u00e9 a nosotros no bueno voy a platicar Qui\u00e9nes somos las que cuidamos de los ni\u00f1os y las ni\u00f1as principalmente de los hijos aunque no Deber\u00eda ser as\u00ed eh deber\u00edamos compartir el trabajo Qui\u00e9nes somos las que siempre atendamos a la casa que est\u00e9 limpia que se haga el que hacer todo eso Qui\u00e9nes somos las que cuidamos hasta los maridos [Aplausos] Y qui\u00e9n reconoce ese trabajo pues como ahora hay una mujer presidenta vamos a reconocer a las mujeres mexicanas f\u00edjense [Aplausos] Hace algunos d\u00edas luego luego que entramos a la presidencia un personaje dijo que lleg\u00f3 un ama de casa a la presidencia Como si eso me ofendiera y le dije pues a mucha honra soy ama de casa soy ama de casa madre abuela y presidenta de la [Aplausos] rep\u00fablica que se pongan todos a hacer el trabajo del hogar no cualquiera verdad por eso ahora cuando lleguemos a los 60 a\u00f1os pues va a haber un apoyo para ustedes para las mujeres vamos a empezar con 63 y 64 y luego vamos 60 61 y 62 Pero todas las mujeres mexicanas van a tener su apoyo cuando lleguen a los 60 a\u00f1os Ese es el primer programa de bienestar nuevo el segundo vamos a dar becas a todos todas y todos los ni\u00f1os que van a escuela p\u00fablica en preescolar en primaria y secundaria a todos nadie se va a quedar sin su beca empezamos por secundaria ya se est\u00e1n haciendo las asambleas en la secundaria bien dijo Mario como queremos tanto a Yucat\u00e1n esa beca tiene nombre de una maestra yucatec Rita cetina que fue maestra de Elvia Carrillo Puerto porque las mujeres Yucatecas antes que en cualquier estado de la Rep\u00fablica lucharon para que las mujeres tuvi\u00e9ramos derechos tuvi\u00e9ramos la posibilidad de votar es un homenaje a las mujeres Yucatecas y lleva el nombre no crean que solo aqu\u00ed en Yucat\u00e1n en todo el pa\u00eds va a recorrer la beca Rita cetina en honor a una maestra yucateca entonces empezamos con secundaria y despu\u00e9s vamos a ir primaria y preescolar pero todos van a tener su beca Ese es el segundo programa de bienestar el tercero vamos a llevarle a todas y todos los adultos mayores que reciben su pensi\u00f3n salud hasta su casa hasta su hogar nuestros compa\u00f1eros servidores de la naci\u00f3n est\u00e1n tocando casa por casa desde ahora van a ir a su casa y les van a hacer un cuestionario a las y los adultos mayores para saber sus problemas de salud si tienen alguna enfermedad si toman Alg\u00fan medicamento despu\u00e9s este mismo a\u00f1o vamos a lanzar una convocatoria para contratar a m\u00e1s de 20.000 enfermeras enfermeros m\u00e9dicas m\u00e9dicos generales y a partir de febrero del pr\u00f3ximo a\u00f1o van a visitar a todos los adultos mayores ya por siempre para siempre una vez al mes o una vez cada dos meses les van a tomar sus signos vitales conocer su estado de salud van a diagnosticar si tienen diabetes hipertensi\u00f3n o alguna otra enfermedad ellos van a poder tambi\u00e9n recetar van a tener esa capacidad Y a partir de mediados del pr\u00f3ximo a\u00f1o para las y los adultos mayores junto a los bancos de bienestar vamos a Farmacias del bienestar para que puedan ir por sus medicamentos gratuitos a las farmacias del bienestar y ya pronto vamos a firmar con el gobernador Joaqu\u00edn D\u00edaz Mena el convenio para el IMS bienestar para que todo el sistema de saluds bienestar el hospital loran que se est\u00e1 construyendo por los ingenieros militares va a estar listo A mediados del pr\u00f3ximo a\u00f1o ya va muy avanzado y va a ser parte de este programa del IMS bienestar con todos los centros de salud y todos los hospitales adem\u00e1s aqu\u00ed habl\u00f3 el almirante secretario porque por fin vamos a hacer realidad el puerto de altura de Puerto Progreso iniciamos este ao van a ser 3 a\u00f1os de trabajos porque el suelo De esta zona es muy duro y se requieren m\u00e1quinas especiales para poderlo hacer puerto de altura pero vamos a iniciar es un proyecto conjunto entre el gobierno del estado y el gobierno de M\u00e9xico adem\u00e1s el tren Maya el tren Maya s lo conocen Bueno ese tren est\u00e1n aqu\u00ed los ingenieros militares y el General secretario porque ese tren lo vamos a hacer tren de carga no solamente de pasajeros y va a tener una l\u00ednea que llegue aqu\u00ed hasta Puerto Progreso para que puedan salir las mercanc\u00edas y potenciar el desarrollo de esta zona tan importante Ese es el otro proyecto que se present\u00f3 que es parte del proyecto Renacimiento Maya que nos comprometimos y ya iniciaron los estudios tambi\u00e9n para mejorar la vialidad de toda la zona metropolitana de M\u00e9rida aqu\u00ed hubo el proyecto se present\u00f3 el proyecto en campa\u00f1a del anillo Metropolitano y ya el secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes Se comprometi\u00f3 para iniciarlos estudios y adem\u00e1s vamos a construir alrededor de 20.000 viviendas en todo Yucat\u00e1n incluyendo viviendas Rurales As\u00ed que como nos comprometimos con ustedes vamos a seguir trabajando por el bienestar de Las Yucatecas y los yucatecos no se nos olvida los compromisos que hacemos en la cuarta transformaci\u00f3n los compromisos se cumplen porque nosotros estamos comprometidos con el pueblo de Yucat\u00e1n y con el pueblo de M\u00e9xico eso nunca se nos va a olvidar Nosotros con el pueblo todo y sin el pueblo nada Me dio mucho gusto estar con ustedes vamos a regresar no crean que es la \u00fanica vez que venimos vamos a seguir visitando con el gobernador todo el estado de Yucat\u00e1n viernes s\u00e1bado y domingo vamos a seguir saliendo a todo el pa\u00eds como nos ense\u00f1\u00f3 un gran maestro el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y que sepan que nosotros llevamos nuestros principios en el coraz\u00f3n nosotros no mentimos no robamos y nunca traicionamos al pueblo de Yucat\u00e1n ni al pueblo de M\u00e9xico que viva Yucat\u00e1n que viva M\u00e9xico que viva M\u00e9xico que viva M\u00e9xico viva [Aplausos] les solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes la presidenta de los Estados Unidos Mexicanos d agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde Enhorabuena [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ0l2_V2AIL283c6Lxos-_Cb",
    "playlist_title": "Giras nacionales presidenta Claudia Sheinbaum",
    "published_time_text": "Streamed 2 days ago",
    "retrieved_time": "2024-10-23 18:10:49.014433+00:00"
}