{
    "video_id": "lfR06ynZ5SY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/lfR06ynZ5SY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDSAs7UYp_tP1k-fw1QS9pvc7VBhg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=lfR06ynZ5SY",
    "video_title": "Tramo de Palenque a Canc\u00fan del Tren Maya se inaugurar\u00e1 el 15 de diciembre: presidente",
    "video_length_seconds": 1301,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "se Est\u00e1 avanzando en general en el tren",
            "start": 0.24,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "Maya hoy Vamos a abordar el tren aqu\u00ed en",
            "start": 2.919,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan vamos",
            "start": 11.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "a pasar a",
            "start": 13.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "valladolit Ah\u00ed vamos a hacer una reuni\u00f3n",
            "start": 15.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de evaluaci\u00f3n en la estaci\u00f3n de",
            "start": 18.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "valladolit luego llegamos a",
            "start": 22.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida descansamos en",
            "start": 25.679,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida",
            "start": 28.96,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana de nuevo abordamos el tren en",
            "start": 30.759,
            "duration": 8.001
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida en",
            "start": 35.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "t",
            "start": 38.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "antes llevamos a cabo una reuni\u00f3n de",
            "start": 40.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n el caso de valladolit vamos a",
            "start": 43.76,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "evaluar el tramo 5 al que hace",
            "start": 47.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "referencia y el tramo",
            "start": 51.399,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "4 que es el tramo",
            "start": 54.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 62.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n",
            "start": 66.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 69.28,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida repito antes de abordar hacemos",
            "start": 71.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "una reuni\u00f3n de evaluaci\u00f3n y",
            "start": 73.799,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se revisa el avance del tramo 3 y el",
            "start": 76.799,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "tramo",
            "start": 82.119,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "2 nos",
            "start": 83.36,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "embarcamos vamos a",
            "start": 85.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "calquin bajamos en la estaci\u00f3n de",
            "start": 88.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "calquin y vamos a visitar la Zona",
            "start": 91.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Arqueol\u00f3gica de",
            "start": 95.04,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "usmal Porque se est\u00e1n haciendo trabajos",
            "start": 97.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de conservaci\u00f3n en todas las zonas",
            "start": 100.439,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas del",
            "start": 104.24,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "sureste de lo que fue la gran naci\u00f3n",
            "start": 106.52,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "Maya regresamos a calquin y llegamos a",
            "start": 110.759,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Campeche ma\u00f1ana por la tarde noche",
            "start": 115.88,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "descansamos en en Campeche y de ah\u00ed",
            "start": 119.039,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "eh de nuevo tomamos el tren y ya",
            "start": 124.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "llegamos a",
            "start": 128.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "Esc\u00e1rcega que este es un tramo nuevo que",
            "start": 130.2,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ya este est\u00e1 en proceso y ya vamos a",
            "start": 134.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "llegar en el tren la Esc\u00e1rcega a la",
            "start": 138.12,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n ah\u00ed realizamos el domingo una",
            "start": 140.599,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "nueva evaluaci\u00f3n del",
            "start": 146.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "tramo seis y",
            "start": 148.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "s El que va de Tulum a Chetumal Y de",
            "start": 151.239,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Chetumal a",
            "start": 155.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "escarce de modo que vamos",
            "start": 157.599,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "a tener una idea de c\u00f3mo vamos eh En el",
            "start": 160.64,
            "duration": 10.959
        },
        {
            "text": "caso del tramo 5 en efecto",
            "start": 167.04,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "eh ha sido m\u00e1s complejo de lo que",
            "start": 171.599,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "imagin\u00e1bamos",
            "start": 175.92,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 177.159,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 178.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "estamos construyendo Para no afectar",
            "start": 180.44,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "R\u00edos",
            "start": 184.12,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "submarinos",
            "start": 186.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cenotes se est\u00e1 haciendo por",
            "start": 188.879,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "arriba el",
            "start": 191.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "tren m\u00e1s de 80 km de",
            "start": 193.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "viaductos de doble",
            "start": 198.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "v\u00eda Entonces si es una obra muy",
            "start": 201.36,
            "duration": 10.239
        },
        {
            "text": "importante no hay en ninguna parte del",
            "start": 205.56,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": "pa\u00eds 80 km de segundos pisos",
            "start": 211.599,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "eh Y eso es lo que se est\u00e1 llevando a",
            "start": 217.56,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "cabo se est\u00e1 trabajando eh dividimos ese",
            "start": 220.599,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "tramo la",
            "start": 225.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mitad est\u00e1 a cargo de los ingenieros",
            "start": 228.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "militares y la otra mitad a cargo de",
            "start": 231.12,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "tres empresas que tambi\u00e9n trabajan en el",
            "start": 234.64,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "tren Maya ica m",
            "start": 237.079,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "mot",
            "start": 241.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 245.56,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "otra",
            "start": 247.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "empresa es ica mota",
            "start": 249.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 257.919,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "indie",
            "start": 261.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "ind ind",
            "start": 263.479,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "mota ica y des la empresa alston que es",
            "start": 266.199,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la encargada de la",
            "start": 271.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de los",
            "start": 272.759,
            "duration": 10.601
        },
        {
            "text": "trenes Qu\u00e9 estamos pensando lo ideal",
            "start": 277.16,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "y ese es el",
            "start": 283.36,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "compromiso vamos a",
            "start": 286.199,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "inaugurar el aeropuerto de",
            "start": 289.039,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "tul\u00f3n el",
            "start": 292.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 295.32,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "primero de diciembre",
            "start": 297.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ya falta poco primero de diciembre se",
            "start": 300.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "inaugura el aeropuerto de Tulum es uno",
            "start": 303.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de los m\u00e1s importantes",
            "start": 306.8,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "aeropuertos del pa\u00eds y del",
            "start": 310.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mundo una gran",
            "start": 312.759,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "obra una obra muy",
            "start": 317.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "bella de calidad hecha por los",
            "start": 320.639,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ingenieros militares Entonces ya vamos a",
            "start": 324.44,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "a volar de la Ciudad de M\u00e9xico a",
            "start": 328.039,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 332.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Tulum ya eh de esa manera va a poder",
            "start": 334.6,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "desahogarse el aeropuerto de",
            "start": 339.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Tulum que",
            "start": 342.479,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "tiene mucho tr\u00e1fico",
            "start": 344.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 347.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "afortunadamente llegan cada vez m\u00e1s",
            "start": 349.28,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "turistas a Tulum est\u00e1 creciendo de eh la",
            "start": 352.16,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "afluencia tur\u00edstica a Quintana r",
            "start": 358.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "entonces este aeropuerto va a ayudar",
            "start": 362.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "mucho y tenemos pensado que el d\u00eda",
            "start": 365.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "15",
            "start": 369.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "inauguramos 15 de diciembre de",
            "start": 371.96,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Palenque a Canc\u00fan",
            "start": 375.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "eh el",
            "start": 379.36,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "tren 15 de",
            "start": 381.199,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "diciembre Ese es el",
            "start": 383.919,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "plan hay",
            "start": 387.319,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "algunos retos desaf\u00edos Uno de ellos es",
            "start": 390.24,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "que estamos construyendo y",
            "start": 394.68,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 398.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "lanzando el puente",
            "start": 400.759,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "de boca del Cerro en el usumacinta en",
            "start": 404.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Tenosique ya empez\u00f3 a",
            "start": 410.84,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "lanzarse pero estamos hablando de cruzar",
            "start": 414.52,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "el r\u00edo m\u00e1s grande de",
            "start": 419.84,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el los sumacinta y",
            "start": 424.12,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "es el ca\u00f1\u00f3n la salida",
            "start": 427.36,
            "duration": 10.559
        },
        {
            "text": "de el r\u00edo usumacinta de la parte de",
            "start": 432.4,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "arriba No navegable ya la salida para el",
            "start": 437.919,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "r\u00edo navegable esto en",
            "start": 443.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Tenosique",
            "start": 448.319,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "lanzar el puente Pero va a depender de",
            "start": 451.039,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "eso tienen los ingenieros que son muy",
            "start": 457.36,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "buenos Esta obra est\u00e1 a cargo de",
            "start": 460.52,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "motang tienen que lograr con",
            "start": 464.479,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "precisi\u00f3n que se",
            "start": 469.84,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "encuentren los",
            "start": 472.44,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "tramos y que se detenga que se sostenga",
            "start": 475.68,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 480.72,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "puente es un puente que va a ser pues",
            "start": 482.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "una obra de la ingenier\u00eda civil",
            "start": 486.639,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "mexicana y va a quedar el Antiguo puente",
            "start": 489.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "como un",
            "start": 494.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "testimonio a ver si no tenemos una",
            "start": 496.44,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "imagen del Antiguo puente de boca del",
            "start": 498.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Cerro que se",
            "start": 502.919,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 en",
            "start": 505.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "1950",
            "start": 508.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 512.159,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "todav\u00eda este",
            "start": 513.719,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan estaba muy poco",
            "start": 517.279,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "habitado porque ese tren del sureste fue",
            "start": 521.959,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el que comunic\u00f3",
            "start": 526.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "a el centro del pa\u00eds y a la Pen\u00ednsula de",
            "start": 528.959,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n",
            "start": 534.48,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "1950 lo inaugur\u00f3 el presidente Miguel",
            "start": 536.2,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "Alem\u00e1n pero no hab\u00eda todav\u00eda",
            "start": 541.519,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n para ac\u00e1 solo en",
            "start": 543.959,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "barco la",
            "start": 547.24,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 549.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 550.74,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "hacia la punta de la Pen\u00ednsula",
            "start": 552.0,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "que comenz\u00f3 la comunicaci\u00f3n en los",
            "start": 556.04,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "tiempos del M\u00e9xico independiente",
            "start": 561.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fundamentalmente",
            "start": 564.56,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "cuando quintanar se convirti\u00f3 en una",
            "start": 569.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel en el",
            "start": 574.12,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Porfiriato y que se llegaba en barco a",
            "start": 576.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "vig\u00eda",
            "start": 581.399,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "chico",
            "start": 584.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed estuvieron presos",
            "start": 586.72,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "f\u00edjense las vueltas que da la vida Esto",
            "start": 591.04,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "que era como la Siberia tropical ahora",
            "start": 594.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "es el",
            "start": 599.36,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "para\u00edso de M\u00e9xico y del mundo aqu\u00ed",
            "start": 600.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "estuvieron presos los dirigentes de las",
            "start": 604.2,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "huelgas de Rio",
            "start": 607.24,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "blanco aqu\u00ed",
            "start": 610.959,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "eh se llev\u00f3 a cabo la represi\u00f3n de",
            "start": 613.279,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "comunidades mayas aqu\u00ed estuvo Victoriano",
            "start": 616.68,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "Huerta se encarg\u00f3 de quemar a",
            "start": 622.48,
            "duration": 11.72
        },
        {
            "text": "cumal por eso eh obtuvo el",
            "start": 628.04,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "ascenso para ser",
            "start": 634.2,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 637.72,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "eh Y ten\u00eda muy poca poblaci\u00f3n",
            "start": 640.519,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "quintanar en la \u00e9poca de Porfirio D\u00edaz",
            "start": 646.16,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "hab\u00edan como 15000 habitantes en",
            "start": 649.639,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Quintana",
            "start": 653.519,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "mientras Yucat\u00e1n ten\u00eda",
            "start": 655.399,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "300000 en ese entonces y ahora pues",
            "start": 658.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "tienen la misma poblaci\u00f3n",
            "start": 662.48,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "eh Yucat\u00e1n y quintanar como 2 millones",
            "start": 664.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 669.68,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "habitantes nada m\u00e1s que Quintana ro pues",
            "start": 670.76,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "tiene la visita de m\u00e1s de 30 millones de",
            "start": 675.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "turistas al",
            "start": 679.399,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "a\u00f1o Entonces es importante que se",
            "start": 681.0,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "conozca esto eh Mara eh la",
            "start": 684.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "extraordinaria gobernadora que tienen",
            "start": 689.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Quintana Roa habla de que se",
            "start": 691.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1n cumpliendo 49",
            "start": 694.639,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 697.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "esta decisi\u00f3n de impulsar el turismo en",
            "start": 699.519,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Quintana r comenz\u00f3 a finales del",
            "start": 703.36,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "gobierno de Gustavo D\u00edaz Ordaz y al",
            "start": 706.959,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "principio del gobierno de Luis",
            "start": 710.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Echeverr\u00eda",
            "start": 713.079,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "as\u00ed empez\u00f3 y los pobladores los que",
            "start": 715.8,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "llegaron pues son como H\u00e9roes hay que",
            "start": 720.48,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "reconocerles porque hab\u00eda mucho polvo",
            "start": 725.36,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "blanco Cuando comenz\u00f3 el desarrollo de",
            "start": 730.399,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "canc\u00f3n la",
            "start": 735.56,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "gente andaba siempre este cubierta de",
            "start": 737.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "polvo blanco",
            "start": 741.399,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "bueno Esto es lo que se est\u00e1",
            "start": 743.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "haciendo esta es la lanzadora ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 746.959,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "el puente antiguo de 1950 y",
            "start": 749.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "junto se est\u00e1",
            "start": 754.72,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "construyendo el nuevo",
            "start": 756.92,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "puente si tenemos",
            "start": 759.959,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 764.32,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "suerte porque la suerte cuenta en todo",
            "start": 766.959,
            "duration": 10.601
        },
        {
            "text": "Pues en un mes y medio va a estar el",
            "start": 772.6,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "puente y vamos a poder pasar a Palenque",
            "start": 777.56,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "y vamos a poder inaugurar el tramo de",
            "start": 781.519,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "Palenque a",
            "start": 785.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan el",
            "start": 788.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tramo c va a",
            "start": 790.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "quedar pendiente",
            "start": 793.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "pero como est\u00e1n trabajando las empresas",
            "start": 797.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "yo creo que a finales de",
            "start": 801.04,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "enero podemos este abrir el tramo de",
            "start": 803.199,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "canc\u00fa Tulum el tren ya va a estar el los",
            "start": 807.519,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "viaductos el",
            "start": 811.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "aeropuerto y a m\u00e1s tardar en febrero",
            "start": 813.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 817.24,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "todo los",
            "start": 818.639,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "1554",
            "start": 820.839,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "km En eso estamos",
            "start": 822.68,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "eh lo que deseamos es que empiece eh a",
            "start": 825.519,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "funcionar el tren que se empiecen a",
            "start": 831.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "vender los boletos Ya se est\u00e1n vendiendo",
            "start": 834.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "por ejemplo los boletos para la nueva",
            "start": 836.639,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "l\u00ednea de",
            "start": 839.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "mexicana ya van a empezar a volar los",
            "start": 840.759,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "aviones de nuevo de mexicana vuelve a",
            "start": 845.24,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "volar mexicana y van a van a volar a",
            "start": 848.399,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "Tulum a volar a a a",
            "start": 852.8,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Tulum este los aviones de mexicana y ya",
            "start": 855.8,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "se empezaron a vender los boletos lo",
            "start": 860.48,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "mismo queremos en el caso del tren Maya",
            "start": 862.839,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "que con tiempo Este ya que estemos",
            "start": 865.399,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "m\u00e1s seguros de lo del puente de boca del",
            "start": 869.72,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Cerro vamos a empezar a vender los",
            "start": 874.88,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "boletos pero se va avanzando en el caso",
            "start": 878.72,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "de calica que",
            "start": 882.399,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "este hay un",
            "start": 885.519,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "v\u00eddeo no s\u00e9 si lo",
            "start": 887.639,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 890.8,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo",
            "start": 892.68,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "video que nos presentaron que no",
            "start": 895.399,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "quisimos dar a",
            "start": 898.639,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "conocer pero si estamos aqu\u00ed vamos a",
            "start": 901.68,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "estrenarlo",
            "start": 905.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Eh s\u00ed a lo mejor te lo mandan mientras",
            "start": 909.639,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "este tratamos otros asuntos este bueno",
            "start": 914.72,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "tra\u00eda un tema este o sea para precisar",
            "start": 919.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s lo del tren en febrero se",
            "start": 922.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "acaban todos los viaductos del tramo 5",
            "start": 924.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "estos 80 km de Viaducto que se va a",
            "start": 926.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hacer en el tramo 5 Sur y en febrero los",
            "start": 929.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1 inaugurando eso es lo que queremos",
            "start": 932.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a finales de de febrero y estamos no",
            "start": 935.0,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "finales de enero no le queremos dar",
            "start": 938.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mucho este margen este nos est\u00e1n",
            "start": 941.759,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "escuchando los ingenieros y",
            "start": 945.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "este y lo que queremos es seguir",
            "start": 948.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "trabajando como se est\u00e1",
            "start": 951.68,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 954.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "247 para seguir",
            "start": 957.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "avanzando es muy importante que tengamos",
            "start": 961.24,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "un tiempo para la operaci\u00f3n del tren no",
            "start": 964.8,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "solo es inaugurarlo en",
            "start": 968.8,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "agosto del a\u00f1o pr\u00f3ximo y ya nos vamos en",
            "start": 972.399,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "septiembre no queremos hacerlo con mucha",
            "start": 977.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "anticipaci\u00f3n para que empiece a",
            "start": 981.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "funcionar y que nosotros nos hagamos",
            "start": 984.12,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "cargo",
            "start": 988.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de la operaci\u00f3n del",
            "start": 989.199,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "arranque algo",
            "start": 992.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que pudimos hacer en el aeropuerto",
            "start": 994.519,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "Felipe \u00c1ngeles como se construy\u00f3 con",
            "start": 998.36,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "tiempo hubo toda una campa\u00f1a en contra",
            "start": 1003.72,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "del aeropuerto que no se paraban Ni las",
            "start": 1007.36,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "moscas que estaba muy lejos y ahora",
            "start": 1011.519,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "resulta con el",
            "start": 1015.8,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "tiempo Pues que ya est\u00e1 a 75 de su",
            "start": 1017.48,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "capacidad ya es el segundo",
            "start": 1024.199,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "aeropuerto en transporte de carga en el",
            "start": 1027.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Antier Y",
            "start": 1031.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "ayer llegaron y salieron del aeropuerto",
            "start": 1034.52,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 1038.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "blinken el secretario del departamento",
            "start": 1040.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "de estado del gobierno de Estados Unidos",
            "start": 1043.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y toda la comitiva",
            "start": 1045.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "pero llev\u00f3",
            "start": 1048.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tiempo el que",
            "start": 1050.679,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "fuese funcionando",
            "start": 1054.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "adecuadamente el aeropuerto como todas",
            "start": 1058.16,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "las obras la refiner\u00eda se construye la",
            "start": 1060.64,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "obra civil pues hay que echarla a andar",
            "start": 1065.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "y lleva tiempo producir gasolina ya",
            "start": 1068.24,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "empezamos a producir gasolina",
            "start": 1072.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pero desde que se termin\u00f3 a la",
            "start": 1075.559,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de combustible lleva tiempo",
            "start": 1079.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entonces lo que queremos en el caso del",
            "start": 1082.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tren Maya es eso tener tiempo para",
            "start": 1084.84,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "dejarlo operando adem\u00e1s van a ir",
            "start": 1089.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "llegando los trenes en diciembre",
            "start": 1092.96,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "queremos tener",
            "start": 1096.48,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "seis",
            "start": 1098.039,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "trenes y van a ir llegando m\u00e1s este",
            "start": 1099.559,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "trenes pero ese es el prop\u00f3sito",
            "start": 1104.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1107.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "hemos cuidado",
            "start": 1109.039,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "mucho no",
            "start": 1111.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "afectar R\u00edos",
            "start": 1113.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "subterr\u00e1neos Eh no afectar desde luego",
            "start": 1115.36,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 1119.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cenotes por eso se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de",
            "start": 1122.64,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hacer estos 80 km por",
            "start": 1126.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "arriba hay pasos de",
            "start": 1130.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "fauna",
            "start": 1132.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "como no se hab\u00edan hecho en el pa\u00eds en",
            "start": 1134.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "toda la historia estamos hablando que el",
            "start": 1137.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tren Maya tiene m\u00e1s de",
            "start": 1140.6,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "500 pasos de",
            "start": 1143.52,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "faul Y estos 80 km de Viaducto pues eh",
            "start": 1147.12,
            "duration": 11.64
        },
        {
            "text": "S\u00ed tienen una altura promedio de 2 3 Met",
            "start": 1153.36,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "eh Porque va",
            "start": 1158.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "arriba el tren a ver si vemos lo de",
            "start": 1161.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "calic",
            "start": 1167.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 1178.76,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "audio y en la inauguraci\u00f3n del tren pres",
            "start": 1186.6,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "s\u00ed nos va a invitar al al C\u00f3mo al a la",
            "start": 1189.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n del tramo",
            "start": 1192.919,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "cco le voy a invitar a est\u00e1n invitados",
            "start": 1195.2,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "para este la inauguraci\u00f3n desde el 15 de",
            "start": 1198.36,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "diciembre ahora no porque",
            "start": 1203.0,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "eh Es realmente un viaje de trabajo",
            "start": 1205.919,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "este vamos",
            "start": 1212.72,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "evaluando la vez pasada llegamos a a",
            "start": 1215.4,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan como a las 3 de la ma\u00f1ana",
            "start": 1220.2,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "eh m\u00e1s o menos no Entonces como pues no",
            "start": 1225.52,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 1230.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "este ven bien lo que estamos haciendo no",
            "start": 1233.24,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "nos ven con buenos ojos pues este",
            "start": 1238.0,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si",
            "start": 1242.24,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "eh C\u00f3mo explicamos que es un trabajo de",
            "start": 1246.159,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n de ir viendo c\u00f3mo est\u00e1n las",
            "start": 1250.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "v\u00edas",
            "start": 1253.2,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "eh A cu\u00e1nto se est\u00e1 desplazando porque",
            "start": 1255.32,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "que se tiene que llegar a desplazar a",
            "start": 1258.159,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "160 km",
            "start": 1259.919,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "porh entonces por eso estamos Este",
            "start": 1263.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "esperando pero",
            "start": 1266.919,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "claro ya hasta podemos decirles que les",
            "start": 1269.24,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 1272.36,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "a a tener sus",
            "start": 1273.08,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "lugares este",
            "start": 1276.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "reservados para la",
            "start": 1280.039,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n si empezamos en Palenque Ya",
            "start": 1282.52,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "pues van a ocupar un un vag\u00f3n",
            "start": 1286.6,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "completo este ustedes que siempre han",
            "start": 1291.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "estado no",
            "start": 1294.96,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "eh pendiente de la informaci\u00f3n",
            "start": 1297.799,
            "duration": 4.24
        }
    ],
    "transcription_text": "se Est\u00e1 avanzando en general en el tren Maya hoy Vamos a abordar el tren aqu\u00ed en Canc\u00fan vamos a pasar a valladolit Ah\u00ed vamos a hacer una reuni\u00f3n de evaluaci\u00f3n en la estaci\u00f3n de valladolit luego llegamos a M\u00e9rida descansamos en M\u00e9rida ma\u00f1ana de nuevo abordamos el tren en M\u00e9rida en t antes llevamos a cabo una reuni\u00f3n de evaluaci\u00f3n el caso de valladolit vamos a evaluar el tramo 5 al que hace referencia y el tramo 4 que es el tramo de hasta Yucat\u00e1n en M\u00e9rida repito antes de abordar hacemos una reuni\u00f3n de evaluaci\u00f3n y ah\u00ed se revisa el avance del tramo 3 y el tramo 2 nos embarcamos vamos a calquin bajamos en la estaci\u00f3n de calquin y vamos a visitar la Zona Arqueol\u00f3gica de usmal Porque se est\u00e1n haciendo trabajos de conservaci\u00f3n en todas las zonas arqueol\u00f3gicas del sureste de lo que fue la gran naci\u00f3n Maya regresamos a calquin y llegamos a Campeche ma\u00f1ana por la tarde noche descansamos en en Campeche y de ah\u00ed eh de nuevo tomamos el tren y ya llegamos a Esc\u00e1rcega que este es un tramo nuevo que ya este est\u00e1 en proceso y ya vamos a llegar en el tren la Esc\u00e1rcega a la estaci\u00f3n ah\u00ed realizamos el domingo una nueva evaluaci\u00f3n del tramo seis y s El que va de Tulum a Chetumal Y de Chetumal a escarce de modo que vamos a tener una idea de c\u00f3mo vamos eh En el caso del tramo 5 en efecto eh ha sido m\u00e1s complejo de lo que imagin\u00e1bamos porque eh estamos construyendo Para no afectar R\u00edos submarinos cenotes se est\u00e1 haciendo por arriba el tren m\u00e1s de 80 km de viaductos de doble v\u00eda Entonces si es una obra muy importante no hay en ninguna parte del pa\u00eds 80 km de segundos pisos eh Y eso es lo que se est\u00e1 llevando a cabo se est\u00e1 trabajando eh dividimos ese tramo la mitad est\u00e1 a cargo de los ingenieros militares y la otra mitad a cargo de tres empresas que tambi\u00e9n trabajan en el tren Maya ica m mot y otra empresa es ica mota y este indie ind ind mota ica y des la empresa alston que es la encargada de la construcci\u00f3n de los trenes Qu\u00e9 estamos pensando lo ideal y ese es el compromiso vamos a inaugurar el aeropuerto de tul\u00f3n el d\u00eda primero de diciembre ya falta poco primero de diciembre se inaugura el aeropuerto de Tulum es uno de los m\u00e1s importantes aeropuertos del pa\u00eds y del mundo una gran obra una obra muy bella de calidad hecha por los ingenieros militares Entonces ya vamos a a volar de la Ciudad de M\u00e9xico a eh Tulum ya eh de esa manera va a poder desahogarse el aeropuerto de Tulum que tiene mucho tr\u00e1fico eh afortunadamente llegan cada vez m\u00e1s turistas a Tulum est\u00e1 creciendo de eh la afluencia tur\u00edstica a Quintana r entonces este aeropuerto va a ayudar mucho y tenemos pensado que el d\u00eda 15 inauguramos 15 de diciembre de Palenque a Canc\u00fan eh el tren 15 de diciembre Ese es el plan hay algunos retos desaf\u00edos Uno de ellos es que estamos construyendo y se est\u00e1 lanzando el puente de boca del Cerro en el usumacinta en Tenosique ya empez\u00f3 a lanzarse pero estamos hablando de cruzar el r\u00edo m\u00e1s grande de M\u00e9xico el los sumacinta y es el ca\u00f1\u00f3n la salida de el r\u00edo usumacinta de la parte de arriba No navegable ya la salida para el r\u00edo navegable esto en Tenosique lanzar el puente Pero va a depender de eso tienen los ingenieros que son muy buenos Esta obra est\u00e1 a cargo de motang tienen que lograr con precisi\u00f3n que se encuentren los tramos y que se detenga que se sostenga del puente es un puente que va a ser pues una obra de la ingenier\u00eda civil mexicana y va a quedar el Antiguo puente como un testimonio a ver si no tenemos una imagen del Antiguo puente de boca del Cerro que se construy\u00f3 en 1950 cuando todav\u00eda este Canc\u00fan estaba muy poco habitado porque ese tren del sureste fue el que comunic\u00f3 a el centro del pa\u00eds y a la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n 1950 lo inaugur\u00f3 el presidente Miguel Alem\u00e1n pero no hab\u00eda todav\u00eda comunicaci\u00f3n para ac\u00e1 solo en barco la comunicaci\u00f3n [Aplausos] hacia la punta de la Pen\u00ednsula que comenz\u00f3 la comunicaci\u00f3n en los tiempos del M\u00e9xico independiente fundamentalmente cuando quintanar se convirti\u00f3 en una c\u00e1rcel en el Porfiriato y que se llegaba en barco a vig\u00eda chico y aqu\u00ed estuvieron presos f\u00edjense las vueltas que da la vida Esto que era como la Siberia tropical ahora es el para\u00edso de M\u00e9xico y del mundo aqu\u00ed estuvieron presos los dirigentes de las huelgas de Rio blanco aqu\u00ed eh se llev\u00f3 a cabo la represi\u00f3n de comunidades mayas aqu\u00ed estuvo Victoriano Huerta se encarg\u00f3 de quemar a cumal por eso eh obtuvo el ascenso para ser general eh Y ten\u00eda muy poca poblaci\u00f3n quintanar en la \u00e9poca de Porfirio D\u00edaz hab\u00edan como 15000 habitantes en Quintana mientras Yucat\u00e1n ten\u00eda 300000 en ese entonces y ahora pues tienen la misma poblaci\u00f3n eh Yucat\u00e1n y quintanar como 2 millones de habitantes nada m\u00e1s que Quintana ro pues tiene la visita de m\u00e1s de 30 millones de turistas al a\u00f1o Entonces es importante que se conozca esto eh Mara eh la extraordinaria gobernadora que tienen aqu\u00ed en Quintana Roa habla de que se est\u00e1n cumpliendo 49 a\u00f1os esta decisi\u00f3n de impulsar el turismo en Quintana r comenz\u00f3 a finales del gobierno de Gustavo D\u00edaz Ordaz y al principio del gobierno de Luis Echeverr\u00eda as\u00ed empez\u00f3 y los pobladores los que llegaron pues son como H\u00e9roes hay que reconocerles porque hab\u00eda mucho polvo blanco Cuando comenz\u00f3 el desarrollo de canc\u00f3n la gente andaba siempre este cubierta de polvo blanco bueno Esto es lo que se est\u00e1 haciendo esta es la lanzadora ah\u00ed est\u00e1 el puente antiguo de 1950 y junto se est\u00e1 construyendo el nuevo puente si tenemos eh suerte porque la suerte cuenta en todo Pues en un mes y medio va a estar el puente y vamos a poder pasar a Palenque y vamos a poder inaugurar el tramo de Palenque a Canc\u00fan el tramo c va a quedar pendiente pero como est\u00e1n trabajando las empresas yo creo que a finales de enero podemos este abrir el tramo de canc\u00fa Tulum el tren ya va a estar el los viaductos el aeropuerto y a m\u00e1s tardar en febrero tenemos todo los 1554 km En eso estamos eh lo que deseamos es que empiece eh a funcionar el tren que se empiecen a vender los boletos Ya se est\u00e1n vendiendo por ejemplo los boletos para la nueva l\u00ednea de mexicana ya van a empezar a volar los aviones de nuevo de mexicana vuelve a volar mexicana y van a van a volar a Tulum a volar a a a Tulum este los aviones de mexicana y ya se empezaron a vender los boletos lo mismo queremos en el caso del tren Maya que con tiempo Este ya que estemos m\u00e1s seguros de lo del puente de boca del Cerro vamos a empezar a vender los boletos pero se va avanzando en el caso de calica que este hay un v\u00eddeo no s\u00e9 si lo tenemos el \u00faltimo video que nos presentaron que no quisimos dar a conocer pero si estamos aqu\u00ed vamos a estrenarlo Eh s\u00ed a lo mejor te lo mandan mientras este tratamos otros asuntos este bueno tra\u00eda un tema este o sea para precisar nada m\u00e1s lo del tren en febrero se acaban todos los viaductos del tramo 5 estos 80 km de Viaducto que se va a hacer en el tramo 5 Sur y en febrero los est\u00e1 inaugurando eso es lo que queremos a finales de de febrero y estamos no finales de enero no le queremos dar mucho este margen este nos est\u00e1n escuchando los ingenieros y este y lo que queremos es seguir trabajando como se est\u00e1 haciendo 247 para seguir avanzando es muy importante que tengamos un tiempo para la operaci\u00f3n del tren no solo es inaugurarlo en agosto del a\u00f1o pr\u00f3ximo y ya nos vamos en septiembre no queremos hacerlo con mucha anticipaci\u00f3n para que empiece a funcionar y que nosotros nos hagamos cargo de la operaci\u00f3n del arranque algo que pudimos hacer en el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles como se construy\u00f3 con tiempo hubo toda una campa\u00f1a en contra del aeropuerto que no se paraban Ni las moscas que estaba muy lejos y ahora resulta con el tiempo Pues que ya est\u00e1 a 75 de su capacidad ya es el segundo aeropuerto en transporte de carga en el pa\u00eds Antier Y ayer llegaron y salieron del aeropuerto Felipe \u00c1ngeles blinken el secretario del departamento de estado del gobierno de Estados Unidos y toda la comitiva pero llev\u00f3 tiempo el que fuese funcionando adecuadamente el aeropuerto como todas las obras la refiner\u00eda se construye la obra civil pues hay que echarla a andar y lleva tiempo producir gasolina ya empezamos a producir gasolina pero desde que se termin\u00f3 a la producci\u00f3n de combustible lleva tiempo entonces lo que queremos en el caso del tren Maya es eso tener tiempo para dejarlo operando adem\u00e1s van a ir llegando los trenes en diciembre queremos tener seis trenes y van a ir llegando m\u00e1s este trenes pero ese es el prop\u00f3sito eh hemos cuidado mucho no afectar R\u00edos subterr\u00e1neos Eh no afectar desde luego zonas arqueol\u00f3gicas cenotes por eso se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de hacer estos 80 km por arriba hay pasos de fauna como no se hab\u00edan hecho en el pa\u00eds en toda la historia estamos hablando que el tren Maya tiene m\u00e1s de 500 pasos de faul Y estos 80 km de Viaducto pues eh S\u00ed tienen una altura promedio de 2 3 Met eh Porque va arriba el tren a ver si vemos lo de calic no hay audio y en la inauguraci\u00f3n del tren pres s\u00ed nos va a invitar al al C\u00f3mo al a la inauguraci\u00f3n del tramo cco le voy a invitar a est\u00e1n invitados para este la inauguraci\u00f3n desde el 15 de diciembre ahora no porque eh Es realmente un viaje de trabajo este vamos evaluando la vez pasada llegamos a a Canc\u00fan como a las 3 de la ma\u00f1ana eh m\u00e1s o menos no Entonces como pues no todos este ven bien lo que estamos haciendo no nos ven con buenos ojos pues este imag\u00ednense si eh C\u00f3mo explicamos que es un trabajo de supervisi\u00f3n de ir viendo c\u00f3mo est\u00e1n las v\u00edas eh A cu\u00e1nto se est\u00e1 desplazando porque que se tiene que llegar a desplazar a 160 km porh entonces por eso estamos Este esperando pero claro ya hasta podemos decirles que les vamos a a tener sus lugares este reservados para la inauguraci\u00f3n si empezamos en Palenque Ya pues van a ocupar un un vag\u00f3n completo este ustedes que siempre han estado no eh pendiente de la informaci\u00f3n",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 days ago",
    "retrieved_time": "2023-10-10 23:41:08.157463"
}