{
    "video_id": "LJdcx3SziAI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/LJdcx3SziAI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwE2CNACELwBSFXyq4qpAygIARUAAIhCGAFwAcABBvABAfgB1AaAAuADigIMCAAQARg3IGUoTzAP&rs=AOn4CLDA06b6AxB1OhZ-SdnCQAMconnvpg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=LJdcx3SziAI",
    "video_title": "Conferencia de prensa #COVID19 | 5 de mayo de 2021 #GraciasPorCuidarnos",
    "video_length_seconds": 3862,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 221.42,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 231.17,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes tardes noches tengan y",
            "start": 234.13,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "lluviosas por aqu\u00ed en la ciudad de",
            "start": 237.79,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mexico tengan todos ustedes muchas",
            "start": 239.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gracias por acompa\u00f1arnos aqu\u00ed a las",
            "start": 242.59,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas y compa\u00f1eros de los medios de",
            "start": 245.26,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y tambi\u00e9n much\u00edsimas",
            "start": 246.73,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "gracias a usted que est\u00e1 en casa",
            "start": 249.01,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "siguiendo esta conferencia de prensa",
            "start": 251.5,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "diaria sobre la",
            "start": 254.77,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "evoluci\u00f3n que ha tenido la epidemia de",
            "start": 258.359,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "la cob y 19 esta enfermedad producida",
            "start": 262.079,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "por el virus sars kof 2 en nuestro pa\u00eds",
            "start": 265.229,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "y en todo el mundo y sobre todo la",
            "start": 267.479,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "evoluci\u00f3n tambi\u00e9n que tiene la",
            "start": 271.74,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "estrategia operativa de vacunaci\u00f3n",
            "start": 275.61,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "contra este virus en nuestro pa\u00eds para",
            "start": 278.52,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "poder prevenir la enfermedad",
            "start": 281.25,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "y reducir las hospitalizaciones reducir",
            "start": 284.62,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "las defunciones",
            "start": 288.07,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y reactivar nuestra",
            "start": 290.87,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "econom\u00eda nuestras actividades sociales y",
            "start": 293.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas que tambi\u00e9n son muy",
            "start": 296.59,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "importantes lograr encontrar este",
            "start": 298.0,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "equilibrio entre la salud p\u00fablica la",
            "start": 300.36,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "salud econ\u00f3mica y el bienestar de todas",
            "start": 303.069,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "y todos en nuestro pa\u00eds hoy es mi\u00e9rcoles",
            "start": 306.879,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "hoy es mi\u00e9rcoles donde tenemos dos",
            "start": 310.87,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "personas invitadas expertas en sus en",
            "start": 314.199,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "sus temas",
            "start": 319.03,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed presencialmente nos acompa\u00f1a el",
            "start": 319.75,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "doctor miguel malo serrano \u00e9l es asesor",
            "start": 322.419,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "internacional de enfermedades cr\u00f3nicas",
            "start": 325.81,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de la organizaci\u00f3n panamericana de la",
            "start": 328.33,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "salud de organizaci\u00f3n mundial de la",
            "start": 330.49,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "salud en la oficina de nuestro pa\u00eds",
            "start": 331.87,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "doctor malo",
            "start": 333.819,
            "duration": 2.461
        },
        {
            "text": "bienvenido much\u00edsimas gracias por",
            "start": 334.99,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "aceptar nuestra invitaci\u00f3n y de manera",
            "start": 336.28,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "remota est\u00e1 nuestra querida doctora",
            "start": 339.49,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "hortensia reyes morales ella es",
            "start": 341.139,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "directora del centro de informaci\u00f3n para",
            "start": 343.0,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "decisiones en salud",
            "start": 346.449,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "este centro pertenece al instituto",
            "start": 348.879,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "nacional de salud p\u00fablica doctora reyes",
            "start": 351.25,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "morales much\u00edsimas gracias por aceptar",
            "start": 356.139,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "nuestra invitaci\u00f3n bienvenida",
            "start": 358.12,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "gracias vital",
            "start": 360.37,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de presentar el el informe",
            "start": 362.65,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico y el informe diario de",
            "start": 366.25,
            "duration": 8.849
        },
        {
            "text": "la epidemia y la estrategia operativa de",
            "start": 370.449,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en nuestras personas",
            "start": 375.099,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "invitadas nos van a platicar sobre la",
            "start": 377.74,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n de el modelo de atenci\u00f3n",
            "start": 381.999,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "primaria de la salud que el a\u00f1o pasado",
            "start": 386.05,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "se defini\u00f3 en conjunto con la",
            "start": 391.08,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n panamericana de la salud el",
            "start": 394.749,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "instituto nacional de salud p\u00fablica elin",
            "start": 397.659,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "xavi y la subsecretar\u00eda de prevenci\u00f3n y",
            "start": 400.059,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n de la salud con esta con este",
            "start": 404.05,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "apoyo y con esta colaboraci\u00f3n que",
            "start": 408.189,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se ha mostrado y demostrado en",
            "start": 411.969,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "el seminario de de la respuesta que se",
            "start": 416.319,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "ha dado en nuestro pa\u00eds a esta epidemia",
            "start": 422.199,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "es que hemos colaborado ya desde hace",
            "start": 424.06,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "tiempo con el instituto nacional de",
            "start": 427.149,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica extraordinario el",
            "start": 429.309,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "instituto que brinda el soporte t\u00e9cnico",
            "start": 431.37,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "de evidencia cient\u00edfica para poder tomar",
            "start": 436.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "las mejores decisiones y tambi\u00e9n como",
            "start": 439.94,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "siempre la visi\u00f3n para americana de la",
            "start": 442.76,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "salud con el intercambio tambi\u00e9n y apoyo",
            "start": 444.29,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico y asesor\u00eda t\u00e9cnica para conocer",
            "start": 449.54,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "las mejores pr\u00e1cticas en otros pa\u00edses",
            "start": 452.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para poder adaptar diferentes",
            "start": 456.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estrategias que nos puedan ser de apoyo",
            "start": 458.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a nuestro pa\u00eds y lo mismo la propia",
            "start": 461.48,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n panamericana de la salud",
            "start": 464.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "toma las experiencias de nuestro pa\u00eds",
            "start": 465.58,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "para poderlas llevar y adaptar en otros",
            "start": 468.5,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de am\u00e9rica latina y del resto del",
            "start": 471.08,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "mundo much\u00edsimas gracias vamos a empezar",
            "start": 475.79,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con el informe t\u00e9cnico",
            "start": 478.61,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vamos a ver la primera diapositiva que",
            "start": 482.27,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "es nuestra curva epid\u00e9mica la curva",
            "start": 484.85,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica que actualmente de los casos",
            "start": 486.53,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "de los casos",
            "start": 492.2,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "y que tenemos en este momento un",
            "start": 494.26,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "descenso del 10 por ciento recuerden que",
            "start": 498.25,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "iniciamos la semana epidemiol\u00f3gica con",
            "start": 501.07,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "un total de casos estimados que",
            "start": 505.03,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "descend\u00eda un 14% de la semana inmediata",
            "start": 507.16,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "anterior esto siempre representa un",
            "start": 511.18,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "retraso y puede ir incrementando el",
            "start": 514.33,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "porcentaje de diferencia entre una",
            "start": 518.94,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "semana y otra actualmente continuamos en",
            "start": 522.16,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "un descenso del 10 por ciento de una de",
            "start": 525.07,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "la semana que estamos reportando",
            "start": 527.23,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "actualmente a la semana inmediata",
            "start": 528.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "anterior es importante porque todav\u00eda",
            "start": 531.1,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tenemos este digamos colch\u00f3n este buffer",
            "start": 533.26,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de amortiguador de 10% de reducci\u00f3n que",
            "start": 536.53,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "seguramente a pesar de que \u00e9ste siguiera",
            "start": 540.25,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "incrementando cerrar\u00edamos la semana",
            "start": 543.39,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica este pr\u00f3ximo s\u00e1bado con",
            "start": 546.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "un descenso con un descenso importante",
            "start": 548.71,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "actualmente tenemos un total de casos",
            "start": 551.68,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "estimados de 2 millones 543 mil 83 de",
            "start": 553.45,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los cuales apenas el 1 por ciento de",
            "start": 557.89,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "toda esta",
            "start": 559.93,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "curva epid\u00e9mica de toda esta epidemia en",
            "start": 560.71,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds es lo que representa la",
            "start": 563.17,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "totalidad de casos estimados activos",
            "start": 565.39,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estas personas que actualmente tienen la",
            "start": 567.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "enfermedad la enfermedad la infecci\u00f3n",
            "start": 571.15,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "activa que representa a 21 mil 246",
            "start": 573.28,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "personas que han tenido este contacto",
            "start": 576.73,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que se estima con el sistema nacional de",
            "start": 578.77,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "vigilancia epidemiol\u00f3gica un total de",
            "start": 581.29,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "218 mil siete personas en nuestro pa\u00eds",
            "start": 583.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "afortunadamente han perdido la vida con",
            "start": 586.74,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "una prueba positiva al virus sars co2 o",
            "start": 589.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mediante la dictaminaci\u00f3n este proceso",
            "start": 591.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en el que los servicios locales de salud",
            "start": 595.24,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "analizan con especialistas cl\u00ednicos y",
            "start": 597.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "con especialistas en epidemiolog\u00eda y",
            "start": 600.79,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica analizan el cuadro cl\u00ednico",
            "start": 602.32,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el expediente de la persona que",
            "start": 604.51,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "desafortunadamente ha perdido la vida",
            "start": 607.66,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "para saber si no se le tom\u00f3 una una",
            "start": 609.1,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "muestra o su muestra es negativa pero su",
            "start": 612.55,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "cuadro cl\u00ednico es lo suficientemente",
            "start": 617.47,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "parecido a",
            "start": 619.59,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lakovic 19 saber si se dictamina como",
            "start": 621.68,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "positiva a esta enfermedad tambi\u00e9n creo",
            "start": 625.47,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que es importante poner los dos puntos",
            "start": 629.579,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "positivos no es decir que pr\u00e1cticamente",
            "start": 631.91,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "dos millones 1.9 millones de personas se",
            "start": 635.25,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "han recuperado de los que tenemos",
            "start": 639.029,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "contacto de los que han tenido contacto",
            "start": 641.069,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "con el sistema nacional de vigilancia",
            "start": 643.23,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica sabemos que este n\u00famero",
            "start": 644.759,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "es infinitamente mayor dado que la",
            "start": 646.889,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n cl\u00ednica y la epidemiolog\u00eda",
            "start": 650.569,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "de esta enfermedad as\u00ed lo ha demostrado",
            "start": 652.709,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el 80 por ciento de las personas que se",
            "start": 655.05,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "infectan unos infectados con el virus",
            "start": 658.019,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "sars co2 o no nos damos cuenta o tenemos",
            "start": 660.42,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "un cuadro leve lo suficientemente leve",
            "start": 663.63,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "como para no necesitar una visita a \u00e9l",
            "start": 666.6,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "al sistema nacional de salud y por lo",
            "start": 671.43,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tanto no se registra en el sistema",
            "start": 674.94,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "nacional de vigilancia epidemiol\u00f3gica el",
            "start": 676.17,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "otro 20% tiene la suficiente el",
            "start": 677.85,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "suficiente cuadro cl\u00ednico como para",
            "start": 681.779,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "necesitar acudir a los servicios de",
            "start": 683.639,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "salud y es cuando se registra en este",
            "start": 685.23,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "existe",
            "start": 687.87,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "de vigilancia epidemi\u00f3logica tambi\u00e9n",
            "start": 688.17,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "saber que 8 millones 418 mil 291",
            "start": 690.959,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "personas cuentan actualmente con un",
            "start": 695.43,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "esquema completo de vacunaci\u00f3n contra la",
            "start": 698.55,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "cob y 19 en nuestro pa\u00eds",
            "start": 701.16,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "la ocupaci\u00f3n hospitalaria esta curva",
            "start": 706.55,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica de hospitalizaciones es",
            "start": 708.62,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "importante saber evidentemente a todos",
            "start": 711.41,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "sabemos nuestra primera ola fue menor",
            "start": 713.93,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que nuestra segunda ola esta segunda ola",
            "start": 715.94,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "se present\u00f3 en oto\u00f1o-invierno y por eso",
            "start": 718.64,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "sab\u00edamos y esper\u00e1bamos que tuviera un",
            "start": 722.779,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "impacto mayor en nuestro pa\u00eds que la",
            "start": 725.029,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "primera ola afortunadamente actualmente",
            "start": 727.67,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "los niveles de hospitalizaci\u00f3n son",
            "start": 730.579,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "menores inclusive que pr\u00e1cticamente al",
            "start": 732.32,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "inicio de la pandemia y del pico m\u00e1ximo",
            "start": 735.47,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "del segundo de la segunda ola a los",
            "start": 738.649,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "niveles actuales de hospitalizaci\u00f3n se",
            "start": 741.649,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "ha reducido un 81 por ciento la",
            "start": 743.42,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds",
            "start": 746.57,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "sobre la ocupaci\u00f3n hospitalaria nacional",
            "start": 750.43,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de camas de hospitalizaci\u00f3n general",
            "start": 752.56,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "estas camas que se utilizan para atender",
            "start": 755.589,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "a las personas que tienen infecci\u00f3n",
            "start": 759.31,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "respiratoria aguda grave pero que no",
            "start": 760.72,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "requieren de cuidados cr\u00edticos no",
            "start": 762.7,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "requieren de un respirador mec\u00e1nico la",
            "start": 764.47,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n nacional no muestra un cambio",
            "start": 767.47,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "con respecto al d\u00eda de ayer el 11 por",
            "start": 769.75,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ciento de las camas totales est\u00e1n",
            "start": 772.149,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "ocupadas lo que representa una",
            "start": 773.98,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "disponibilidad de 26 mil 384 camas",
            "start": 776.23,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "disponibles en todo el pa\u00eds ninguno de",
            "start": 780.19,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "nuestros estados tiene m\u00e1s del 30% de",
            "start": 784.24,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n y por eso est\u00e1 pintado todo",
            "start": 787.36,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds de un color",
            "start": 790.959,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "oro clarito un color crema la siguiente",
            "start": 793.3,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "por favor sobre la disponibilidad de",
            "start": 797.41,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "camas con respirador mec\u00e1nico con",
            "start": 800.649,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "ventilador mec\u00e1nico la ocupaci\u00f3n",
            "start": 802.959,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "nacional se increment\u00f3 un punto",
            "start": 804.94,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "porcentual esto quiere decir que",
            "start": 806.62,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "actualmente el 17 por ciento del total",
            "start": 808.27,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "de camas que son estas 10 mil 658 el 17",
            "start": 811.149,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "por ciento est\u00e1n ocupadas",
            "start": 815.68,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "lo que representa que ocho mil",
            "start": 817.059,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ochocientos ochenta y nueve camas con un",
            "start": 818.559,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "respirador mec\u00e1nico est\u00e1n disponibles",
            "start": 820.899,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "por si alguna persona en nuestro pa\u00eds",
            "start": 822.939,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "requiere de cuidados cr\u00edticos por un",
            "start": 826.149,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "cuadro de infecci\u00f3n respiratoria aguda",
            "start": 828.849,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "grave un estado que es el bell\u00edsimo",
            "start": 831.579,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "estado de chihuaua tiene entre el 30 y",
            "start": 833.919,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el 49 por ciento de su ocupaci\u00f3n de",
            "start": 836.529,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "camas con respirador mec\u00e1nico las",
            "start": 839.499,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "restantes 31 tienen menos del 30 por",
            "start": 841.749,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "ciento de ocupaci\u00f3n",
            "start": 845.409,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "sobre la estrategia operativa esto que",
            "start": 849.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "todos quisi\u00e9ramos ver todos los d\u00edas",
            "start": 851.88,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "pero a veces",
            "start": 854.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "sucede a veces no sucede ayer en la",
            "start": 856.329,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "jornada de vacunaci\u00f3n del 4 de mayo del",
            "start": 861.04,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "2021 se vacunaron a m\u00e1s de medio mill\u00f3n",
            "start": 864.459,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de personas en nuestro pa\u00eds 512 mil 611",
            "start": 867.069,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "personas esa es la velocidad que todos",
            "start": 871.239,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "desear\u00edamos y que se puede y esto",
            "start": 874.029,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "depende de m\u00faltiples factores incluyendo",
            "start": 877.42,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que usted en su casa acuda acuda a",
            "start": 880.299,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "recibir la vacuna en el momento en que",
            "start": 883.6,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "le corresponda para poder aplicar la",
            "start": 886.54,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "mayor cantidad de vacunas posibles en",
            "start": 889.149,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds todos los d\u00edas",
            "start": 891.459,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "con esto entonces ahora sumamos un total",
            "start": 895.45,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "de 19 millones 340 mil 234 dosis de",
            "start": 898.0,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "vacuna aplicadas en nuestro pa\u00eds con un",
            "start": 903.76,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "registro de dosis perdidas de 27 mil 657",
            "start": 906.76,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "como he comentado como hemos comentado",
            "start": 911.62,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en diversas ocasiones por diferentes por",
            "start": 913.15,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "diferentes situaciones que se pueden",
            "start": 917.02,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "presentar estas dosis perdidas estas 19",
            "start": 919.33,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "millones de vacunas se han aplicado",
            "start": 924.28,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente en 13 millones de personas",
            "start": 927.24,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "12 millones 984 mil 236 personas han",
            "start": 930.27,
            "duration": 11.29
        },
        {
            "text": "recibido una dosis de vacuna y se",
            "start": 935.74,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "distribuyen en este en estos cuatro",
            "start": 941.56,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "grupos ahora cuatro grupos diferentes",
            "start": 944.56,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "personal de salud un mill\u00f3n de personas",
            "start": 948.07,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n 30 mil 941 personas que han",
            "start": 950.62,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "recibido una vacuna que ya est\u00e1 ya sea",
            "start": 953.68,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que tengan medio esquema o el esquema",
            "start": 957.49,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "completo un mill\u00f3n 29",
            "start": 959.77,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "940 de el personal educativo para la",
            "start": 962.52,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "reactivaci\u00f3n de las clases presenciales",
            "start": 967.18,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "bajo este principio que ha comentado la",
            "start": 970.29,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica las 3b",
            "start": 974.38,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "en verde",
            "start": 976.98,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n vacunados el personal",
            "start": 979.37,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "y que sea voluntario el regreso a las",
            "start": 982.47,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "clases presenciales personas adultas",
            "start": 985.44,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "mayores y personas de 50 a 59 a\u00f1os estos",
            "start": 988.17,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "dos grupos etarios vemos si s\u00ed podemos",
            "start": 992.25,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "decir un solo grupo de mayores de 50",
            "start": 995.88,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "a\u00f1os concentran el 80 por ciento de las",
            "start": 998.97,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "defunciones por virus har\u00e1s co2 en",
            "start": 1002.54,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds por eso es importante que",
            "start": 1004.88,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tengamos una buena cobertura de",
            "start": 1007.85,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en estos dos grupos de edad",
            "start": 1010.82,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s pronto posible 10 millones 687",
            "start": 1012.86,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "mil 419 personas de 60 a\u00f1os y m\u00e1s han",
            "start": 1017.24,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "recibido una vacuna y en el comienzo de",
            "start": 1021.29,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "esta etapa 3 de vacunaci\u00f3n en el grupo",
            "start": 1025.1,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "de edad de 50 59 a\u00f1os ya han recibido",
            "start": 1029.48,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "235 mil 936 personas una",
            "start": 1032.53,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "y vacunaci\u00f3n ya sea esquema completo o",
            "start": 1038.23,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "medio esquemas dependiendo de la vacuna",
            "start": 1041.169,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de la vacuna que est\u00e9n recibiendo",
            "start": 1043.829,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "recordando que 5 vacunas en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1046.209,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "son las que estamos aplicando en esta",
            "start": 1048.58,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "estrategia los eventos supuestamente",
            "start": 1050.919,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "atribuibles a la vacunaci\u00f3n e",
            "start": 1054.37,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "inmunizaci\u00f3n esto que conocemos",
            "start": 1056.74,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "coloquialmente como los eventos adversos",
            "start": 1059.22,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "lo que sucede lo que nos puede suceder",
            "start": 1061.15,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "como personas al recibir una vacuna o",
            "start": 1063.46,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "inclusive al tomar alg\u00fan medicamento",
            "start": 1066.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pueden suceder siempre alg\u00fan evento",
            "start": 1068.71,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "adverso es important\u00edsimo saber en la",
            "start": 1071.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "baj\u00edsima proporci\u00f3n que tenemos de",
            "start": 1074.52,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "reporte de eventos adversos en este en",
            "start": 1076.9,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esta estrategia de vacunaci\u00f3n contra el",
            "start": 1080.11,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "virus tales como dos de todas las",
            "start": 1081.7,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "vacunas de esas 19 millones de vacunas",
            "start": 1084.549,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "se han aplicado apenas 17 mil 409",
            "start": 1086.799,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "personas han notificado o se han",
            "start": 1089.86,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "registrado como con un evento adverso",
            "start": 1092.77,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con un evento supuestamente atribuible a",
            "start": 1096.1,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n",
            "start": 1098.65,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "esto representa menos del 1 por ciento y",
            "start": 1100.299,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "afortunadamente tambi\u00e9n de estos",
            "start": 1102.549,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de estas personas que se han reportado",
            "start": 1104.92,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "afortunadamente en menos del 2% del 1.77",
            "start": 1108.15,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "por ciento de los casos que son 303",
            "start": 1111.7,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "personas han sido graves de los cuales",
            "start": 1114.91,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "105 contin\u00faan actualmente ocupados una",
            "start": 1118.89,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n m\u00e1s homog\u00e9nea entre hombres",
            "start": 1123.1,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "y mujeres de \u00e9stos es xavi porque antes",
            "start": 1125.53,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una sobrerrepresentaci\u00f3n de las",
            "start": 1130.15,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "mujeres en este en este tipo de casos",
            "start": 1134.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "porque afortunadamente hay much\u00edsimas",
            "start": 1137.26,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas mujeres profesionales de la",
            "start": 1140.8,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "salud y muchas mujeres que se hab\u00edan",
            "start": 1143.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "estado vacunado en este grupo de",
            "start": 1146.74,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "personal de salud hab\u00edan estado",
            "start": 1150.28,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "presentando los que xavi actualmente ya",
            "start": 1152.56,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "abriendo al personal docente a personas",
            "start": 1156.25,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "adultas mayores y ahora a personas de 50",
            "start": 1159.37,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a 59 a\u00f1os se empieza a recuperar este",
            "start": 1161.53,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "equilibrio digamos",
            "start": 1165.31,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que representa nuestra pir\u00e1mide",
            "start": 1167.29,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "poblacional en donde b\u00e1sicamente somos",
            "start": 1169.87,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "mitad hombres y mitad mujeres en nuestro",
            "start": 1172.42,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1176.44,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "se liber\u00f3 vacuna el 5 de mayo el d\u00eda de",
            "start": 1180.98,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "hoy se liber\u00f3 vacuna un total de 198 mil",
            "start": 1184.19,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "840 dosis de la vacuna",
            "start": 1187.69,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "cancino cuyo nombre comercial es",
            "start": 1191.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "convivencia se ha liberado por parte de",
            "start": 1193.4,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "la cofepris el d\u00eda de hoy",
            "start": 1197.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "hemos recibido un total de 25 millones",
            "start": 1202.06,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "623 mil 195 vacunas dosis de vacuna en",
            "start": 1204.54,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds desde aquel 23 de diciembre",
            "start": 1209.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de 2020 en que se recibi\u00f3 el primer",
            "start": 1212.17,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "embarque y el 24 de diciembre se aplic\u00f3",
            "start": 1214.84,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la primera vacuna 10 millones 10.6",
            "start": 1217.33,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "millones de facer biotech 4.6 millones",
            "start": 1220.9,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de astraz\u00e9neca 5 millones de sinovac 1.9",
            "start": 1224.2,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "millones de vacunas public be y 3.4",
            "start": 1227.65,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "millones de la vacuna de cancino",
            "start": 1232.21,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "el calendario para esta semana si se van",
            "start": 1237.35,
            "duration": 10.77
        },
        {
            "text": "a estar liberando 33 digamos lotes o",
            "start": 1241.16,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "tres entregas de vacuna la que se liber\u00f3",
            "start": 1248.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hoy 198 mil ochocientos cuarenta dosis",
            "start": 1251.12,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana un mill\u00f3n de dosis de la vacuna",
            "start": 1254.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "si novak que se va a liberar y el",
            "start": 1257.03,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "viernes 7 de mayo otras 800 56 mil 900",
            "start": 1260.24,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "dosis de la vacuna",
            "start": 1264.2,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cancino para un total de 2 millones 55",
            "start": 1266.21,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "mil 790 vacunas que se liberan para su",
            "start": 1269.51,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n esta semana en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1273.5,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "finalmente reiteramos las diferentes",
            "start": 1278.71,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "formas que tenemos de",
            "start": 1282.58,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "de comunicar para solucionar dudas sobre",
            "start": 1285.44,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds la p\u00e1gina",
            "start": 1289.97,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de coronavirus punto punto mx tiene una",
            "start": 1292.669,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n espec\u00edfica de vacunaci\u00f3n pero",
            "start": 1296.84,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se pone a disposici\u00f3n este",
            "start": 1301.129,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "centro de atenci\u00f3n telef\u00f3nica con el",
            "start": 1303.23,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "n\u00famero 55 36 84 03 70 marca usted a 10",
            "start": 1305.389,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "dije a 10 d\u00edgitos desde cualquier lugar",
            "start": 1311.72,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds y le contestar\u00e1 a",
            "start": 1314.629,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "alguien para responder sus preguntas o",
            "start": 1318.799,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "darle alguna orientaci\u00f3n sobre las dudas",
            "start": 1321.769,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que pueda tener sobre la vacunaci\u00f3n",
            "start": 1325.82,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "contra el virus sars cop 2",
            "start": 1328.009,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "muchas muchas gracias por su atenci\u00f3n y",
            "start": 1332.179,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "ahorita estaba viendo el monitor de mis",
            "start": 1335.57,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "y compa\u00f1ero de amigos de ese propio d\u00eda",
            "start": 1337.7,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "la persona int\u00e9rprete de lengua de se\u00f1as",
            "start": 1341.419,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "mexicana a los que siempre quisi\u00e9ramos",
            "start": 1344.019,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "dar las gracias no los vemos nosotros",
            "start": 1347.09,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed por usted en su casa si los ve y",
            "start": 1349.429,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ellas son de suma importancia para",
            "start": 1351.95,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "romper la barrera de comunicaci\u00f3n que",
            "start": 1355.669,
            "duration": 8.571
        },
        {
            "text": "hay con las personas que tienen",
            "start": 1358.369,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "hipoacusia bilateral profunda o para la",
            "start": 1364.24,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "comunidad sorda en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1369.289,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "muchas gracias a las personas",
            "start": 1371.869,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "int\u00e9rpretes de lengua de se\u00f1as mexicana",
            "start": 1373.85,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y bueno son las 19 20 horas a",
            "start": 1376.5,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n le dar\u00eda el paso al doctor",
            "start": 1380.1,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "miguel malo para que nos presente c\u00f3mo",
            "start": 1383.34,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "ha sido este trabajo de colaboraci\u00f3n",
            "start": 1386.76,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "para la implementaci\u00f3n de la estrategia",
            "start": 1389.63,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n primaria de la salud de",
            "start": 1392.55,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds es doctor adelante",
            "start": 1393.99,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "buenas tardes a todos a todos muchas",
            "start": 1400.59,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gracias doctor",
            "start": 1403.35,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "voy a presentarles muy r\u00e1pidamente en el",
            "start": 1405.57,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "momento lo que es esta propuesta ustedes",
            "start": 1407.85,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "conocen que un primer momento de la",
            "start": 1412.08,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "pandemia pues se hizo toda la",
            "start": 1413.669,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "reconversi\u00f3n hospitalaria para poder",
            "start": 1414.99,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "enfrentar lo que se ven\u00eda con los casos",
            "start": 1417.95,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "graves que llegaban a los hospitales y",
            "start": 1421.2,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "enseguida de parte de la secretaria de",
            "start": 1423.84,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "salud hubo la preocupaci\u00f3n de generar",
            "start": 1425.73,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "una propuesta para ver qu\u00e9 se hac\u00eda en",
            "start": 1429.539,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "los hospitales pero que se hac\u00eda en las",
            "start": 1433.14,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "comunidades desde los centros de salud",
            "start": 1435.57,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "en atenci\u00f3n primaria de salud y \u00e9l nos",
            "start": 1437.97,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "solicitaron tambi\u00e9n con la idea de",
            "start": 1443.539,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "generar un grupo aut\u00f3nomo de la",
            "start": 1446.94,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud en estrecha",
            "start": 1449.669,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n pero para una revisi\u00f3n de",
            "start": 1451.049,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "esa propuesta de un poco m\u00e1s",
            "start": 1453.69,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "digamos objetiva desde fuera de la",
            "start": 1457.74,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda hicimos un trabajo estipulado",
            "start": 1460.47,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "entonces con esto todo es algo p\u00fablico y",
            "start": 1463.41,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "lo ps para este trabajo lo siguiente por",
            "start": 1465.3,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 1467.94,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "ustedes conocen que a prop\u00f3sito de esa",
            "start": 1471.82,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n para ver qu\u00e9 se hac\u00eda para",
            "start": 1474.79,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "prevenir desde lo comunitario",
            "start": 1478.99,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1481.26,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "kobe 19 entonces el halconazo aprob\u00f3",
            "start": 1482.47,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "esta que sigan a la estrategia de",
            "start": 1489.73,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n prevenci\u00f3n atenci\u00f3n y",
            "start": 1491.92,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "mitigaci\u00f3n de kobe 19 y continuidad de",
            "start": 1494.65,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "acciones esenciales de salud p\u00fablica a",
            "start": 1497.74,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "nivel comunitario en el marco de la vez",
            "start": 1500.26,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "es decir la atenci\u00f3n primaria de salud",
            "start": 1502.75,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que hacemos en el primer nivel hay cerca",
            "start": 1504.97,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de donde est\u00e1 la gente en sus",
            "start": 1507.67,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "comunidades en sus casas para la",
            "start": 1509.35,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n y yo les he colocado aqu\u00ed dos",
            "start": 1511.54,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "aspectos del objetivo general de esta",
            "start": 1514.42,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estrategia que son los fundamentales del",
            "start": 1516.31,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "rojo disminuir el riesgo de",
            "start": 1518.74,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "complicaciones de mortalidad en grupos",
            "start": 1520.93,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de riesgo se desconocen por lo que ya se",
            "start": 1523.84,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "ha discutido aqu\u00ed mucho y les han dado",
            "start": 1525.88,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "todos los datos que el mayor riesgo para",
            "start": 1527.53,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "morir por comer la edad avanzada",
            "start": 1530.65,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hipertensi\u00f3n arterial diabetes sobrepeso",
            "start": 1533.22,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "obesidad tabaquismo entre los",
            "start": 1536.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "principales entonces qu\u00e9 es lo que",
            "start": 1538.33,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pod\u00edamos hacer ver que esas personas",
            "start": 1540.94,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 1543.57,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "traten de mantenerse en sus casas",
            "start": 1545.43,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "reciban el tratamiento en sus casas",
            "start": 1547.79,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "reciban",
            "start": 1550.49,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "la visita domiciliaria de las brigadas",
            "start": 1552.39,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "comunitarias en sus casas para que no",
            "start": 1555.54,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tengan riesgo de contagio al ir a unos",
            "start": 1558.24,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "servicios de salud",
            "start": 1561.78,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "pero que a la vez de esas mismas",
            "start": 1563.77,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "brigadas puedan identificar riesgos si",
            "start": 1565.45,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "es que hay una descompensaci\u00f3n en",
            "start": 1568.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cualquiera de esas patolog\u00edas eso por un",
            "start": 1569.83,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "lado y por otro el identificar",
            "start": 1572.8,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "cercanamente qu\u00e9 est\u00e1 pasando y eso la",
            "start": 1576.81,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "doctora redes va a dar con m\u00e1s detalle",
            "start": 1580.33,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1 pasando con kobe para poder",
            "start": 1582.28,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "identificar m\u00e1s r\u00e1pidamente cu\u00e1les son",
            "start": 1586.53,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "las personas que pueden estar con",
            "start": 1590.32,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "riesgos de tener cover y cu\u00e1les pueden",
            "start": 1592.48,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ser las que se agraven para que lleguen",
            "start": 1594.19,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "m\u00e1s r\u00e1pidamente a la atenci\u00f3n y haya",
            "start": 1596.5,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "menos mortalidad y el otro que es el",
            "start": 1598.84,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mantenimiento de las acciones esenciales",
            "start": 1601.93,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de salud p\u00fablica es decir todo todo un",
            "start": 1604.18,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "cambio con los servicios de salud como",
            "start": 1607.3,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "ustedes conocen y se ha descrito aqu\u00ed",
            "start": 1609.13,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "todo el tiempo para poder enfrentar la",
            "start": 1610.75,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pandemia pero hab\u00eda necesidad tambi\u00e9n de",
            "start": 1614.17,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mantener servicios esenciales desde los",
            "start": 1616.45,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "centros de salud a la comunidad y eso es",
            "start": 1619.75,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "lo que se planteaba desde la estrategia",
            "start": 1622.69,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1625.35,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "entonces que se nos solicit\u00f3 de parte de",
            "start": 1627.96,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de salud a la psi el",
            "start": 1630.96,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "estrato de salud p\u00fablica",
            "start": 1633.99,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "esta estrategia era una respuesta a",
            "start": 1637.059,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "comida",
            "start": 1640.36,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "pero a la vez se\u00f1ores periodistas para",
            "start": 1641.96,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "la gente tambi\u00e9n en sus casas lo",
            "start": 1646.25,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "importante y eso est\u00e1 desconociendo que",
            "start": 1649.179,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "en el a\u00f1o 1915 en este palacio como el",
            "start": 1652.669,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica se lanz\u00f3 un",
            "start": 1656.21,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "informe de los 40 a\u00f1os de alma at\u00e1 que",
            "start": 1658.52,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "era decir la estrategia para fortalecer",
            "start": 1660.71,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "ese primer nivel de atenci\u00f3n para evitar",
            "start": 1664.49,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que las personas lleguen a los",
            "start": 1667.36,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "hospitales para hacer prevenci\u00f3n",
            "start": 1670.13,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n y el tratamiento temprano solo",
            "start": 1671.809,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "de lo que sabemos no es cierto solamente",
            "start": 1675.83,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "alrededor del 20 por ciento de todas las",
            "start": 1679.34,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "patolog\u00edas deber\u00edan llegar a un nivel",
            "start": 1681.529,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "hospitalario el resto en el primer nivel",
            "start": 1683.75,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "en ese sentido la respuesta a kobe",
            "start": 1685.85,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tiene como intencionalidad desde",
            "start": 1688.7,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de salud del gobierno",
            "start": 1691.73,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "federal que se pueda transformar los",
            "start": 1693.62,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cuidados en m\u00e9xico hacia la atenci\u00f3n",
            "start": 1696.919,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "primaria de salud en el largo plazo que",
            "start": 1699.11,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "no sea solamente una respuesta cobit",
            "start": 1701.899,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "sino que pueda mantenerse eso en el",
            "start": 1703.64,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "largo plazo",
            "start": 1706.309,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y la siguiente",
            "start": 1707.21,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "entonces la idea es que nosotros podamos",
            "start": 1710.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "hacer una sistematizaci\u00f3n de estos dos",
            "start": 1714.62,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "procesos por un lado la respuesta a",
            "start": 1718.52,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "cubir pero como eso puede generar una",
            "start": 1721.159,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "serie de procesos hacia una",
            "start": 1723.95,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "sostenibilidad de la atenci\u00f3n primaria",
            "start": 1725.659,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "de salud en el largo plazo la siguiente",
            "start": 1727.46,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y esto es lo que la doctora reyes e",
            "start": 1732.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "inicialmente les va a comentar lo",
            "start": 1735.19,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "primero a lo que fue planteado por la",
            "start": 1738.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "secretaria de salud a nivel federal fue",
            "start": 1740.62,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "una propuesta que era lo suficientemente",
            "start": 1743.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "amplia y flexible para que pueda haber",
            "start": 1746.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "particularidades en la implementaci\u00f3n en",
            "start": 1749.64,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "cada estado es decir cada estado tiene",
            "start": 1751.72,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sus propios recursos tiene sus",
            "start": 1754.15,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "condiciones espec\u00edficas culturales",
            "start": 1757.33,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "sociales econ\u00f3micas y la respuesta ten\u00eda",
            "start": 1759.37,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que adaptarse a nivel de cada estado y",
            "start": 1763.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entonces una de las cosas que estamos",
            "start": 1766.69,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "haciendo con el trabajo es tratar de",
            "start": 1768.82,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "monitorear y evaluar qu\u00e9 est\u00e1 pasando",
            "start": 1771.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con esa implementaci\u00f3n cada uno de los",
            "start": 1772.9,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "estados en la respuesta de kobe 19 en",
            "start": 1776.08,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n primaria que pueda ayudar a su",
            "start": 1779.2,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "vez a esos propios estados a mejorar la",
            "start": 1781.66,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "gesti\u00f3n en la respuesta a kobe y la",
            "start": 1785.29,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "segunda que les mencionaba que es lo de",
            "start": 1788.98,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1s largo plazo es decir c\u00f3mo est\u00e1 esta",
            "start": 1791.53,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "propuesta flexible amplia y queda",
            "start": 1795.34,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de la diversidad de los estados puede",
            "start": 1799.18,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "generar insumos tambi\u00e9n para la",
            "start": 1802.12,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de el sistema de salud a",
            "start": 1805.3,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "largo plazo hacia la atenci\u00f3n primaria",
            "start": 1808.21,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de salud es un proceso en el que estamos",
            "start": 1810.01,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "comenzando desde hace unos meses y la",
            "start": 1812.73,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "doctora hortensia que es la hortensia",
            "start": 1817.18,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "reyes que es la coordinadora del equipo",
            "start": 1819.37,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "del instituto de salud p\u00fablica no les va",
            "start": 1821.71,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "a presentar algunas generalidades de lo",
            "start": 1824.02,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que estamos encontrando en este proceso",
            "start": 1827.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "clase destructor protecci\u00f3n much\u00edsimas",
            "start": 1829.75,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gracias doctor miguel miguel malo muchas",
            "start": 1832.3,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "gracias por su presentaci\u00f3n a",
            "start": 1835.87,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n a nivel",
            "start": 1838.27,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "a distancia pero d\u00f3nde est\u00e1 nuestra",
            "start": 1840.19,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "doctora hortensia reyes del instituto",
            "start": 1842.95,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "nacional de salud p\u00fablica por favor",
            "start": 1847.09,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "doctora reyes adelante",
            "start": 1848.98,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "muchas gracias doctor portes bueno pues",
            "start": 1851.41,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "estoy encantada de esta oportunidad de",
            "start": 1854.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "presentar a nombre del equipo de",
            "start": 1858.25,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que estamos trabajando con",
            "start": 1860.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n panamericana de la salud",
            "start": 1863.14,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "este proyecto que acaba de presentar el",
            "start": 1865.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "doctor malo los avances que hemos tenido",
            "start": 1867.85,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "miren en este proyecto tiene dos etapas",
            "start": 1870.28,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "la primera en la primera lo que nosotros",
            "start": 1873.34,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "estamos terminando es en un primer",
            "start": 1876.66,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de identificada que es haya",
            "start": 1880.06,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "sido la experiencia en cuatro entidades",
            "start": 1884.17,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "federativas en cuatro estados que han",
            "start": 1887.56,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "sido seleccionados para poder dar",
            "start": 1889.75,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "seguimiento a la estrategia de",
            "start": 1892.39,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n atenci\u00f3n y mitigaci\u00f3n de la",
            "start": 1895.21,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "acogida",
            "start": 1897.79,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en este marco de atenci\u00f3n primaria la",
            "start": 1899.02,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "segunda etapa que es pero tambi\u00e9n tener",
            "start": 1902.47,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "oportunidad cuando concluyamos muy",
            "start": 1904.93,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pronto de ver qu\u00e9 resultados",
            "start": 1908.05,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "va a tener esta estrategia en",
            "start": 1911.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "condiciones de salud de la poblaci\u00f3n que",
            "start": 1914.52,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "esperemos que que sean favorables porque",
            "start": 1916.9,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "es una estrategia muy noble es una",
            "start": 1920.47,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "estrategia que tiene un enfoque muy",
            "start": 1922.72,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "marcado de trabajo de brigadistas de",
            "start": 1925.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con diferentes sectores de",
            "start": 1929.41,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "trabajo con las unidades sobre todo las",
            "start": 1932.2,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "unidades de centros de salud de unidades",
            "start": 1934.63,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "ambulatorias",
            "start": 1937.33,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de tal forma de que esto permite un",
            "start": 1938.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "trabajo bien organizado y nos hemos",
            "start": 1941.44,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "encontrado que las experiencias son muy",
            "start": 1945.16,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "interesantes y se las voy a comentar en",
            "start": 1947.77,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "un momento les pido por favor si me pasa",
            "start": 1949.57,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "en la primera diapositiva",
            "start": 1952.36,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor bueno aqu\u00ed les",
            "start": 1954.919,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "quiero decir que las cuatro entidades",
            "start": 1957.35,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "federativas con las que estamos nosotros",
            "start": 1959.359,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "trabajando hemos seleccionado dos",
            "start": 1961.85,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "entidades del norte que son sonora y",
            "start": 1963.95,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "movida y dos estados del sureste tabasco",
            "start": 1966.889,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "y yucat\u00e1n esto que les voy a presentar",
            "start": 1970.82,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "es de manera muy resumida el trabajo",
            "start": 1973.46,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "general que hemos encontrado en las",
            "start": 1977.69,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "cuatro entidades que tienen actividades",
            "start": 1981.35,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "comunes pero actividades propias",
            "start": 1983.359,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "la primera que est\u00e1n viendo ustedes aqu\u00ed",
            "start": 1986.09,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "en esta diapositiva son acciones",
            "start": 1987.95,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "innovadoras e independientemente de lo",
            "start": 1990.769,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que propone de manera general la",
            "start": 1993.859,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estrategia ha llevado a cabo los estados",
            "start": 1995.809,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y el enfoque de las brigadas que yo les",
            "start": 1999.109,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "comentaba hace un momento ha sido",
            "start": 2002.769,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "fortalecido en los estados",
            "start": 2004.809,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "con brigadas que han tenido apoyo de",
            "start": 2007.239,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "linz abi ha habido much\u00edsimo apoyo por",
            "start": 2010.869,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "parte del inss abi para fortalecer las",
            "start": 2013.899,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "brigadas pero siguen se tambi\u00e9n de la",
            "start": 2015.879,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de marina y porque el meseta",
            "start": 2018.309,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "en tabasco por ejemplo para llegar a las",
            "start": 2021.91,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "comunidades hay necesidad muchas veces",
            "start": 2024.28,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de de atravesar r\u00edos para poder tener",
            "start": 2027.1,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "acceso a acciones en comunidades que es",
            "start": 2031.09,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tan dif\u00edcil llegada y la secretario de",
            "start": 2033.94,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "marina se ha coordinado muy bien con las",
            "start": 2037.69,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "brigadas para poder establecer este",
            "start": 2039.73,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "trabajo en conjunto con los servicios",
            "start": 2041.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estatales de salud de tabasco que han",
            "start": 2043.03,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tenido una labor incre\u00edble para poder",
            "start": 2045.52,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "trabajar estas acciones en compartir al",
            "start": 2048.64,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "m\u00f3vil pero tambi\u00e9n las visitas",
            "start": 2051.91,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "domiciliarias para detecci\u00f3n y",
            "start": 2054.37,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "seguimiento de casos han sido muy",
            "start": 2056.5,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "importantes porque muchas veces las",
            "start": 2058.51,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "personas no identifican los s\u00edntomas y",
            "start": 2061.09,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estas visitas permiten",
            "start": 2063.58,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "dar un seguimiento a la poblaci\u00f3n ver",
            "start": 2065.83,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 personas requieren ser estudiadas",
            "start": 2068.59,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s detenimiento y adem\u00e1s saber las",
            "start": 2071.77,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "recomendaciones de cu\u00e1ndo es necesario",
            "start": 2074.95,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "asistir a una unidad m\u00e9dica y una vez",
            "start": 2076.77,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que se han identificado otra acci\u00f3n",
            "start": 2081.01,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "innovadora que ustedes ven en la que",
            "start": 2084.01,
            "duration": 2.909
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 2085.9,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "hacer el blog de esta positiva es el",
            "start": 2086.919,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ofrecimiento de atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 2091.059,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "domiciliaria esto ha sido un esfuerzo",
            "start": 2092.679,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "muy importante por parte de la",
            "start": 2095.109,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "estrategia que han llevado a cabo los",
            "start": 2097.809,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "estados para coordinar sus propios",
            "start": 2099.52,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "recursos porque a pesar de que ha habido",
            "start": 2102.25,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de los m\u00e9dicos",
            "start": 2105.869,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda de todas maneras la demanda",
            "start": 2108.16,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ha sido muy importante y se ha ofrecido",
            "start": 2111.069,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "est\u00e1 atenci\u00f3n m\u00e9dica domiciliaria",
            "start": 2112.93,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n atenci\u00f3n m\u00e9dica por v\u00eda",
            "start": 2114.78,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "telef\u00f3nica y algo interesant\u00edsimo en el",
            "start": 2117.13,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "que se ha aprovechado las aplicaciones",
            "start": 2120.849,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "en los tel\u00e9fonos muy una alta proporci\u00f3n",
            "start": 2122.589,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "ya de la poblaci\u00f3n tiene acceso a",
            "start": 2125.77,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "aplicaciones telef\u00f3nicas que se han",
            "start": 2128.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "usado para dar este seguimiento con muy",
            "start": 2130.42,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "buenos resultados la siguiente por favor",
            "start": 2132.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "otras acciones innovadores e innovadoras",
            "start": 2137.82,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "han sido por ejemplo la difusi\u00f3n de",
            "start": 2140.67,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "mensajes de prevenci\u00f3n a la comunidad",
            "start": 2143.01,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estos mensajes han sido bueno todos",
            "start": 2146.03,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "nosotros los hemos visto los mensajes en",
            "start": 2149.37,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "las ciudades pero en las localidades",
            "start": 2152.34,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "donde hay mucha poblaci\u00f3n ind\u00edgena",
            "start": 2154.92,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los mensajes que han difundido",
            "start": 2157.05,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "en lenguas originarias esto es algo",
            "start": 2158.91,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "fundamental por ejemplo en yucat\u00e1n los",
            "start": 2161.16,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "mensajes en maya han sido muy",
            "start": 2163.35,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "importantes en sonora y domina tambi\u00e9n",
            "start": 2164.94,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "en para hernias espec\u00edficas se han",
            "start": 2167.91,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "establecido este tipo de acciones y para",
            "start": 2170.79,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ello adem\u00e1s se ha fortalecido los",
            "start": 2173.94,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "centros de orientaci\u00f3n telef\u00f3nica",
            "start": 2176.67,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "filtros de ingreso en la entrada de",
            "start": 2178.58,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "entidades federal en la propia entidad",
            "start": 2180.84,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "federativa y en municipios estas",
            "start": 2182.79,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "acciones se hicieron esto de los filtros",
            "start": 2184.77,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de ingreso que ustedes recordar\u00e1n hoy se",
            "start": 2187.59,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "hicieron muy al principio de la pandemia",
            "start": 2191.4,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s se ha ido evolucionando la forma",
            "start": 2194.3,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "en la que se han establecido m\u00e1s otras",
            "start": 2197.82,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "acciones de control y unos programas",
            "start": 2200.55,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "especiales que nos encontramos",
            "start": 2202.65,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "propios de cada estado que han sido muy",
            "start": 2204.75,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "interesantes porque son iniciativas que",
            "start": 2207.8,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "fortalecen la estrategia y que son",
            "start": 2211.37,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "propias para las condiciones locales por",
            "start": 2214.05,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ejemplo en sonora tienen el programa de",
            "start": 2216.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "anticipa es un programa que da un",
            "start": 2218.85,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "seguimiento telef\u00f3nico se habla de",
            "start": 2221.82,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "manera de actor ya a los tel\u00e9fonos de",
            "start": 2224.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los domicilios para y para preguntar",
            "start": 2226.95,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "identificar necesidades y dar",
            "start": 2229.2,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "seguimiento cuando cuanto se refiere en",
            "start": 2231.21,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "tabasco hay un programa que ya tiene",
            "start": 2234.21,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "estado pues bastante ya consolidado que",
            "start": 2237.08,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "se llama enjambre ciudadano que se usa",
            "start": 2240.24,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "para muchas necesidades desde hace",
            "start": 2242.58,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tiempo en tabasco y que consiste en que",
            "start": 2245.07,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "puedan hacer llamadas a l\u00edneas para",
            "start": 2248.01,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "reportar emergencias etc\u00e9tera y se ha",
            "start": 2250.83,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ampliado para la atenci\u00f3n de kobe y el",
            "start": 2253.71,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "programa salud de yucat\u00e1n que tambi\u00e9n en",
            "start": 2256.05,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el estado de yucat\u00e1n lo tienen para",
            "start": 2258.33,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fortalecer estas acciones de combate",
            "start": 2260.61,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hasta la siguiente por favor",
            "start": 2263.73,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y otro tipo de acciones que han llevado",
            "start": 2266.37,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a cabo como parte de la estrategia es la",
            "start": 2268.83,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "adecuaci\u00f3n de los centros de salud y de",
            "start": 2271.35,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "los hospitales pero particularmente para",
            "start": 2273.36,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "fines de la atenci\u00f3n primaria la",
            "start": 2275.31,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "adecuaci\u00f3n a los centros de salud ha",
            "start": 2277.35,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "sido una experiencia que puede ser",
            "start": 2279.66,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "importante para ya ir consolidando",
            "start": 2282.68,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "mejores servicios en general",
            "start": 2286.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "por ejemplo filtros de entrada en los",
            "start": 2289.31,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "centros de salud se\u00f1alizaci\u00f3n de rutas",
            "start": 2291.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n de tal forma que no hay",
            "start": 2294.09,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "aglomeraciones si puede haber una mejor",
            "start": 2296.58,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "orientaci\u00f3n a las personas que solicitan",
            "start": 2299.01,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n de a d\u00f3nde llegar que",
            "start": 2301.83,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "consultorios hay exclusivos para",
            "start": 2304.77,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pacientes con s\u00edntomas sospechosos de",
            "start": 2307.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "kobe y consultorios para personas que",
            "start": 2310.35,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "vayan a control de otros padecimientos",
            "start": 2312.96,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que ha sido algo importante para poder",
            "start": 2314.64,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "mitigar la transmisi\u00f3n en estos centros",
            "start": 2317.19,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "donde el riesgo puede ser m\u00e1s alto",
            "start": 2321.18,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ha habido adaptaci\u00f3n de los",
            "start": 2323.73,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "centros de salud a lo que se ha llamado",
            "start": 2325.53,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "centro centinela para tener una mayor",
            "start": 2327.12,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "fortaleza en la identificaci\u00f3n",
            "start": 2329.55,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y seguimiento de casos en la propia",
            "start": 2331.65,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "comunidad a partir de los centros de",
            "start": 2334.92,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "salud y adecuaciones y fortalecimiento",
            "start": 2336.93,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de centros de salud urbanos a unidades",
            "start": 2339.69,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de salud monitores de enfermedad",
            "start": 2342.93,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "respiratoria para poder dar una",
            "start": 2344.85,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "respuesta m\u00e1s r\u00e1pida y por supuesto la",
            "start": 2346.74,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n de la reconversi\u00f3n",
            "start": 2349.05,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hospitalaria que eso lo conocen ustedes",
            "start": 2350.34,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "perfectamente que se ha hecho",
            "start": 2354.29,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente en todo el pa\u00eds en los",
            "start": 2355.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hospitales que as\u00ed lo permiten dados o",
            "start": 2358.59,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "se escucha la siguiente por favor",
            "start": 2361.56,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "estas acciones de coordinaci\u00f3n con otras",
            "start": 2366.06,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dependencias y actores sociales son",
            "start": 2368.74,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "particularmente interesantes porque",
            "start": 2370.62,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "miren qu\u00e9 interesante es c\u00f3mo se ha",
            "start": 2373.57,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "podido hacer una coordinaci\u00f3n con el",
            "start": 2376.33,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "inss con el isste para que las personas",
            "start": 2379.27,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sean atendidas sin restricciones de",
            "start": 2382.06,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "afiliaci\u00f3n esto es algo muy innovador",
            "start": 2384.13,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que ha sido un esfuerzo coordinado de",
            "start": 2386.97,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "todas las instituciones del sector salud",
            "start": 2390.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y que es algo in\u00e9dito en realidad pero",
            "start": 2392.53,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "muy valioso porque puede ser un",
            "start": 2395.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "precedente para poder estar preparado",
            "start": 2397.93,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para estructuras de emergencias que",
            "start": 2400.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "requieran este tipo de acciones tambi\u00e9n",
            "start": 2403.33,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ha habido coordinaci\u00f3n muy importante",
            "start": 2405.64,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "con los ayuntamientos sobre todo para",
            "start": 2407.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "programas de m\u00e9dico a domicilio y otro",
            "start": 2409.69,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "programa que se llama 24/7 que es la",
            "start": 2412.12,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n como su nombre lo indica las 24",
            "start": 2414.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "horas de los 7 d\u00edas de la semana para el",
            "start": 2419.77,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "traslado de pacientes para acciones de",
            "start": 2421.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n los ayuntamientos han estado",
            "start": 2423.61,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "muy activos en estas entidades",
            "start": 2425.8,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n coordinaci\u00f3n con",
            "start": 2428.32,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "autoridades de pueblos originarios con",
            "start": 2430.09,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "curanderos con pasteras que estos son",
            "start": 2432.16,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "personas de salud de mucho las personas",
            "start": 2435.66,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "sean en este tipo de localidades donde",
            "start": 2439.72,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hay pueblos originarios y han sido muy",
            "start": 2442.15,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "importantes para apoyar la orientaci\u00f3n y",
            "start": 2445.03,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "la detecci\u00f3n de casos y por supuesto con",
            "start": 2448.18,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "organizaciones de la sociedad civil que",
            "start": 2450.94,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n han apoyado aqu\u00ed yo les pongo",
            "start": 2452.89,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "solamente dos ejemplos la cruz roja",
            "start": 2454.93,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos sin fronteras en los estados",
            "start": 2457.21,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "este que tienen l\u00edmites",
            "start": 2459.78,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "internacionales ha sido un apoyo muy",
            "start": 2466.45,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "importante en la siguiente apostado",
            "start": 2468.97,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y por \u00faltimo un aspecto de la estrategia",
            "start": 2473.58,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que el doctor malo mencionaba y que es",
            "start": 2477.09,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "el seguimiento a los programas",
            "start": 2478.83,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "prioritarios es importante hemos visto",
            "start": 2479.85,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "como desafortunadamente ha habido en",
            "start": 2483.09,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ocasiones el rebase de la tensi\u00f3n",
            "start": 2486.03,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "habitual por esta demanda tan importante",
            "start": 2488.57,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de servicios de los tipos sobre todo la",
            "start": 2492.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pandemia as\u00ed los estados han establecido",
            "start": 2495.81,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "como parte de la estrategia atenci\u00f3n",
            "start": 2498.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "domiciliaria tambi\u00e9n para el seguimiento",
            "start": 2501.06,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "y t\u00fa actuar de personas con enfermedades",
            "start": 2503.22,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nicas y para las embarazadas que son",
            "start": 2505.35,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "particularmente vulnerables entonces se",
            "start": 2508.55,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "han hecho estos programas para",
            "start": 2510.96,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "atenderlas en domicilio dar la atenci\u00f3n",
            "start": 2513.09,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "prenatal en sus casas lo cual ha apoyado",
            "start": 2515.07,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mucho para disminuir el riesgo de",
            "start": 2517.98,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "contagio para dotaci\u00f3n de medicamentos a",
            "start": 2520.11,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "las personas con problemas cr\u00f3nicos que",
            "start": 2523.62,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "requieren estar yendo por su medicamento",
            "start": 2525.89,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "se ha ahondado hasta por tres meses",
            "start": 2528.27,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "dotaciones para evitar esta posibilidad",
            "start": 2530.97,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de tener que estar viendo m\u00e1s",
            "start": 2533.73,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "frecuentemente a las unidades",
            "start": 2536.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y claro la continuidad de los programas",
            "start": 2538.13,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de salud p\u00fablica en los estados han",
            "start": 2540.68,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "estado muy activos en las vacunaciones",
            "start": 2543.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "contra influenza la vacunaci\u00f3n de los",
            "start": 2546.109,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os etc\u00e9tera y el seguimiento de",
            "start": 2548.9,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pacientes por llamadas mensajes",
            "start": 2551.93,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "telef\u00f3nicos los presentes todos estos",
            "start": 2553.64,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "son programas prioritarios que se han",
            "start": 2556.43,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que no se han dejado de lado para poder",
            "start": 2560.17,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "continuar con la atenci\u00f3n en general de",
            "start": 2563.39,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n la que sigue por favor",
            "start": 2566.509,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "y por \u00faltimo no quisiera dejar de",
            "start": 2570.91,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "mencionar que ha habido nuevos factores",
            "start": 2574.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para la estrategia como les mencionaba",
            "start": 2576.339,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "hace un momento el personal de salud de",
            "start": 2578.68,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "nueva contrataci\u00f3n est\u00e1 haciendo una",
            "start": 2580.93,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n tan importante y se va a quedar",
            "start": 2584.49,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "se va a quedar como fortalecimiento a la",
            "start": 2587.65,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n primaria en personal de salud",
            "start": 2590.289,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de la especialidad de epidemiolog\u00eda de",
            "start": 2593.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda m\u00e9dicos qu\u00edmicos para el",
            "start": 2595.539,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "trabajo en los laboratorios esto es algo",
            "start": 2598.599,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "muy importante y tambi\u00e9n el trabajo de",
            "start": 2601.15,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "voluntarios comunitarios para la",
            "start": 2604.51,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n en prevenci\u00f3n",
            "start": 2606.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hay que mencionar con justicia el sector",
            "start": 2608.71,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "privado que ha hecho donaci\u00f3n de insumos",
            "start": 2611.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "para la atenci\u00f3n en estos estados que",
            "start": 2613.45,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "hemos nosotros he visitado y tambi\u00e9n las",
            "start": 2615.28,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "universidades las universidades tanto",
            "start": 2620.14,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas como privadas con",
            "start": 2621.91,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "disponibilidad de espacios",
            "start": 2624.51,
            "duration": 3.609
        },
        {
            "text": "principalmente para acciones de",
            "start": 2626.47,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n pues me demuestra de manera",
            "start": 2628.119,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "muy general son lo que nosotros hemos",
            "start": 2630.549,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "identificado como el trabajo que los",
            "start": 2633.63,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "estados est\u00e1n haciendo que es mucho",
            "start": 2636.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y como ver\u00e1n muy importante en los",
            "start": 2637.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cuatro estados que hemos nosotros con",
            "start": 2641.08,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "quienes hemos estado trabajando y",
            "start": 2643.9,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "esperamos que nos inviten nuevamente a",
            "start": 2646.53,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "presentarles en un uno o dos meses m\u00e1s",
            "start": 2650.77,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "los resultados de estas acciones y que",
            "start": 2653.44,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n podamos es sustentar la",
            "start": 2657.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "posibilidad de que estas acciones que",
            "start": 2661.96,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "son un ejemplo se puedan extender a",
            "start": 2664.84,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "otros estados como un referente para el",
            "start": 2667.18,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de la secci\u00f3n primaria",
            "start": 2670.33,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de la salud que es la base de nuestro",
            "start": 2671.98,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sistema de salud en mes",
            "start": 2675.61,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "muchas gracias gracias doctor cortes por",
            "start": 2676.75,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la oportunidad much\u00edsimas gracias",
            "start": 2679.06,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "doctora hortensia reyes por su",
            "start": 2681.34,
            "duration": 11.13
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en rescato o resumo estas",
            "start": 2686.32,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "dos participaciones muy importantes y",
            "start": 2692.47,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "cada entidad federativa es diferente es",
            "start": 2695.83,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo saber qu\u00e9",
            "start": 2697.86,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n la secretaria de salud",
            "start": 2700.059,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "establece ciertas bases ciertas bases",
            "start": 2703.14,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "que los estados deben adaptar a sus",
            "start": 2706.569,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "realidades a su cultura a sus realidades",
            "start": 2710.079,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "locales municipales en localidades",
            "start": 2714.64,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "barrios y todo todo cada cada ciudad es",
            "start": 2718.18,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "diferente cada municipio es diferente lo",
            "start": 2722.68,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "hemos dicho tambi\u00e9n aqu\u00ed la epidemia de",
            "start": 2725.41,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds tiene al menos 32 epidemias",
            "start": 2729.91,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "y cada una de estas 32 epidemias tiene",
            "start": 2733.299,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples premios m\u00e1s 2 mil 500",
            "start": 2736.719,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "municipios tenemos en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2739.269,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "tienen diferentes presentaciones tiempos",
            "start": 2742.059,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera los filtros sanitarios como una",
            "start": 2747.16,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "estrategia muy importante de promoci\u00f3n",
            "start": 2749.589,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de la salud",
            "start": 2753.729,
            "duration": 3.751
        },
        {
            "text": "de prevenci\u00f3n de la enfermedad y de",
            "start": 2755.23,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n porque digo de promoci\u00f3n de la",
            "start": 2757.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "salud porque en realidad en general en",
            "start": 2759.28,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "estos filtros sanitarios se detectan",
            "start": 2762.04,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pocos casos si pocas personas",
            "start": 2765.07,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "seguramente en ese momento tienen una",
            "start": 2768.22,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "fiebre activa pero es una acci\u00f3n muy",
            "start": 2770.26,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "importante de promoci\u00f3n de la salud para",
            "start": 2773.89,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que todos tengamos en mente que la",
            "start": 2776.41,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "enfermedad existe que todos debemos",
            "start": 2778.63,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "estar cuid\u00e1ndonos que todos debemos",
            "start": 2780.52,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tener la guardia arriba la adaptaci\u00f3n y",
            "start": 2782.109,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "apertura de los servicios de salud no",
            "start": 2785.83,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "algo que anteriormente pues parec\u00eda como",
            "start": 2788.109,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "imposible el hecho de que el link se",
            "start": 2790.69,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "atendiera a personas que no tienen esa",
            "start": 2793.84,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "derechohabiencia o el ist o que las",
            "start": 2798.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cuotas de recuperaci\u00f3n de las unidades",
            "start": 2802.45,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de salud de la secretar\u00eda de salud",
            "start": 2804.64,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "cobrar\u00e1n la cuota m\u00e1s alta porque la",
            "start": 2807.27,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "persona tiene derecho al inss o aliste",
            "start": 2811.21,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "esto es todos han entrado a atender a",
            "start": 2814.45,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "todas las personas y es muy importante",
            "start": 2818.619,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se adapta",
            "start": 2821.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo se apertur\u00f3 estos servicios de",
            "start": 2822.099,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "salud la vigilancia 's\u00edndrome \u00e1tica",
            "start": 2825.4,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "important\u00edsima important\u00edsima no importa",
            "start": 2827.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "si sus pruebas negativas si usted tiene",
            "start": 2830.259,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "s\u00edntoma est\u00e1 enfermo de algo o puede ser",
            "start": 2831.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "un falso negativo o puede ser inclusive",
            "start": 2834.43,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "un falso positivo porque no si tambi\u00e9n",
            "start": 2836.38,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "existen aunque sean muy pocos tambi\u00e9n",
            "start": 2839.019,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "existen por eso es muy importante si",
            "start": 2841.63,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "usted tiene s\u00edntomas",
            "start": 2843.279,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "a pesar de su prueba negativa usted debe",
            "start": 2845.29,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de cuidarse y debe de quedarse en casa a",
            "start": 2849.94,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cuidarse esa enfermedad y los municipios",
            "start": 2851.59,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "saludables esta red de participaci\u00f3n",
            "start": 2854.59,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "municipal que ha sido de much\u00edsimo apoyo",
            "start": 2857.17,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "para la implementaci\u00f3n de las apps y",
            "start": 2860.08,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "finalmente lo que present\u00f3 la secretaria",
            "start": 2864.28,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "delgado la secretaria de salud de el",
            "start": 2867.4,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "gobierno de colima el abc de de la salud",
            "start": 2871.33,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "aseo frecuente de manos barreras f\u00edsicas",
            "start": 2873.31,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "como el cubrebocas que se utilice bien o",
            "start": 2876.04,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "los acr\u00edlicos a poco no han ido a",
            "start": 2878.74,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "algunos comercios o transporte p\u00fablico",
            "start": 2880.71,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en donde se pone un pl\u00e1stico o un",
            "start": 2886.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "acr\u00edlico como una barrera para evitar el",
            "start": 2887.71,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "intercambio de saliva de aerosoles",
            "start": 2890.38,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera cuidado de la salud lo coment\u00f3",
            "start": 2894.49,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el doctor miguel miguel malo cuando una",
            "start": 2897.82,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "persona vive con diabetes o con",
            "start": 2900.43,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hipertensi\u00f3n o con vih",
            "start": 2902.2,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "o cualquier otra condici\u00f3n de salud y",
            "start": 2904.81,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "est\u00e1 condici\u00f3n est\u00e1 bien controlada el",
            "start": 2907.18,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "riesgo es el mismo que el que tiene una",
            "start": 2909.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "persona que no vive con esa condici\u00f3n",
            "start": 2912.7,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que no tiene diabetes que no tiene",
            "start": 2914.74,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "hipertensi\u00f3n que no vive con vih es",
            "start": 2916.3,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo el cuidado de la salud no",
            "start": 2919.03,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo para evitar la enfermedad sino para",
            "start": 2920.89,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cuando ya tenemos una enfermedad en",
            "start": 2923.35,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nuestro cuerpo tenerla bien controlada",
            "start": 2926.29,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "nos da nos reduce el riesgo de presentar",
            "start": 2928.45,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "un cuadro grave y de fallecer por kobe",
            "start": 2933.19,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "la de del abc de la distancia \u00fasala",
            "start": 2936.58,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "sanamente a distancia as\u00ed como en la",
            "start": 2941.65,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "escuela no no no nos dicen ricardo",
            "start": 2944.5,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cortez no es cort\u00e9s ricardo no saca",
            "start": 2947.14,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "entre el lugar de susana distancia es",
            "start": 2950.2,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "distancia susana distancia usen la",
            "start": 2951.96,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "sanamente y la e los espacios ventilados",
            "start": 2955.06,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "un aspecto importante en donde la",
            "start": 2959.14,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "ventilaci\u00f3n y el intercambio de el aire",
            "start": 2961.78,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "dentro de espacios cerrados es",
            "start": 2966.19,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "importante para evitar la contaminaci\u00f3n",
            "start": 2968.65,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "del aire con potenciales aerosoles que",
            "start": 2971.25,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "pudieran estar contaminados con el virus",
            "start": 2974.47,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "sars co2 o con cualquier otro virus",
            "start": 2976.99,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias",
            "start": 2980.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "son las 1946 vamos a empezar con",
            "start": 2981.94,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "preguntas empezamos con blanca valadez",
            "start": 2985.12,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "arturo juan i",
            "start": 2989.13,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "sergio s\u00ed",
            "start": 2994.28,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2998.459,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "la corte despu\u00e9s muy buenas noches vamos",
            "start": 3000.01,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "a preguntarle el pasado 30 de abril aqu\u00ed",
            "start": 3002.5,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en palacio nacional el presidente",
            "start": 3006.82,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 que para junio para finales de",
            "start": 3008.22,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "junio se tendr\u00eda 50 millones de personas",
            "start": 3012.25,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "vacunadas y ayer y antier el propio",
            "start": 3015.7,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "subsecretario comentaba que la idea era",
            "start": 3019.78,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "llegar a junio pero con el 20% de la",
            "start": 3023.11,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n no es decir 20 m\u00e1s de 20",
            "start": 3028.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "millones de personas se ajust\u00f3 la",
            "start": 3030.82,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "estrategia de personas vacunadas o hubo",
            "start": 3033.04,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "una confusi\u00f3n de los n\u00fameros que pas\u00f3",
            "start": 3037.03,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "porque esos dos digamos",
            "start": 3039.31,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "n\u00fameros que se dan a la poblaci\u00f3n son",
            "start": 3043.3,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "muy dispares esa ser\u00eda una primera",
            "start": 3045.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pregunta muchas gracias blanca y",
            "start": 3047.65,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos que personalmente he tenido",
            "start": 3050.5,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que revisar cu\u00e1les fueron las",
            "start": 3053.26,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "declaraciones del ciudadano presidente",
            "start": 3055.51,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "para saber en d\u00f3nde pudo haber estado la",
            "start": 3057.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "diferencia entre la declaraci\u00f3n del",
            "start": 3060.61,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "presidente de l\u00f3pez obrador y la",
            "start": 3063.64,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n",
            "start": 3065.14,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "el subsecretario pensando en que",
            "start": 3066.43,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente todas las vacunas",
            "start": 3069.39,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "requieren de dos dosis y que son",
            "start": 3072.849,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "alrededor de 24 o 25 millones de",
            "start": 3076.109,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "personas las personas que est\u00e1n en este",
            "start": 3078.819,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "grupo de edad de 50 y m\u00e1s probablemente",
            "start": 3081.94,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ah\u00ed pudiera estar la diferencia dado que",
            "start": 3085.21,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "para tener esquemas completos en todo",
            "start": 3088.03,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "este grupo de edad probablemente se",
            "start": 3091.119,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "requieran 50 millones de dosis alrededor",
            "start": 3093.069,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "de 50 millones de dosis para vacunar a",
            "start": 3095.95,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "25 millones de personas y que pudiera",
            "start": 3098.25,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "estar ah\u00ed la la confusi\u00f3n con todo gusto",
            "start": 3101.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "blanca lo comento con el doctor l\u00f3pez",
            "start": 3103.69,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "gatell para poder este establecer bien",
            "start": 3106.96,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "esta ley de comentario ser\u00eda dijo",
            "start": 3110.25,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "textualmente el presidente yo estoy",
            "start": 3113.5,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "seguro voto a mediados de a\u00f1o a finales",
            "start": 3115.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de junio o principios de julio vamos a",
            "start": 3118.329,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tener ya vacunadas a 50 millones de",
            "start": 3120.52,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "mexicanos eso es un dato as\u00ed como dije",
            "start": 3123.099,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "que \u00edbamos a terminar en este mes de",
            "start": 3126.819,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "abril de vacunar a\u00fan con una dosis a",
            "start": 3129.13,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "todos los adulto",
            "start": 3132.28,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "mayores y lo cumplimos as\u00ed estoy",
            "start": 3133.09,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "haciendo en mis proyecciones hacia",
            "start": 3135.13,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "adelante entonces si habla de que al",
            "start": 3137.11,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "menos 50 millones de personas quer\u00eda ver",
            "start": 3139.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "si con base a las flotas que van a venir",
            "start": 3141.88,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y las proyecciones se podr\u00eda hacer esto",
            "start": 3144.94,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "o lo que pas\u00f3 porque es con base a las",
            "start": 3146.95,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "primeras proyecciones que hubo de las",
            "start": 3150.55,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "entregas y que si se entregan el n\u00famero",
            "start": 3152.95,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de dosis que se hab\u00eda proyectado al mes",
            "start": 3156.13,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de junio o julio habr\u00eda al menos 100",
            "start": 3158.92,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "millones de dosis entregadas en nuestro",
            "start": 3162.52,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "pa\u00eds lo que servir\u00eda para vacunar a 50",
            "start": 3165.79,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "millones de personas yo lo platico con",
            "start": 3169.33,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el doctor l\u00f3pez gatell para establecer y",
            "start": 3171.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "volver a dar aqu\u00ed la informaci\u00f3n",
            "start": 3174.97,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "completa sobre c\u00f3mo va caminando la",
            "start": 3177.22,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "estrategia y cu\u00e1ntas personas tendr\u00edamos",
            "start": 3179.92,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "a finales de junio",
            "start": 3182.89,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "entrevistadas solamente una precisi\u00f3n",
            "start": 3184.47,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "una pregunta tambi\u00e9n se estuvo",
            "start": 3186.91,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "convocando a las personas por la",
            "start": 3189.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de la tragedia la lamentable",
            "start": 3191.08,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tragedia a donar sangre cuando se tiene",
            "start": 3193.6,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "comida la gente ya tuvo kobe o tiene",
            "start": 3196.21,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "kobe no se sabe",
            "start": 3199.15,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "fue un d\u00f3lar sangre es una planta que",
            "start": 3200.17,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "han estado haciendo en muchas personas",
            "start": 3202.71,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "pero las personas que invitaron a la ope",
            "start": 3205.799,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n el instituto cu\u00e1ntas durante",
            "start": 3209.049,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto tiempo han es han hecho esta",
            "start": 3212.829,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "estrategia y nada m\u00e1s cu\u00e1ntas personas",
            "start": 3214.809,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "incluyeron este primer digamos un",
            "start": 3216.67,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "monitorio en cuatro estados gracias",
            "start": 3219.97,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "muchas gracias blanca r\u00e1pidamente la",
            "start": 3221.5,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "pregunta de la donaci\u00f3n de sangre si",
            "start": 3223.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "recuerdan la investigaci\u00f3n que present\u00f3",
            "start": 3225.609,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "el doctor victor hugo borja aburto",
            "start": 3228.76,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "hablaba de la seroprevalencia en en",
            "start": 3230.29,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "personas que van a un sangre es o qu\u00e9",
            "start": 3233.829,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "decir si se pueden donar sangre",
            "start": 3235.39,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "las personas evidentemente con un cuadro",
            "start": 3237.19,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "activo no podr\u00edan donar donar sangre",
            "start": 3239.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ser\u00eda una contraindicaci\u00f3n no s\u00f3lo de",
            "start": 3243.549,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cuadro activo de kobe sino de cualquier",
            "start": 3246.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "otra enfermedad pero en general quienes",
            "start": 3248.589,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ya se han de cumplir ya se hayan",
            "start": 3251.14,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "recuperado de kobe 19 o que no sepan si",
            "start": 3252.369,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "tuvieron un cuadro de kobe 10 y no le",
            "start": 3256.619,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "pueden donar sangre sin ning\u00fan problema",
            "start": 3258.76,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y sobre la estrategia de ps doctora",
            "start": 3262.45,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "hortensia reyes",
            "start": 3265.51,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "s\u00ed gracias gracias 70 por la pregunta",
            "start": 3267.369,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nosotros estamos trabajando con los",
            "start": 3271.559,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "estados desde noviembre desde el 2020",
            "start": 3274.329,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "empezamos con yucat\u00e1n despu\u00e9s seguimos",
            "start": 3277.089,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "con sonora coahuila y finalmente con",
            "start": 3279.849,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "tabasco y estamos dando seguimiento",
            "start": 3282.73,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "porque como ustedes est\u00e9n viendo lo",
            "start": 3284.2,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "siente las acciones van siendo din\u00e1micas",
            "start": 3289.089,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "entonces hemos ido con ellos",
            "start": 3291.069,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1\u00e1ndolos para no ir viendo las",
            "start": 3293.17,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "acciones que se han ido estado que se",
            "start": 3296.65,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "han estado implementando lo que les",
            "start": 3298.66,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "presento ahora es ya el resumen de las",
            "start": 3300.43,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "acciones con un poste a la fecha y",
            "start": 3302.859,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "respecto al n\u00famero de personas estas son",
            "start": 3307.029,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "acciones comunitarias la estrategia",
            "start": 3310.119,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tiene esa base en socios est\u00e1 abierta",
            "start": 3312.4,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "para toda la poblaci\u00f3n lo que les",
            "start": 3313.839,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "presente son los servicios que estaban",
            "start": 3316.359,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ofreciendo a los estados y cualquier",
            "start": 3318.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "persona puede acudir en la segunda etapa",
            "start": 3320.859,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "lo que les vamos a presentar es el",
            "start": 3323.74,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "resultado sabido en t\u00e9rminos de la",
            "start": 3326.589,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "legalidad la mortalidad del n\u00famero de",
            "start": 3330.269,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3sticos",
            "start": 3333.249,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "han hecho etc eso eso va a ser ya cuando",
            "start": 3334.09,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hagamos el cuarto para el cierre que",
            "start": 3337.15,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "vamos a hacer en el mes de agosto para",
            "start": 3339.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dar un tiempo de la implementaci\u00f3n de la",
            "start": 3341.56,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "estrategia y ver los resultados",
            "start": 3344.38,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "muchas gracias doctor arturo adelante",
            "start": 3347.61,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 3350.31,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "gracias buenas noches te arturo contra",
            "start": 3353.039,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "la de mi p\u00e1gina un poco te viene la duda",
            "start": 3354.749,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "era sobre sobre la estrategia esta que",
            "start": 3356.609,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo no c\u00f3mo se seleccion\u00f3",
            "start": 3358.229,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "estos cuatro estados porque nada m\u00e1s en",
            "start": 3360.449,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "cuatro estados y si se planea despu\u00e9s",
            "start": 3362.009,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "abrirla a otros estados",
            "start": 3364.099,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "saber un poco si esto no lo invade",
            "start": 3366.179,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "digamos las las facultades de cada de",
            "start": 3369.269,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "cada secretar\u00eda de salud local no ha",
            "start": 3372.63,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "definido su propia estrategia de salud y",
            "start": 3374.16,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "entonces c\u00f3mo se compaginan estas dos",
            "start": 3376.65,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "juntas no algo que condicionaba ahora el",
            "start": 3378.539,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "doctor malo es que esta estrategia lo",
            "start": 3381.63,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que busca es mejorar el sistema de salud",
            "start": 3383.969,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "el sistema de cuidados de la salud en el",
            "start": 3385.89,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y al parecer es una como duda que",
            "start": 3388.259,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos muchas personas desde que",
            "start": 3390.809,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 la pandemia no como la pandemia y",
            "start": 3392.429,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "va ayudar a beneficiar el sistema",
            "start": 3394.109,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "general de salud entonces a ver si esto",
            "start": 3395.429,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n presentando si esta estrategia",
            "start": 3397.799,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "digamos es el principio o el primer",
            "start": 3399.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "esbozo de c\u00f3mo podr\u00eda irse mejorando el",
            "start": 3402.179,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "sistema tan carente de los mexicanos que",
            "start": 3404.16,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tenemos y bueno a una hoja parte de",
            "start": 3406.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "estas preguntas perd\u00f3n",
            "start": 3409.41,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "nos preguntan desde el p\u00fablico con toda",
            "start": 3411.72,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "esta efervescencia de la patente de las",
            "start": 3413.94,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "vacunas si se tiene pensado en alg\u00fan",
            "start": 3416.01,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "momento liberar la patente de la vacuna",
            "start": 3418.14,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "patria cuando \u00e9sta est\u00e9 lista",
            "start": 3419.97,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "muchas gracias arturo en la estrategia",
            "start": 3423.51,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de apps no es exclusiva de estas cuatro",
            "start": 3426.57,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "entidades federativas en estas cuatro",
            "start": 3430.14,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "entidades federativas es en las cuatro",
            "start": 3432.27,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en las que el instituto nacional de",
            "start": 3435.87,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica espec\u00edficamente y en",
            "start": 3438.45,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "conjunto con la organizaci\u00f3n",
            "start": 3440.58,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "panamericana de la salud est\u00e1n apoyando",
            "start": 3441.81,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a los servicios de salud en la",
            "start": 3444.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n de la estrategia el resto",
            "start": 3446.31,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "de entidades federativas han tomado el",
            "start": 3449.28,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "documento normativo que compartimos que",
            "start": 3452.66,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en la p\u00e1gina coronavirus punto",
            "start": 3455.97,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "punto mx y hemos apoyado tambi\u00e9n en ver",
            "start": 3457.77,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo han estado cada estado llevando a",
            "start": 3461.94,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "cabo la estrategia de ap s sobre por qu\u00e9",
            "start": 3465.54,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "esos cuatro estados y si doctora reyes o",
            "start": 3470.13,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "doctor malo",
            "start": 3473.07,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "bueno un s\u00e9ptimo de hecho este este",
            "start": 3475.05,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "trabajo digamos en estrecha coordinaci\u00f3n",
            "start": 3480.18,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "con la secretar\u00eda de salud",
            "start": 3482.19,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "y yo dir\u00eda que ha sido un poco al azar",
            "start": 3484.59,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la cuesti\u00f3n de los de estado en el",
            "start": 3489.18,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "sentido de que por cierto tipo de",
            "start": 3490.83,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "digamos de relaciones de la coyuntura",
            "start": 3495.48,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "hubo inter\u00e9s de parte de los gobiernos",
            "start": 3499.38,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "estatales y de las secretar\u00edas de salud",
            "start": 3502.73,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "entonces para una investigaci\u00f3n como la",
            "start": 3506.28,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 haciendo es importante que",
            "start": 3509.25,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "haya dir\u00edamos toda la colaboraci\u00f3n",
            "start": 3511.53,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "posible de la secretaria de salud ahora",
            "start": 3516.15,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "lo que creo que es muy interesante que",
            "start": 3519.12,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "se mencion\u00f3 aqu\u00ed es que digamos es un",
            "start": 3521.88,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "trabajo m\u00e1s bien de rescate de esa",
            "start": 3527.19,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "identidad de los propios estados es",
            "start": 3530.6,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "decir de toda la diversidad que se ha",
            "start": 3533.19,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "dado en la respuesta de los propios",
            "start": 3535.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estados y seguramente toda la propuesta",
            "start": 3536.7,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "metodol\u00f3gica que se est\u00e1 trabajando va a",
            "start": 3540.48,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ser \u00fatil para otros estados en funci\u00f3n",
            "start": 3543.09,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de revisar qu\u00e9 indicadores podr\u00edan",
            "start": 3545.73,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "trabajarse para",
            "start": 3548.19,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "mejorarla",
            "start": 3550.15,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "la respuesta en atenci\u00f3n primaria sobre",
            "start": 3552.5,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "la otra pregunta que la pandemia a todo",
            "start": 3555.56,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "a todo el mundo a todos los pa\u00edses",
            "start": 3560.69,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "particularmente a las secretar\u00edas de",
            "start": 3563.33,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "salud a los ministerios de salud nos va",
            "start": 3565.79,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a dejar una experiencia fundamental una",
            "start": 3568.31,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "experiencia fundamental que va que tiene",
            "start": 3571.43,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que ser rescatada justamente para",
            "start": 3574.31,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "fortalecer el trabajo entonces pandemia",
            "start": 3576.29,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "nunca como en la pandemia la salud ha",
            "start": 3579.56,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "estado en la primera l\u00ednea de prioridad",
            "start": 3583.34,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de las pol\u00edticas gubernamentales",
            "start": 3586.31,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y eso hay que rescatar en el sentido de",
            "start": 3589.43,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "decir bueno qu\u00e9 es lo que ha pasado c\u00f3mo",
            "start": 3592.19,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "se ha dado la transformaci\u00f3n de los",
            "start": 3594.349,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "servicios y c\u00f3mo se puede fortalecer eso",
            "start": 3595.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para mejorar la salud de la poblaci\u00f3n y",
            "start": 3598.609,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "el acceso a los servicios de salud me",
            "start": 3601.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pongo un ejemplo concreto de lo que ya",
            "start": 3604.13,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "mencionaba la doctora reyes",
            "start": 3606.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n virtual la atenci\u00f3n por",
            "start": 3610.56,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "llamadas telef\u00f3nicas la atenci\u00f3n v\u00eda",
            "start": 3612.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "p\u00e1ginas web esa es una cosa que va a",
            "start": 3615.69,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "fortalecer y que va a apoyar a las",
            "start": 3618.42,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "poblaciones para tener mejor acceso a",
            "start": 3621.39,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "los servicios de salud entonces ese es",
            "start": 3623.67,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "por ejemplo elemento que seguramente va",
            "start": 3625.71,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "a estar saliendo mucho como ya lo",
            "start": 3628.02,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 la doctora reyes no todas las",
            "start": 3630.39,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "propuestas de los servicios y que de",
            "start": 3632.43,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "hecho ha sido una de las cosas que has",
            "start": 3634.74,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "rescatado tambi\u00e9n la secretar\u00eda de salud",
            "start": 3635.97,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "general como un ejemplo muchas gracias",
            "start": 3638.28,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "el doctor no hay una invasi\u00f3n dado que",
            "start": 3641.87,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "como lo hemos comentado la salud es una",
            "start": 3644.91,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "materia de concurrencia y de",
            "start": 3648.39,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "corresponsabilidad tanto del orden",
            "start": 3650.19,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "federal como del estatal del municipal y",
            "start": 3652.53,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "de sociedad y gobierno muchas",
            "start": 3655.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "gracias.juan",
            "start": 3659.0,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3661.6,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "sobre la",
            "start": 3662.79,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "la patente bueno ser\u00e1 una decisi\u00f3n que",
            "start": 3665.27,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "se tome en un futuro seguramente con la",
            "start": 3669.41,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "forma de ser y pensar de este de este",
            "start": 3674.45,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "gobierno del presidente de l\u00f3pez obrador",
            "start": 3678.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "seguramente ser\u00e1 una vacuna disponible",
            "start": 3680.38,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "para todo el mundo",
            "start": 3683.72,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "adelante r\u00e1pidamente en el \u00faltimo de los",
            "start": 3688.14,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "casos de aqu\u00ed de esto que se han",
            "start": 3691.5,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "aplicado cu\u00e1l ser\u00eda cu\u00e1les ser\u00edan los",
            "start": 3694.41,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "elementos m\u00e1s importantes que podr\u00eda",
            "start": 3697.35,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico \u00e9dgar precisamente a otros pa\u00edses",
            "start": 3699.72,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les ser\u00edan as\u00ed a grandes rasgos",
            "start": 3703.8,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que nosotros hemos visto con",
            "start": 3709.17,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "toda la estrategia este que se ha",
            "start": 3710.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "propuesto desde el nivel federal en este",
            "start": 3712.23,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de todo lo que es la",
            "start": 3715.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n desde el centro de salud hacia",
            "start": 3718.2,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la comunidad primera cosa es decir el",
            "start": 3720.54,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "volcamiento y la apertura dir\u00edamos de",
            "start": 3723.78,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "los servicios de salud de los centros de",
            "start": 3726.27,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "salud m\u00e1s hacia lo comunitario ese es un",
            "start": 3727.89,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "aspecto fundamental el otro aspecto",
            "start": 3730.799,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "importante tal vez la doctora justicia",
            "start": 3734.849,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "puede completar es los espacios de",
            "start": 3738.27,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n es de congesti\u00f3n como",
            "start": 3742.17,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "dec\u00eda el doctor cortes",
            "start": 3743.67,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "de ninguna manera de una duraci\u00f3n todo",
            "start": 3745.809,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "lo contrario es una propuesta de aporte",
            "start": 3747.699,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "colectivo donde trabaja el aspecto",
            "start": 3750.519,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "comunitario con los voluntarios donde",
            "start": 3752.859,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "trabajan los ayuntamientos los gobiernos",
            "start": 3755.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "locales y donde trabajan entre",
            "start": 3758.289,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "sectorialmente distintas instituciones",
            "start": 3760.9,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "para para eso ese es uno de los aspectos",
            "start": 3762.519,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que hemos encontrado que es muy muy",
            "start": 3764.949,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "positivo que tal vez la doctora rectora",
            "start": 3768.959,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "leyes alg\u00fan comentario todos muy",
            "start": 3771.969,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "culpables para esta interesante pregunta",
            "start": 3775.089,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "el primero es un gran el ejemplo de la",
            "start": 3777.43,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n entre las instituciones de",
            "start": 3781.479,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "salud y la coordinaci\u00f3n cuatro sectores",
            "start": 3783.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para atender un problema com\u00fan de",
            "start": 3786.219,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s a todos y la segunda la",
            "start": 3788.68,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de la propia poblaci\u00f3n que",
            "start": 3791.38,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ha sido muy activa y que ha aprendido",
            "start": 3794.049,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tanto en esta pandemia de cu\u00e1les son los",
            "start": 3795.91,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "es todas las posibilidades de contagio",
            "start": 3798.579,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "que va a estar participando cada vez m\u00e1s",
            "start": 3800.529,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "en su propio auto cuidado pienso que",
            "start": 3802.93,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "esos dos son ejemplos cliq xt pueden",
            "start": 3804.999,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "implicar que se pueden extrapolar",
            "start": 3807.939,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "a continuar fortaleciendo los y tal vez",
            "start": 3810.67,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "para otros a sus otras regiones",
            "start": 3813.31,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias doctora reyes",
            "start": 3816.849,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "doctores malos son las 20 horas de este",
            "start": 3818.89,
            "duration": 9.929
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles 5 de mayo vamos a dejar las",
            "start": 3823.63,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "\u00faltimas dos participaciones pendientes",
            "start": 3828.819,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "para ma\u00f1ana much\u00edsimas gracias a todas",
            "start": 3830.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las personas que nos acompa\u00f1aron aqu\u00ed en",
            "start": 3833.559,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "palacio nacional sal\u00f3n tesorer\u00eda y sobre",
            "start": 3835.96,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "todo a usted en casa no se olvide que la",
            "start": 3838.39,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "epidemia sigue activa que si si va en",
            "start": 3841.45,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "descenso pero que sigue activa y que no",
            "start": 3844.509,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hay que olvidarnos de no bajar la",
            "start": 3846.579,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "guardia y de mantener las medidas",
            "start": 3848.769,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicas de prevenci\u00f3n que se resumen en",
            "start": 3851.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el abc de de por la salud much\u00edsimas",
            "start": 3853.569,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "gracias muy buenas noches",
            "start": 3857.44,
            "duration": 3.02
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] muy buenas tardes tardes noches tengan y lluviosas por aqu\u00ed en la ciudad de mexico tengan todos ustedes muchas gracias por acompa\u00f1arnos aqu\u00ed a las compa\u00f1\u00edas y compa\u00f1eros de los medios de comunicaci\u00f3n y tambi\u00e9n much\u00edsimas gracias a usted que est\u00e1 en casa siguiendo esta conferencia de prensa diaria sobre la evoluci\u00f3n que ha tenido la epidemia de la cob y 19 esta enfermedad producida por el virus sars kof 2 en nuestro pa\u00eds y en todo el mundo y sobre todo la evoluci\u00f3n tambi\u00e9n que tiene la estrategia operativa de vacunaci\u00f3n contra este virus en nuestro pa\u00eds para poder prevenir la enfermedad y reducir las hospitalizaciones reducir las defunciones y reactivar nuestra econom\u00eda nuestras actividades sociales y econ\u00f3micas que tambi\u00e9n son muy importantes lograr encontrar este equilibrio entre la salud p\u00fablica la salud econ\u00f3mica y el bienestar de todas y todos en nuestro pa\u00eds hoy es mi\u00e9rcoles hoy es mi\u00e9rcoles donde tenemos dos personas invitadas expertas en sus en sus temas aqu\u00ed presencialmente nos acompa\u00f1a el doctor miguel malo serrano \u00e9l es asesor internacional de enfermedades cr\u00f3nicas de la organizaci\u00f3n panamericana de la salud de organizaci\u00f3n mundial de la salud en la oficina de nuestro pa\u00eds doctor malo bienvenido much\u00edsimas gracias por aceptar nuestra invitaci\u00f3n y de manera remota est\u00e1 nuestra querida doctora hortensia reyes morales ella es directora del centro de informaci\u00f3n para decisiones en salud este centro pertenece al instituto nacional de salud p\u00fablica doctora reyes morales much\u00edsimas gracias por aceptar nuestra invitaci\u00f3n bienvenida gracias vital adem\u00e1s de presentar el el informe t\u00e9cnico y el informe diario de la epidemia y la estrategia operativa de vacunaci\u00f3n en nuestras personas invitadas nos van a platicar sobre la implementaci\u00f3n de el modelo de atenci\u00f3n primaria de la salud que el a\u00f1o pasado se defini\u00f3 en conjunto con la organizaci\u00f3n panamericana de la salud el instituto nacional de salud p\u00fablica elin xavi y la subsecretar\u00eda de prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud con esta con este apoyo y con esta colaboraci\u00f3n que tambi\u00e9n se ha mostrado y demostrado en el seminario de de la respuesta que se ha dado en nuestro pa\u00eds a esta epidemia es que hemos colaborado ya desde hace tiempo con el instituto nacional de salud p\u00fablica extraordinario el instituto que brinda el soporte t\u00e9cnico de evidencia cient\u00edfica para poder tomar las mejores decisiones y tambi\u00e9n como siempre la visi\u00f3n para americana de la salud con el intercambio tambi\u00e9n y apoyo t\u00e9cnico y asesor\u00eda t\u00e9cnica para conocer las mejores pr\u00e1cticas en otros pa\u00edses para poder adaptar diferentes estrategias que nos puedan ser de apoyo a nuestro pa\u00eds y lo mismo la propia organizaci\u00f3n panamericana de la salud toma las experiencias de nuestro pa\u00eds para poderlas llevar y adaptar en otros pa\u00edses de am\u00e9rica latina y del resto del mundo much\u00edsimas gracias vamos a empezar con el informe t\u00e9cnico vamos a ver la primera diapositiva que es nuestra curva epid\u00e9mica la curva epid\u00e9mica que actualmente de los casos de los casos y que tenemos en este momento un descenso del 10 por ciento recuerden que iniciamos la semana epidemiol\u00f3gica con un total de casos estimados que descend\u00eda un 14% de la semana inmediata anterior esto siempre representa un retraso y puede ir incrementando el porcentaje de diferencia entre una semana y otra actualmente continuamos en un descenso del 10 por ciento de una de la semana que estamos reportando actualmente a la semana inmediata anterior es importante porque todav\u00eda tenemos este digamos colch\u00f3n este buffer de amortiguador de 10% de reducci\u00f3n que seguramente a pesar de que \u00e9ste siguiera incrementando cerrar\u00edamos la semana epidemiol\u00f3gica este pr\u00f3ximo s\u00e1bado con un descenso con un descenso importante actualmente tenemos un total de casos estimados de 2 millones 543 mil 83 de los cuales apenas el 1 por ciento de toda esta curva epid\u00e9mica de toda esta epidemia en nuestro pa\u00eds es lo que representa la totalidad de casos estimados activos estas personas que actualmente tienen la enfermedad la enfermedad la infecci\u00f3n activa que representa a 21 mil 246 personas que han tenido este contacto que se estima con el sistema nacional de vigilancia epidemiol\u00f3gica un total de 218 mil siete personas en nuestro pa\u00eds afortunadamente han perdido la vida con una prueba positiva al virus sars co2 o mediante la dictaminaci\u00f3n este proceso en el que los servicios locales de salud analizan con especialistas cl\u00ednicos y con especialistas en epidemiolog\u00eda y salud p\u00fablica analizan el cuadro cl\u00ednico el expediente de la persona que desafortunadamente ha perdido la vida para saber si no se le tom\u00f3 una una muestra o su muestra es negativa pero su cuadro cl\u00ednico es lo suficientemente parecido a lakovic 19 saber si se dictamina como positiva a esta enfermedad tambi\u00e9n creo que es importante poner los dos puntos positivos no es decir que pr\u00e1cticamente dos millones 1.9 millones de personas se han recuperado de los que tenemos contacto de los que han tenido contacto con el sistema nacional de vigilancia epidemiol\u00f3gica sabemos que este n\u00famero es infinitamente mayor dado que la presentaci\u00f3n cl\u00ednica y la epidemiolog\u00eda de esta enfermedad as\u00ed lo ha demostrado el 80 por ciento de las personas que se infectan unos infectados con el virus sars co2 o no nos damos cuenta o tenemos un cuadro leve lo suficientemente leve como para no necesitar una visita a \u00e9l al sistema nacional de salud y por lo tanto no se registra en el sistema nacional de vigilancia epidemiol\u00f3gica el otro 20% tiene la suficiente el suficiente cuadro cl\u00ednico como para necesitar acudir a los servicios de salud y es cuando se registra en este existe de vigilancia epidemi\u00f3logica tambi\u00e9n saber que 8 millones 418 mil 291 personas cuentan actualmente con un esquema completo de vacunaci\u00f3n contra la cob y 19 en nuestro pa\u00eds la ocupaci\u00f3n hospitalaria esta curva epid\u00e9mica de hospitalizaciones es importante saber evidentemente a todos sabemos nuestra primera ola fue menor que nuestra segunda ola esta segunda ola se present\u00f3 en oto\u00f1o-invierno y por eso sab\u00edamos y esper\u00e1bamos que tuviera un impacto mayor en nuestro pa\u00eds que la primera ola afortunadamente actualmente los niveles de hospitalizaci\u00f3n son menores inclusive que pr\u00e1cticamente al inicio de la pandemia y del pico m\u00e1ximo del segundo de la segunda ola a los niveles actuales de hospitalizaci\u00f3n se ha reducido un 81 por ciento la hospitalizaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds sobre la ocupaci\u00f3n hospitalaria nacional de camas de hospitalizaci\u00f3n general estas camas que se utilizan para atender a las personas que tienen infecci\u00f3n respiratoria aguda grave pero que no requieren de cuidados cr\u00edticos no requieren de un respirador mec\u00e1nico la ocupaci\u00f3n nacional no muestra un cambio con respecto al d\u00eda de ayer el 11 por ciento de las camas totales est\u00e1n ocupadas lo que representa una disponibilidad de 26 mil 384 camas disponibles en todo el pa\u00eds ninguno de nuestros estados tiene m\u00e1s del 30% de ocupaci\u00f3n y por eso est\u00e1 pintado todo nuestro pa\u00eds de un color oro clarito un color crema la siguiente por favor sobre la disponibilidad de camas con respirador mec\u00e1nico con ventilador mec\u00e1nico la ocupaci\u00f3n nacional se increment\u00f3 un punto porcentual esto quiere decir que actualmente el 17 por ciento del total de camas que son estas 10 mil 658 el 17 por ciento est\u00e1n ocupadas lo que representa que ocho mil ochocientos ochenta y nueve camas con un respirador mec\u00e1nico est\u00e1n disponibles por si alguna persona en nuestro pa\u00eds requiere de cuidados cr\u00edticos por un cuadro de infecci\u00f3n respiratoria aguda grave un estado que es el bell\u00edsimo estado de chihuaua tiene entre el 30 y el 49 por ciento de su ocupaci\u00f3n de camas con respirador mec\u00e1nico las restantes 31 tienen menos del 30 por ciento de ocupaci\u00f3n sobre la estrategia operativa esto que todos quisi\u00e9ramos ver todos los d\u00edas pero a veces sucede a veces no sucede ayer en la jornada de vacunaci\u00f3n del 4 de mayo del 2021 se vacunaron a m\u00e1s de medio mill\u00f3n de personas en nuestro pa\u00eds 512 mil 611 personas esa es la velocidad que todos desear\u00edamos y que se puede y esto depende de m\u00faltiples factores incluyendo que usted en su casa acuda acuda a recibir la vacuna en el momento en que le corresponda para poder aplicar la mayor cantidad de vacunas posibles en nuestro pa\u00eds todos los d\u00edas con esto entonces ahora sumamos un total de 19 millones 340 mil 234 dosis de vacuna aplicadas en nuestro pa\u00eds con un registro de dosis perdidas de 27 mil 657 como he comentado como hemos comentado en diversas ocasiones por diferentes por diferentes situaciones que se pueden presentar estas dosis perdidas estas 19 millones de vacunas se han aplicado pr\u00e1cticamente en 13 millones de personas 12 millones 984 mil 236 personas han recibido una dosis de vacuna y se distribuyen en este en estos cuatro grupos ahora cuatro grupos diferentes personal de salud un mill\u00f3n de personas un mill\u00f3n 30 mil 941 personas que han recibido una vacuna que ya est\u00e1 ya sea que tengan medio esquema o el esquema completo un mill\u00f3n 29 940 de el personal educativo para la reactivaci\u00f3n de las clases presenciales bajo este principio que ha comentado la secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica las 3b en verde que est\u00e9n vacunados el personal y que sea voluntario el regreso a las clases presenciales personas adultas mayores y personas de 50 a 59 a\u00f1os estos dos grupos etarios vemos si s\u00ed podemos decir un solo grupo de mayores de 50 a\u00f1os concentran el 80 por ciento de las defunciones por virus har\u00e1s co2 en nuestro pa\u00eds por eso es importante que tengamos una buena cobertura de vacunaci\u00f3n en estos dos grupos de edad lo m\u00e1s pronto posible 10 millones 687 mil 419 personas de 60 a\u00f1os y m\u00e1s han recibido una vacuna y en el comienzo de esta etapa 3 de vacunaci\u00f3n en el grupo de edad de 50 59 a\u00f1os ya han recibido 235 mil 936 personas una y vacunaci\u00f3n ya sea esquema completo o medio esquemas dependiendo de la vacuna de la vacuna que est\u00e9n recibiendo recordando que 5 vacunas en nuestro pa\u00eds son las que estamos aplicando en esta estrategia los eventos supuestamente atribuibles a la vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n esto que conocemos coloquialmente como los eventos adversos lo que sucede lo que nos puede suceder como personas al recibir una vacuna o inclusive al tomar alg\u00fan medicamento pueden suceder siempre alg\u00fan evento adverso es important\u00edsimo saber en la baj\u00edsima proporci\u00f3n que tenemos de reporte de eventos adversos en este en esta estrategia de vacunaci\u00f3n contra el virus tales como dos de todas las vacunas de esas 19 millones de vacunas se han aplicado apenas 17 mil 409 personas han notificado o se han registrado como con un evento adverso con un evento supuestamente atribuible a la vacunaci\u00f3n esto representa menos del 1 por ciento y afortunadamente tambi\u00e9n de estos de estas personas que se han reportado afortunadamente en menos del 2% del 1.77 por ciento de los casos que son 303 personas han sido graves de los cuales 105 contin\u00faan actualmente ocupados una distribuci\u00f3n m\u00e1s homog\u00e9nea entre hombres y mujeres de \u00e9stos es xavi porque antes hab\u00eda una sobrerrepresentaci\u00f3n de las mujeres en este en este tipo de casos porque afortunadamente hay much\u00edsimas much\u00edsimas mujeres profesionales de la salud y muchas mujeres que se hab\u00edan estado vacunado en este grupo de personal de salud hab\u00edan estado presentando los que xavi actualmente ya abriendo al personal docente a personas adultas mayores y ahora a personas de 50 a 59 a\u00f1os se empieza a recuperar este equilibrio digamos que representa nuestra pir\u00e1mide poblacional en donde b\u00e1sicamente somos mitad hombres y mitad mujeres en nuestro pa\u00eds se liber\u00f3 vacuna el 5 de mayo el d\u00eda de hoy se liber\u00f3 vacuna un total de 198 mil 840 dosis de la vacuna cancino cuyo nombre comercial es convivencia se ha liberado por parte de la cofepris el d\u00eda de hoy hemos recibido un total de 25 millones 623 mil 195 vacunas dosis de vacuna en nuestro pa\u00eds desde aquel 23 de diciembre de 2020 en que se recibi\u00f3 el primer embarque y el 24 de diciembre se aplic\u00f3 la primera vacuna 10 millones 10.6 millones de facer biotech 4.6 millones de astraz\u00e9neca 5 millones de sinovac 1.9 millones de vacunas public be y 3.4 millones de la vacuna de cancino el calendario para esta semana si se van a estar liberando 33 digamos lotes o tres entregas de vacuna la que se liber\u00f3 hoy 198 mil ochocientos cuarenta dosis ma\u00f1ana un mill\u00f3n de dosis de la vacuna si novak que se va a liberar y el viernes 7 de mayo otras 800 56 mil 900 dosis de la vacuna cancino para un total de 2 millones 55 mil 790 vacunas que se liberan para su aplicaci\u00f3n esta semana en nuestro pa\u00eds finalmente reiteramos las diferentes formas que tenemos de de comunicar para solucionar dudas sobre la vacunaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds la p\u00e1gina de coronavirus punto punto mx tiene una secci\u00f3n espec\u00edfica de vacunaci\u00f3n pero tambi\u00e9n se pone a disposici\u00f3n este centro de atenci\u00f3n telef\u00f3nica con el n\u00famero 55 36 84 03 70 marca usted a 10 dije a 10 d\u00edgitos desde cualquier lugar de nuestro pa\u00eds y le contestar\u00e1 a alguien para responder sus preguntas o darle alguna orientaci\u00f3n sobre las dudas que pueda tener sobre la vacunaci\u00f3n contra el virus sars cop 2 muchas muchas gracias por su atenci\u00f3n y ahorita estaba viendo el monitor de mis y compa\u00f1ero de amigos de ese propio d\u00eda la persona int\u00e9rprete de lengua de se\u00f1as mexicana a los que siempre quisi\u00e9ramos dar las gracias no los vemos nosotros aqu\u00ed por usted en su casa si los ve y ellas son de suma importancia para romper la barrera de comunicaci\u00f3n que hay con las personas que tienen hipoacusia bilateral profunda o para la comunidad sorda en nuestro pa\u00eds muchas gracias a las personas int\u00e9rpretes de lengua de se\u00f1as mexicana y bueno son las 19 20 horas a continuaci\u00f3n le dar\u00eda el paso al doctor miguel malo para que nos presente c\u00f3mo ha sido este trabajo de colaboraci\u00f3n para la implementaci\u00f3n de la estrategia de atenci\u00f3n primaria de la salud de nuestro pa\u00eds es doctor adelante buenas tardes a todos a todos muchas gracias doctor voy a presentarles muy r\u00e1pidamente en el momento lo que es esta propuesta ustedes conocen que un primer momento de la pandemia pues se hizo toda la reconversi\u00f3n hospitalaria para poder enfrentar lo que se ven\u00eda con los casos graves que llegaban a los hospitales y enseguida de parte de la secretaria de salud hubo la preocupaci\u00f3n de generar una propuesta para ver qu\u00e9 se hac\u00eda en los hospitales pero que se hac\u00eda en las comunidades desde los centros de salud en atenci\u00f3n primaria de salud y \u00e9l nos solicitaron tambi\u00e9n con la idea de generar un grupo aut\u00f3nomo de la secretar\u00eda de salud en estrecha coordinaci\u00f3n pero para una revisi\u00f3n de esa propuesta de un poco m\u00e1s digamos objetiva desde fuera de la secretar\u00eda hicimos un trabajo estipulado entonces con esto todo es algo p\u00fablico y lo ps para este trabajo lo siguiente por favor ustedes conocen que a prop\u00f3sito de esa preocupaci\u00f3n para ver qu\u00e9 se hac\u00eda para prevenir desde lo comunitario [M\u00fasica] kobe 19 entonces el halconazo aprob\u00f3 esta que sigan a la estrategia de promoci\u00f3n prevenci\u00f3n atenci\u00f3n y mitigaci\u00f3n de kobe 19 y continuidad de acciones esenciales de salud p\u00fablica a nivel comunitario en el marco de la vez es decir la atenci\u00f3n primaria de salud que hacemos en el primer nivel hay cerca de donde est\u00e1 la gente en sus comunidades en sus casas para la prevenci\u00f3n y yo les he colocado aqu\u00ed dos aspectos del objetivo general de esta estrategia que son los fundamentales del rojo disminuir el riesgo de complicaciones de mortalidad en grupos de riesgo se desconocen por lo que ya se ha discutido aqu\u00ed mucho y les han dado todos los datos que el mayor riesgo para morir por comer la edad avanzada hipertensi\u00f3n arterial diabetes sobrepeso obesidad tabaquismo entre los principales entonces qu\u00e9 es lo que pod\u00edamos hacer ver que esas personas primero traten de mantenerse en sus casas reciban el tratamiento en sus casas reciban la visita domiciliaria de las brigadas comunitarias en sus casas para que no tengan riesgo de contagio al ir a unos servicios de salud pero que a la vez de esas mismas brigadas puedan identificar riesgos si es que hay una descompensaci\u00f3n en cualquiera de esas patolog\u00edas eso por un lado y por otro el identificar cercanamente qu\u00e9 est\u00e1 pasando y eso la doctora redes va a dar con m\u00e1s detalle qu\u00e9 est\u00e1 pasando con kobe para poder identificar m\u00e1s r\u00e1pidamente cu\u00e1les son las personas que pueden estar con riesgos de tener cover y cu\u00e1les pueden ser las que se agraven para que lleguen m\u00e1s r\u00e1pidamente a la atenci\u00f3n y haya menos mortalidad y el otro que es el mantenimiento de las acciones esenciales de salud p\u00fablica es decir todo todo un cambio con los servicios de salud como ustedes conocen y se ha descrito aqu\u00ed todo el tiempo para poder enfrentar la pandemia pero hab\u00eda necesidad tambi\u00e9n de mantener servicios esenciales desde los centros de salud a la comunidad y eso es lo que se planteaba desde la estrategia [M\u00fasica] entonces que se nos solicit\u00f3 de parte de la secretar\u00eda de salud a la psi el estrato de salud p\u00fablica esta estrategia era una respuesta a comida pero a la vez se\u00f1ores periodistas para la gente tambi\u00e9n en sus casas lo importante y eso est\u00e1 desconociendo que en el a\u00f1o 1915 en este palacio como el presidente de la rep\u00fablica se lanz\u00f3 un informe de los 40 a\u00f1os de alma at\u00e1 que era decir la estrategia para fortalecer ese primer nivel de atenci\u00f3n para evitar que las personas lleguen a los hospitales para hacer prevenci\u00f3n promoci\u00f3n y el tratamiento temprano solo de lo que sabemos no es cierto solamente alrededor del 20 por ciento de todas las patolog\u00edas deber\u00edan llegar a un nivel hospitalario el resto en el primer nivel en ese sentido la respuesta a kobe tambi\u00e9n tiene como intencionalidad desde la secretar\u00eda de salud del gobierno federal que se pueda transformar los cuidados en m\u00e9xico hacia la atenci\u00f3n primaria de salud en el largo plazo que no sea solamente una respuesta cobit sino que pueda mantenerse eso en el largo plazo y la siguiente entonces la idea es que nosotros podamos hacer una sistematizaci\u00f3n de estos dos procesos por un lado la respuesta a cubir pero como eso puede generar una serie de procesos hacia una sostenibilidad de la atenci\u00f3n primaria de salud en el largo plazo la siguiente y esto es lo que la doctora reyes e inicialmente les va a comentar lo primero a lo que fue planteado por la secretaria de salud a nivel federal fue una propuesta que era lo suficientemente amplia y flexible para que pueda haber particularidades en la implementaci\u00f3n en cada estado es decir cada estado tiene sus propios recursos tiene sus condiciones espec\u00edficas culturales sociales econ\u00f3micas y la respuesta ten\u00eda que adaptarse a nivel de cada estado y entonces una de las cosas que estamos haciendo con el trabajo es tratar de monitorear y evaluar qu\u00e9 est\u00e1 pasando con esa implementaci\u00f3n cada uno de los estados en la respuesta de kobe 19 en atenci\u00f3n primaria que pueda ayudar a su vez a esos propios estados a mejorar la gesti\u00f3n en la respuesta a kobe y la segunda que les mencionaba que es lo de m\u00e1s largo plazo es decir c\u00f3mo est\u00e1 esta propuesta flexible amplia y queda de la diversidad de los estados puede generar insumos tambi\u00e9n para la transformaci\u00f3n de el sistema de salud a largo plazo hacia la atenci\u00f3n primaria de salud es un proceso en el que estamos comenzando desde hace unos meses y la doctora hortensia que es la hortensia reyes que es la coordinadora del equipo del instituto de salud p\u00fablica no les va a presentar algunas generalidades de lo que estamos encontrando en este proceso clase destructor protecci\u00f3n much\u00edsimas gracias doctor miguel miguel malo muchas gracias por su presentaci\u00f3n a continuaci\u00f3n a nivel a distancia pero d\u00f3nde est\u00e1 nuestra doctora hortensia reyes del instituto nacional de salud p\u00fablica por favor doctora reyes adelante muchas gracias doctor portes bueno pues estoy encantada de esta oportunidad de presentar a nombre del equipo de investigaci\u00f3n que estamos trabajando con la organizaci\u00f3n panamericana de la salud este proyecto que acaba de presentar el doctor malo los avances que hemos tenido miren en este proyecto tiene dos etapas la primera en la primera lo que nosotros estamos terminando es en un primer prop\u00f3sito de identificada que es haya sido la experiencia en cuatro entidades federativas en cuatro estados que han sido seleccionados para poder dar seguimiento a la estrategia de prevenci\u00f3n atenci\u00f3n y mitigaci\u00f3n de la acogida en este marco de atenci\u00f3n primaria la segunda etapa que es pero tambi\u00e9n tener oportunidad cuando concluyamos muy pronto de ver qu\u00e9 resultados va a tener esta estrategia en condiciones de salud de la poblaci\u00f3n que esperemos que que sean favorables porque es una estrategia muy noble es una estrategia que tiene un enfoque muy marcado de trabajo de brigadistas de coordinaci\u00f3n con diferentes sectores de trabajo con las unidades sobre todo las unidades de centros de salud de unidades ambulatorias de tal forma de que esto permite un trabajo bien organizado y nos hemos encontrado que las experiencias son muy interesantes y se las voy a comentar en un momento les pido por favor si me pasa en la primera diapositiva la siguiente por favor bueno aqu\u00ed les quiero decir que las cuatro entidades federativas con las que estamos nosotros trabajando hemos seleccionado dos entidades del norte que son sonora y movida y dos estados del sureste tabasco y yucat\u00e1n esto que les voy a presentar es de manera muy resumida el trabajo general que hemos encontrado en las cuatro entidades que tienen actividades comunes pero actividades propias la primera que est\u00e1n viendo ustedes aqu\u00ed en esta diapositiva son acciones innovadoras e independientemente de lo que propone de manera general la estrategia ha llevado a cabo los estados y el enfoque de las brigadas que yo les comentaba hace un momento ha sido fortalecido en los estados con brigadas que han tenido apoyo de linz abi ha habido much\u00edsimo apoyo por parte del inss abi para fortalecer las brigadas pero siguen se tambi\u00e9n de la secretar\u00eda de marina y porque el meseta en tabasco por ejemplo para llegar a las comunidades hay necesidad muchas veces de de atravesar r\u00edos para poder tener acceso a acciones en comunidades que es tan dif\u00edcil llegada y la secretario de marina se ha coordinado muy bien con las brigadas para poder establecer este trabajo en conjunto con los servicios estatales de salud de tabasco que han tenido una labor incre\u00edble para poder trabajar estas acciones en compartir al m\u00f3vil pero tambi\u00e9n las visitas domiciliarias para detecci\u00f3n y seguimiento de casos han sido muy importantes porque muchas veces las personas no identifican los s\u00edntomas y estas visitas permiten dar un seguimiento a la poblaci\u00f3n ver qu\u00e9 personas requieren ser estudiadas con m\u00e1s detenimiento y adem\u00e1s saber las recomendaciones de cu\u00e1ndo es necesario asistir a una unidad m\u00e9dica y una vez que se han identificado otra acci\u00f3n innovadora que ustedes ven en la que hacer hacer el blog de esta positiva es el ofrecimiento de atenci\u00f3n m\u00e9dica domiciliaria esto ha sido un esfuerzo muy importante por parte de la estrategia que han llevado a cabo los estados para coordinar sus propios recursos porque a pesar de que ha habido fortalecimiento de los m\u00e9dicos enfermer\u00eda de todas maneras la demanda ha sido muy importante y se ha ofrecido est\u00e1 atenci\u00f3n m\u00e9dica domiciliaria tambi\u00e9n atenci\u00f3n m\u00e9dica por v\u00eda telef\u00f3nica y algo interesant\u00edsimo en el que se ha aprovechado las aplicaciones en los tel\u00e9fonos muy una alta proporci\u00f3n ya de la poblaci\u00f3n tiene acceso a aplicaciones telef\u00f3nicas que se han usado para dar este seguimiento con muy buenos resultados la siguiente por favor otras acciones innovadores e innovadoras han sido por ejemplo la difusi\u00f3n de mensajes de prevenci\u00f3n a la comunidad estos mensajes han sido bueno todos nosotros los hemos visto los mensajes en las ciudades pero en las localidades donde hay mucha poblaci\u00f3n ind\u00edgena tambi\u00e9n los mensajes que han difundido en lenguas originarias esto es algo fundamental por ejemplo en yucat\u00e1n los mensajes en maya han sido muy importantes en sonora y domina tambi\u00e9n en para hernias espec\u00edficas se han establecido este tipo de acciones y para ello adem\u00e1s se ha fortalecido los centros de orientaci\u00f3n telef\u00f3nica filtros de ingreso en la entrada de entidades federal en la propia entidad federativa y en municipios estas acciones se hicieron esto de los filtros de ingreso que ustedes recordar\u00e1n hoy se hicieron muy al principio de la pandemia despu\u00e9s se ha ido evolucionando la forma en la que se han establecido m\u00e1s otras acciones de control y unos programas especiales que nos encontramos propios de cada estado que han sido muy interesantes porque son iniciativas que fortalecen la estrategia y que son propias para las condiciones locales por ejemplo en sonora tienen el programa de anticipa es un programa que da un seguimiento telef\u00f3nico se habla de manera de actor ya a los tel\u00e9fonos de los domicilios para y para preguntar identificar necesidades y dar seguimiento cuando cuanto se refiere en tabasco hay un programa que ya tiene estado pues bastante ya consolidado que se llama enjambre ciudadano que se usa para muchas necesidades desde hace tiempo en tabasco y que consiste en que puedan hacer llamadas a l\u00edneas para reportar emergencias etc\u00e9tera y se ha ampliado para la atenci\u00f3n de kobe y el programa salud de yucat\u00e1n que tambi\u00e9n en el estado de yucat\u00e1n lo tienen para fortalecer estas acciones de combate hasta la siguiente por favor y otro tipo de acciones que han llevado a cabo como parte de la estrategia es la adecuaci\u00f3n de los centros de salud y de los hospitales pero particularmente para fines de la atenci\u00f3n primaria la adecuaci\u00f3n a los centros de salud ha sido una experiencia que puede ser importante para ya ir consolidando mejores servicios en general por ejemplo filtros de entrada en los centros de salud se\u00f1alizaci\u00f3n de rutas de atenci\u00f3n de tal forma que no hay aglomeraciones si puede haber una mejor orientaci\u00f3n a las personas que solicitan la atenci\u00f3n de a d\u00f3nde llegar que consultorios hay exclusivos para pacientes con s\u00edntomas sospechosos de kobe y consultorios para personas que vayan a control de otros padecimientos que ha sido algo importante para poder mitigar la transmisi\u00f3n en estos centros donde el riesgo puede ser m\u00e1s alto tambi\u00e9n ha habido adaptaci\u00f3n de los centros de salud a lo que se ha llamado centro centinela para tener una mayor fortaleza en la identificaci\u00f3n y seguimiento de casos en la propia comunidad a partir de los centros de salud y adecuaciones y fortalecimiento de centros de salud urbanos a unidades de salud monitores de enfermedad respiratoria para poder dar una respuesta m\u00e1s r\u00e1pida y por supuesto la implementaci\u00f3n de la reconversi\u00f3n hospitalaria que eso lo conocen ustedes perfectamente que se ha hecho pr\u00e1cticamente en todo el pa\u00eds en los hospitales que as\u00ed lo permiten dados o se escucha la siguiente por favor estas acciones de coordinaci\u00f3n con otras dependencias y actores sociales son particularmente interesantes porque miren qu\u00e9 interesante es c\u00f3mo se ha podido hacer una coordinaci\u00f3n con el inss con el isste para que las personas sean atendidas sin restricciones de afiliaci\u00f3n esto es algo muy innovador que ha sido un esfuerzo coordinado de todas las instituciones del sector salud y que es algo in\u00e9dito en realidad pero muy valioso porque puede ser un precedente para poder estar preparado para estructuras de emergencias que requieran este tipo de acciones tambi\u00e9n ha habido coordinaci\u00f3n muy importante con los ayuntamientos sobre todo para programas de m\u00e9dico a domicilio y otro programa que se llama 24/7 que es la atenci\u00f3n como su nombre lo indica las 24 horas de los 7 d\u00edas de la semana para el traslado de pacientes para acciones de promoci\u00f3n los ayuntamientos han estado muy activos en estas entidades pero tambi\u00e9n coordinaci\u00f3n con autoridades de pueblos originarios con curanderos con pasteras que estos son personas de salud de mucho las personas sean en este tipo de localidades donde hay pueblos originarios y han sido muy importantes para apoyar la orientaci\u00f3n y la detecci\u00f3n de casos y por supuesto con organizaciones de la sociedad civil que tambi\u00e9n han apoyado aqu\u00ed yo les pongo solamente dos ejemplos la cruz roja m\u00e9dicos sin fronteras en los estados este que tienen l\u00edmites internacionales ha sido un apoyo muy importante en la siguiente apostado y por \u00faltimo un aspecto de la estrategia que el doctor malo mencionaba y que es el seguimiento a los programas prioritarios es importante hemos visto como desafortunadamente ha habido en ocasiones el rebase de la tensi\u00f3n habitual por esta demanda tan importante de servicios de los tipos sobre todo la pandemia as\u00ed los estados han establecido como parte de la estrategia atenci\u00f3n domiciliaria tambi\u00e9n para el seguimiento y t\u00fa actuar de personas con enfermedades cr\u00f3nicas y para las embarazadas que son particularmente vulnerables entonces se han hecho estos programas para atenderlas en domicilio dar la atenci\u00f3n prenatal en sus casas lo cual ha apoyado mucho para disminuir el riesgo de contagio para dotaci\u00f3n de medicamentos a las personas con problemas cr\u00f3nicos que requieren estar yendo por su medicamento se ha ahondado hasta por tres meses dotaciones para evitar esta posibilidad de tener que estar viendo m\u00e1s frecuentemente a las unidades y claro la continuidad de los programas de salud p\u00fablica en los estados han estado muy activos en las vacunaciones contra influenza la vacunaci\u00f3n de los ni\u00f1os etc\u00e9tera y el seguimiento de pacientes por llamadas mensajes telef\u00f3nicos los presentes todos estos son programas prioritarios que se han que no se han dejado de lado para poder continuar con la atenci\u00f3n en general de la poblaci\u00f3n la que sigue por favor y por \u00faltimo no quisiera dejar de mencionar que ha habido nuevos factores para la estrategia como les mencionaba hace un momento el personal de salud de nueva contrataci\u00f3n est\u00e1 haciendo una acci\u00f3n tan importante y se va a quedar se va a quedar como fortalecimiento a la atenci\u00f3n primaria en personal de salud de la especialidad de epidemiolog\u00eda de enfermer\u00eda m\u00e9dicos qu\u00edmicos para el trabajo en los laboratorios esto es algo muy importante y tambi\u00e9n el trabajo de voluntarios comunitarios para la producci\u00f3n en prevenci\u00f3n hay que mencionar con justicia el sector privado que ha hecho donaci\u00f3n de insumos para la atenci\u00f3n en estos estados que hemos nosotros he visitado y tambi\u00e9n las universidades las universidades tanto p\u00fablicas como privadas con disponibilidad de espacios principalmente para acciones de capacitaci\u00f3n pues me demuestra de manera muy general son lo que nosotros hemos identificado como el trabajo que los estados est\u00e1n haciendo que es mucho y como ver\u00e1n muy importante en los cuatro estados que hemos nosotros con quienes hemos estado trabajando y esperamos que nos inviten nuevamente a presentarles en un uno o dos meses m\u00e1s los resultados de estas acciones y que tambi\u00e9n podamos es sustentar la posibilidad de que estas acciones que son un ejemplo se puedan extender a otros estados como un referente para el fortalecimiento de la secci\u00f3n primaria de la salud que es la base de nuestro sistema de salud en mes muchas gracias gracias doctor cortes por la oportunidad much\u00edsimas gracias doctora hortensia reyes por su participaci\u00f3n en rescato o resumo estas dos participaciones muy importantes y cada entidad federativa es diferente es important\u00edsimo saber qu\u00e9 la federaci\u00f3n la secretaria de salud establece ciertas bases ciertas bases que los estados deben adaptar a sus realidades a su cultura a sus realidades locales municipales en localidades barrios y todo todo cada cada ciudad es diferente cada municipio es diferente lo hemos dicho tambi\u00e9n aqu\u00ed la epidemia de nuestro pa\u00eds tiene al menos 32 epidemias y cada una de estas 32 epidemias tiene m\u00faltiples premios m\u00e1s 2 mil 500 municipios tenemos en nuestro pa\u00eds tienen diferentes presentaciones tiempos etc\u00e9tera los filtros sanitarios como una estrategia muy importante de promoci\u00f3n de la salud de prevenci\u00f3n de la enfermedad y de atenci\u00f3n porque digo de promoci\u00f3n de la salud porque en realidad en general en estos filtros sanitarios se detectan pocos casos si pocas personas seguramente en ese momento tienen una fiebre activa pero es una acci\u00f3n muy importante de promoci\u00f3n de la salud para que todos tengamos en mente que la enfermedad existe que todos debemos estar cuid\u00e1ndonos que todos debemos tener la guardia arriba la adaptaci\u00f3n y apertura de los servicios de salud no algo que anteriormente pues parec\u00eda como imposible el hecho de que el link se atendiera a personas que no tienen esa derechohabiencia o el ist o que las cuotas de recuperaci\u00f3n de las unidades de salud de la secretar\u00eda de salud cobrar\u00e1n la cuota m\u00e1s alta porque la persona tiene derecho al inss o aliste esto es todos han entrado a atender a todas las personas y es muy importante c\u00f3mo se adapta y c\u00f3mo se apertur\u00f3 estos servicios de salud la vigilancia 's\u00edndrome \u00e1tica important\u00edsima important\u00edsima no importa si sus pruebas negativas si usted tiene s\u00edntoma est\u00e1 enfermo de algo o puede ser un falso negativo o puede ser inclusive un falso positivo porque no si tambi\u00e9n existen aunque sean muy pocos tambi\u00e9n existen por eso es muy importante si usted tiene s\u00edntomas a pesar de su prueba negativa usted debe de cuidarse y debe de quedarse en casa a cuidarse esa enfermedad y los municipios saludables esta red de participaci\u00f3n municipal que ha sido de much\u00edsimo apoyo para la implementaci\u00f3n de las apps y finalmente lo que present\u00f3 la secretaria delgado la secretaria de salud de el gobierno de colima el abc de de la salud aseo frecuente de manos barreras f\u00edsicas como el cubrebocas que se utilice bien o los acr\u00edlicos a poco no han ido a algunos comercios o transporte p\u00fablico en donde se pone un pl\u00e1stico o un acr\u00edlico como una barrera para evitar el intercambio de saliva de aerosoles etc\u00e9tera cuidado de la salud lo coment\u00f3 el doctor miguel miguel malo cuando una persona vive con diabetes o con hipertensi\u00f3n o con vih o cualquier otra condici\u00f3n de salud y est\u00e1 condici\u00f3n est\u00e1 bien controlada el riesgo es el mismo que el que tiene una persona que no vive con esa condici\u00f3n que no tiene diabetes que no tiene hipertensi\u00f3n que no vive con vih es important\u00edsimo el cuidado de la salud no s\u00f3lo para evitar la enfermedad sino para cuando ya tenemos una enfermedad en nuestro cuerpo tenerla bien controlada nos da nos reduce el riesgo de presentar un cuadro grave y de fallecer por kobe la de del abc de la distancia \u00fasala sanamente a distancia as\u00ed como en la escuela no no no nos dicen ricardo cortez no es cort\u00e9s ricardo no saca entre el lugar de susana distancia es distancia susana distancia usen la sanamente y la e los espacios ventilados un aspecto importante en donde la ventilaci\u00f3n y el intercambio de el aire dentro de espacios cerrados es importante para evitar la contaminaci\u00f3n del aire con potenciales aerosoles que pudieran estar contaminados con el virus sars co2 o con cualquier otro virus much\u00edsimas gracias son las 1946 vamos a empezar con preguntas empezamos con blanca valadez arturo juan i sergio s\u00ed ah la corte despu\u00e9s muy buenas noches vamos a preguntarle el pasado 30 de abril aqu\u00ed en palacio nacional el presidente inform\u00f3 que para junio para finales de junio se tendr\u00eda 50 millones de personas vacunadas y ayer y antier el propio subsecretario comentaba que la idea era llegar a junio pero con el 20% de la poblaci\u00f3n no es decir 20 m\u00e1s de 20 millones de personas se ajust\u00f3 la estrategia de personas vacunadas o hubo una confusi\u00f3n de los n\u00fameros que pas\u00f3 porque esos dos digamos n\u00fameros que se dan a la poblaci\u00f3n son muy dispares esa ser\u00eda una primera pregunta muchas gracias blanca y tendr\u00edamos que personalmente he tenido que revisar cu\u00e1les fueron las declaraciones del ciudadano presidente para saber en d\u00f3nde pudo haber estado la diferencia entre la declaraci\u00f3n del presidente de l\u00f3pez obrador y la declaraci\u00f3n el subsecretario pensando en que pr\u00e1cticamente todas las vacunas requieren de dos dosis y que son alrededor de 24 o 25 millones de personas las personas que est\u00e1n en este grupo de edad de 50 y m\u00e1s probablemente ah\u00ed pudiera estar la diferencia dado que para tener esquemas completos en todo este grupo de edad probablemente se requieran 50 millones de dosis alrededor de 50 millones de dosis para vacunar a 25 millones de personas y que pudiera estar ah\u00ed la la confusi\u00f3n con todo gusto blanca lo comento con el doctor l\u00f3pez gatell para poder este establecer bien esta ley de comentario ser\u00eda dijo textualmente el presidente yo estoy seguro voto a mediados de a\u00f1o a finales de junio o principios de julio vamos a tener ya vacunadas a 50 millones de mexicanos eso es un dato as\u00ed como dije que \u00edbamos a terminar en este mes de abril de vacunar a\u00fan con una dosis a todos los adulto mayores y lo cumplimos as\u00ed estoy haciendo en mis proyecciones hacia adelante entonces si habla de que al menos 50 millones de personas quer\u00eda ver si con base a las flotas que van a venir y las proyecciones se podr\u00eda hacer esto o lo que pas\u00f3 porque es con base a las primeras proyecciones que hubo de las entregas y que si se entregan el n\u00famero de dosis que se hab\u00eda proyectado al mes de junio o julio habr\u00eda al menos 100 millones de dosis entregadas en nuestro pa\u00eds lo que servir\u00eda para vacunar a 50 millones de personas yo lo platico con el doctor l\u00f3pez gatell para establecer y volver a dar aqu\u00ed la informaci\u00f3n completa sobre c\u00f3mo va caminando la estrategia y cu\u00e1ntas personas tendr\u00edamos a finales de junio entrevistadas solamente una precisi\u00f3n una pregunta tambi\u00e9n se estuvo convocando a las personas por la situaci\u00f3n de la tragedia la lamentable tragedia a donar sangre cuando se tiene comida la gente ya tuvo kobe o tiene kobe no se sabe fue un d\u00f3lar sangre es una planta que han estado haciendo en muchas personas pero las personas que invitaron a la ope es tambi\u00e9n el instituto cu\u00e1ntas durante cu\u00e1nto tiempo han es han hecho esta estrategia y nada m\u00e1s cu\u00e1ntas personas incluyeron este primer digamos un monitorio en cuatro estados gracias muchas gracias blanca r\u00e1pidamente la pregunta de la donaci\u00f3n de sangre si recuerdan la investigaci\u00f3n que present\u00f3 el doctor victor hugo borja aburto hablaba de la seroprevalencia en en personas que van a un sangre es o qu\u00e9 decir si se pueden donar sangre las personas evidentemente con un cuadro activo no podr\u00edan donar donar sangre ser\u00eda una contraindicaci\u00f3n no s\u00f3lo de cuadro activo de kobe sino de cualquier otra enfermedad pero en general quienes ya se han de cumplir ya se hayan recuperado de kobe 19 o que no sepan si tuvieron un cuadro de kobe 10 y no le pueden donar sangre sin ning\u00fan problema y sobre la estrategia de ps doctora hortensia reyes s\u00ed gracias gracias 70 por la pregunta nosotros estamos trabajando con los estados desde noviembre desde el 2020 empezamos con yucat\u00e1n despu\u00e9s seguimos con sonora coahuila y finalmente con tabasco y estamos dando seguimiento porque como ustedes est\u00e9n viendo lo siente las acciones van siendo din\u00e1micas entonces hemos ido con ellos acompa\u00f1\u00e1ndolos para no ir viendo las acciones que se han ido estado que se han estado implementando lo que les presento ahora es ya el resumen de las acciones con un poste a la fecha y respecto al n\u00famero de personas estas son acciones comunitarias la estrategia tiene esa base en socios est\u00e1 abierta para toda la poblaci\u00f3n lo que les presente son los servicios que estaban ofreciendo a los estados y cualquier persona puede acudir en la segunda etapa lo que les vamos a presentar es el resultado sabido en t\u00e9rminos de la legalidad la mortalidad del n\u00famero de diagn\u00f3sticos han hecho etc eso eso va a ser ya cuando hagamos el cuarto para el cierre que vamos a hacer en el mes de agosto para dar un tiempo de la implementaci\u00f3n de la estrategia y ver los resultados muchas gracias doctor arturo adelante por favor gracias buenas noches te arturo contra la de mi p\u00e1gina un poco te viene la duda era sobre sobre la estrategia esta que est\u00e1n haciendo no c\u00f3mo se seleccion\u00f3 estos cuatro estados porque nada m\u00e1s en cuatro estados y si se planea despu\u00e9s abrirla a otros estados saber un poco si esto no lo invade digamos las las facultades de cada de cada secretar\u00eda de salud local no ha definido su propia estrategia de salud y entonces c\u00f3mo se compaginan estas dos juntas no algo que condicionaba ahora el doctor malo es que esta estrategia lo que busca es mejorar el sistema de salud el sistema de cuidados de la salud en el pa\u00eds y al parecer es una como duda que ten\u00edamos muchas personas desde que inici\u00f3 la pandemia no como la pandemia y va ayudar a beneficiar el sistema general de salud entonces a ver si esto que est\u00e1n presentando si esta estrategia digamos es el principio o el primer esbozo de c\u00f3mo podr\u00eda irse mejorando el sistema tan carente de los mexicanos que tenemos y bueno a una hoja parte de estas preguntas perd\u00f3n nos preguntan desde el p\u00fablico con toda esta efervescencia de la patente de las vacunas si se tiene pensado en alg\u00fan momento liberar la patente de la vacuna patria cuando \u00e9sta est\u00e9 lista muchas gracias arturo en la estrategia de apps no es exclusiva de estas cuatro entidades federativas en estas cuatro entidades federativas es en las cuatro en las que el instituto nacional de salud p\u00fablica espec\u00edficamente y en conjunto con la organizaci\u00f3n panamericana de la salud est\u00e1n apoyando a los servicios de salud en la implementaci\u00f3n de la estrategia el resto de entidades federativas han tomado el documento normativo que compartimos que est\u00e1 en la p\u00e1gina coronavirus punto punto mx y hemos apoyado tambi\u00e9n en ver c\u00f3mo han estado cada estado llevando a cabo la estrategia de ap s sobre por qu\u00e9 esos cuatro estados y si doctora reyes o doctor malo bueno un s\u00e9ptimo de hecho este este trabajo digamos en estrecha coordinaci\u00f3n con la secretar\u00eda de salud y yo dir\u00eda que ha sido un poco al azar la cuesti\u00f3n de los de estado en el sentido de que por cierto tipo de digamos de relaciones de la coyuntura hubo inter\u00e9s de parte de los gobiernos estatales y de las secretar\u00edas de salud entonces para una investigaci\u00f3n como la que se est\u00e1 haciendo es importante que haya dir\u00edamos toda la colaboraci\u00f3n posible de la secretaria de salud ahora lo que creo que es muy interesante que se mencion\u00f3 aqu\u00ed es que digamos es un trabajo m\u00e1s bien de rescate de esa identidad de los propios estados es decir de toda la diversidad que se ha dado en la respuesta de los propios estados y seguramente toda la propuesta metodol\u00f3gica que se est\u00e1 trabajando va a ser \u00fatil para otros estados en funci\u00f3n de revisar qu\u00e9 indicadores podr\u00edan trabajarse para mejorarla la respuesta en atenci\u00f3n primaria sobre la otra pregunta que la pandemia a todo a todo el mundo a todos los pa\u00edses particularmente a las secretar\u00edas de salud a los ministerios de salud nos va a dejar una experiencia fundamental una experiencia fundamental que va que tiene que ser rescatada justamente para fortalecer el trabajo entonces pandemia nunca como en la pandemia la salud ha estado en la primera l\u00ednea de prioridad de las pol\u00edticas gubernamentales y eso hay que rescatar en el sentido de decir bueno qu\u00e9 es lo que ha pasado c\u00f3mo se ha dado la transformaci\u00f3n de los servicios y c\u00f3mo se puede fortalecer eso para mejorar la salud de la poblaci\u00f3n y el acceso a los servicios de salud me pongo un ejemplo concreto de lo que ya mencionaba la doctora reyes la atenci\u00f3n virtual la atenci\u00f3n por llamadas telef\u00f3nicas la atenci\u00f3n v\u00eda p\u00e1ginas web esa es una cosa que va a fortalecer y que va a apoyar a las poblaciones para tener mejor acceso a los servicios de salud entonces ese es por ejemplo elemento que seguramente va a estar saliendo mucho como ya lo mencion\u00f3 la doctora reyes no todas las propuestas de los servicios y que de hecho ha sido una de las cosas que has rescatado tambi\u00e9n la secretar\u00eda de salud general como un ejemplo muchas gracias el doctor no hay una invasi\u00f3n dado que como lo hemos comentado la salud es una materia de concurrencia y de corresponsabilidad tanto del orden federal como del estatal del municipal y de sociedad y gobierno muchas gracias.juan [M\u00fasica] sobre la la patente bueno ser\u00e1 una decisi\u00f3n que se tome en un futuro seguramente con la forma de ser y pensar de este de este gobierno del presidente de l\u00f3pez obrador seguramente ser\u00e1 una vacuna disponible para todo el mundo adelante r\u00e1pidamente en el \u00faltimo de los casos de aqu\u00ed de esto que se han aplicado cu\u00e1l ser\u00eda cu\u00e1les ser\u00edan los elementos m\u00e1s importantes que podr\u00eda m\u00e9xico \u00e9dgar precisamente a otros pa\u00edses cu\u00e1les ser\u00edan as\u00ed a grandes rasgos qu\u00e9 es lo que nosotros hemos visto con toda la estrategia este que se ha propuesto desde el nivel federal en este fortalecimiento de todo lo que es la atenci\u00f3n desde el centro de salud hacia la comunidad primera cosa es decir el volcamiento y la apertura dir\u00edamos de los servicios de salud de los centros de salud m\u00e1s hacia lo comunitario ese es un aspecto fundamental el otro aspecto importante tal vez la doctora justicia puede completar es los espacios de participaci\u00f3n es de congesti\u00f3n como dec\u00eda el doctor cortes de ninguna manera de una duraci\u00f3n todo lo contrario es una propuesta de aporte colectivo donde trabaja el aspecto comunitario con los voluntarios donde trabajan los ayuntamientos los gobiernos locales y donde trabajan entre sectorialmente distintas instituciones para para eso ese es uno de los aspectos que hemos encontrado que es muy muy positivo que tal vez la doctora rectora leyes alg\u00fan comentario todos muy culpables para esta interesante pregunta el primero es un gran el ejemplo de la coordinaci\u00f3n entre las instituciones de salud y la coordinaci\u00f3n cuatro sectores para atender un problema com\u00fan de inter\u00e9s a todos y la segunda la participaci\u00f3n de la propia poblaci\u00f3n que ha sido muy activa y que ha aprendido tanto en esta pandemia de cu\u00e1les son los es todas las posibilidades de contagio que va a estar participando cada vez m\u00e1s en su propio auto cuidado pienso que esos dos son ejemplos cliq xt pueden implicar que se pueden extrapolar a continuar fortaleciendo los y tal vez para otros a sus otras regiones much\u00edsimas gracias doctora reyes doctores malos son las 20 horas de este mi\u00e9rcoles 5 de mayo vamos a dejar las \u00faltimas dos participaciones pendientes para ma\u00f1ana much\u00edsimas gracias a todas las personas que nos acompa\u00f1aron aqu\u00ed en palacio nacional sal\u00f3n tesorer\u00eda y sobre todo a usted en casa no se olvide que la epidemia sigue activa que si si va en descenso pero que sigue activa y que no hay que olvidarnos de no bajar la guardia y de mantener las medidas b\u00e1sicas de prevenci\u00f3n que se resumen en el abc de de por la salud much\u00edsimas gracias muy buenas noches",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1XfDoFFkVfxuwVRgBMIiNO",
    "playlist_title": "Coronavirus #COVID19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 18:07:32.064863"
}