{
    "video_id": "LJQRBjlgrHo",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/LJQRBjlgrHo/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBthJvRaQWxjLcYFoPRlyp3fMttHQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=LJQRBjlgrHo",
    "video_title": "Anuncio de visita a Minatitl\u00e1n y reforzamiento de seguridad en Veracruz. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 5916,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "bueno nos da mucho gusto estar aqu\u00ed",
            "start": 12.89,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "en el puerto de veracruz",
            "start": 18.68,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "como se ha decidido",
            "start": 21.42,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "estamos haciendo",
            "start": 25.85,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "reuniones de seguridad",
            "start": 28.48,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "los estados de la rep\u00fablica",
            "start": 33.8,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "estas reuniones",
            "start": 37.14,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "se celebran",
            "start": 40.71,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "por lo general en la ciudad de m\u00e9xico-",
            "start": 42.93,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "se llevan a cabo de lunes a viernes",
            "start": 45.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 50.43,
            "duration": 1.97
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 51.06,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estamos procurando tambi\u00e9n",
            "start": 52.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y llevar a cabo estas reuniones en los",
            "start": 56.18,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "distintos estados del pa\u00eds",
            "start": 59.48,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 64.14,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos programado",
            "start": 65.89,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "visitar veracruz llevar a cabo esta",
            "start": 69.85,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n",
            "start": 72.88,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "cuando se presentan los hechos",
            "start": 75.69,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "lamentables de minatitl\u00e1n",
            "start": 79.14,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 82.62,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s que oportuno",
            "start": 84.11,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed en veracruz",
            "start": 87.409,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 91.53,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "en la reuni\u00f3n que acabamos de llevar a",
            "start": 95.18,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "cabo sino decirle tambi\u00e9n a los",
            "start": 98.09,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "ciudadanos de minatitl\u00e1n que los vamos a",
            "start": 104.15,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "visitar",
            "start": 108.22,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "este viernes",
            "start": 110.28,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "voy a estar",
            "start": 113.07,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "y minatitl\u00e1n",
            "start": 115.59,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 116.8,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 118.62,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "en huanchaco al cos",
            "start": 120.51,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "vamos a estar",
            "start": 122.65,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "viernes s\u00e1bado",
            "start": 124.88,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "en watch actual con minatitl\u00e1n",
            "start": 127.43,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "vamos a mat\u00edas romero",
            "start": 131.55,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "del ismo vamos a estar en juchit\u00e1n",
            "start": 135.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 140.56,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "en salina cruz el fin de semana",
            "start": 142.52,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "para hablar con la gente vamos a llevar",
            "start": 146.91,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "a cabo reuniones de trabajo y actos",
            "start": 151.26,
            "duration": 11.3
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos para informar a los ciudadanos",
            "start": 157.01,
            "duration": 12.559
        },
        {
            "text": "hoy c\u00f3mo se va a hacer todos los lunes",
            "start": 162.56,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "vamos a dar a conocer el qui\u00e9n es qui\u00e9n",
            "start": 169.59,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "en el precio de las gasolinas",
            "start": 173.18,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "la segunda ocasi\u00f3n que lo hacemos pero",
            "start": 181.1,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "ya va a quedar establecido de qu\u00e9",
            "start": 186.44,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "todos los lunes se va a dar a conocer el",
            "start": 190.15,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "precio",
            "start": 194.739,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "de las gasolinas",
            "start": 196.36,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 199.37,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que podamos",
            "start": 201.14,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "y controlar los precios",
            "start": 203.37,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "hay la decisi\u00f3n de no aumentar los",
            "start": 207.81,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "precios de las gasolinas del di\u00e9sel del",
            "start": 213.84,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "gas y de la luz",
            "start": 217.68,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 220.54,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "estamos cumpliendo con ese compromiso",
            "start": 222.93,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 228.12,
            "duration": 1.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 228.71,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "como en algunos casos depende",
            "start": 229.9,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "distribuidores",
            "start": 236.98,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 son los que fijan el precio final al",
            "start": 239.02,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "consumidor ay",
            "start": 244.03,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "m\u00e1rgenes",
            "start": 247.75,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y se salen",
            "start": 250.54,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 252.87,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "cualquier proporci\u00f3n es decir se abusa y",
            "start": 255.06,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 260.25,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "es que decidimos que con el apoyo de la",
            "start": 261.69,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "gente se vaya controlando el precio de",
            "start": 265.2,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "los energ\u00e9ticos",
            "start": 270.99,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "la gente compre d\u00f3nde",
            "start": 273.75,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "cds litros de a litro y",
            "start": 277.68,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "ofrezcan buenos precios",
            "start": 282.77,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "eso es en general lo que queremos tratar",
            "start": 286.04,
            "duration": 12.7
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en veracruz y empezamos con el",
            "start": 291.8,
            "duration": 11.5
        },
        {
            "text": "informe que nos da la procuradur\u00eda del",
            "start": 298.74,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "consumidor",
            "start": 303.3,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "que va a ser la encargada de informar",
            "start": 304.969,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "los lunes sobre los precios de los",
            "start": 309.409,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "combustibles",
            "start": 313.099,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "empezamos con eso terminando este",
            "start": 314.029,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "informe",
            "start": 318.009,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "y abrimos para tener tiempo",
            "start": 320.1,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 323.55,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la sesi\u00f3n de preguntas y respuestas",
            "start": 324.78,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 329.52,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 336.639,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "el qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios busca",
            "start": 339.81,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "empoderar al consumidor",
            "start": 343.41,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y el consumidor empoderado que somos",
            "start": 345.9,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "todos nosotros es quien regula el",
            "start": 348.54,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "mercado somos el principal factor de",
            "start": 351.81,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "regulaci\u00f3n del mercado por eso la",
            "start": 354.33,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "importancia de todo el esquema de qui\u00e9n",
            "start": 356.729,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "es qui\u00e9n en los precios porque con esta",
            "start": 358.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n se empodera al consumidor y",
            "start": 360.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "vamos a presentar la gr\u00e1fica final por",
            "start": 364.32,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "favor la de marcas estamos afinando",
            "start": 368.28,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "entre la secretar\u00eda de energ\u00eda y profeco",
            "start": 371.75,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "y la cree el sistema para puntualmente",
            "start": 375.81,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "determinar con toda exactitud las 10",
            "start": 379.68,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "gasolineras que dan m\u00e1s barato y m\u00e1s",
            "start": 383.389,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "caro cada uno de los combustibles como",
            "start": 386.31,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la pr\u00f3xima semana estaremos",
            "start": 389.639,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "ya presentando puntualmente el tema de",
            "start": 392.639,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "gas lp en todo en todo el pa\u00eds tanto del",
            "start": 395.58,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "tanques estacionarios como de cilindros",
            "start": 400.65,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que se venden por kilos y por litros de",
            "start": 403.949,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "manera diferente entonces nos vamos por",
            "start": 407.19,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "favor a la gr\u00e1fica de las marcas que es",
            "start": 408.87,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "un resumen que puede orientar mucho al",
            "start": 411.93,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "consumidor y que estaremos detallando en",
            "start": 414.21,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos en pr\u00f3ximas fechas en la",
            "start": 417.81,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "gasolina magna tenemos nosotros de",
            "start": 420.74,
            "duration": 8.769
        },
        {
            "text": "chevron shell son las dos gasolineras",
            "start": 425.85,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "que dan m\u00e1s cara en el pa\u00eds la gasolina",
            "start": 429.509,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "magna mientras que las cadenas por sant",
            "start": 433.919,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "la gas y lo demo",
            "start": 437.97,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "son las que las dan m\u00e1s econ\u00f3micas el",
            "start": 440.94,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "precio el precio estable o promedio en",
            "start": 444.18,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el mercado lo est\u00e1 dando los",
            "start": 447.449,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "franquiciatarios de pemex",
            "start": 449.58,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y tenemos nosotros ah\u00ed la escalada de",
            "start": 453.87,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "precios en la magna igual la siguiente",
            "start": 456.3,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica que es en la gasolina premiun",
            "start": 460.08,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "si pasamos a la subsecuente aqu\u00ed otra",
            "start": 464.43,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "vez se repite las mismas dos gasolineras",
            "start": 467.31,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que son las que est\u00e1n dando en promedio",
            "start": 470.1,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "m\u00e1s caro el premium sobre todo chevron",
            "start": 472.59,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que es donde m\u00e1s se dispara el precio de",
            "start": 475.71,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este combustible y las que est\u00e1n dando",
            "start": 478.89,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s econ\u00f3mico como ya hab\u00edamos",
            "start": 481.71,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mencionado tambi\u00e9n en la magna el orz\u00e1n",
            "start": 484.05,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "la gas y lo demo y viene una variante ya",
            "start": 487.05,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "en el combustible de di\u00e9sel que es el",
            "start": 491.1,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que tiene el comportamiento digamos m\u00e1s",
            "start": 494.04,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "diferente de comparaci\u00f3n a magna y",
            "start": 496.59,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "premium que su comportamiento es muy",
            "start": 498.75,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "similar y aqu\u00ed los que est\u00e1n dando m\u00e1s",
            "start": 501.96,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico es siempre m\u00e1s caro",
            "start": 504.75,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "el premium y \u00e9l",
            "start": 508.93,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "y la magna pero son de los que dan m\u00e1s",
            "start": 511.129,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 513.709,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "\u00e9l dice el arco a 20 75 y bendigas y",
            "start": 515.599,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "este es el comportamiento de los",
            "start": 522.829,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "combustibles",
            "start": 524.72,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds estaremos d\u00e1ndole la",
            "start": 526.48,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima semana ya o informaci\u00f3n muy",
            "start": 529.899,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "puntual al consumidor con exactitud de",
            "start": 532.149,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 gasolinera exactamente en qu\u00e9",
            "start": 535.329,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "domicilio est\u00e1 dando m\u00e1s econ\u00f3mico los",
            "start": 538.51,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "10 m\u00e1s econ\u00f3micos y los 10 m\u00e1s caros en",
            "start": 542.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds y ya tomando en cuenta por",
            "start": 544.99,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "instrucciones del se\u00f1or presidente el",
            "start": 547.54,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tema de distancia del lugar de abasto",
            "start": 549.85,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "del combustible por parte de pemex que",
            "start": 553.57,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "que eso pues hay que tomarlo en cuenta",
            "start": 556.3,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "porque no ser\u00eda justo que no se",
            "start": 558.579,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "considerara algunas gasolinas y est\u00e1n",
            "start": 560.709,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "muy distantes a los lugares de abasto",
            "start": 562.959,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "influye en el precio como tambi\u00e9n los",
            "start": 565.66,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "descuentos de volumen que da pemex y",
            "start": 568.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esto lo estamos ya ponderando para",
            "start": 571.839,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "lograr una f\u00f3rmula exacta que coadyuve",
            "start": 574.6,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "con la intenci\u00f3n del se\u00f1or presidente en",
            "start": 578.29,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "empoderar al consumidor y el consumidor",
            "start": 580.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "al decidir d\u00f3nde comprar pues castigar\u00e1",
            "start": 584.29,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a los que tienen m\u00e1rgenes que en",
            "start": 587.68,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "promedio est\u00e1n por arriba del 20% y",
            "start": 589.75,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "recurrir\u00e1 a aquellas estaciones de",
            "start": 594.06,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "servicio que est\u00e1n dando m\u00e1s barato y",
            "start": 596.889,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "que en promedio encontramos que est\u00e1n",
            "start": 599.019,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "teniendo un margen de alrededor del 10",
            "start": 600.79,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "por ciento esos son los diferenciales",
            "start": 603.16,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "entre los que dan m\u00e1s caro y los que dan",
            "start": 605.26,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "m\u00e1s barato se\u00f1or presidente",
            "start": 607.449,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "muy bien se les va a entregar la",
            "start": 613.54,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n por estaci\u00f3n por gasolinera",
            "start": 616.92,
            "duration": 11.919
        },
        {
            "text": "y este es un resumen que se les presenta",
            "start": 622.98,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "muy bien abrimos ya",
            "start": 628.839,
            "duration": 10.041
        },
        {
            "text": "vamos aqu\u00ed para ver si les parece",
            "start": 632.19,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "el medio nacional y uno local",
            "start": 638.88,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "de que me dio gracias predic\u00f3 reforma",
            "start": 644.63,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "benito jim\u00e9nez",
            "start": 647.51,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 649.67,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "primero sobre qu\u00e9 es los resultados de",
            "start": 651.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n del gabinete de seguridad y",
            "start": 654.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les fueron los resultados tambi\u00e9n",
            "start": 657.16,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "respecto a veracruz",
            "start": 660.14,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "entiendo un alza y de homicidios de",
            "start": 662.329,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "violencia en el estado",
            "start": 664.879,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "2 estas acusaciones de partidos como",
            "start": 667.02,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "perder volumen ciudadano de que hay una",
            "start": 672.27,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "un acuerdo entre un juzgado para",
            "start": 675.379,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "regresar los bienes a elba esther",
            "start": 677.779,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "gordillo este y sobre la seguridad de",
            "start": 679.819,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "tras las amenazas de un cartel hay de",
            "start": 684.229,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "guanajuato",
            "start": 687.41,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "entendemos que ya hay un reforzamiento",
            "start": 689.08,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en su domicilio si nos pudiera comentar",
            "start": 691.15,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "de esas tres cosas por favor",
            "start": 693.22,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "tampoco mal el audio",
            "start": 698.24,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 701.81,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 706.769,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la primera es el resultado de la reuni\u00f3n",
            "start": 708.72,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "de seguridad sobre veracruz es la",
            "start": 712.649,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "primera si estamos",
            "start": 715.199,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "trabajando en veracruz para",
            "start": 718.54,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "atender el problema de inseguridad de",
            "start": 721.19,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "violencia nos reunimos con el gobernador",
            "start": 723.74,
            "duration": 11.75
        },
        {
            "text": "de veracruz y tl\u00e1huac garc\u00eda 61",
            "start": 728.59,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n si es un an\u00e1lisis de lo que",
            "start": 736.04,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "est\u00e1 sucediendo y vamos a",
            "start": 738.86,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "seguir apoyando al gobierno del estado y",
            "start": 743.22,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "a los gobiernos municipales de veracruz",
            "start": 747.72,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "para garantizar la paz y la tranquilidad",
            "start": 751.519,
            "duration": 8.771
        },
        {
            "text": "yo lamento mucho lo que sucedi\u00f3",
            "start": 754.639,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "minatitl\u00e1n lo que ha venido pasando",
            "start": 760.29,
            "duration": 9.349
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en otras partes s\u00f3lo quiero",
            "start": 763.56,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "decir que vamos a garantizar la paz en",
            "start": 769.639,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "veracruz es mi compromiso como",
            "start": 774.6,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica lleva tiempo",
            "start": 777.6,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 782.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dejaron el estado y el pa\u00eds",
            "start": 786.67,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "en una",
            "start": 790.85,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 792.66,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "lamentable",
            "start": 795.39,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "conflicto de crisis de corrupci\u00f3n de",
            "start": 799.59,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "contubernio",
            "start": 804.34,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "/",
            "start": 806.259,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "delincuencia y autoridades",
            "start": 808.019,
            "duration": 9.861
        },
        {
            "text": "esa fue la herencia que se recibi\u00f3 en el",
            "start": 812.0,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y de manera particular en veracruz",
            "start": 817.88,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "por eso considero que vamos a poder",
            "start": 820.64,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "garantizar la paz y la tranquilidad",
            "start": 824.71,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "porque ya no hay ese contubernio que",
            "start": 828.34,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "exist\u00eda",
            "start": 834.38,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ya no se tolera",
            "start": 836.07,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 840.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "impunidad arriba ni en la presidencia ni",
            "start": 842.36,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "el gobierno del estado aqu\u00ed en veracruz",
            "start": 847.76,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "desgraciadamente en los \u00faltimos",
            "start": 852.88,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "gobiernos lo dije ayer lo repito ahora",
            "start": 854.51,
            "duration": 9.699
        },
        {
            "text": "hab\u00eda mucha complicidad",
            "start": 859.029,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "entre la delincuencia y las autoridades",
            "start": 864.209,
            "duration": 12.8
        },
        {
            "text": "eso ya se termina desde luego hay una",
            "start": 868.519,
            "duration": 13.211
        },
        {
            "text": "tendencia hay una inercia que poco a",
            "start": 877.009,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "poco tendr\u00e1 que irse enfrentando esta",
            "start": 881.73,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "herencia es parte de los resultados del",
            "start": 886.949,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "primer trimestre de este a\u00f1o que arrojen",
            "start": 890.16,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "datos del sistema nacional de ciudad",
            "start": 892.379,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de m\u00e1s de 7.000 homicidios el",
            "start": 894.42,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "m\u00e1s vil y violento es parte de lo mismo",
            "start": 897.059,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "mire se lo explico",
            "start": 900.269,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "y quiero que quede claro",
            "start": 903.01,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "en el caso de la corrupci\u00f3n era una",
            "start": 908.19,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "tendencia al alza",
            "start": 913.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 916.649,
            "duration": 3.701
        },
        {
            "text": "considerable",
            "start": 918.6,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "no del \u00faltimo sexenio pasamos del lugar",
            "start": 920.35,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "35",
            "start": 927.57,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de los pa\u00edses m\u00e1s",
            "start": 931.1,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "corruptos del mundo al lugar 136",
            "start": 934.3,
            "duration": 11.78
        },
        {
            "text": "del 35 al 136",
            "start": 941.59,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 947.27,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "tres ex genes",
            "start": 949.04,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "los dos",
            "start": 951.36,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "fox y calder\u00f3n y el de pe\u00f1a",
            "start": 953.889,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "aumento",
            "start": 958.91,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "como 100 lugares la corrupci\u00f3n",
            "start": 961.059,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "si se compara con otros pa\u00edses del mundo",
            "start": 966.79,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "nos encontramos tambi\u00e9n",
            "start": 973.529,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 977.939,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 979.92,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "ven\u00eda cayendo la producci\u00f3n petrolera",
            "start": 983.23,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 989.02,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "dos millones cuatrocientos mil barriles",
            "start": 991.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "diarios",
            "start": 993.92,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "cuando aprobaron la reforma energ\u00e9tica a",
            "start": 995.76,
            "duration": 11.78
        },
        {
            "text": "1.650.000 as\u00ed en picada",
            "start": 1001.78,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "en el caso",
            "start": 1007.54,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "la pobreza y del abandono al pueblo lo",
            "start": 1010.72,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 1015.279,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "la pobreza creciendo 16 millones de",
            "start": 1018.03,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes en situaci\u00f3n de pobreza en el",
            "start": 1022.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1027.63,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "en violencia igual",
            "start": 1030.25,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "hacia arriba",
            "start": 1033.51,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 1039.209,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "la \u00e9poca de calder\u00f3n que se desat\u00f3 la",
            "start": 1041.35,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 1046.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "que estamos haciendo en materia de",
            "start": 1048.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "violencia estamos estabilizando",
            "start": 1050.88,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "empezando a estabilizar que ya no",
            "start": 1053.96,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "contin\u00fae la tendencia a el crecimiento",
            "start": 1058.74,
            "duration": 12.26
        },
        {
            "text": "en violencia estamos estabilizando y yo",
            "start": 1064.82,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "considero que nos va a llevar alg\u00fan",
            "start": 1071.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tiempo pero va a empezar a bajar",
            "start": 1074.22,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "comparando en el caso de el petr\u00f3leo que",
            "start": 1081.12,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "ya estamos deteniendo la ca\u00edda se est\u00e1",
            "start": 1087.01,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "estabilizando y ahora vamos a aumentar",
            "start": 1090.76,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n y en el caso de la",
            "start": 1093.46,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n igual",
            "start": 1096.07,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a su m\u00e1ximo durante el periodo",
            "start": 1100.75,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "neoliberal y ahora va para abajo a tener",
            "start": 1104.76,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "cero corrupci\u00f3n pero es un proceso",
            "start": 1109.56,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios",
            "start": 1113.76,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "es un face diciendo de que los que",
            "start": 1118.88,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "callaban como",
            "start": 1125.12,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "momias",
            "start": 1127.89,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cuando se estaba saqueando al pa\u00eds",
            "start": 1129.91,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "cuando se convirti\u00f3",
            "start": 1133.02,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "a nuestro pa\u00eds en un cementerio ahora",
            "start": 1136.84,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "gritan",
            "start": 1139.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "como pregoneros",
            "start": 1141.49,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 1145.01,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "violencia y que no se detienen",
            "start": 1149.69,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "tienen toda la raz\u00f3n",
            "start": 1154.25,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1157.83,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estamos seguros de que vamos a cambiar",
            "start": 1159.539,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "las cosas por el bien de todos los",
            "start": 1163.08,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 1166.44,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "ellos quisieran que fracasar amos se van",
            "start": 1168.7,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a quedar con las ganas",
            "start": 1172.42,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la tercera el tema de la percepci\u00f3n de",
            "start": 1174.94,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "partidos de oposici\u00f3n respecto a que hay",
            "start": 1178.6,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "un acuerdo del gobierno federal con un",
            "start": 1181.21,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "juzgado para regresar bienes a elba",
            "start": 1183.49,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "esther gordillo y que eso pues es parte",
            "start": 1185.62,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de una corrupci\u00f3n",
            "start": 1188.26,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "esa es una volada",
            "start": 1189.82,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "de reforma",
            "start": 1192.73,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "este de la prensa",
            "start": 1194.84,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 1201.38,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "y actuamos a partir de principios",
            "start": 1203.82,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "tenemos ideales",
            "start": 1209.17,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 1212.5,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "autoridad moral porque sabemos que de",
            "start": 1214.1,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "esa manera se puede tener autoridad",
            "start": 1216.41,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 1220.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "no somos iguales",
            "start": 1223.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "los conservadores y a sus voceros somos",
            "start": 1227.14,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "distintos",
            "start": 1231.88,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "no hacemos nosotros acuerdos en lo",
            "start": 1233.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "oscurito no",
            "start": 1236.11,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "y nos prestamos a ninguna componenda",
            "start": 1240.0,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "no estamos al servicio de ning\u00fan grupo",
            "start": 1244.49,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "de inter\u00e9s creas",
            "start": 1248.559,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "es un gobierno nuevo que surge de",
            "start": 1252.3,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "el pueblo y que tiene como prop\u00f3sito",
            "start": 1258.429,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "acabar con la corrupci\u00f3n con la",
            "start": 1262.09,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "impunidad con el influyentismo con todas",
            "start": 1264.369,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "las lacras de la pol\u00edtica se trata de ir",
            "start": 1268.809,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "entre todos",
            "start": 1273.419,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 1276.26,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "no lo quieran los conservadores a la",
            "start": 1278.6,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de m\u00e9xico a la cuarta",
            "start": 1282.23,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del",
            "start": 1284.929,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1287.24,
            "duration": 2.059
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente gaspar vela de",
            "start": 1290.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "grupo radiocentro preguntarle en qu\u00e9",
            "start": 1292.91,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fecha considera usted o estima usted que",
            "start": 1295.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 una reducci\u00f3n significativa en",
            "start": 1298.31,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cuanto a la incidencia de homicidios",
            "start": 1300.5,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "dolosos a nivel nacional y en segundo",
            "start": 1302.33,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "lugar si habr\u00e1 despliegue de las fuerzas",
            "start": 1304.79,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "armadas aqu\u00ed en el estado de veracruz",
            "start": 1306.74,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de los hechos ocurridos en",
            "start": 1309.02,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "minatitl\u00e1n",
            "start": 1310.79,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "yo creo que esto",
            "start": 1312.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "va a ir",
            "start": 1315.89,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "mejorando mucho considerablemente",
            "start": 1322.059,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "en la medida",
            "start": 1326.59,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1328.84,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "se vayan consolidando tres acciones",
            "start": 1330.68,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 1334.509,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "que se atienda",
            "start": 1336.3,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1338.65,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes",
            "start": 1339.91,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 1343.64,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "la delincuencia no se est\u00e9",
            "start": 1346.69,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "al l\u00edmite al alimentando nutriendo",
            "start": 1350.9,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "de enganchar a los j\u00f3venes que los",
            "start": 1354.83,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 1359.84,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "tengan garantizado el estudio y el",
            "start": 1361.38,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 1364.77,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "en la medida de que se vayan",
            "start": 1367.059,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "consolidando los programas sociales",
            "start": 1368.649,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "en esa medida empezar\u00e1 a cambiar",
            "start": 1371.42,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "mucho el ambiente y se van a ir aislando",
            "start": 1376.679,
            "duration": 8.911
        },
        {
            "text": "los grupos de delincuentes se van a",
            "start": 1382.32,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "quedar sin base social",
            "start": 1385.59,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "ese es una acci\u00f3n que se tiene que ir",
            "start": 1387.94,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "consolidando",
            "start": 1390.519,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "cuando ya todos los adultos mayores",
            "start": 1393.18,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo su pensi\u00f3n cuando las",
            "start": 1396.5,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad tengan su",
            "start": 1400.95,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n cuando todos los estudiantes",
            "start": 1403.83,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tengan sus becas cuando todos los",
            "start": 1407.22,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes tengan trabajo",
            "start": 1410.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "cuando se est\u00e9 produciendo m\u00e1s se est\u00e9n",
            "start": 1413.149,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "creando empleos cuando haya m\u00e1s",
            "start": 1417.44,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "bienestar va a bajar la inseguridad yo",
            "start": 1419.96,
            "duration": 10.189
        },
        {
            "text": "creo que en seis meses ya van a estar",
            "start": 1425.409,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "operando todos los programas ese es lo",
            "start": 1430.149,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante de todo seis meses a",
            "start": 1436.009,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "partir de esta fecha si en este a\u00f1o es",
            "start": 1439.309,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "que ya",
            "start": 1443.33,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "de 8 millones de adultos mayores",
            "start": 1444.74,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "7 millones",
            "start": 1449.4,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n recibiendo su pensi\u00f3n al doble",
            "start": 1452.0,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "de lo que recib\u00edan anteriormente y",
            "start": 1456.97,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "muchos no eran tomados en cuenta",
            "start": 1460.87,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "los pensionados de listas del seguro de",
            "start": 1464.419,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "la marina del ej\u00e9rcito de pemex no eran",
            "start": 1467.029,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tomados en cuenta es ahora est\u00e1n",
            "start": 1471.71,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "recibiendo apoyos",
            "start": 1473.299,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes estaban completamente",
            "start": 1476.509,
            "duration": 8.971
        },
        {
            "text": "abandonados lo \u00fanico que hicieron los d",
            "start": 1478.82,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "el r\u00e9gimen neoliberal fue etiquetarlos",
            "start": 1485.48,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "como ninis y no hac\u00edan nada por los",
            "start": 1488.87,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 1492.41,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s dec\u00edan ni estudian ni trabajan",
            "start": 1493.91,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "son ninis pero se les dio la espalda a",
            "start": 1497.41,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes entonces ya esos programas",
            "start": 1501.53,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "existen en veracruz",
            "start": 1505.07,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1507.85,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "cien mil j\u00f3venes van a tener",
            "start": 1509.89,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "trabajo como aprendices",
            "start": 1514.2,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "en seis meses",
            "start": 1517.36,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "van a estar ganando mientras se est\u00e1n",
            "start": 1520.77,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "capacitando",
            "start": 1524.19,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1525.08,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "3600 pesos mensuales",
            "start": 1527.299,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "alrededor de 30.000 j\u00f3venes que estudian",
            "start": 1533.62,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en el nivel universitario",
            "start": 1537.91,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "van a tener becas de 2400 pesos",
            "start": 1539.65,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 1542.77,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "entonces todo esto va a ayudar mucho",
            "start": 1544.51,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "porque se hab\u00eda abandonado al pueblo el",
            "start": 1547.89,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "gobierno estaba",
            "start": 1551.2,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "lo repito",
            "start": 1553.49,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "solo dedicado a facilitar el robo el",
            "start": 1555.65,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "saqueo",
            "start": 1560.96,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda un gobierno preocupado por las",
            "start": 1562.89,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "demandas por las necesidades del pueblo",
            "start": 1567.87,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "este es el cambio esa es una acci\u00f3n que",
            "start": 1570.9,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "se va a ir",
            "start": 1574.5,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "consolidando y nos va a ayudar mucho",
            "start": 1576.34,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "para garantizar la paz y la tranquilidad",
            "start": 1579.05,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "la otra acci\u00f3n es que se va a constituir",
            "start": 1580.55,
            "duration": 8.749
        },
        {
            "text": "la guardia nacional no olviden",
            "start": 1585.38,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "no tengo que recordar porque nuestros",
            "start": 1589.299,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "adversarios padecen amnesia de que no",
            "start": 1593.409,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 1597.549,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n para la gente",
            "start": 1599.51,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "no hab\u00edan cuerpos de seguridad",
            "start": 1603.87,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "no se le permit\u00eda ni al ej\u00e9rcito ni a la",
            "start": 1609.21,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "marina",
            "start": 1613.85,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y hacerse cargo de la seguridad p\u00fablica",
            "start": 1616.35,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "es hasta ahora",
            "start": 1619.65,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que lo planteamos que se reforma la",
            "start": 1621.99,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n para que los 220 mil",
            "start": 1624.84,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "elementos del ej\u00e9rcito y los 60 mil",
            "start": 1629.07,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "elementos de la marina m\u00e1s la polic\u00eda",
            "start": 1632.13,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "federal se hundan y se forme una guardia",
            "start": 1636.33,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "nacional para garantizar la seguridad",
            "start": 1640.35,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "p\u00fablica pero estamos en ese proceso",
            "start": 1643.35,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cuando tengamos",
            "start": 1647.09,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "presencia de la guardia nacional en todo",
            "start": 1650.19,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 1654.01,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en minatitl\u00e1n en 4 actual 2 en san",
            "start": 1655.179,
            "duration": 9.291
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s tuxtla aqu\u00ed en veracruz",
            "start": 1659.53,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "xalapa en poza rica",
            "start": 1665.14,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "tuxpan",
            "start": 1669.48,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "en el p\u00e1nuco",
            "start": 1671.45,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "todas las regiones en la sierra de",
            "start": 1674.05,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "zongolica que tengamos presencia",
            "start": 1677.2,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "suficiente que no hay",
            "start": 1680.58,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "elementos de la guardia nacional para",
            "start": 1686.79,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "proteger a la gente entonces vamos a",
            "start": 1690.76,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "y garantizar la seguridad p\u00fablica eso es",
            "start": 1695.84,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "lo segundo a lo que me refer\u00eda y lo",
            "start": 1698.15,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tercero por eso les puedo hablar de seis",
            "start": 1701.45,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "meses de este a\u00f1o lo tercero es que ya",
            "start": 1704.75,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "en la autoridad no es el problema antes",
            "start": 1708.38,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "el problema",
            "start": 1711.919,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "era la autoridad",
            "start": 1713.73,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que andar",
            "start": 1717.33,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "con la mano en la bolsa cuidando la",
            "start": 1719.8,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "cartera",
            "start": 1722.08,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "cuando est\u00e9",
            "start": 1724.63,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "se visitaba",
            "start": 1727.67,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "una oficina p\u00fablica",
            "start": 1730.419,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "porque la corrupci\u00f3n estaba",
            "start": 1733.09,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "en el gobierno",
            "start": 1736.82,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda",
            "start": 1739.92,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "una l\u00ednea divisoria no hab\u00eda una",
            "start": 1742.07,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "frontera entre delincuencia y autoridad",
            "start": 1745.82,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "era lo mismo",
            "start": 1749.99,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "o sea caso se podr\u00eda decir delincuencia",
            "start": 1751.96,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "com\u00fan",
            "start": 1755.53,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y delincuencia de cuello blanco entonces",
            "start": 1756.93,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "ya en veracruz",
            "start": 1760.86,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "se tiene un gobernador",
            "start": 1762.98,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1765.12,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "comprometido con el pueblo y sobre todo",
            "start": 1768.47,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "honesto nada que ver con los",
            "start": 1771.2,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "gobernadores que se hab\u00edan padecido en",
            "start": 1774.27,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "veracruz",
            "start": 1777.6,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "no los voy a mencionar como ustedes los",
            "start": 1780.53,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "conocen",
            "start": 1782.54,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "pero daba miedo",
            "start": 1784.94,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "eran ese como personajes de terror",
            "start": 1789.73,
            "duration": 11.87
        },
        {
            "text": "entonces eso ya no existe y del agua es",
            "start": 1797.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "incapaz",
            "start": 1801.6,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1803.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar",
            "start": 1805.779,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "es incapaz de llevar a cabo",
            "start": 1807.72,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "una acci\u00f3n perversa",
            "start": 1813.07,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "en contra de nadie",
            "start": 1816.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el agua no es de malas entra\u00f1as",
            "start": 1819.09,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "cuitl\u00e1huac es honrado",
            "start": 1823.44,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "paisanos vamos de carne",
            "start": 1827.19,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "si yo celebr\u00e9 cuando",
            "start": 1830.23,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "mis paisanos decidieron cambiar",
            "start": 1834.659,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1839.85,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense en este puerto cuatro veces",
            "start": 1841.74,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "heroico",
            "start": 1845.47,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hab\u00edan autoridades",
            "start": 1846.87,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "de lo peor",
            "start": 1851.77,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y hasta les aplaud\u00eda",
            "start": 1856.039,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "ya lo ten\u00edan bien choreados",
            "start": 1859.63,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y de repente dijo el pueblo veracruzano",
            "start": 1862.65,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "dijeron mis paisanos basta",
            "start": 1864.63,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "y se acab\u00f3 eso",
            "start": 1867.59,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ahora andan all\u00ed este",
            "start": 1870.25,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "queriendo",
            "start": 1873.98,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "detener el avance de la cuarta cuarta",
            "start": 1876.95,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n no lo van a lograr",
            "start": 1880.73,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 1885.68,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "est\u00e9n constantemente criticando vean",
            "start": 1887.45,
            "duration": 9.829
        },
        {
            "text": "ahora los columnistas",
            "start": 1891.71,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "nos atacan un d\u00eda s\u00ed y el otro tambi\u00e9n",
            "start": 1897.99,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "hagan una revisi\u00f3n y est\u00e1 bien eso que",
            "start": 1901.34,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "haya debate di a conocer un memor\u00e1ndum",
            "start": 1905.429,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "para cancelar la mal llamada reforma",
            "start": 1910.659,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "educativa",
            "start": 1912.879,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "se rasgaron las vestiduras",
            "start": 1916.38,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "un esc\u00e1ndalo",
            "start": 1919.76,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 1922.05,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 1923.97,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1925.12,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "fueron alcahuetes",
            "start": 1927.41,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "cuando se impuso hasta con la fuerza la",
            "start": 1931.58,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "mal llamada reforma educativa",
            "start": 1937.61,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "reprimieron a los maestros y",
            "start": 1940.31,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vilipendiaron a los maestros ofendieron",
            "start": 1943.27,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a los maestros",
            "start": 1946.31,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "callados",
            "start": 1948.99,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 1952.12,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "como vasallos cumpliendo la m\u00e1xima del",
            "start": 1955.1,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "vasallo de obedecer y callar",
            "start": 1961.64,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "y ahora con un memor\u00e1ndum",
            "start": 1964.71,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "un esc\u00e1ndalo pero eso es muy interesante",
            "start": 1969.02,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "eso es muy importante",
            "start": 1972.17,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "v\u00e1monos al debate",
            "start": 1975.18,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "que sigue as\u00ed",
            "start": 1977.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1980.429,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 1982.559,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "a pedirle fr\u00edas a nadie",
            "start": 1984.33,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "la vez pasada",
            "start": 1988.19,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "me preguntaban",
            "start": 1989.929,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "sobre este tema y dije",
            "start": 1993.52,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "no voy a ir a decirle a carlos slim que",
            "start": 1997.929,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "es el due\u00f1o de",
            "start": 2002.49,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "este medio",
            "start": 2005.75,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "1 tv que nos atacan este",
            "start": 2008.92,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "cada 24 horas no",
            "start": 2015.74,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "las 24 horas",
            "start": 2021.02,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "este no les voy a decir oye carlos este",
            "start": 2023.72,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "ayudanos no le voy a ir a decir al due\u00f1o",
            "start": 2028.539,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "de financiero",
            "start": 2035.01,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "manuel",
            "start": 2038.899,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "amigo conocido hoy dile",
            "start": 2043.43,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "pablo ideal",
            "start": 2048.63,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "este fue el vocero de salinas de gortari",
            "start": 2051.36,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "que ya no",
            "start": 2056.0,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "este dedicando todos los d\u00edas la columna",
            "start": 2058.46,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "a atacarnos no lo voy a hacer no voy a",
            "start": 2063.74,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "ir a decirle",
            "start": 2067.58,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "alejandro junco",
            "start": 2069.909,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2072.74,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2074.19,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "no publiquen cuestionamientos en su",
            "start": 2076.429,
            "duration": 10.031
        },
        {
            "text": "columna ya no est\u00e9n",
            "start": 2081.429,
            "duration": 11.37
        },
        {
            "text": "inventando ya no calumnia ya no apliquen",
            "start": 2086.46,
            "duration": 10.57
        },
        {
            "text": "la m\u00e1xima del hampa del periodismo seg\u00fan",
            "start": 2092.799,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "la cual la calumnia cuando no mancha",
            "start": 2097.03,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tiznan",
            "start": 2100.69,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "ya no hagan eso nada",
            "start": 2102.97,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2106.44,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "que si no la vida ser\u00eda muy aburrida",
            "start": 2108.68,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "hasta estar\u00edamos bostezando esto tiene",
            "start": 2110.809,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2114.71,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "tienes m\u00e1s ritmo m\u00e1s profundidad siempre",
            "start": 2116.22,
            "duration": 9.139
        },
        {
            "text": "y cuando haya respeto",
            "start": 2121.619,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "no haya censura",
            "start": 2125.39,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que se garantice la libertad de",
            "start": 2127.609,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n presione sobre el despliegue",
            "start": 2131.42,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de las fuerzas armadas en veracruz habr\u00e1",
            "start": 2133.7,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "o no habr\u00e1 si \u00e9ste",
            "start": 2135.89,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "cuando les hablo de la guardia nacional",
            "start": 2139.14,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "vamos a reforzar",
            "start": 2144.13,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s elementos de la secretar\u00eda de",
            "start": 2148.63,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "marina y del ej\u00e9rcito en el estado de",
            "start": 2152.68,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "veracruz lo vamos a hacer en todo el",
            "start": 2155.2,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pa\u00eds pero ya estamos trabajando en eso",
            "start": 2156.73,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "vamos el fin de semana",
            "start": 2161.05,
            "duration": 8.509
        },
        {
            "text": "ser un anuncio con ese prop\u00f3sito en",
            "start": 2165.329,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "minatitl\u00e1n en cuatro actuales",
            "start": 2169.559,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "youtube es",
            "start": 2176.369,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "bueno buenos d\u00edas",
            "start": 2181.08,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente",
            "start": 2184.52,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "manuel espino del peri\u00f3dico 'el",
            "start": 2186.96,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "universal' y enfatizando un poquito a\u00fan",
            "start": 2188.82,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bien insisti\u00e9ndole la pregunta de mi",
            "start": 2192.51,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero cu\u00e1les son ayer usted",
            "start": 2194.369,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "mencionaba que urg\u00eda hacer acciones",
            "start": 2196.74,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en materia de seguridad p\u00fablica yo",
            "start": 2200.24,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "quisiera que en este que clarificara no",
            "start": 2202.34,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se enfatizar\u00e1 cu\u00e1les son las acciones",
            "start": 2205.43,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "concretas que van a realizar de aqu\u00ed a",
            "start": 2207.62,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "los seis meses qu\u00e9",
            "start": 2209.93,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 dice usted que va a estabilizarse la",
            "start": 2212.76,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "violencia en el pa\u00eds incluyendo el",
            "start": 2215.97,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "despliegue operativo que son las",
            "start": 2218.42,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "acciones inmediatas en esta materia",
            "start": 2221.61,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "teniendo el panorama de",
            "start": 2223.38,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "del trimestre m\u00e1s violento de la",
            "start": 2226.63,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "historia tres cosas las mismas",
            "start": 2228.88,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "primero fortalecer los programas",
            "start": 2232.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 2236.619,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "que eso es fundamental",
            "start": 2238.599,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "el dejar sin bases",
            "start": 2241.27,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "sin apoyos",
            "start": 2245.57,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "los delincuentes a las bandas de",
            "start": 2249.97,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "delincuentes",
            "start": 2254.349,
            "duration": 2.031
        },
        {
            "text": "apoyar",
            "start": 2257.47,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "a la gente necesitada pobre para que no",
            "start": 2259.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "se deje",
            "start": 2268.33,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "enganchar sobre todo a los j\u00f3venes",
            "start": 2270.36,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "eso lo hemos venido haciendo",
            "start": 2275.099,
            "duration": 9.251
        },
        {
            "text": "y eso va a consolidarse ahora est\u00e1n",
            "start": 2278.53,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "recibiendo apoyos",
            "start": 2284.35,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "alrededor de 14 millones de mexicanos de",
            "start": 2288.079,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "manera directa pero en seis meses ya",
            "start": 2293.539,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "vamos a estar apoyando a m\u00e1s de 20",
            "start": 2298.369,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "millones de mexicanos de manera directa",
            "start": 2301.519,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "eso tiene un efecto",
            "start": 2304.519,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "sin duda lo que pasa que nos",
            "start": 2307.21,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "acostumbraron los",
            "start": 2311.26,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "de los gobiernos neoliberales a que la",
            "start": 2315.38,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "violencia hab\u00eda que enfrentarla con",
            "start": 2318.47,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "violencia y saber",
            "start": 2319.91,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "este los operativos pero que va a ser",
            "start": 2323.4,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "pues ese es una acci\u00f3n",
            "start": 2325.89,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "porque el mexicano no es malo por",
            "start": 2329.15,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "naturaleza son las circunstancias las",
            "start": 2332.779,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "que llevan a muchos a tomar el camino de",
            "start": 2336.619,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "las conductas antisociales entonces lo",
            "start": 2338.72,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "fundamental es que haya trabajo",
            "start": 2342.46,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "que se atiende a los j\u00f3venes que haya",
            "start": 2346.94,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "bienestar para nosotros eso es lo m\u00e1s",
            "start": 2349.79,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "importante de la estrategia es la",
            "start": 2354.89,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "diferencia con respecto a lo que se",
            "start": 2358.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ven\u00eda haciendo entonces eso se va a ir",
            "start": 2361.04,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "consolidando lo segundo repito es que",
            "start": 2363.98,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "haya m\u00e1s presencia por eso lo de la",
            "start": 2367.25,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "guardia nacional que no exist\u00eda",
            "start": 2370.099,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda seguridad p\u00fablica la gente",
            "start": 2373.22,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "estaba en completo estado de indefensi\u00f3n",
            "start": 2376.82,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "el presidente solo contaba",
            "start": 2384.99,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "con 10.000 efectivos de la polic\u00eda",
            "start": 2388.2,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "federal para atender",
            "start": 2391.859,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "la demanda",
            "start": 2395.21,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "de seguridad en todo el pa\u00eds",
            "start": 2397.15,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ahora con la reforma a la constituci\u00f3n",
            "start": 2400.62,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "vamos a tener el apoyo del ej\u00e9rcito de",
            "start": 2404.03,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "la marina",
            "start": 2408.99,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "aumenta el n\u00famero de elementos",
            "start": 2411.299,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "vamos incluso a contratar a m\u00e1s",
            "start": 2415.8,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 2420.0,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "se van a reclutar",
            "start": 2422.33,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "elementos para la guardia nacional vamos",
            "start": 2425.69,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "a tener m\u00e1s presencia eso es algo",
            "start": 2428.64,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muy importante es una acci\u00f3n",
            "start": 2432.15,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "importante que en cada",
            "start": 2435.799,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n funcione una coordinaci\u00f3n",
            "start": 2440.18,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "en donde est\u00e9 la guardia nacional ahora",
            "start": 2444.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "no existe eso",
            "start": 2447.03,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "como no pod\u00eda el ej\u00e9rcito no pod\u00eda la",
            "start": 2451.06,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "marina",
            "start": 2453.73,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "hacerse cargo de labores de seguridad",
            "start": 2455.55,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "podr\u00edan estar asaltando en frente de",
            "start": 2458.36,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "un cuartel",
            "start": 2464.26,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2466.45,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "no interven\u00edan los soldados",
            "start": 2468.47,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2473.16,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "estaba impedido del ej\u00e9rcito para",
            "start": 2475.61,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "funciones de seguridad p\u00fablica por eso",
            "start": 2479.32,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "es muy importante lo que se logr\u00f3",
            "start": 2481.73,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "el que ahora nos puedan ayudar dos",
            "start": 2484.53,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 2487.26,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "serias como la marina y el ej\u00e9rcito en",
            "start": 2490.65,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "labores de seguridad",
            "start": 2495.93,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "las dos instituciones se hac\u00edan cargo de",
            "start": 2500.89,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "la defensa nacional",
            "start": 2503.11,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de la seguridad del estado de la",
            "start": 2506.46,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "seguridad interior pero no de la",
            "start": 2509.19,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 2510.99,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "una gran irresponsabilidad de las",
            "start": 2516.66,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 2519.69,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "que no ten\u00e9s",
            "start": 2521.86,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "elementos para la seguridad p\u00fablica",
            "start": 2524.92,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "solo los estados las polic\u00edas estatales",
            "start": 2528.849,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "y las polic\u00edas municipales en",
            "start": 2532.989,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "situaciones tambi\u00e9n muy deplorables de",
            "start": 2536.13,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "mucho abandono entonces lo segundo",
            "start": 2540.97,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "repito es que va a mejorar mucho mucho",
            "start": 2543.94,
            "duration": 11.63
        },
        {
            "text": "el que haya presencia de elementos para",
            "start": 2551.01,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "evitar",
            "start": 2555.57,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "delincuencia para evitar la violencia y",
            "start": 2558.46,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "lo tercero pues es que no se mezcle",
            "start": 2562.309,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "la autoridad",
            "start": 2568.76,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "que no haya contubernio entre la",
            "start": 2570.87,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "autoridad y la delincuencia que haya",
            "start": 2573.81,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "honestidad que no haya corrupci\u00f3n",
            "start": 2578.55,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "y que trabajemos de manera coordinada y",
            "start": 2582.46,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas por eso estoy seguro que",
            "start": 2586.06,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "vamos a lograr resolver el problema a",
            "start": 2589.78,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "pesar",
            "start": 2592.93,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 2597.58,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "arraigado que est\u00e1 el mal",
            "start": 2599.42,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "porque dejaron",
            "start": 2602.83,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pasar mucho tiempo",
            "start": 2606.23,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "todo el periodo neoliberal se dedicaron",
            "start": 2608.77,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "a saquear al pa\u00eds y no les import\u00f3 la",
            "start": 2611.62,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "gente se empobreci\u00f3 al pueblo se",
            "start": 2614.74,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "abandon\u00f3 a los j\u00f3venes se desintegraron",
            "start": 2618.34,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "las familias",
            "start": 2621.04,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "se produjo una migraci\u00f3n",
            "start": 2624.73,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "que no se hab\u00eda visto nada m\u00e1s de",
            "start": 2630.28,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "veracruz en el per\u00edodo neoliberal se",
            "start": 2633.31,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "fueron m\u00e1s de un mill\u00f3n de veracruzanos",
            "start": 2637.33,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "en mi grano",
            "start": 2641.26,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "se fueron a las ciudades fronterizas se",
            "start": 2643.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fueron del otro lado de la frontera a",
            "start": 2646.32,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "buscarse la vida y toda esa migraci\u00f3n",
            "start": 2648.72,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "pues trajo desajustes en lo familiar",
            "start": 2652.099,
            "duration": 11.671
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes crecieron sin tutela",
            "start": 2656.93,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se fue tambi\u00e9n imponiendo un estilo de",
            "start": 2665.91,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "vida en donde lo que importaba era lo",
            "start": 2669.329,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "material la ropa de marca las alhajas",
            "start": 2672.99,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "los carros \u00faltimos modelos",
            "start": 2677.27,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "entonces se perdieron valores",
            "start": 2680.66,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "por eso tenemos tambi\u00e9n que fortalecer",
            "start": 2684.849,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "valores culturales morales espirituales",
            "start": 2688.38,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "es todo un proceso y vamos hacia all\u00e1 y",
            "start": 2691.269,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "este y todos los d\u00edas estamos trabajando",
            "start": 2695.259,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "para lograrlo pero no voy a dejar de",
            "start": 2698.859,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "decir porque los veo",
            "start": 2702.88,
            "duration": 8.489
        },
        {
            "text": "este yo no",
            "start": 2707.18,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2711.39,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "soy como aquel",
            "start": 2712.849,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "y dec\u00eda que ni los veo ni los oigo",
            "start": 2715.67,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "yo los estoy viendo y los est\u00e9",
            "start": 2719.66,
            "duration": 11.98
        },
        {
            "text": "escuchando y tambi\u00e9n atendiendo",
            "start": 2724.46,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "porque no tengo enemigos tengo",
            "start": 2731.64,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "adversarios preguntarle por \u00faltimo va a",
            "start": 2734.82,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "reforzar su serie va a reforzar su",
            "start": 2738.33,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "vejiga va a reforzar su seguridad",
            "start": 2740.19,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la segunda amenaza que le",
            "start": 2742.02,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "lanz\u00f3 un grupo criminal en guanajuato",
            "start": 2744.15,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va a reforzar su seguridad despu\u00e9s",
            "start": 2745.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de la semana",
            "start": 2748.53,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el que lucha por la justicia no tiene",
            "start": 2750.68,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "nada que temer",
            "start": 2753.89,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y yo soy como ustedes",
            "start": 2756.62,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "si un ser humano y tengo miedo como",
            "start": 2759.94,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "todos los seres humanos pero no soy",
            "start": 2764.35,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cobarde",
            "start": 2767.14,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n va",
            "start": 2771.03,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "y no vamos a dar ni un paso atr\u00e1s ni",
            "start": 2774.299,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "siquiera para tomar impulso",
            "start": 2777.839,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "llegamos",
            "start": 2781.47,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "la presidencia despu\u00e9s de muchos a\u00f1os de",
            "start": 2785.42,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "lucha ayer recordaba yo",
            "start": 2787.609,
            "duration": 11.061
        },
        {
            "text": "de que entre a veracruz 1991",
            "start": 2791.089,
            "duration": 9.631
        },
        {
            "text": "caminando cuando el \u00e9xodo por la",
            "start": 2798.67,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 2800.72,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "con norte un aguacero",
            "start": 2803.71,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "me acuerdo qu\u00e9",
            "start": 2807.89,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el director de un peri\u00f3dico de veracruz",
            "start": 2810.65,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "de notiver",
            "start": 2813.2,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 2815.579,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "su oficina",
            "start": 2818.53,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "este me lo platic\u00f3 despu\u00e9s en",
            "start": 2821.44,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "su escritorio y se par\u00f3 y vio por la",
            "start": 2826.76,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ventana",
            "start": 2830.15,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "como ven\u00edamos caminando",
            "start": 2831.77,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "dos mojados",
            "start": 2834.8,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "este de tabasco",
            "start": 2838.55,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "a m\u00e9jico luchando por la democracia",
            "start": 2841.57,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "1900",
            "start": 2845.78,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "91",
            "start": 2848.619,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "caminando 50 d\u00edas",
            "start": 2851.579,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hace poco se dio a conocer porque ahora",
            "start": 2857.27,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "ya se pueden ver todos los expedientes",
            "start": 2861.38,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de los que eran espiados",
            "start": 2867.26,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "ya se abrieron los expedientes",
            "start": 2871.03,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2875.04,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "fue hasta un timbre de orgullo que me",
            "start": 2876.88,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "encontr\u00e9 en el expediente que me",
            "start": 2879.099,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "esperaba nazar haro",
            "start": 2882.19,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el finado nasa nano desde",
            "start": 2884.91,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2888.37,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "1977",
            "start": 2891.83,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense tantos a\u00f1os de lucha para",
            "start": 2897.71,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "llegar",
            "start": 2901.31,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "la presidencia",
            "start": 2905.819,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "y hacer lo mismo",
            "start": 2908.66,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "de los gobernantes corruptos",
            "start": 2913.75,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "de los responsables de la tragedia",
            "start": 2918.309,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "nacional no",
            "start": 2920.949,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "llegamos para transformar",
            "start": 2923.03,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y ofrecemos disculpas",
            "start": 2926.43,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "por las molestias que ocasiona",
            "start": 2930.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nuestro comportamiento pero llevamos",
            "start": 2933.68,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "prisa",
            "start": 2936.02,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "queremos transformar a m\u00e9xico vamos a",
            "start": 2938.41,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "acabar con la corrupci\u00f3n vamos a acabar",
            "start": 2942.91,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "con la impunidad",
            "start": 2944.799,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "va a ver justicia y va a haber paz y va",
            "start": 2947.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "a haber tranquilidad me canso el ganso",
            "start": 2950.849,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "ahora si vamos para la izquierda",
            "start": 2953.359,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "tres mujeres",
            "start": 2957.56,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente natalia",
            "start": 2962.25,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez de meganoticias bueno parece",
            "start": 2964.26,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente que usted le est\u00e1",
            "start": 2967.56,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "apostando todas sus canicas a la guardia",
            "start": 2969.12,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "nacional c\u00f3mo va a poder ser eficaz esta",
            "start": 2971.31,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "guardia nacional cuando tenemos todav\u00eda",
            "start": 2974.25,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "polic\u00edas estatales y polic\u00edas",
            "start": 2976.71,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "municipales permeadas por la",
            "start": 2979.34,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada",
            "start": 2981.42,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed mismo en el estado de veracruz pues",
            "start": 2983.7,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "hay se\u00f1alamientos de que hay polic\u00edas",
            "start": 2986.07,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "algunos mandos que todav\u00eda obedecen",
            "start": 2988.49,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "intereses de la delincuencia organizada",
            "start": 2992.13,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "y hay se\u00f1alamientos de que contin\u00faan",
            "start": 2993.48,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "participando en desapariciones forzadas",
            "start": 2996.24,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "en levantones en ejecuciones entonces",
            "start": 2998.79,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "como podr\u00eda tener o lograr esta eficacia",
            "start": 3002.69,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "esta guardia nacional con polic\u00edas",
            "start": 3005.63,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estatales y municipales hay alcaldes que",
            "start": 3007.25,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "tienen sus propias polic\u00edas entonces",
            "start": 3010.07,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "como c\u00f3mo lograr integrar estos",
            "start": 3012.349,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "esfuerzos para que sea eficaz esta",
            "start": 3014.57,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "guardia nacional esa ser\u00eda una primera",
            "start": 3016.79,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pregunta si me permite y la segunda aqu\u00ed",
            "start": 3018.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en veracruz y en todo el pa\u00eds tenemos",
            "start": 3021.65,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "una emergencia nacional en materia de",
            "start": 3023.48,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "feminicidios la estrategia de seguridad",
            "start": 3025.49,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que usted ha planteado con la guardia",
            "start": 3028.13,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "nacional y las otras que han se\u00f1alado no",
            "start": 3030.23,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "parecen resolver espec\u00edficamente el",
            "start": 3032.54,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "problema de feminicidios que requerir\u00edan",
            "start": 3035.51,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de una estrategia distinta en ese",
            "start": 3037.609,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "sentido que es lo que se va a hacer",
            "start": 3040.7,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n mis dos preguntas se\u00f1or presidente",
            "start": 3042.02,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "lo primero es",
            "start": 3043.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 3045.87,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "pertenece",
            "start": 3049.999,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "al gobierno federal",
            "start": 3051.82,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "se va a poner orden",
            "start": 3057.829,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "los territorios donde va a estar la",
            "start": 3062.35,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "guardia",
            "start": 3065.65,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "nacional s\u00ed s\u00ed",
            "start": 3068.12,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "detecta",
            "start": 3072.349,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "y se demuestra que hay contubernio entre",
            "start": 3074.34,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "polic\u00edas locales y",
            "start": 3079.71,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "delincuencia se act\u00faan en contra de la",
            "start": 3083.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "delincuencia y de los polic\u00edas locales",
            "start": 3088.02,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3091.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "siempre y cuando se tengan todos los",
            "start": 3094.099,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "elementos para eso es la procuradur\u00eda",
            "start": 3097.4,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 3101.859,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "para eso es lo que ahora se llama la",
            "start": 3104.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general la procuradur\u00eda general",
            "start": 3108.07,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica se dec\u00eda anteriormente o",
            "start": 3110.38,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "se conoc\u00eda con ese nombre ahora es la",
            "start": 3114.73,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general que es un \u00f3rgano",
            "start": 3117.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "independiente le tenemos confianza",
            "start": 3120.79,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 a cargo de alejandro germ\u00e1n",
            "start": 3123.72,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "ero que es un hombre \u00edntegro que tiene",
            "start": 3128.59,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "el compromiso de acabar con la impunidad",
            "start": 3132.03,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "lo ha hecho p\u00fablico y le tenemos",
            "start": 3137.87,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "confianza cerca de los feminicidios",
            "start": 3141.01,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "estamos trabajando para que se proteja a",
            "start": 3144.61,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "las mujeres en todo el pa\u00eds y aqu\u00ed en",
            "start": 3150.23,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "veracruz",
            "start": 3154.58,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y yo quiero",
            "start": 3156.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "comentarles que todas las ma\u00f1anas",
            "start": 3158.53,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "de lunes a viernes nosotros recibimos el",
            "start": 3162.2,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "reporte de los homicidios y de todos los",
            "start": 3165.109,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "delitos que se cometen en el pa\u00eds en las",
            "start": 3169.22,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "\u00faltimas 24 horas por ejemplo hoy",
            "start": 3173.089,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "revisamos",
            "start": 3175.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "lo que sucedi\u00f3 ayer en veracruz y en las",
            "start": 3176.859,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "32 entidades federativas",
            "start": 3181.48,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "nos dan el reporte en homicidios en",
            "start": 3186.28,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "robos",
            "start": 3191.98,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "cuantos pierden la vida cu\u00e1ntos son",
            "start": 3194.97,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "hombres cu\u00e1ntas son mujeres tenemos todo",
            "start": 3197.97,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "ese informe diario eso",
            "start": 3202.44,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "lo tengo que subrayar porque ni modo",
            "start": 3208.079,
            "duration": 8.501
        },
        {
            "text": "ofrezco disculpa pero como este impera",
            "start": 3212.32,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "la amnesia en los conservadores les",
            "start": 3216.58,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "tengo que decir que nunca un presidente",
            "start": 3219.97,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "no es para presumir es nada m\u00e1s para",
            "start": 3224.73,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "destacarlo subrayarlo nunca un",
            "start": 3227.73,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 3230.28,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "hab\u00eda atendido de manera personal este",
            "start": 3233.53,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 3236.65,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "yo no s\u00e9 qui\u00e9n de",
            "start": 3238.0,
            "duration": 12.95
        },
        {
            "text": "6 de la ma\u00f1ana a 7 una hora diaria",
            "start": 3243.34,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "de lunes a viernes",
            "start": 3251.54,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "siempre se delegaba",
            "start": 3254.4,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "se dejaba",
            "start": 3256.95,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "a cargo de \u00e9l",
            "start": 3258.91,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "el secretario de gobernaci\u00f3n o del jefe",
            "start": 3261.119,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "de la polic\u00eda",
            "start": 3265.559,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "y siempre era",
            "start": 3267.51,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "un informe que se recib\u00eda peri\u00f3dicamente",
            "start": 3271.05,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "las estad\u00edsticas que actualmente se",
            "start": 3275.04,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "tienen ni siquiera contemplan no",
            "start": 3280.11,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "contemplaban que se tuviese diario un",
            "start": 3284.31,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "reporte eran estad\u00edsticas para darse a",
            "start": 3288.48,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "conocer cada 20 d\u00edas y en el caso del",
            "start": 3291.27,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "inegi cada seis meses",
            "start": 3294.93,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 3298.88,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "cuando uno debe de tener informaci\u00f3n",
            "start": 3300.42,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "diaria para este actuar sobre todo",
            "start": 3303.69,
            "duration": 11.32
        },
        {
            "text": "cuando se trata de un tema tan delicado",
            "start": 3308.22,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "y que requiere atenci\u00f3n cotidiana",
            "start": 3315.01,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "permanente bueno pero en esas reuniones",
            "start": 3318.18,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "las ma\u00f1anas desde antes de las seis de",
            "start": 3323.34,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana siempre est\u00e1 la secretaria de",
            "start": 3326.91,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "gobernacion",
            "start": 3331.23,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 3332.8,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 3334.76,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "mujer independientemente de su funci\u00f3n",
            "start": 3336.33,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "como secretario de gobernaci\u00f3n es",
            "start": 3340.5,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "defensora",
            "start": 3342.54,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "de los derechos de las mujeres",
            "start": 3344.39,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "est\u00e1 demostrado entonces ella",
            "start": 3347.559,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "constantemente est\u00e1n se\u00f1alando lo de los",
            "start": 3351.93,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "feminicidios y de los asesinatos de",
            "start": 3355.93,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "mujeres ese es un asunto que atendemos",
            "start": 3359.109,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas despu\u00e9s de decir por",
            "start": 3362.489,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "ejemplo ayer",
            "start": 3367.779,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "a ver si no est\u00e1",
            "start": 3369.9,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica de homicidios",
            "start": 3372.92,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "es bolsa cu\u00e1ntas mujeres de acuerdo a la",
            "start": 3376.18,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que tenemos nosotros",
            "start": 3380.02,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "perdieron la vida y tambi\u00e9n",
            "start": 3383.589,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la otra esta es la general",
            "start": 3390.38,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "estos hombres y mujeres estos diarios",
            "start": 3395.26,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "miren aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 3401.25,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "a ver si se alcanza",
            "start": 3415.079,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "creo que son",
            "start": 3418.66,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "porque ayer fue uno de los d\u00edas",
            "start": 3421.809,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "45",
            "start": 3426.589,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hombres y mujeres y cuatro mujeres",
            "start": 3431.14,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 3436.369,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "hay una diferencia sustancial entre los",
            "start": 3439.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "cr\u00edmenes de hombres y de mujeres",
            "start": 3441.13,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "si pudiera parecer que son muy pocos los",
            "start": 3442.72,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de mujeres comparados con los de hombres",
            "start": 3444.67,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "pero ustedes saber que las",
            "start": 3446.32,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas de las muertes de",
            "start": 3448.42,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "mujeres son son particulares son",
            "start": 3449.98,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "espec\u00edficas porque pues se trata de",
            "start": 3451.78,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cr\u00edmenes machistas no s\u00ed entonces pero",
            "start": 3453.88,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "todav\u00eda en esta informaci\u00f3n",
            "start": 3457.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 3460.25,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y no tenemos",
            "start": 3461.72,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "el tipo de crimen eso lo tenemos despu\u00e9s",
            "start": 3465.63,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "esto es lo de ayer",
            "start": 3470.029,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "no hay una clasificaci\u00f3n pero si estamos",
            "start": 3473.18,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "pendientes de lo que t\u00fa est\u00e1s planteando",
            "start": 3476.599,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero ya no lo quiero decir",
            "start": 3485.44,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "es que me dice alfonso",
            "start": 3489.58,
            "duration": 8.289
        },
        {
            "text": "yo diga que son 55 ayer 55 homicidios",
            "start": 3493.2,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "creo que ya no lo quiero decir porque",
            "start": 3497.869,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3501.5,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "van a decir qu\u00e9",
            "start": 3503.38,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "es un d\u00eda especial",
            "start": 3507.33,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "pero que hay otros d\u00edas no",
            "start": 3510.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ya ven qu\u00e9",
            "start": 3513.46,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "ahora hay pues esta campa\u00f1a que no",
            "start": 3515.96,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "percepciones afortunadamente todav\u00eda",
            "start": 3522.41,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3525.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de que est\u00e1 muy alto el n\u00famero de",
            "start": 3527.98,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "homicidios pues s\u00ed por lo que les estaba",
            "start": 3531.94,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "mencionando no tienen",
            "start": 3536.02,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la gr\u00e1fica de c\u00f3mo ven\u00edan los homicidios",
            "start": 3538.64,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "en el d",
            "start": 3543.22,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "donde van hacia arriba",
            "start": 3546.789,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3559.45,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "es que hab\u00eda una tendencia",
            "start": 3561.73,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "del 2018 entonces todo eso es de tomarse",
            "start": 3566.17,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "en cuenta",
            "start": 3571.78,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3574.21,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "ahora la localic\u00e9",
            "start": 3578.86,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "porque las bandas",
            "start": 3593.37,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "pues no se constituyeron hace cuatro",
            "start": 3595.8,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "meses",
            "start": 3600.72,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero hay una que",
            "start": 3605.69,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "demuestra m\u00e1s muestra m\u00e1s esto es",
            "start": 3609.319,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "es del promedio diario s\u00ed",
            "start": 3614.99,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "bueno es esta",
            "start": 3619.22,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "si hay otra",
            "start": 3631.48,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "donde va hacia arriba pero esto es",
            "start": 3636.3,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente",
            "start": 3639.71,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces lo que hemos hecho",
            "start": 3644.73,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "es mantener eso",
            "start": 3651.97,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "que ya no sigue creciente",
            "start": 3655.69,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ah\u00ed vamos",
            "start": 3657.85,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "porque si la tendencia",
            "start": 3664.63,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 3667.69,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "hacia arriba",
            "start": 3669.1,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ah\u00ed vamos poco a poco a ver pero para",
            "start": 3672.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "muestran aqu\u00ed a mis paisanos la del",
            "start": 3675.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "watch y col",
            "start": 3679.48,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "porque es una por otra no",
            "start": 3682.86,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y luego la que me va a dar m\u00e1s gusto",
            "start": 3690.05,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "presentarles en seis meses va a ser lo",
            "start": 3693.13,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de la corrupci\u00f3n",
            "start": 3697.25,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "miren el wache col",
            "start": 3700.829,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "miren lo que se robaban",
            "start": 3705.09,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "en noviembre",
            "start": 3713.93,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "81 mil",
            "start": 3716.07,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "barriles diarios",
            "start": 3718.42,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "diciembre",
            "start": 3728.359,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "hasta antes de tomar la decisi\u00f3n",
            "start": 3730.38,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "de enfrentar el wedge y col",
            "start": 3734.619,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed empezamos en enero",
            "start": 3740.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "promedio de febrero",
            "start": 3744.4,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "este es diciembre enero febrero marzo",
            "start": 3749.69,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "y el promedio de abril",
            "start": 3755.71,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "miren el \u00faltimo dato",
            "start": 3757.85,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "dos mil barriles",
            "start": 3763.77,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "de 80.000",
            "start": 3767.39,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "se robaban",
            "start": 3771.41,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "65.000 millones de pesos al a\u00f1o",
            "start": 3775.0,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "si seguimos as\u00ed",
            "start": 3779.62,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "nos vamos a ahorrar como 50 mil millones",
            "start": 3782.22,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "entonces si se avanza",
            "start": 3787.13,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3791.94,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "es un lechero y",
            "start": 3794.97,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "unas trenzas de la parroquia o unos",
            "start": 3799.73,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tamalitos de chipil\u00edn pero",
            "start": 3804.39,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "este vamos a poder",
            "start": 3807.17,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y mostremos el",
            "start": 3815.01,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "presidente el ya castillo de milenio",
            "start": 3821.99,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "tres preguntas ver\u00e1 si considera que el",
            "start": 3824.34,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fis de veracruz",
            "start": 3827.369,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "winkler debe renovar despu\u00e9s de los",
            "start": 3828.9,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "hechos",
            "start": 3831.09,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "jorge winkler perd\u00f3n debe renunciar",
            "start": 3832.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de los hechos en minatitl\u00e1n la",
            "start": 3834.39,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "segunda pregunta por qu\u00e9 tard\u00f3 tanto el",
            "start": 3836.82,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "gobierno federal reaccionar luego de",
            "start": 3839.82,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "estos acontecimientos fueron 48 horas se",
            "start": 3842.16,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "reaccion\u00f3 m\u00e1s r\u00e1pido a los hechos",
            "start": 3845.49,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "entonces decid\u00ed lanka que a este hecho",
            "start": 3847.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hasta ayer en en el evento de la marina",
            "start": 3850.23,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y la tercera pregunta si considera que",
            "start": 3853.8,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "la inseguridad el pa\u00eds se debe a que el",
            "start": 3856.71,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "gol a anteriores gobiernos \u00fanicamente",
            "start": 3860.43,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "contaban con diez mil elementos activos",
            "start": 3862.41,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "para la seguridad del pa\u00eds y ahora con",
            "start": 3864.69,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la guardia nacional pues era un n\u00famero",
            "start": 3868.23,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "mayor",
            "start": 3870.48,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "bueno esto sin duda lo \u00faltimo",
            "start": 3872.13,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "no es lo mismo tener 10.000 elementos a",
            "start": 3876.97,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "120 mil",
            "start": 3881.94,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "que se van a tener en una primera etapa",
            "start": 3884.52,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "esto va a ayudar mucho",
            "start": 3888.56,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda elementos acu\u00e9rdense que los",
            "start": 3892.74,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gobiernos neoliberales",
            "start": 3896.45,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "crearon la polic\u00eda federal",
            "start": 3899.22,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "y llegaron a tener 40 mil elementos pero",
            "start": 3903.01,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "la mitad eran administrativos",
            "start": 3906.43,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "otro tanto",
            "start": 3913.66,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "se dedicaban a proteger",
            "start": 3915.9,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "a funcionarios",
            "start": 3920.359,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "a proteger oficinas p\u00fablicas realmente",
            "start": 3923.21,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "se contaba con 10.000",
            "start": 3928.21,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3930.36,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "no ten\u00edan instalaciones",
            "start": 3931.75,
            "duration": 9.689
        },
        {
            "text": "cuando ven\u00edan a una misi\u00f3n a veracruz",
            "start": 3935.269,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "en hoteles",
            "start": 3942.24,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "era hasta indigno para ellos",
            "start": 3946.17,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "por el mal trato que recib\u00edan",
            "start": 3950.02,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "entonces no hab\u00eda",
            "start": 3953.78,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "realmente",
            "start": 3957.16,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y seguridad federal",
            "start": 3959.31,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y el ej\u00e9rcito y la marina se usaban m\u00e1s",
            "start": 3961.53,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "para operativos",
            "start": 3964.86,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pero no para la seguridad p\u00fablica",
            "start": 3969.49,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "para la guardia nacional va a estar",
            "start": 3972.75,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "dedicada a la seguridad p\u00fablica",
            "start": 3974.7,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "lo otro que preguntas desde el primer",
            "start": 3977.89,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "momento que sucedieron los hechos en",
            "start": 3982.72,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "minatitl\u00e1n se actu\u00f3 y ten\u00edamos",
            "start": 3985.6,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n permanente",
            "start": 3989.14,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "lo que pasa que",
            "start": 3992.49,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "los de la prensa frisbee",
            "start": 3995.22,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 3999.68,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "los conozco aunque te disfraces",
            "start": 4001.999,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "empezaron a decir que porque yo no",
            "start": 4007.23,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "respond\u00eda",
            "start": 4010.41,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "tenemos comunicaci\u00f3n con el secretario",
            "start": 4013.38,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "de seguridad permanente",
            "start": 4016.74,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 4020.18,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4023.069,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "la secretaria de comunicaciones de",
            "start": 4025.97,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "inmediato y no solo la comunicaci\u00f3n",
            "start": 4028.01,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "si no la actuaci\u00f3n va a ser que quer\u00edan",
            "start": 4032.369,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4037.97,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "que nos meti\u00e9ramos en eso",
            "start": 4040.2,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "me andan buscando",
            "start": 4044.19,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "siempre es eso",
            "start": 4050.68,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "puse un",
            "start": 4053.38,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4054.3,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "6 un twitter",
            "start": 4055.859,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 4058.23,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "este el serm\u00f3n de la monta\u00f1a",
            "start": 4061.119,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y eso les molesta tambi\u00e9n mucho",
            "start": 4065.5,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "parece mentira y les molest\u00f3 m\u00e1s el de",
            "start": 4068.72,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4072.98,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "hip\u00f3critas",
            "start": 4076.049,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "el de los sepulcros blanqueados porque",
            "start": 4078.25,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "la verdadera doctrina",
            "start": 4081.91,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "de los conservadores es la hipocres\u00eda",
            "start": 4085.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "desde su verdadera doctrina",
            "start": 4090.66,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "la hipocres\u00eda",
            "start": 4093.45,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entonces quer\u00edan que yo dejara eso s\u00ed",
            "start": 4100.06,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4105.069,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "yo soy",
            "start": 4107.31,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "due\u00f1o de mi silencio",
            "start": 4109.79,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "y no voy a hacer reh\u00e9n",
            "start": 4113.009,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "de nadie entonces esa fue la situaci\u00f3n",
            "start": 4116.029,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "pero si est\u00e1bamos atendiendo",
            "start": 4120.319,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "el problema constantemente y lo primero",
            "start": 4123.62,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que me dijiste es fiscal general del",
            "start": 4128.33,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "estado considera que debe presentar su",
            "start": 4130.76,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "renuncia luego de estos acontecimientos",
            "start": 4133.94,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4135.7,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "eso lo tiene que ver la autoridad",
            "start": 4137.819,
            "duration": 9.941
        },
        {
            "text": "responsable creo que fue un error",
            "start": 4140.719,
            "duration": 11.261
        },
        {
            "text": "que el gobernador pasado",
            "start": 4147.76,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "dejar a un fiscal",
            "start": 4152.93,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4156.75,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "eso fue muy com\u00fan en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 4159.01,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "durante",
            "start": 4164.489,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "el imperio de la corrupci\u00f3n",
            "start": 4167.62,
            "duration": 8.989
        },
        {
            "text": "se proteg\u00edan unos a otros",
            "start": 4172.21,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "presidente hay indicios de corrupci\u00f3n",
            "start": 4177.42,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "del fiscal de la entidad eso lo tiene",
            "start": 4179.25,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "que resolver la autoridad competente",
            "start": 4182.31,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4186.35,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no puede haber",
            "start": 4189.91,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "no debe de haber contubernio entre",
            "start": 4192.17,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "autoridades y delincuencia",
            "start": 4196.6,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4200.15,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4200.87,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "el hecho de que",
            "start": 4202.949,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "lo haya dejado",
            "start": 4206.42,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el gobernador anterior",
            "start": 4209.26,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y que est\u00e9",
            "start": 4211.73,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "y actuando",
            "start": 4214.2,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "en protecci\u00f3n",
            "start": 4216.989,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4220.06,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "el viejo r\u00e9gimen",
            "start": 4221.43,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "llama mucho la atenci\u00f3n pero desde luego",
            "start": 4225.31,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "eso lo va a decidir una autoridad",
            "start": 4228.65,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "competente lo que s\u00ed",
            "start": 4231.71,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "debe de quedar muy claro es que nosotros",
            "start": 4235.62,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "no somos tapaderas",
            "start": 4238.92,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4242.78,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hay una denuncia",
            "start": 4244.97,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en contra de quien sea",
            "start": 4247.55,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "se le va a dar curso",
            "start": 4251.01,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4255.8,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "no vamos",
            "start": 4257.44,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "a estar protegiendo a nadie",
            "start": 4259.49,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "se va a acabar la corrupci\u00f3n tenemos que",
            "start": 4262.91,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "limpiar de corrupci\u00f3n",
            "start": 4265.55,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "veracruz se gran estado siempre he dicho",
            "start": 4267.8,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "que es como una rep\u00fablica que tiene todo",
            "start": 4270.98,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "dicen que",
            "start": 4276.74,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4279.36,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "hicieron veracruz este como un para\u00edso y",
            "start": 4283.47,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "es as\u00ed",
            "start": 4290.46,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "un gran estado que tiene petr\u00f3leo que",
            "start": 4292.73,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "tiene gas agua buenas tierras bosques",
            "start": 4297.62,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "selvas litorales y un pueblo bueno",
            "start": 4302.0,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "trabajador",
            "start": 4305.6,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4307.51,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "m\u00e1s los gobiernos muy mal los gobiernos",
            "start": 4309.0,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "hasta ahora",
            "start": 4313.61,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "que inicie una etapa",
            "start": 4315.95,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "una etapa nueva en veracruz que lo",
            "start": 4318.84,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "merece el pueblo y vamos a estar muy",
            "start": 4322.739,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "pendientes para que las cosas mejor por",
            "start": 4326.19,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "\u00faltimo nada m\u00e1s presidente al estar al",
            "start": 4329.31,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ser al ser un fiscal heredado por un",
            "start": 4331.86,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "gobierno corrupto presidente entonces si",
            "start": 4335.13,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "est\u00e1 protegiendo delincuentes no tengo",
            "start": 4337.889,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "yo las evidencias pero no est\u00e1 bien",
            "start": 4341.219,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "recomendado",
            "start": 4344.34,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "eso es lo que puedo decir",
            "start": 4346.26,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "si los mar\u00eda ribera del mercurio de",
            "start": 4353.39,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "veracruz y columnista de notiver s\u00ed",
            "start": 4355.67,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se\u00f1or ya en tema se\u00f1or presidente",
            "start": 4357.98,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "gracias en temas ya de veracruz qu\u00e9 le",
            "start": 4360.35,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dir\u00eda usted a los habitantes de por lo",
            "start": 4363.47,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "menos 13 municipios de aqu\u00ed entre los",
            "start": 4366.11,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n alto luceros pana para las",
            "start": 4368.78,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "minas y actopan y papantla y los que",
            "start": 4371.0,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "usted ya sabe que est\u00e1n temerosos porque",
            "start": 4374.12,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ya en los \u00faltimos d\u00edas usted lo sabe del",
            "start": 4377.63,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "presidente pe\u00f1a nieto les volvieron a",
            "start": 4381.26,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "activar esas concesiones a las",
            "start": 4386.01,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "transnacionales que explotan oro en",
            "start": 4388.89,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "metales de todo tipo y estas concesiones",
            "start": 4391.41,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "son a 38 y 48 a\u00f1os y no ha habido manera",
            "start": 4395.7,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "de que el congreso local este suba a",
            "start": 4399.78,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tribuna este tema en 13 municipios de",
            "start": 4404.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "veracruz est\u00e1n temiendo por el agua y",
            "start": 4406.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "las tierras y luego un tema tambi\u00e9n muy",
            "start": 4409.08,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "humano presidente y si me gustar\u00eda que",
            "start": 4412.38,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "usted les diera un mensaje miren",
            "start": 4415.35,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "no se sabe qu\u00e9 va a pasar con los",
            "start": 4419.53,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tribunales agrarios los 57 tribunales",
            "start": 4421.54,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "agrarios del pa\u00eds est\u00e1n en riesgo y en",
            "start": 4424.45,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el caso de nuestro tribunal agrario que",
            "start": 4427.18,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en xalapa toda esta comunidad de",
            "start": 4430.45,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "abogados de gente muy trabajadora que se",
            "start": 4434.59,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "faj\u00f3 durante a\u00f1os defendiendo a nuestros",
            "start": 4437.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ejidatarios a nuestros campesinos y que",
            "start": 4441.31,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "no son gente que ganaba los 500 mil",
            "start": 4444.28,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "seiscientos mil pesos",
            "start": 4447.61,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que ganaban los los magistrados y que",
            "start": 4449.11,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "siguen ganando en algunos casos son",
            "start": 4452.86,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "gente presidente que ganaba menos de",
            "start": 4455.14,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "veinte mil pesos mensuales y a m\u00ed me",
            "start": 4458.89,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dijeron si vas y te dejan entrar",
            "start": 4462.13,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pregunta eso porque les reducen el",
            "start": 4464.29,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "salario a gente que ganan menos de 20",
            "start": 4466.9,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mil pesos y les redujeron salarios de 3",
            "start": 4469.3,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "mil pesos 6 mil pesos a sus ex y bosh",
            "start": 4472.21,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "salarios y esa gente est\u00e1 enferma",
            "start": 4476.83,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "decepcionada cansada porque algunos les",
            "start": 4480.21,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "faltan seis y cuatro a\u00f1os para jubilarse",
            "start": 4483.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y ya les afectaron las pensiones y",
            "start": 4485.92,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "encima el gobierno federal anuncia que",
            "start": 4488.68,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "no les va a pagar el pari peso que antes",
            "start": 4490.69,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "le llamaban que eran 200 pesos para sus",
            "start": 4493.81,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "seguros y ahora resulta que los bancos",
            "start": 4496.15,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "no les quieren regresar las aportaciones",
            "start": 4498.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y no hay nadie que lo ayude y tambi\u00e9n",
            "start": 4500.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hay una comunidad enorme de m\u00e9dicos",
            "start": 4503.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "veracruzanos que est\u00e1n peleando con la",
            "start": 4505.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "afore 21 de banorte porque no les",
            "start": 4508.3,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "regresan sus aportaciones de afores y",
            "start": 4510.34,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en veracruz nadie absolutamente",
            "start": 4513.91,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nadie les ha hecho caso han tocado",
            "start": 4515.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "20.000 puertas y aqu\u00ed al menos aqu\u00ed",
            "start": 4518.35,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "nadie los recibe",
            "start": 4521.26,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "podr\u00eda contestarte",
            "start": 4525.35,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "diciendo que va a haber justicia",
            "start": 4528.02,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "en todo lo que est\u00e1s planteando en el",
            "start": 4531.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "caso de las minas no se va a permitir",
            "start": 4535.31,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "que se destruya",
            "start": 4539.44,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "el territorio",
            "start": 4542.38,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "que haya contaminaci\u00f3n que se afecte a",
            "start": 4544.41,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "los veracruzanos",
            "start": 4547.8,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "eso fue un abuso tambi\u00e9n de los periodos",
            "start": 4552.289,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "o del periodo neoliberal",
            "start": 4558.179,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "entregaron en concesiones el 30 por",
            "start": 4561.71,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "ciento del territorio nacional",
            "start": 4566.33,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "estamos hablando de",
            "start": 4572.8,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "60 millones",
            "start": 4575.58,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de hect\u00e1reas que concesionaron",
            "start": 4578.59,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 4583.64,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "c\u00e1rdenas le entreg\u00f3 a los campesinos 18",
            "start": 4588.01,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "millones de hect\u00e1reas se convirti\u00f3 en el",
            "start": 4592.449,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "presidente que m\u00e1s",
            "start": 4595.84,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "tierra entrego a los campesinos 18",
            "start": 4599.66,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "millones de hect\u00e1reas pero calder\u00f3n le",
            "start": 4603.44,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 a las mineras 21 millones de",
            "start": 4607.01,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas",
            "start": 4609.89,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "da m\u00e1s para qu\u00e9",
            "start": 4612.429,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "se compare",
            "start": 4615.949,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "fue un abuso entonces ya se termin\u00f3 eso",
            "start": 4619.25,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "ya no hay esas concesiones",
            "start": 4623.96,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "hay revisi\u00f3n",
            "start": 4630.51,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "en el otorgamiento de los permisos",
            "start": 4633.659,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "acabamos de decidir en baja california",
            "start": 4636.53,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "azul",
            "start": 4639.539,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4641.86,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "impida la explotaci\u00f3n de la mina de oro",
            "start": 4644.32,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "a cielo abierto que contaminaba los",
            "start": 4648.04,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "mantos fre\u00e1ticos",
            "start": 4653.92,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "baja california sur",
            "start": 4659.829,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "hacer que los trabajadores est\u00e1n",
            "start": 4662.91,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "registrando lo que est\u00e1s planteando",
            "start": 4665.55,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ahora mismo quienes est\u00e1n aqu\u00ed ayudando",
            "start": 4667.14,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "y lo van a revisar pero no es el",
            "start": 4670.65,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito quitarle el sueldo",
            "start": 4674.73,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "a los trabajadores",
            "start": 4678.61,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "hay que revisarlo",
            "start": 4682.37,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "hay que ver este que pas\u00f3 en este caso",
            "start": 4685.11,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tienen esperanza se\u00f1or declar\u00f3 que s\u00ed",
            "start": 4689.76,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "claro porque es la instrucci\u00f3n",
            "start": 4692.07,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "era cortar el copete",
            "start": 4696.909,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "de privilegios y eso es lo que se est\u00e1",
            "start": 4700.46,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 4703.76,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "ya no hay sueldos como hab\u00eda de 600 de",
            "start": 4704.97,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "700 mil pesos mensuales",
            "start": 4710.1,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "repito que tambi\u00e9n eso ni se dice",
            "start": 4712.53,
            "duration": 9.069
        },
        {
            "text": "pero el director del infonavit anterior",
            "start": 4716.84,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "ganaba 700 mil pesos mensuales",
            "start": 4721.599,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "eran unos abusivos",
            "start": 4726.77,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4730.39,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4732.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "nadie puede ganar m\u00e1s",
            "start": 4733.62,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que obtiene el presidente de",
            "start": 4736.26,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica",
            "start": 4738.18,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "aunque hay amparos",
            "start": 4739.91,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "este se respeta la decisi\u00f3n de los",
            "start": 4742.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "jueces",
            "start": 4745.66,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4748.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "este no les gust\u00f3 algunos",
            "start": 4749.969,
            "duration": 10.451
        },
        {
            "text": "pero son 108 mil pesos el m\u00e1ximo y de",
            "start": 4753.76,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "ah\u00ed para abajo",
            "start": 4760.42,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "pero no quitar el sueldo",
            "start": 4762.65,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4768.159,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "trabajadores de base",
            "start": 4770.62,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "a trabajadores sindicalizados",
            "start": 4776.23,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 4779.449,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "trabajadores de confianza que ganaban",
            "start": 4780.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "poco y menos si est\u00e1n por jubilarse eso",
            "start": 4783.27,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "es una injusticia por eso digo que se va",
            "start": 4787.02,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "a revisar y lo tercero",
            "start": 4791.07,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "bueno era era b\u00e1sicamente es o sea qu\u00e9",
            "start": 4794.57,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "va a pasar con las concesiones que se",
            "start": 4797.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "otorgaron en el reglado y por ejemplo en",
            "start": 4799.19,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "el caso espec\u00edfico de veracruz y boca",
            "start": 4802.04,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "del r\u00edo aqu\u00ed tenemos a odebrecht y gente",
            "start": 4803.66,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que realmente estas compa\u00f1\u00edas nos est\u00e1n",
            "start": 4807.05,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "matando a los veracruzanos con los",
            "start": 4809.48,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cobros del agua o sea presidente nada",
            "start": 4811.13,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "m\u00e1s por poner un ejemplo una anualidad",
            "start": 4814.34,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed antes se pagaba por ejemplo en",
            "start": 4816.56,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "1200 pesos una anualidad",
            "start": 4819.65,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ahorita estos ladrones las est\u00e1n",
            "start": 4821.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cobrando a 7 mil pesos los que pag\u00e1bamos",
            "start": 4824.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 de 23 mil pesos nos est\u00e1n",
            "start": 4827.42,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "empujando que vaya a recibos de 12 mil",
            "start": 4829.88,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "15 mil pesos como si tuvi\u00e9ramos lavado",
            "start": 4833.18,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de carros o hoteles o sea qu\u00e9 va a pasar",
            "start": 4835.79,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "con esta gente se va a revisar es como",
            "start": 4837.77,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "lo de las gasolinas es como todo se",
            "start": 4840.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "terminan los abusos",
            "start": 4842.99,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "es que el gobierno estaba tomado",
            "start": 4845.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "estaba secuestrado",
            "start": 4847.98,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "estaba al servicio de una minor\u00eda rapaz",
            "start": 4851.2,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "pero el d\u00eda primero de julio del a\u00f1o",
            "start": 4856.19,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 4858.469,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 4860.96,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 por un cambio",
            "start": 4862.8,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 4866.43,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 4868.37,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "una separaci\u00f3n que no exist\u00eda",
            "start": 4869.82,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "entre poder econ\u00f3mico y poder pol\u00edtico",
            "start": 4873.73,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 4879.1,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "los negocios m\u00e1s jugosos se hac\u00edan",
            "start": 4881.28,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "al amparo del poder p\u00fablico",
            "start": 4885.7,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "por eso los sobornos",
            "start": 4888.699,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "lo que sucede",
            "start": 4892.15,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y que se va a corregir sobre la compra",
            "start": 4897.83,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de las medicinas",
            "start": 4901.73,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "como es posible de que el a\u00f1o pasado",
            "start": 4905.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "una empresa",
            "start": 4910.47,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "vendi\u00f3",
            "start": 4913.21,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "al seguro y aliste 25 mil millones de",
            "start": 4915.73,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "pesos de medicinas una",
            "start": 4920.56,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "entonces y as\u00ed estaba todo",
            "start": 4928.889,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "todo todo todo",
            "start": 4933.199,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "hab\u00edan empresas que ten\u00edan",
            "start": 4935.969,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "con tratos",
            "start": 4938.91,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4942.42,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "abastecer de alimentos",
            "start": 4944.769,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "para la vigilancia hablamos del tema de",
            "start": 4948.35,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 4951.98,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "saben",
            "start": 4953.719,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "a cu\u00e1ntos elementos contrataban",
            "start": 4955.71,
            "duration": 8.869
        },
        {
            "text": "el gobierno federal para cuidar",
            "start": 4959.7,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "sus oficinas",
            "start": 4964.579,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "a cuarenta y seis mil elementos",
            "start": 4967.61,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de la polic\u00eda privada",
            "start": 4971.239,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "les estoy hablando de que ten\u00edamos para",
            "start": 4975.909,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cuidar a la gente 10.000 y el gobierno",
            "start": 4977.86,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "contrataba para cuidar sus instalaciones",
            "start": 4982.209,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "a 46 mil polic\u00edas",
            "start": 4984.519,
            "duration": 8.861
        },
        {
            "text": "de servicios privados",
            "start": 4989.4,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 4996.18,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "un desastre",
            "start": 4997.96,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "se dedicaban pues a hacer negocios al",
            "start": 5001.81,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "amparo del poder p\u00fablico y eso se",
            "start": 5006.43,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "termina",
            "start": 5008.02,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5009.699,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "lleva tiempo adem\u00e1s",
            "start": 5011.08,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "imaginen ser un elefante",
            "start": 5013.48,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "reum\u00e1tico ma\u00f1oso",
            "start": 5016.82,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "empujarlo",
            "start": 5019.65,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "pues lleva tiempo",
            "start": 5021.93,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "pero va a caminar y me van a ayudar",
            "start": 5024.289,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos dos m\u00e1s",
            "start": 5027.489,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "2 m\u00e1s",
            "start": 5032.56,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "a ver local",
            "start": 5036.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5038.5,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "a \u00e9sta",
            "start": 5040.56,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "gracias al se\u00f1or local no se\u00f1or",
            "start": 5042.639,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "habr\u00e1n azar de mercurio de veracruz",
            "start": 5046.06,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente una pregunta con",
            "start": 5047.89,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "respecto nuevamente a la seguridad el",
            "start": 5050.11,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "gobernador del estado cuidado garc\u00eda ha",
            "start": 5052.09,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "dicho en m\u00e1s de una declaraci\u00f3n que el",
            "start": 5053.83,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "plan para arreglar la construcci\u00f3n de la",
            "start": 5056.11,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "plaza tendr\u00eda resultados visibles hasta",
            "start": 5057.91,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "su segundo a\u00f1o de administraci\u00f3n",
            "start": 5060.73,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "sin embargo sucesos como los que ocurri\u00f3",
            "start": 5062.44,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "en minatitl\u00e1n que ya se ha mencionado en",
            "start": 5064.57,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "esta en esta rueda de prensa si",
            "start": 5066.13,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mantienen nerviosa y asustada a la",
            "start": 5068.68,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda algunos actores pol\u00edticos han",
            "start": 5070.33,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hablado de la posibilidad de que el",
            "start": 5073.03,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "gobierno federal designe un comisionado",
            "start": 5074.95,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de seguridad que ayude a abonar en los",
            "start": 5076.84,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "trabajos que se est\u00e1n haciendo en el",
            "start": 5079.69,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "estado mientras el programa est\u00e1",
            "start": 5080.98,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "avanzando as\u00ed como tambi\u00e9n la guardia",
            "start": 5083.35,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "nacional entre en funciones estar\u00eda esto",
            "start": 5086.29,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "dentro de alg\u00fan posible panorama para",
            "start": 5088.78,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "abonar a la seguridad del estado ser\u00eda",
            "start": 5091.12,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "todo se\u00f1or presidente no te tenemos toda",
            "start": 5093.19,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "la confianza al gobernador de veracruz",
            "start": 5095.77,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "este se\u00f1or miren",
            "start": 5099.34,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "para que no le quede duda an\u00e1lisis tiene",
            "start": 5102.55,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "todo el apoyo todo el respaldo",
            "start": 5106.0,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "de el gobierno federal y le tenemos",
            "start": 5109.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "confianza porque es una gente honesta",
            "start": 5112.699,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "a los que estaban no me les dejaba yo",
            "start": 5116.199,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "acercar",
            "start": 5118.3,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "y miren que traigo la cartera gratis no",
            "start": 5120.41,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "hay problema con ello con los otros",
            "start": 5122.99,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "quien sabe entonces por eso todo nuestro",
            "start": 5125.84,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "apoyo para cuitl\u00e1huac garc\u00eda y est\u00e1",
            "start": 5130.55,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "siendo sometido a fuertes presiones",
            "start": 5135.59,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5140.65,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "la mentada",
            "start": 5142.77,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5144.0,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 5145.98,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "de veracruz",
            "start": 5148.469,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 5151.119,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "seguir medrando",
            "start": 5153.28,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "tienen seguir imponi\u00e9ndose",
            "start": 5156.9,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que no lo van a lograr",
            "start": 5162.56,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5166.13,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5167.67,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "estas son lo cuitl\u00e1huac",
            "start": 5169.36,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "tiene el apoyo del pueblo de veracruz y",
            "start": 5172.25,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "tiene el apoyo del gobierno federal para",
            "start": 5174.65,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "que le vayan midiendo y que no olviden",
            "start": 5179.36,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "de que somos muy perseverantes",
            "start": 5183.97,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "somos muy tercos",
            "start": 5189.16,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "entonces se va a acabar la corrupci\u00f3n en",
            "start": 5193.33,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "veracruz me canso el ganso",
            "start": 5196.75,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "uno m\u00e1s",
            "start": 5201.699,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "la notica das",
            "start": 5206.49,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente ser\u00edan dos",
            "start": 5208.699,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "preguntas",
            "start": 5212.989,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "miguel le\u00f3n en consulta veracruz y la",
            "start": 5214.98,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "silla rota el gobernador de veracruz",
            "start": 5217.44,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "dijo la semana pasada que iba a exponer",
            "start": 5219.87,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ante el grupo de seguridad cierta",
            "start": 5222.15,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "desconfianza que ante sobre el fiscal",
            "start": 5225.18,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "general del estado que fueron usted",
            "start": 5227.94,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "conocer\u00e1 que se les relaciona con el ex",
            "start": 5230.06,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "gobernador de veracruz de quien fue su",
            "start": 5233.25,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "abogado particular el gobernador",
            "start": 5235.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mencionaba que \u00e9l desconf\u00eda tanto de",
            "start": 5237.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "shola para fiscales en la zona sur por",
            "start": 5240.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cierto en la zona sur adem\u00e1s de",
            "start": 5242.28,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "maquillar cifras de estas personas con",
            "start": 5245.22,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "la incidencia delictiva pero mi pregunta",
            "start": 5248.55,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "para usted se\u00f1or presidente es c\u00f3mo",
            "start": 5252.27,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "califica el desempe\u00f1o del fiscal general",
            "start": 5255.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de veracruz es lo que va porque usted",
            "start": 5257.7,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que hay autoridades pasadas que",
            "start": 5261.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tuvieron v\u00ednculos con la delincuencia",
            "start": 5264.03,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "bueno est\u00e1 esta autoridad del fiscal",
            "start": 5265.86,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 desde el gobierno de miguel",
            "start": 5268.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "\u00e1ngel y\u00fanes linares y la segunda",
            "start": 5271.14,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "pregunta si existe la oportunidad para",
            "start": 5272.88,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "que la respondiera el secretario de",
            "start": 5274.739,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "seguridad tambi\u00e9n el gobernador expuso",
            "start": 5276.93,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5279.12,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "y va a proponer que el fiscal de alguna",
            "start": 5280.05,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "manera no participar\u00e1 en las en las",
            "start": 5282.15,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximas juntas de seguridad si usted da",
            "start": 5284.67,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ese visto bueno a esta a esta propuesta",
            "start": 5287.43,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "o va a proponer cierta comunicaci\u00f3n",
            "start": 5290.82,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "entre \u00e9ste la autoridad competente va a",
            "start": 5294.27,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "investigar sobre el comportamiento del",
            "start": 5297.69,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "fiscal",
            "start": 5300.6,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 5302.32,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "no lo conozco",
            "start": 5303.98,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "pero si s\u00e9 del que fue gobernador",
            "start": 5307.74,
            "duration": 12.04
        },
        {
            "text": "y si est\u00e1 vinculado al actual gobernador",
            "start": 5312.489,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "ay qu\u00e9",
            "start": 5319.78,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y ver las cosas",
            "start": 5322.15,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "con cuidado porque este",
            "start": 5325.85,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "veracruz ten\u00eda el problema de qu\u00e9 es",
            "start": 5330.95,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "el gobierno se auspicia va",
            "start": 5335.96,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "la delincuencia entonces",
            "start": 5340.89,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "hay que limpiar con eso y pintar la raya",
            "start": 5344.17,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "muy bien muy clara",
            "start": 5350.09,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "la frontera entre autoridades y",
            "start": 5353.71,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "delincuentes lo dem\u00e1s es otro tipo de",
            "start": 5356.83,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "cosas que ya no nos corresponde a",
            "start": 5361.33,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5363.82,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "yo habl\u00e9 de la fiscal\u00eda general si hay",
            "start": 5365.55,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "elementos que se juzgue eso es lo que",
            "start": 5368.97,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "podemos decir",
            "start": 5371.76,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "voy a estar en veracruz",
            "start": 5377.13,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "viernes y s\u00e1bado",
            "start": 5379.79,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "una m\u00e1s ella",
            "start": 5383.63,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "el veracruzano presidente si usted como",
            "start": 5387.01,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "dice tambi\u00e9n es veracruzano y sabe que",
            "start": 5390.91,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "veracruz es un estado que tiene todo",
            "start": 5393.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "para poder salir adelante en lo que se",
            "start": 5396.58,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "refiere a su campo con tristeza vemos yo",
            "start": 5399.22,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "soy del campo soy una persona que vengo",
            "start": 5401.59,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "precisamente de todo eso que se refiere",
            "start": 5403.75,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "al campo veracruzano y con tristeza veo",
            "start": 5406.24,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que ac\u00e1 est\u00e1 m\u00e1s abandonado porque",
            "start": 5408.1,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "porque como usted dice en anteriores",
            "start": 5411.55,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "gobiernos solamente unos cuantos se",
            "start": 5413.56,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "quedaban con el recurso que se barajaba",
            "start": 5415.42,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "federal el campo est\u00e1 totalmente",
            "start": 5417.97,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "desilusionado todos los campesinos que",
            "start": 5420.67,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "va a pasar all\u00ed de que emprendiera va a",
            "start": 5423.19,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "apoyar al sector campesino para que sean",
            "start": 5424.96,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ellos los que puedan sacar adelante",
            "start": 5427.42,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "realmente el campo veracruzano y opta",
            "start": 5429.73,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 5432.34,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "decirle al se\u00f1or william cuitl\u00e1huac que",
            "start": 5433.53,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y tambi\u00e9n este tipo de democracia",
            "start": 5436.12,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 utilizando con los periodistas",
            "start": 5439.93,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "de veracruz tambi\u00e9n se tenga para",
            "start": 5441.7,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nosotros los veracruzanos tenemos meses",
            "start": 5443.74,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de querer platicar con \u00e9l y no lo hemos",
            "start": 5445.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "podido hacer entonces yo creo que es muy",
            "start": 5448.24,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "recomendable que el se\u00f1or cuitl\u00e1huac",
            "start": 5450.16,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nos atienda y que nos cada d\u00eda nos d\u00e9",
            "start": 5453.25,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "una conferencia pero s\u00ed por lo menos",
            "start": 5456.1,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "cada semana o cada vez que existe un",
            "start": 5457.6,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "problema como por ejemplo el que sucedi\u00f3",
            "start": 5460.39,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en minatitl\u00e1n creo que merec\u00eda una",
            "start": 5462.85,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "conferencia de prensa y no solamente un",
            "start": 5464.71,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "bolet\u00edn que se nos fue entregado y eso",
            "start": 5467.62,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ya bastante tarde entonces yo creo que",
            "start": 5470.35,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "esto lo que se debe hacer gracias",
            "start": 5472.33,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "muy bien bien tres cosas y ah\u00ed",
            "start": 5474.15,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "terminamos porque adem\u00e1s es muy buena la",
            "start": 5477.63,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n de la compa\u00f1era una los",
            "start": 5480.14,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "campesinos",
            "start": 5483.75,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "informarles los que recib\u00edan el llamado",
            "start": 5486.989,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "procampo",
            "start": 5492.4,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5494.53,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y lo est\u00e1n recibiendo ahora se llama",
            "start": 5496.18,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n por el bienestar",
            "start": 5499.74,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "ya los campesinos veracruzanos",
            "start": 5503.119,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo ese apoyo",
            "start": 5507.9,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "una buena noticia para ellos adicional",
            "start": 5512.47,
            "duration": 11.07
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ya est\u00e1n recibiendo sus apoyos",
            "start": 5519.11,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "una noticia adicional no se contemplaba",
            "start": 5523.54,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 5527.29,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "cafetaleros y a ca\u00f1eros ya se va",
            "start": 5529.21,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "a entregar el apoyo a todos los ca\u00f1eros",
            "start": 5534.89,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "ya todos los cafetales esta es una muy",
            "start": 5538.46,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "buena noticia ya que bien que me lo",
            "start": 5542.3,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "preguntas",
            "start": 5546.56,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "les llegaba el apoyo que se conoci\u00f3 como",
            "start": 5548.53,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "procampo solo a los que se dedicaban a",
            "start": 5553.09,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "cultivos b\u00e1sicos ahora tambi\u00e9n los",
            "start": 5556.9,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "ca\u00f1eros van a recibir este apoyo y los",
            "start": 5561.13,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "que se dedican a producir caf\u00e9",
            "start": 5565.0,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "lo segundo ya se fijaron precios de",
            "start": 5568.19,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "garant\u00eda para los productos del campo y",
            "start": 5571.79,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "el que produce ma\u00edz el que produce arroz",
            "start": 5575.96,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "el que produce frijol",
            "start": 5578.05,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el que produce leche tiene su refiner\u00eda",
            "start": 5582.86,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "ya va a poder vender a un precio justo",
            "start": 5586.75,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "su producto",
            "start": 5591.409,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "en el caso de estos cultivos b\u00e1sicos",
            "start": 5595.73,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "ya puede ir y llevar su producto a un",
            "start": 5599.36,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "almac\u00e9n",
            "start": 5604.159,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "de diconsa",
            "start": 5605.74,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "o a los dep\u00f3sitos de liconsa y se les",
            "start": 5608.82,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "compra",
            "start": 5613.41,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "a un precio justo el caso del ma\u00edz",
            "start": 5614.75,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "el precio de garant\u00eda cinco mil",
            "start": 5619.87,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "seiscientos pesos la tonelada les",
            "start": 5622.5,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "llegaron a pagar hasta tres mil pesos",
            "start": 5625.72,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "ahora son dos mil 600 pesos adicionales",
            "start": 5628.41,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5634.89,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "otra buena noticia",
            "start": 5636.93,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o ya",
            "start": 5639.739,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "ahora as\u00ed que cuando nos volvamos a",
            "start": 5643.019,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "encontrar aqu\u00ed en otra reuni\u00f3n ya les",
            "start": 5646.769,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "voy a poder asegurar que se est\u00e1n dando",
            "start": 5651.089,
            "duration": 9.251
        },
        {
            "text": "60.000 empleos en el campo",
            "start": 5655.669,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "del programa sembrando vida",
            "start": 5660.34,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "60.000",
            "start": 5663.63,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "campesinos",
            "start": 5665.989,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "ejidatarios peque\u00f1os propietarios que se",
            "start": 5668.27,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "les est\u00e1 dando un apoyo se les est\u00e1",
            "start": 5672.14,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "pagando un jornal de cinco mil pesos",
            "start": 5677.72,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "mensuales para que siembren en sus",
            "start": 5681.52,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "propias parcelas",
            "start": 5684.98,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "que siembren \u00e1rboles frutales y",
            "start": 5687.53,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "maderables son 60.000 porque son 150.000",
            "start": 5690.409,
            "duration": 11.491
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas para este programa pero se va",
            "start": 5698.0,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "a ampliar va a llegar a 200 mil",
            "start": 5701.9,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas y se van a otorgar se van a",
            "start": 5704.869,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "entregar se van a generar 80.000 empleos",
            "start": 5708.079,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "permanentes no temporales",
            "start": 5711.289,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "durante todo el sexenio van a haber",
            "start": 5715.29,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "80.000 puestos de trabajo para que los",
            "start": 5718.19,
            "duration": 10.15
        },
        {
            "text": "campesinos puedan trabajar la tierra y",
            "start": 5723.09,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5728.34,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "nos dio mucho gusto estar aqu\u00ed con",
            "start": 5729.659,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "ustedes vamos a mantener estos di\u00e1logos",
            "start": 5731.849,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "circulares",
            "start": 5735.78,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "tienen un extraordinario la verdad",
            "start": 5738.53,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "yo no soy barbero no soy lambisc\u00f3n no",
            "start": 5744.38,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "soy torero tienen un buen gobernador",
            "start": 5748.55,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "cuitl\u00e1huac garc\u00eda iva",
            "start": 5753.86,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "y estar constantemente inform\u00e1ndoles",
            "start": 5758.33,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "sobre lo que sucede en veracruz y adem\u00e1s",
            "start": 5763.03,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "esa es la mejor forma",
            "start": 5767.9,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "es la mejor manera",
            "start": 5771.34,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5774.09,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "enfrentar",
            "start": 5775.77,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de formaci\u00f3n",
            "start": 5780.74,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "o la mala informaci\u00f3n o la calumnia",
            "start": 5782.87,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cuando se est\u00e1 informando constantemente",
            "start": 5786.52,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "y no prosperan los rumores",
            "start": 5790.31,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5793.41,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "funciona la mala fe entonces hay que",
            "start": 5795.51,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "estar constantemente informando adem\u00e1s",
            "start": 5800.2,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "cuitl\u00e1huac",
            "start": 5802.53,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "es una gente limpia",
            "start": 5804.36,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y el que nada debe nada teme su nombre",
            "start": 5807.54,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "transparente es una gente con convicci\u00f3n",
            "start": 5811.14,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "es una gente",
            "start": 5814.32,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "inteligente un aumento en est\u00e1 muy",
            "start": 5817.79,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "contento yo con mis paisanos",
            "start": 5822.27,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "veracruzanos",
            "start": 5824.06,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5826.699,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "estuvieron a la altura de las",
            "start": 5829.82,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "circunstancias imag\u00ednense",
            "start": 5832.46,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "toco madera",
            "start": 5837.82,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "si hubiese pasado otra cosa aqu\u00ed en",
            "start": 5840.5,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "veracruz",
            "start": 5843.26,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "no iba a estar",
            "start": 5845.77,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "contento como estoy ahora",
            "start": 5848.21,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "a pesar de los pesares",
            "start": 5851.239,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "de que hay problemas tenemos un",
            "start": 5854.31,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "gobernador honesto bueno",
            "start": 5858.66,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "limpio",
            "start": 5863.23,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "no le va a faltar presupuesto a veracruz",
            "start": 5867.21,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eso que quede claro",
            "start": 5869.61,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "van a tener los veracruzanos todo",
            "start": 5874.5,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "nuestro apoyo",
            "start": 5877.35,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "si vamos a apoyar en todo a los",
            "start": 5882.4,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "campesinos a los trabajadores al pueblo",
            "start": 5888.19,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de veracruz muchas gracias amigas y",
            "start": 5891.31,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "amigos",
            "start": 5893.8,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5896.59,
            "duration": 3.13
        }
    ],
    "transcription_text": "bueno nos da mucho gusto estar aqu\u00ed en el puerto de veracruz como se ha decidido estamos haciendo reuniones de seguridad los estados de la rep\u00fablica estas reuniones se celebran por lo general en la ciudad de m\u00e9xico- se llevan a cabo de lunes a viernes pero [M\u00fasica] estamos procurando tambi\u00e9n y llevar a cabo estas reuniones en los distintos estados del pa\u00eds ya ten\u00edamos programado visitar veracruz llevar a cabo esta reuni\u00f3n cuando se presentan los hechos lamentables de minatitl\u00e1n y es m\u00e1s que oportuno estar aqu\u00ed en veracruz no solo en la reuni\u00f3n que acabamos de llevar a cabo sino decirle tambi\u00e9n a los ciudadanos de minatitl\u00e1n que los vamos a visitar este viernes voy a estar y minatitl\u00e1n [M\u00fasica] y en huanchaco al cos vamos a estar viernes s\u00e1bado en watch actual con minatitl\u00e1n vamos a mat\u00edas romero del ismo vamos a estar en juchit\u00e1n y en salina cruz el fin de semana para hablar con la gente vamos a llevar a cabo reuniones de trabajo y actos p\u00fablicos para informar a los ciudadanos hoy c\u00f3mo se va a hacer todos los lunes vamos a dar a conocer el qui\u00e9n es qui\u00e9n en el precio de las gasolinas la segunda ocasi\u00f3n que lo hacemos pero ya va a quedar establecido de qu\u00e9 todos los lunes se va a dar a conocer el precio de las gasolinas para que podamos y controlar los precios hay la decisi\u00f3n de no aumentar los precios de las gasolinas del di\u00e9sel del gas y de la luz y estamos cumpliendo con ese compromiso pero [M\u00fasica] como en algunos casos depende distribuidores qu\u00e9 son los que fijan el precio final al consumidor ay m\u00e1rgenes y se salen [M\u00fasica] cualquier proporci\u00f3n es decir se abusa y por eso es que decidimos que con el apoyo de la gente se vaya controlando el precio de los energ\u00e9ticos la gente compre d\u00f3nde cds litros de a litro y ofrezcan buenos precios eso es en general lo que queremos tratar aqu\u00ed en veracruz y empezamos con el informe que nos da la procuradur\u00eda del consumidor que va a ser la encargada de informar los lunes sobre los precios de los combustibles empezamos con eso terminando este informe y abrimos para tener tiempo [M\u00fasica] la sesi\u00f3n de preguntas y respuestas adelante muy buenos d\u00edas el qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios busca empoderar al consumidor y el consumidor empoderado que somos todos nosotros es quien regula el mercado somos el principal factor de regulaci\u00f3n del mercado por eso la importancia de todo el esquema de qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios porque con esta informaci\u00f3n se empodera al consumidor y vamos a presentar la gr\u00e1fica final por favor la de marcas estamos afinando entre la secretar\u00eda de energ\u00eda y profeco y la cree el sistema para puntualmente determinar con toda exactitud las 10 gasolineras que dan m\u00e1s barato y m\u00e1s caro cada uno de los combustibles como tambi\u00e9n en la pr\u00f3xima semana estaremos ya presentando puntualmente el tema de gas lp en todo en todo el pa\u00eds tanto del tanques estacionarios como de cilindros que se venden por kilos y por litros de manera diferente entonces nos vamos por favor a la gr\u00e1fica de las marcas que es un resumen que puede orientar mucho al consumidor y que estaremos detallando en pr\u00f3ximos en pr\u00f3ximas fechas en la gasolina magna tenemos nosotros de chevron shell son las dos gasolineras que dan m\u00e1s cara en el pa\u00eds la gasolina magna mientras que las cadenas por sant la gas y lo demo son las que las dan m\u00e1s econ\u00f3micas el precio el precio estable o promedio en el mercado lo est\u00e1 dando los franquiciatarios de pemex y tenemos nosotros ah\u00ed la escalada de precios en la magna igual la siguiente gr\u00e1fica que es en la gasolina premiun si pasamos a la subsecuente aqu\u00ed otra vez se repite las mismas dos gasolineras que son las que est\u00e1n dando en promedio m\u00e1s caro el premium sobre todo chevron que es donde m\u00e1s se dispara el precio de este combustible y las que est\u00e1n dando m\u00e1s econ\u00f3mico como ya hab\u00edamos mencionado tambi\u00e9n en la magna el orz\u00e1n la gas y lo demo y viene una variante ya en el combustible de di\u00e9sel que es el que tiene el comportamiento digamos m\u00e1s diferente de comparaci\u00f3n a magna y premium que su comportamiento es muy similar y aqu\u00ed los que est\u00e1n dando m\u00e1s econ\u00f3mico es siempre m\u00e1s caro el premium y \u00e9l y la magna pero son de los que dan m\u00e1s econ\u00f3mico \u00e9l dice el arco a 20 75 y bendigas y este es el comportamiento de los combustibles en nuestro pa\u00eds estaremos d\u00e1ndole la pr\u00f3xima semana ya o informaci\u00f3n muy puntual al consumidor con exactitud de qu\u00e9 gasolinera exactamente en qu\u00e9 domicilio est\u00e1 dando m\u00e1s econ\u00f3mico los 10 m\u00e1s econ\u00f3micos y los 10 m\u00e1s caros en todo el pa\u00eds y ya tomando en cuenta por instrucciones del se\u00f1or presidente el tema de distancia del lugar de abasto del combustible por parte de pemex que que eso pues hay que tomarlo en cuenta porque no ser\u00eda justo que no se considerara algunas gasolinas y est\u00e1n muy distantes a los lugares de abasto influye en el precio como tambi\u00e9n los descuentos de volumen que da pemex y esto lo estamos ya ponderando para lograr una f\u00f3rmula exacta que coadyuve con la intenci\u00f3n del se\u00f1or presidente en empoderar al consumidor y el consumidor al decidir d\u00f3nde comprar pues castigar\u00e1 a los que tienen m\u00e1rgenes que en promedio est\u00e1n por arriba del 20% y recurrir\u00e1 a aquellas estaciones de servicio que est\u00e1n dando m\u00e1s barato y que en promedio encontramos que est\u00e1n teniendo un margen de alrededor del 10 por ciento esos son los diferenciales entre los que dan m\u00e1s caro y los que dan m\u00e1s barato se\u00f1or presidente muy bien se les va a entregar la informaci\u00f3n por estaci\u00f3n por gasolinera y este es un resumen que se les presenta muy bien abrimos ya vamos aqu\u00ed para ver si les parece el medio nacional y uno local de que me dio gracias predic\u00f3 reforma benito jim\u00e9nez as\u00ed primero sobre qu\u00e9 es los resultados de la reuni\u00f3n del gabinete de seguridad y cu\u00e1les fueron los resultados tambi\u00e9n respecto a veracruz entiendo un alza y de homicidios de violencia en el estado 2 estas acusaciones de partidos como perder volumen ciudadano de que hay una un acuerdo entre un juzgado para regresar los bienes a elba esther gordillo este y sobre la seguridad de tras las amenazas de un cartel hay de guanajuato entendemos que ya hay un reforzamiento en su domicilio si nos pudiera comentar de esas tres cosas por favor tampoco mal el audio verdad qu\u00e9 la primera es el resultado de la reuni\u00f3n de seguridad sobre veracruz es la primera si estamos trabajando en veracruz para atender el problema de inseguridad de violencia nos reunimos con el gobernador de veracruz y tl\u00e1huac garc\u00eda 61 revisi\u00f3n si es un an\u00e1lisis de lo que est\u00e1 sucediendo y vamos a seguir apoyando al gobierno del estado y a los gobiernos municipales de veracruz para garantizar la paz y la tranquilidad yo lamento mucho lo que sucedi\u00f3 minatitl\u00e1n lo que ha venido pasando tambi\u00e9n en otras partes s\u00f3lo quiero decir que vamos a garantizar la paz en veracruz es mi compromiso como presidente de la rep\u00fablica lleva tiempo porque dejaron el estado y el pa\u00eds en una situaci\u00f3n lamentable conflicto de crisis de corrupci\u00f3n de contubernio / delincuencia y autoridades esa fue la herencia que se recibi\u00f3 en el pa\u00eds y de manera particular en veracruz por eso considero que vamos a poder garantizar la paz y la tranquilidad porque ya no hay ese contubernio que exist\u00eda ya no se tolera la impunidad arriba ni en la presidencia ni el gobierno del estado aqu\u00ed en veracruz desgraciadamente en los \u00faltimos gobiernos lo dije ayer lo repito ahora hab\u00eda mucha complicidad entre la delincuencia y las autoridades eso ya se termina desde luego hay una tendencia hay una inercia que poco a poco tendr\u00e1 que irse enfrentando esta herencia es parte de los resultados del primer trimestre de este a\u00f1o que arrojen datos del sistema nacional de ciudad p\u00fablica de m\u00e1s de 7.000 homicidios el m\u00e1s vil y violento es parte de lo mismo mire se lo explico y quiero que quede claro en el caso de la corrupci\u00f3n era una tendencia al alza pero considerable no del \u00faltimo sexenio pasamos del lugar 35 de los pa\u00edses m\u00e1s corruptos del mundo al lugar 136 del 35 al 136 [M\u00fasica] tres ex genes los dos fox y calder\u00f3n y el de pe\u00f1a aumento como 100 lugares la corrupci\u00f3n si se compara con otros pa\u00edses del mundo nos encontramos tambi\u00e9n de que s\u00e9 ven\u00eda cayendo la producci\u00f3n petrolera d dos millones cuatrocientos mil barriles diarios cuando aprobaron la reforma energ\u00e9tica a 1.650.000 as\u00ed en picada en el caso la pobreza y del abandono al pueblo lo mismo la pobreza creciendo 16 millones de j\u00f3venes en situaci\u00f3n de pobreza en el pa\u00eds en violencia igual hacia arriba desde la \u00e9poca de calder\u00f3n que se desat\u00f3 la violencia que estamos haciendo en materia de violencia estamos estabilizando empezando a estabilizar que ya no contin\u00fae la tendencia a el crecimiento en violencia estamos estabilizando y yo considero que nos va a llevar alg\u00fan tiempo pero va a empezar a bajar lo mismo comparando en el caso de el petr\u00f3leo que ya estamos deteniendo la ca\u00edda se est\u00e1 estabilizando y ahora vamos a aumentar la producci\u00f3n y en el caso de la corrupci\u00f3n igual lleg\u00f3 a su m\u00e1ximo durante el periodo neoliberal y ahora va para abajo a tener cero corrupci\u00f3n pero es un proceso nuestros adversarios es un face diciendo de que los que callaban como momias cuando se estaba saqueando al pa\u00eds cuando se convirti\u00f3 a nuestro pa\u00eds en un cementerio ahora gritan como pregoneros de que violencia y que no se detienen tienen toda la raz\u00f3n pero estamos seguros de que vamos a cambiar las cosas por el bien de todos los mexicanos ellos quisieran que fracasar amos se van a quedar con las ganas la tercera el tema de la percepci\u00f3n de partidos de oposici\u00f3n respecto a que hay un acuerdo del gobierno federal con un juzgado para regresar bienes a elba esther gordillo y que eso pues es parte de una corrupci\u00f3n esa es una volada de reforma este de la prensa nosotros y actuamos a partir de principios tenemos ideales tenemos autoridad moral porque sabemos que de esa manera se puede tener autoridad pol\u00edtica no somos iguales los conservadores y a sus voceros somos distintos no hacemos nosotros acuerdos en lo oscurito no y nos prestamos a ninguna componenda no estamos al servicio de ning\u00fan grupo de inter\u00e9s creas es un gobierno nuevo que surge de el pueblo y que tiene como prop\u00f3sito acabar con la corrupci\u00f3n con la impunidad con el influyentismo con todas las lacras de la pol\u00edtica se trata de ir entre todos aunque no lo quieran los conservadores a la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico a la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds buenos d\u00edas presidente gaspar vela de grupo radiocentro preguntarle en qu\u00e9 fecha considera usted o estima usted que habr\u00e1 una reducci\u00f3n significativa en cuanto a la incidencia de homicidios dolosos a nivel nacional y en segundo lugar si habr\u00e1 despliegue de las fuerzas armadas aqu\u00ed en el estado de veracruz despu\u00e9s de los hechos ocurridos en minatitl\u00e1n yo creo que esto va a ir mejorando mucho considerablemente en la medida qu\u00e9 se vayan consolidando tres acciones 1 que se atienda [M\u00fasica] a los j\u00f3venes para qu\u00e9 la delincuencia no se est\u00e9 al l\u00edmite al alimentando nutriendo de enganchar a los j\u00f3venes que los j\u00f3venes tengan garantizado el estudio y el trabajo en la medida de que se vayan consolidando los programas sociales en esa medida empezar\u00e1 a cambiar mucho el ambiente y se van a ir aislando los grupos de delincuentes se van a quedar sin base social ese es una acci\u00f3n que se tiene que ir consolidando cuando ya todos los adultos mayores est\u00e1n recibiendo su pensi\u00f3n cuando las personas con discapacidad tengan su pensi\u00f3n cuando todos los estudiantes tengan sus becas cuando todos los j\u00f3venes tengan trabajo cuando se est\u00e9 produciendo m\u00e1s se est\u00e9n creando empleos cuando haya m\u00e1s bienestar va a bajar la inseguridad yo creo que en seis meses ya van a estar operando todos los programas ese es lo m\u00e1s importante de todo seis meses a partir de esta fecha si en este a\u00f1o es que ya de 8 millones de adultos mayores 7 millones ya est\u00e1n recibiendo su pensi\u00f3n al doble de lo que recib\u00edan anteriormente y muchos no eran tomados en cuenta los pensionados de listas del seguro de la marina del ej\u00e9rcito de pemex no eran tomados en cuenta es ahora est\u00e1n recibiendo apoyos los j\u00f3venes estaban completamente abandonados lo \u00fanico que hicieron los d el r\u00e9gimen neoliberal fue etiquetarlos como ninis y no hac\u00edan nada por los j\u00f3venes adem\u00e1s dec\u00edan ni estudian ni trabajan son ninis pero se les dio la espalda a los j\u00f3venes entonces ya esos programas existen en veracruz [M\u00fasica] cien mil j\u00f3venes van a tener trabajo como aprendices en seis meses van a estar ganando mientras se est\u00e1n capacitando [M\u00fasica] 3600 pesos mensuales alrededor de 30.000 j\u00f3venes que estudian en el nivel universitario van a tener becas de 2400 pesos mensuales entonces todo esto va a ayudar mucho porque se hab\u00eda abandonado al pueblo el gobierno estaba lo repito solo dedicado a facilitar el robo el saqueo no hab\u00eda un gobierno preocupado por las demandas por las necesidades del pueblo este es el cambio esa es una acci\u00f3n que se va a ir consolidando y nos va a ayudar mucho para garantizar la paz y la tranquilidad la otra acci\u00f3n es que se va a constituir la guardia nacional no olviden no tengo que recordar porque nuestros adversarios padecen amnesia de que no hab\u00eda protecci\u00f3n para la gente no hab\u00edan cuerpos de seguridad no se le permit\u00eda ni al ej\u00e9rcito ni a la marina y hacerse cargo de la seguridad p\u00fablica es hasta ahora que lo planteamos que se reforma la constituci\u00f3n para que los 220 mil elementos del ej\u00e9rcito y los 60 mil elementos de la marina m\u00e1s la polic\u00eda federal se hundan y se forme una guardia nacional para garantizar la seguridad p\u00fablica pero estamos en ese proceso cuando tengamos presencia de la guardia nacional en todo el pa\u00eds en minatitl\u00e1n en 4 actual 2 en san andr\u00e9s tuxtla aqu\u00ed en veracruz xalapa en poza rica tuxpan en el p\u00e1nuco todas las regiones en la sierra de zongolica que tengamos presencia suficiente que no hay elementos de la guardia nacional para proteger a la gente entonces vamos a y garantizar la seguridad p\u00fablica eso es lo segundo a lo que me refer\u00eda y lo tercero por eso les puedo hablar de seis meses de este a\u00f1o lo tercero es que ya en la autoridad no es el problema antes el problema era la autoridad hab\u00eda que andar con la mano en la bolsa cuidando la cartera cuando est\u00e9 se visitaba una oficina p\u00fablica porque la corrupci\u00f3n estaba en el gobierno no hab\u00eda una l\u00ednea divisoria no hab\u00eda una frontera entre delincuencia y autoridad era lo mismo o sea caso se podr\u00eda decir delincuencia com\u00fan y delincuencia de cuello blanco entonces ya en veracruz se tiene un gobernador [M\u00fasica] comprometido con el pueblo y sobre todo honesto nada que ver con los gobernadores que se hab\u00edan padecido en veracruz no los voy a mencionar como ustedes los conocen pero daba miedo eran ese como personajes de terror entonces eso ya no existe y del agua es incapaz d enga\u00f1ar es incapaz de llevar a cabo una acci\u00f3n perversa en contra de nadie el agua no es de malas entra\u00f1as cuitl\u00e1huac es honrado paisanos vamos de carne si yo celebr\u00e9 cuando mis paisanos decidieron cambiar por qu\u00e9 imag\u00ednense en este puerto cuatro veces heroico hab\u00edan autoridades de lo peor y hasta les aplaud\u00eda ya lo ten\u00edan bien choreados y de repente dijo el pueblo veracruzano dijeron mis paisanos basta y se acab\u00f3 eso ahora andan all\u00ed este queriendo detener el avance de la cuarta cuarta transformaci\u00f3n no lo van a lograr aunque est\u00e9n constantemente criticando vean ahora los columnistas nos atacan un d\u00eda s\u00ed y el otro tambi\u00e9n hagan una revisi\u00f3n y est\u00e1 bien eso que haya debate di a conocer un memor\u00e1ndum para cancelar la mal llamada reforma educativa se rasgaron las vestiduras un esc\u00e1ndalo cu\u00e1ndo ellos [M\u00fasica] fueron alcahuetes cuando se impuso hasta con la fuerza la mal llamada reforma educativa reprimieron a los maestros y vilipendiaron a los maestros ofendieron a los maestros callados ah\u00ed como vasallos cumpliendo la m\u00e1xima del vasallo de obedecer y callar y ahora con un memor\u00e1ndum un esc\u00e1ndalo pero eso es muy interesante eso es muy importante v\u00e1monos al debate que sigue as\u00ed este vamos a pedirle fr\u00edas a nadie la vez pasada me preguntaban sobre este tema y dije no voy a ir a decirle a carlos slim que es el due\u00f1o de este medio 1 tv que nos atacan este cada 24 horas no las 24 horas este no les voy a decir oye carlos este ayudanos no le voy a ir a decir al due\u00f1o de financiero manuel amigo conocido hoy dile pablo ideal este fue el vocero de salinas de gortari que ya no este dedicando todos los d\u00edas la columna a atacarnos no lo voy a hacer no voy a ir a decirle alejandro junco ya este no publiquen cuestionamientos en su columna ya no est\u00e9n inventando ya no calumnia ya no apliquen la m\u00e1xima del hampa del periodismo seg\u00fan la cual la calumnia cuando no mancha tiznan ya no hagan eso nada adelante que si no la vida ser\u00eda muy aburrida hasta estar\u00edamos bostezando esto tiene que tienes m\u00e1s ritmo m\u00e1s profundidad siempre y cuando haya respeto no haya censura que se garantice la libertad de expresi\u00f3n presione sobre el despliegue de las fuerzas armadas en veracruz habr\u00e1 o no habr\u00e1 si \u00e9ste cuando les hablo de la guardia nacional vamos a reforzar con m\u00e1s elementos de la secretar\u00eda de marina y del ej\u00e9rcito en el estado de veracruz lo vamos a hacer en todo el pa\u00eds pero ya estamos trabajando en eso vamos el fin de semana ser un anuncio con ese prop\u00f3sito en minatitl\u00e1n en cuatro actuales youtube es bueno buenos d\u00edas buenos d\u00edas presidente manuel espino del peri\u00f3dico 'el universal' y enfatizando un poquito a\u00fan m\u00e1s bien insisti\u00e9ndole la pregunta de mi compa\u00f1ero cu\u00e1les son ayer usted mencionaba que urg\u00eda hacer acciones en materia de seguridad p\u00fablica yo quisiera que en este que clarificara no se enfatizar\u00e1 cu\u00e1les son las acciones concretas que van a realizar de aqu\u00ed a los seis meses qu\u00e9 qu\u00e9 dice usted que va a estabilizarse la violencia en el pa\u00eds incluyendo el despliegue operativo que son las acciones inmediatas en esta materia teniendo el panorama de del trimestre m\u00e1s violento de la historia tres cosas las mismas primero fortalecer los programas sociales que eso es fundamental el dejar sin bases sin apoyos los delincuentes a las bandas de delincuentes apoyar a la gente necesitada pobre para que no se deje enganchar sobre todo a los j\u00f3venes eso lo hemos venido haciendo y eso va a consolidarse ahora est\u00e1n recibiendo apoyos alrededor de 14 millones de mexicanos de manera directa pero en seis meses ya vamos a estar apoyando a m\u00e1s de 20 millones de mexicanos de manera directa eso tiene un efecto sin duda lo que pasa que nos acostumbraron los de los gobiernos neoliberales a que la violencia hab\u00eda que enfrentarla con violencia y saber este los operativos pero que va a ser pues ese es una acci\u00f3n porque el mexicano no es malo por naturaleza son las circunstancias las que llevan a muchos a tomar el camino de las conductas antisociales entonces lo fundamental es que haya trabajo que se atiende a los j\u00f3venes que haya bienestar para nosotros eso es lo m\u00e1s importante de la estrategia es la diferencia con respecto a lo que se ven\u00eda haciendo entonces eso se va a ir consolidando lo segundo repito es que haya m\u00e1s presencia por eso lo de la guardia nacional que no exist\u00eda no hab\u00eda seguridad p\u00fablica la gente estaba en completo estado de indefensi\u00f3n el presidente solo contaba con 10.000 efectivos de la polic\u00eda federal para atender la demanda de seguridad en todo el pa\u00eds ahora con la reforma a la constituci\u00f3n vamos a tener el apoyo del ej\u00e9rcito de la marina aumenta el n\u00famero de elementos vamos incluso a contratar a m\u00e1s elementos se van a reclutar elementos para la guardia nacional vamos a tener m\u00e1s presencia eso es algo tambi\u00e9n muy importante es una acci\u00f3n importante que en cada regi\u00f3n funcione una coordinaci\u00f3n en donde est\u00e9 la guardia nacional ahora no existe eso como no pod\u00eda el ej\u00e9rcito no pod\u00eda la marina hacerse cargo de labores de seguridad podr\u00edan estar asaltando en frente de un cuartel y no interven\u00edan los soldados por qu\u00e9 estaba impedido del ej\u00e9rcito para funciones de seguridad p\u00fablica por eso es muy importante lo que se logr\u00f3 el que ahora nos puedan ayudar dos instituciones serias como la marina y el ej\u00e9rcito en labores de seguridad las dos instituciones se hac\u00edan cargo de la defensa nacional de la seguridad del estado de la seguridad interior pero no de la seguridad p\u00fablica una gran irresponsabilidad de las autoridades que no ten\u00e9s elementos para la seguridad p\u00fablica solo los estados las polic\u00edas estatales y las polic\u00edas municipales en situaciones tambi\u00e9n muy deplorables de mucho abandono entonces lo segundo repito es que va a mejorar mucho mucho el que haya presencia de elementos para evitar delincuencia para evitar la violencia y lo tercero pues es que no se mezcle la autoridad que no haya contubernio entre la autoridad y la delincuencia que haya honestidad que no haya corrupci\u00f3n y que trabajemos de manera coordinada y todos los d\u00edas por eso estoy seguro que vamos a lograr resolver el problema a pesar lo arraigado que est\u00e1 el mal porque dejaron pasar mucho tiempo todo el periodo neoliberal se dedicaron a saquear al pa\u00eds y no les import\u00f3 la gente se empobreci\u00f3 al pueblo se abandon\u00f3 a los j\u00f3venes se desintegraron las familias se produjo una migraci\u00f3n que no se hab\u00eda visto nada m\u00e1s de veracruz en el per\u00edodo neoliberal se fueron m\u00e1s de un mill\u00f3n de veracruzanos en mi grano se fueron a las ciudades fronterizas se fueron del otro lado de la frontera a buscarse la vida y toda esa migraci\u00f3n pues trajo desajustes en lo familiar los j\u00f3venes crecieron sin tutela se fue tambi\u00e9n imponiendo un estilo de vida en donde lo que importaba era lo material la ropa de marca las alhajas los carros \u00faltimos modelos entonces se perdieron valores por eso tenemos tambi\u00e9n que fortalecer valores culturales morales espirituales es todo un proceso y vamos hacia all\u00e1 y este y todos los d\u00edas estamos trabajando para lograrlo pero no voy a dejar de decir porque los veo este yo no [M\u00fasica] soy como aquel y dec\u00eda que ni los veo ni los oigo yo los estoy viendo y los est\u00e9 escuchando y tambi\u00e9n atendiendo porque no tengo enemigos tengo adversarios preguntarle por \u00faltimo va a reforzar su serie va a reforzar su vejiga va a reforzar su seguridad despu\u00e9s de la segunda amenaza que le lanz\u00f3 un grupo criminal en guanajuato c\u00f3mo va a reforzar su seguridad despu\u00e9s de la semana el que lucha por la justicia no tiene nada que temer y yo soy como ustedes si un ser humano y tengo miedo como todos los seres humanos pero no soy cobarde la transformaci\u00f3n va y no vamos a dar ni un paso atr\u00e1s ni siquiera para tomar impulso llegamos la presidencia despu\u00e9s de muchos a\u00f1os de lucha ayer recordaba yo de que entre a veracruz 1991 caminando cuando el \u00e9xodo por la democracia con norte un aguacero me acuerdo qu\u00e9 el director de un peri\u00f3dico de veracruz de notiver estaba su oficina este me lo platic\u00f3 despu\u00e9s en su escritorio y se par\u00f3 y vio por la ventana como ven\u00edamos caminando dos mojados este de tabasco a m\u00e9jico luchando por la democracia 1900 91 caminando 50 d\u00edas hace poco se dio a conocer porque ahora ya se pueden ver todos los expedientes de los que eran espiados ya se abrieron los expedientes y fue hasta un timbre de orgullo que me encontr\u00e9 en el expediente que me esperaba nazar haro el finado nasa nano desde [M\u00fasica] 1977 imag\u00ednense tantos a\u00f1os de lucha para llegar la presidencia y hacer lo mismo de los gobernantes corruptos de los responsables de la tragedia nacional no llegamos para transformar y ofrecemos disculpas por las molestias que ocasiona nuestro comportamiento pero llevamos prisa queremos transformar a m\u00e9xico vamos a acabar con la corrupci\u00f3n vamos a acabar con la impunidad va a ver justicia y va a haber paz y va a haber tranquilidad me canso el ganso ahora si vamos para la izquierda tres mujeres buenos d\u00edas se\u00f1or presidente natalia gonz\u00e1lez de meganoticias bueno parece se\u00f1or presidente que usted le est\u00e1 apostando todas sus canicas a la guardia nacional c\u00f3mo va a poder ser eficaz esta guardia nacional cuando tenemos todav\u00eda polic\u00edas estatales y polic\u00edas municipales permeadas por la delincuencia organizada aqu\u00ed mismo en el estado de veracruz pues hay se\u00f1alamientos de que hay polic\u00edas algunos mandos que todav\u00eda obedecen intereses de la delincuencia organizada y hay se\u00f1alamientos de que contin\u00faan participando en desapariciones forzadas en levantones en ejecuciones entonces como podr\u00eda tener o lograr esta eficacia esta guardia nacional con polic\u00edas estatales y municipales hay alcaldes que tienen sus propias polic\u00edas entonces como c\u00f3mo lograr integrar estos esfuerzos para que sea eficaz esta guardia nacional esa ser\u00eda una primera pregunta si me permite y la segunda aqu\u00ed en veracruz y en todo el pa\u00eds tenemos una emergencia nacional en materia de feminicidios la estrategia de seguridad que usted ha planteado con la guardia nacional y las otras que han se\u00f1alado no parecen resolver espec\u00edficamente el problema de feminicidios que requerir\u00edan de una estrategia distinta en ese sentido que es lo que se va a hacer ser\u00e1n mis dos preguntas se\u00f1or presidente lo primero es la guardia nacional pertenece al gobierno federal se va a poner orden los territorios donde va a estar la guardia nacional s\u00ed s\u00ed detecta y se demuestra que hay contubernio entre polic\u00edas locales y delincuencia se act\u00faan en contra de la delincuencia y de los polic\u00edas locales tambi\u00e9n siempre y cuando se tengan todos los elementos para eso es la procuradur\u00eda general para eso es lo que ahora se llama la fiscal\u00eda general la procuradur\u00eda general de la rep\u00fablica se dec\u00eda anteriormente o se conoc\u00eda con ese nombre ahora es la fiscal\u00eda general que es un \u00f3rgano independiente le tenemos confianza porque est\u00e1 a cargo de alejandro germ\u00e1n ero que es un hombre \u00edntegro que tiene el compromiso de acabar con la impunidad lo ha hecho p\u00fablico y le tenemos confianza cerca de los feminicidios estamos trabajando para que se proteja a las mujeres en todo el pa\u00eds y aqu\u00ed en veracruz y yo quiero comentarles que todas las ma\u00f1anas de lunes a viernes nosotros recibimos el reporte de los homicidios y de todos los delitos que se cometen en el pa\u00eds en las \u00faltimas 24 horas por ejemplo hoy revisamos lo que sucedi\u00f3 ayer en veracruz y en las 32 entidades federativas nos dan el reporte en homicidios en robos cuantos pierden la vida cu\u00e1ntos son hombres cu\u00e1ntas son mujeres tenemos todo ese informe diario eso lo tengo que subrayar porque ni modo ofrezco disculpa pero como este impera la amnesia en los conservadores les tengo que decir que nunca un presidente no es para presumir es nada m\u00e1s para destacarlo subrayarlo nunca un presidente de la rep\u00fablica hab\u00eda atendido de manera personal este asunto yo no s\u00e9 qui\u00e9n de 6 de la ma\u00f1ana a 7 una hora diaria de lunes a viernes siempre se delegaba se dejaba a cargo de \u00e9l el secretario de gobernaci\u00f3n o del jefe de la polic\u00eda y siempre era un informe que se recib\u00eda peri\u00f3dicamente las estad\u00edsticas que actualmente se tienen ni siquiera contemplan no contemplaban que se tuviese diario un reporte eran estad\u00edsticas para darse a conocer cada 20 d\u00edas y en el caso del inegi cada seis meses o sea cuando uno debe de tener informaci\u00f3n diaria para este actuar sobre todo cuando se trata de un tema tan delicado y que requiere atenci\u00f3n cotidiana permanente bueno pero en esas reuniones las ma\u00f1anas desde antes de las seis de la ma\u00f1ana siempre est\u00e1 la secretaria de gobernacion qu\u00e9 es una mujer independientemente de su funci\u00f3n como secretario de gobernaci\u00f3n es defensora de los derechos de las mujeres est\u00e1 demostrado entonces ella constantemente est\u00e1n se\u00f1alando lo de los feminicidios y de los asesinatos de mujeres ese es un asunto que atendemos todos los d\u00edas despu\u00e9s de decir por ejemplo ayer a ver si no est\u00e1 gr\u00e1fica de homicidios es bolsa cu\u00e1ntas mujeres de acuerdo a la informaci\u00f3n que tenemos nosotros perdieron la vida y tambi\u00e9n la otra esta es la general estos hombres y mujeres estos diarios miren aqu\u00ed est\u00e1 a ver si se alcanza creo que son porque ayer fue uno de los d\u00edas 45 hombres y mujeres y cuatro mujeres en general hay una diferencia sustancial entre los cr\u00edmenes de hombres y de mujeres si pudiera parecer que son muy pocos los de mujeres comparados con los de hombres pero ustedes saber que las caracter\u00edsticas de las muertes de mujeres son son particulares son espec\u00edficas porque pues se trata de cr\u00edmenes machistas no s\u00ed entonces pero todav\u00eda en esta informaci\u00f3n no hay y no tenemos el tipo de crimen eso lo tenemos despu\u00e9s esto es lo de ayer no hay una clasificaci\u00f3n pero si estamos pendientes de lo que t\u00fa est\u00e1s planteando s\u00ed pero ya no lo quiero decir es que me dice alfonso yo diga que son 55 ayer 55 homicidios creo que ya no lo quiero decir porque este van a decir qu\u00e9 es un d\u00eda especial pero que hay otros d\u00edas no ya ven qu\u00e9 ahora hay pues esta campa\u00f1a que no percepciones afortunadamente todav\u00eda este de que est\u00e1 muy alto el n\u00famero de homicidios pues s\u00ed por lo que les estaba mencionando no tienen la gr\u00e1fica de c\u00f3mo ven\u00edan los homicidios en el d donde van hacia arriba por qu\u00e9 es que hab\u00eda una tendencia del 2018 entonces todo eso es de tomarse en cuenta pero ahora la localic\u00e9 porque las bandas pues no se constituyeron hace cuatro meses s\u00ed pero hay una que demuestra m\u00e1s muestra m\u00e1s esto es es del promedio diario s\u00ed bueno es esta si hay otra donde va hacia arriba pero esto es b\u00e1sicamente entonces lo que hemos hecho es mantener eso que ya no sigue creciente ah\u00ed vamos porque si la tendencia era hacia arriba ah\u00ed vamos poco a poco a ver pero para muestran aqu\u00ed a mis paisanos la del watch y col porque es una por otra no y luego la que me va a dar m\u00e1s gusto presentarles en seis meses va a ser lo de la corrupci\u00f3n miren el wache col miren lo que se robaban en noviembre 81 mil barriles diarios diciembre hasta antes de tomar la decisi\u00f3n de enfrentar el wedge y col y aqu\u00ed empezamos en enero promedio de febrero este es diciembre enero febrero marzo y el promedio de abril miren el \u00faltimo dato dos mil barriles de 80.000 se robaban 65.000 millones de pesos al a\u00f1o si seguimos as\u00ed nos vamos a ahorrar como 50 mil millones entonces si se avanza no es un lechero y unas trenzas de la parroquia o unos tamalitos de chipil\u00edn pero este vamos a poder y mostremos el presidente el ya castillo de milenio tres preguntas ver\u00e1 si considera que el fis de veracruz winkler debe renovar despu\u00e9s de los hechos jorge winkler perd\u00f3n debe renunciar despu\u00e9s de los hechos en minatitl\u00e1n la segunda pregunta por qu\u00e9 tard\u00f3 tanto el gobierno federal reaccionar luego de estos acontecimientos fueron 48 horas se reaccion\u00f3 m\u00e1s r\u00e1pido a los hechos entonces decid\u00ed lanka que a este hecho hasta ayer en en el evento de la marina y la tercera pregunta si considera que la inseguridad el pa\u00eds se debe a que el gol a anteriores gobiernos \u00fanicamente contaban con diez mil elementos activos para la seguridad del pa\u00eds y ahora con la guardia nacional pues era un n\u00famero mayor bueno esto sin duda lo \u00faltimo no es lo mismo tener 10.000 elementos a 120 mil que se van a tener en una primera etapa esto va a ayudar mucho no hab\u00eda elementos acu\u00e9rdense que los gobiernos neoliberales crearon la polic\u00eda federal y llegaron a tener 40 mil elementos pero la mitad eran administrativos otro tanto se dedicaban a proteger a funcionarios a proteger oficinas p\u00fablicas realmente se contaba con 10.000 [M\u00fasica] no ten\u00edan instalaciones cuando ven\u00edan a una misi\u00f3n a veracruz en hoteles era hasta indigno para ellos por el mal trato que recib\u00edan entonces no hab\u00eda realmente y seguridad federal y el ej\u00e9rcito y la marina se usaban m\u00e1s para operativos pero no para la seguridad p\u00fablica para la guardia nacional va a estar dedicada a la seguridad p\u00fablica lo otro que preguntas desde el primer momento que sucedieron los hechos en minatitl\u00e1n se actu\u00f3 y ten\u00edamos informaci\u00f3n permanente lo que pasa que los de la prensa frisbee que est\u00e9 los conozco aunque te disfraces empezaron a decir que porque yo no respond\u00eda tenemos comunicaci\u00f3n con el secretario de seguridad permanente c\u00f3mo s\u00ed la secretaria de comunicaciones de inmediato y no solo la comunicaci\u00f3n si no la actuaci\u00f3n va a ser que quer\u00edan este que nos meti\u00e9ramos en eso me andan buscando siempre es eso puse un [M\u00fasica] 6 un twitter sobre este el serm\u00f3n de la monta\u00f1a y eso les molesta tambi\u00e9n mucho parece mentira y les molest\u00f3 m\u00e1s el de los hip\u00f3critas el de los sepulcros blanqueados porque la verdadera doctrina de los conservadores es la hipocres\u00eda desde su verdadera doctrina la hipocres\u00eda entonces quer\u00edan que yo dejara eso s\u00ed pero yo soy due\u00f1o de mi silencio y no voy a hacer reh\u00e9n de nadie entonces esa fue la situaci\u00f3n pero si est\u00e1bamos atendiendo el problema constantemente y lo primero que me dijiste es fiscal general del estado considera que debe presentar su renuncia luego de estos acontecimientos pues eso lo tiene que ver la autoridad responsable creo que fue un error que el gobernador pasado dejar a un fiscal este eso fue muy com\u00fan en los \u00faltimos tiempos durante el imperio de la corrupci\u00f3n se proteg\u00edan unos a otros presidente hay indicios de corrupci\u00f3n del fiscal de la entidad eso lo tiene que resolver la autoridad competente pero no puede haber no debe de haber contubernio entre autoridades y delincuencia y [M\u00fasica] el hecho de que lo haya dejado el gobernador anterior y que est\u00e9 y actuando en protecci\u00f3n d el viejo r\u00e9gimen llama mucho la atenci\u00f3n pero desde luego eso lo va a decidir una autoridad competente lo que s\u00ed debe de quedar muy claro es que nosotros no somos tapaderas s\u00ed hay una denuncia en contra de quien sea se le va a dar curso por qu\u00e9 no vamos a estar protegiendo a nadie se va a acabar la corrupci\u00f3n tenemos que limpiar de corrupci\u00f3n veracruz se gran estado siempre he dicho que es como una rep\u00fablica que tiene todo dicen que este hicieron veracruz este como un para\u00edso y es as\u00ed un gran estado que tiene petr\u00f3leo que tiene gas agua buenas tierras bosques selvas litorales y un pueblo bueno trabajador pero m\u00e1s los gobiernos muy mal los gobiernos hasta ahora que inicie una etapa una etapa nueva en veracruz que lo merece el pueblo y vamos a estar muy pendientes para que las cosas mejor por \u00faltimo nada m\u00e1s presidente al estar al ser al ser un fiscal heredado por un gobierno corrupto presidente entonces si est\u00e1 protegiendo delincuentes no tengo yo las evidencias pero no est\u00e1 bien recomendado eso es lo que puedo decir si los mar\u00eda ribera del mercurio de veracruz y columnista de notiver s\u00ed se\u00f1or ya en tema se\u00f1or presidente gracias en temas ya de veracruz qu\u00e9 le dir\u00eda usted a los habitantes de por lo menos 13 municipios de aqu\u00ed entre los que est\u00e1n alto luceros pana para las minas y actopan y papantla y los que usted ya sabe que est\u00e1n temerosos porque ya en los \u00faltimos d\u00edas usted lo sabe del presidente pe\u00f1a nieto les volvieron a activar esas concesiones a las transnacionales que explotan oro en metales de todo tipo y estas concesiones son a 38 y 48 a\u00f1os y no ha habido manera de que el congreso local este suba a tribuna este tema en 13 municipios de veracruz est\u00e1n temiendo por el agua y las tierras y luego un tema tambi\u00e9n muy humano presidente y si me gustar\u00eda que usted les diera un mensaje miren no se sabe qu\u00e9 va a pasar con los tribunales agrarios los 57 tribunales agrarios del pa\u00eds est\u00e1n en riesgo y en el caso de nuestro tribunal agrario que est\u00e1 en xalapa toda esta comunidad de abogados de gente muy trabajadora que se faj\u00f3 durante a\u00f1os defendiendo a nuestros ejidatarios a nuestros campesinos y que no son gente que ganaba los 500 mil seiscientos mil pesos que ganaban los los magistrados y que siguen ganando en algunos casos son gente presidente que ganaba menos de veinte mil pesos mensuales y a m\u00ed me dijeron si vas y te dejan entrar pregunta eso porque les reducen el salario a gente que ganan menos de 20 mil pesos y les redujeron salarios de 3 mil pesos 6 mil pesos a sus ex y bosh salarios y esa gente est\u00e1 enferma decepcionada cansada porque algunos les faltan seis y cuatro a\u00f1os para jubilarse y ya les afectaron las pensiones y encima el gobierno federal anuncia que no les va a pagar el pari peso que antes le llamaban que eran 200 pesos para sus seguros y ahora resulta que los bancos no les quieren regresar las aportaciones y no hay nadie que lo ayude y tambi\u00e9n hay una comunidad enorme de m\u00e9dicos veracruzanos que est\u00e1n peleando con la afore 21 de banorte porque no les regresan sus aportaciones de afores y aqu\u00ed en veracruz nadie absolutamente nadie les ha hecho caso han tocado 20.000 puertas y aqu\u00ed al menos aqu\u00ed nadie los recibe podr\u00eda contestarte diciendo que va a haber justicia en todo lo que est\u00e1s planteando en el caso de las minas no se va a permitir que se destruya el territorio que haya contaminaci\u00f3n que se afecte a los veracruzanos eso fue un abuso tambi\u00e9n de los periodos o del periodo neoliberal entregaron en concesiones el 30 por ciento del territorio nacional estamos hablando de 60 millones de hect\u00e1reas que concesionaron en el per\u00edodo neoliberal c\u00e1rdenas le entreg\u00f3 a los campesinos 18 millones de hect\u00e1reas se convirti\u00f3 en el presidente que m\u00e1s tierra entrego a los campesinos 18 millones de hect\u00e1reas pero calder\u00f3n le entreg\u00f3 a las mineras 21 millones de hect\u00e1reas da m\u00e1s para qu\u00e9 se compare fue un abuso entonces ya se termin\u00f3 eso ya no hay esas concesiones hay revisi\u00f3n en el otorgamiento de los permisos acabamos de decidir en baja california azul s\u00ed impida la explotaci\u00f3n de la mina de oro a cielo abierto que contaminaba los mantos fre\u00e1ticos baja california sur hacer que los trabajadores est\u00e1n registrando lo que est\u00e1s planteando ahora mismo quienes est\u00e1n aqu\u00ed ayudando y lo van a revisar pero no es el prop\u00f3sito quitarle el sueldo a los trabajadores hay que revisarlo hay que ver este que pas\u00f3 en este caso tienen esperanza se\u00f1or declar\u00f3 que s\u00ed claro porque es la instrucci\u00f3n era cortar el copete de privilegios y eso es lo que se est\u00e1 haciendo ya no hay sueldos como hab\u00eda de 600 de 700 mil pesos mensuales repito que tambi\u00e9n eso ni se dice pero el director del infonavit anterior ganaba 700 mil pesos mensuales eran unos abusivos bueno ya nadie puede ganar m\u00e1s qu\u00e9 es lo que obtiene el presidente de la rep\u00fablica aunque hay amparos este se respeta la decisi\u00f3n de los jueces por qu\u00e9 este no les gust\u00f3 algunos pero son 108 mil pesos el m\u00e1ximo y de ah\u00ed para abajo pero no quitar el sueldo los trabajadores de base a trabajadores sindicalizados o trabajadores de confianza que ganaban poco y menos si est\u00e1n por jubilarse eso es una injusticia por eso digo que se va a revisar y lo tercero bueno era era b\u00e1sicamente es o sea qu\u00e9 va a pasar con las concesiones que se otorgaron en el reglado y por ejemplo en el caso espec\u00edfico de veracruz y boca del r\u00edo aqu\u00ed tenemos a odebrecht y gente que realmente estas compa\u00f1\u00edas nos est\u00e1n matando a los veracruzanos con los cobros del agua o sea presidente nada m\u00e1s por poner un ejemplo una anualidad que aqu\u00ed antes se pagaba por ejemplo en 1200 pesos una anualidad ahorita estos ladrones las est\u00e1n cobrando a 7 mil pesos los que pag\u00e1bamos no s\u00e9 de 23 mil pesos nos est\u00e1n empujando que vaya a recibos de 12 mil 15 mil pesos como si tuvi\u00e9ramos lavado de carros o hoteles o sea qu\u00e9 va a pasar con esta gente se va a revisar es como lo de las gasolinas es como todo se terminan los abusos es que el gobierno estaba tomado estaba secuestrado estaba al servicio de una minor\u00eda rapaz pero el d\u00eda primero de julio del a\u00f1o pasado la gente decidi\u00f3 por un cambio y ahora ay una separaci\u00f3n que no exist\u00eda entre poder econ\u00f3mico y poder pol\u00edtico antes los negocios m\u00e1s jugosos se hac\u00edan al amparo del poder p\u00fablico por eso los sobornos lo que sucede y que se va a corregir sobre la compra de las medicinas como es posible de que el a\u00f1o pasado una empresa vendi\u00f3 al seguro y aliste 25 mil millones de pesos de medicinas una entonces y as\u00ed estaba todo todo todo todo hab\u00edan empresas que ten\u00edan con tratos para abastecer de alimentos para la vigilancia hablamos del tema de seguridad saben a cu\u00e1ntos elementos contrataban el gobierno federal para cuidar sus oficinas a cuarenta y seis mil elementos de la polic\u00eda privada les estoy hablando de que ten\u00edamos para cuidar a la gente 10.000 y el gobierno contrataba para cuidar sus instalaciones a 46 mil polic\u00edas de servicios privados era un desastre se dedicaban pues a hacer negocios al amparo del poder p\u00fablico y eso se termina y lleva tiempo adem\u00e1s imaginen ser un elefante reum\u00e1tico ma\u00f1oso empujarlo pues lleva tiempo pero va a caminar y me van a ayudar todos los mexicanos dos m\u00e1s 2 m\u00e1s a ver local [Aplausos] a \u00e9sta gracias al se\u00f1or local no se\u00f1or habr\u00e1n azar de mercurio de veracruz se\u00f1or presidente una pregunta con respecto nuevamente a la seguridad el gobernador del estado cuidado garc\u00eda ha dicho en m\u00e1s de una declaraci\u00f3n que el plan para arreglar la construcci\u00f3n de la plaza tendr\u00eda resultados visibles hasta su segundo a\u00f1o de administraci\u00f3n sin embargo sucesos como los que ocurri\u00f3 en minatitl\u00e1n que ya se ha mencionado en esta en esta rueda de prensa si mantienen nerviosa y asustada a la ciudadan\u00eda algunos actores pol\u00edticos han hablado de la posibilidad de que el gobierno federal designe un comisionado de seguridad que ayude a abonar en los trabajos que se est\u00e1n haciendo en el estado mientras el programa est\u00e1 avanzando as\u00ed como tambi\u00e9n la guardia nacional entre en funciones estar\u00eda esto dentro de alg\u00fan posible panorama para abonar a la seguridad del estado ser\u00eda todo se\u00f1or presidente no te tenemos toda la confianza al gobernador de veracruz este se\u00f1or miren para que no le quede duda an\u00e1lisis tiene todo el apoyo todo el respaldo de el gobierno federal y le tenemos confianza porque es una gente honesta a los que estaban no me les dejaba yo acercar y miren que traigo la cartera gratis no hay problema con ello con los otros quien sabe entonces por eso todo nuestro apoyo para cuitl\u00e1huac garc\u00eda y est\u00e1 siendo sometido a fuertes presiones por qu\u00e9 la mentada [M\u00fasica] pol\u00edtica de veracruz tiene seguir medrando tienen seguir imponi\u00e9ndose nada m\u00e1s que no lo van a lograr [M\u00fasica] no estas son lo cuitl\u00e1huac tiene el apoyo del pueblo de veracruz y tiene el apoyo del gobierno federal para que le vayan midiendo y que no olviden de que somos muy perseverantes somos muy tercos entonces se va a acabar la corrupci\u00f3n en veracruz me canso el ganso uno m\u00e1s la notica das buenos d\u00edas se\u00f1or presidente ser\u00edan dos preguntas miguel le\u00f3n en consulta veracruz y la silla rota el gobernador de veracruz dijo la semana pasada que iba a exponer ante el grupo de seguridad cierta desconfianza que ante sobre el fiscal general del estado que fueron usted conocer\u00e1 que se les relaciona con el ex gobernador de veracruz de quien fue su abogado particular el gobernador mencionaba que \u00e9l desconf\u00eda tanto de shola para fiscales en la zona sur por cierto en la zona sur adem\u00e1s de maquillar cifras de estas personas con la incidencia delictiva pero mi pregunta para usted se\u00f1or presidente es c\u00f3mo califica el desempe\u00f1o del fiscal general de veracruz es lo que va porque usted dec\u00eda que hay autoridades pasadas que tuvieron v\u00ednculos con la delincuencia bueno est\u00e1 esta autoridad del fiscal comenz\u00f3 desde el gobierno de miguel \u00e1ngel y\u00fanes linares y la segunda pregunta si existe la oportunidad para que la respondiera el secretario de seguridad tambi\u00e9n el gobernador expuso qu\u00e9 y va a proponer que el fiscal de alguna manera no participar\u00e1 en las en las pr\u00f3ximas juntas de seguridad si usted da ese visto bueno a esta a esta propuesta o va a proponer cierta comunicaci\u00f3n entre \u00e9ste la autoridad competente va a investigar sobre el comportamiento del fiscal yo no lo conozco pero si s\u00e9 del que fue gobernador y si est\u00e1 vinculado al actual gobernador ay qu\u00e9 y ver las cosas con cuidado porque este veracruz ten\u00eda el problema de qu\u00e9 es el gobierno se auspicia va la delincuencia entonces hay que limpiar con eso y pintar la raya muy bien muy clara la frontera entre autoridades y delincuentes lo dem\u00e1s es otro tipo de cosas que ya no nos corresponde a nosotros yo habl\u00e9 de la fiscal\u00eda general si hay elementos que se juzgue eso es lo que podemos decir voy a estar en veracruz viernes y s\u00e1bado una m\u00e1s ella el veracruzano presidente si usted como dice tambi\u00e9n es veracruzano y sabe que veracruz es un estado que tiene todo para poder salir adelante en lo que se refiere a su campo con tristeza vemos yo soy del campo soy una persona que vengo precisamente de todo eso que se refiere al campo veracruzano y con tristeza veo que ac\u00e1 est\u00e1 m\u00e1s abandonado porque porque como usted dice en anteriores gobiernos solamente unos cuantos se quedaban con el recurso que se barajaba federal el campo est\u00e1 totalmente desilusionado todos los campesinos que va a pasar all\u00ed de que emprendiera va a apoyar al sector campesino para que sean ellos los que puedan sacar adelante realmente el campo veracruzano y opta nada m\u00e1s decirle al se\u00f1or william cuitl\u00e1huac que ojal\u00e1 y tambi\u00e9n este tipo de democracia que est\u00e1 utilizando con los periodistas de veracruz tambi\u00e9n se tenga para nosotros los veracruzanos tenemos meses de querer platicar con \u00e9l y no lo hemos podido hacer entonces yo creo que es muy recomendable que el se\u00f1or cuitl\u00e1huac nos atienda y que nos cada d\u00eda nos d\u00e9 una conferencia pero s\u00ed por lo menos cada semana o cada vez que existe un problema como por ejemplo el que sucedi\u00f3 en minatitl\u00e1n creo que merec\u00eda una conferencia de prensa y no solamente un bolet\u00edn que se nos fue entregado y eso ya bastante tarde entonces yo creo que esto lo que se debe hacer gracias muy bien bien tres cosas y ah\u00ed terminamos porque adem\u00e1s es muy buena la reflexi\u00f3n de la compa\u00f1era una los campesinos informarles los que recib\u00edan el llamado procampo ya y lo est\u00e1n recibiendo ahora se llama producci\u00f3n por el bienestar ya los campesinos veracruzanos est\u00e1n recibiendo ese apoyo una buena noticia para ellos adicional aqu\u00ed ya est\u00e1n recibiendo sus apoyos una noticia adicional no se contemplaba antes cafetaleros y a ca\u00f1eros ya se va a entregar el apoyo a todos los ca\u00f1eros ya todos los cafetales esta es una muy buena noticia ya que bien que me lo preguntas les llegaba el apoyo que se conoci\u00f3 como procampo solo a los que se dedicaban a cultivos b\u00e1sicos ahora tambi\u00e9n los ca\u00f1eros van a recibir este apoyo y los que se dedican a producir caf\u00e9 lo segundo ya se fijaron precios de garant\u00eda para los productos del campo y el que produce ma\u00edz el que produce arroz el que produce frijol el que produce leche tiene su refiner\u00eda ya va a poder vender a un precio justo su producto en el caso de estos cultivos b\u00e1sicos ya puede ir y llevar su producto a un almac\u00e9n de diconsa o a los dep\u00f3sitos de liconsa y se les compra a un precio justo el caso del ma\u00edz el precio de garant\u00eda cinco mil seiscientos pesos la tonelada les llegaron a pagar hasta tres mil pesos ahora son dos mil 600 pesos adicionales y otra buena noticia este a\u00f1o ya ahora as\u00ed que cuando nos volvamos a encontrar aqu\u00ed en otra reuni\u00f3n ya les voy a poder asegurar que se est\u00e1n dando 60.000 empleos en el campo del programa sembrando vida 60.000 campesinos ejidatarios peque\u00f1os propietarios que se les est\u00e1 dando un apoyo se les est\u00e1 pagando un jornal de cinco mil pesos mensuales para que siembren en sus propias parcelas que siembren \u00e1rboles frutales y maderables son 60.000 porque son 150.000 hect\u00e1reas para este programa pero se va a ampliar va a llegar a 200 mil hect\u00e1reas y se van a otorgar se van a entregar se van a generar 80.000 empleos permanentes no temporales durante todo el sexenio van a haber 80.000 puestos de trabajo para que los campesinos puedan trabajar la tierra y [M\u00fasica] nos dio mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes vamos a mantener estos di\u00e1logos circulares tienen un extraordinario la verdad yo no soy barbero no soy lambisc\u00f3n no soy torero tienen un buen gobernador cuitl\u00e1huac garc\u00eda iva y estar constantemente inform\u00e1ndoles sobre lo que sucede en veracruz y adem\u00e1s esa es la mejor forma es la mejor manera d enfrentar de formaci\u00f3n o la mala informaci\u00f3n o la calumnia cuando se est\u00e1 informando constantemente y no prosperan los rumores no funciona la mala fe entonces hay que estar constantemente informando adem\u00e1s cuitl\u00e1huac es una gente limpia y el que nada debe nada teme su nombre transparente es una gente con convicci\u00f3n es una gente inteligente un aumento en est\u00e1 muy contento yo con mis paisanos veracruzanos por qu\u00e9 estuvieron a la altura de las circunstancias imag\u00ednense toco madera si hubiese pasado otra cosa aqu\u00ed en veracruz no iba a estar contento como estoy ahora a pesar de los pesares de que hay problemas tenemos un gobernador honesto bueno limpio no le va a faltar presupuesto a veracruz tambi\u00e9n eso que quede claro van a tener los veracruzanos todo nuestro apoyo si vamos a apoyar en todo a los campesinos a los trabajadores al pueblo de veracruz muchas gracias amigas y amigos [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_29PQwx4IdPFKrhiS1TxRRqQ",
    "playlist_title": "Programas para el Bienestar",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:14:09.061511"
}