{
    "video_id": "LkUbHdZDtLI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/LkUbHdZDtLI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD0iAbdNHgAWs2KZP7pT8d0CyNe8w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=LkUbHdZDtLI",
    "video_title": "AMLO entrevista en Veracruz",
    "video_length_seconds": 888,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "andr\u00e9s ya estoy llamado tu exhorto a",
            "start": 0.86,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "a declinar en favor del fin a gomes en",
            "start": 5.67,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el estado de m\u00e9xico",
            "start": 7.83,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y hoy candidato de clinique favor les",
            "start": 11.12,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "defina c\u00f3mo recibes es bien",
            "start": 15.36,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "creo que es una buena noticia que",
            "start": 18.94,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "recibimos",
            "start": 22.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 en veracruz",
            "start": 23.91,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en la cuenca del papaloapan",
            "start": 27.1,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": " ha decidido unirse a morena",
            "start": 30.7,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "su candidato a gobernador del estado de",
            "start": 37.71,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico oscar gonz\u00e1lez declina",
            "start": 41.46,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "a favor de la maestra delfina g\u00f3mez",
            "start": 45.48,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "\u00e1lvarez es una muy buena noticia",
            "start": 48.75,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 53.85,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "estamos arriba",
            "start": 56.22,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "en el estado de mexico",
            "start": 58.44,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "con la maestra detiene ha previsto a",
            "start": 60.37,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "fianza",
            "start": 62.71,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "nuestro triunfo",
            "start": 65.04,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "esta es una declinaci\u00f3n",
            "start": 67.26,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "muy importante",
            "start": 70.95,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo en t\u00e9rminos de votos",
            "start": 74.23,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de manera",
            "start": 77.9,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "cualitativa es importante",
            "start": 80.74,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "es un deslinde que est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 85.36,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "el dt",
            "start": 89.9,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "un deslinde del pri",
            "start": 92.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "deslinde de pe\u00f1a",
            "start": 95.52,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "nosotros sostenemos",
            "start": 99.2,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "el candidato",
            "start": 101.62,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "de pe\u00f1a",
            "start": 103.62,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "el candidato de la mafia del mazo",
            "start": 105.45,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y que no tienen ninguna posibilidad de",
            "start": 110.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "triunfo el pan",
            "start": 112.13,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "josefina v\u00e1zquez mota",
            "start": 115.6,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "ni el pp",
            "start": 118.02,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "con cepeda est\u00e1n muy abajo",
            "start": 120.78,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "es la maestra del fin",
            "start": 126.09,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "la que va arriba en las encuestas y",
            "start": 128.38,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "luego del mazo",
            "start": 132.58,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "y abajo",
            "start": 136.84,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "como 15 puntos abajo",
            "start": 139.63,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "el candidato del pd",
            "start": 143.11,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "josefina las que pondr\u00e1 la candidata del",
            "start": 146.61,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "punk",
            "start": 148.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ellos saben que esos resultados conocen",
            "start": 149.82,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "encuestas entonces si ahora declina el",
            "start": 153.78,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "candidato",
            "start": 159.42,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s a favor de la maestra de final",
            "start": 160.87,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "bueno vamos a",
            "start": 163.36,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "avanzar se va a ampliar la ventaja por",
            "start": 166.67,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "eso es muy importante lo que sucedi\u00f3 voy",
            "start": 171.11,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "a esperar",
            "start": 174.17,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "la respuesta",
            "start": 177.25,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "el movimiento ciudadano de los",
            "start": 179.43,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "dirigentes de partidos movimientos",
            "start": 180.989,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 183.18,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "quiero esperar y no descarto",
            "start": 185.22,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "una respuesta de los dirigentes del pd",
            "start": 189.72,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "una declinaci\u00f3n",
            "start": 195.23,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "cepeda s\u00ed s\u00ed por qu\u00e9",
            "start": 197.96,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "si no declinan y no es",
            "start": 203.02,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "desde luego amenaza",
            "start": 206.75,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "lo digo de manera respetuosa va a quedar",
            "start": 210.12,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "de manifiesto",
            "start": 213.64,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "si no declina cepeda que est\u00e1n en",
            "start": 215.87,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "enganchados con",
            "start": 220.59,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pe\u00f1a nieto",
            "start": 222.95,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que tienen acuerdo con",
            "start": 224.99,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "el pri cuando el mazo son momentos de",
            "start": 227.75,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "definiciones",
            "start": 232.04,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 234.42,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "aunque les molesto",
            "start": 236.09,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "que hiciera yo un emplazamiento p\u00fablico",
            "start": 239.48,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "creo que fue acertado",
            "start": 244.08,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "no pueden haber medias tintas el pa\u00eds",
            "start": 247.83,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "requiere de un cambio una transformaci\u00f3n",
            "start": 251.67,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y son dos caminos dos opciones dos",
            "start": 257.09,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "alternativas",
            "start": 260.65,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "se apoya a la madre el poder como se",
            "start": 263.05,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "busca",
            "start": 266.59,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "un cambio verdadero",
            "start": 268.25,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 270.96,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "t\u00e9rmino medio",
            "start": 273.27,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "/ estar con la mafia del poder y estar",
            "start": 275.47,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "con el fuego",
            "start": 279.64,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "es el momento pol\u00edtica",
            "start": 282.83,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "el tiempo",
            "start": 286.43,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "no esperar al 18",
            "start": 290.009,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "ya con esto que est\u00e1 haciendo el pp",
            "start": 293.91,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "puedo informar",
            "start": 297.9,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "se va a consultar al consejo de morena",
            "start": 302.27,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "desde luego al congreso de morena que es",
            "start": 305.6,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "la m\u00e1xima autoridad",
            "start": 308.42,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "del partido pero",
            "start": 310.71,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "estoy",
            "start": 312.99,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "casi seguro de que los delegados de",
            "start": 315.28,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "morena van a aprobar una alianza",
            "start": 319.96,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "con el pt hacia 18 con esta decisi\u00f3n que",
            "start": 324.19,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1n tomando el d\u00eda de hoy",
            "start": 327.91,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "si ya no hay otras lecciones es la del",
            "start": 333.63,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "18 pero con esta decisi\u00f3n",
            "start": 337.75,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "se tiene que someter a la consideraci\u00f3n",
            "start": 341.48,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "del congreso de morena desde luego no",
            "start": 343.46,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "estoy seguro",
            "start": 346.85,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "se va",
            "start": 349.47,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "sellar la alianza",
            "start": 352.289,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "morena vete",
            "start": 356.5,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "2018 vamos a ir juntos",
            "start": 359.619,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "por la presidencia de la rep\u00fablica",
            "start": 364.94,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 366.74,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "a partir de hoy que tomaron esta",
            "start": 368.32,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n",
            "start": 371.65,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 373.39,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "as\u00ed son estas cosas",
            "start": 375.18,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "son momentos repito de definiciones",
            "start": 378.36,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 381.5,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "tomaron esta decisi\u00f3n nosotros",
            "start": 383.61,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "vamos a corresponder",
            "start": 386.639,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "en el pelo de que estamos",
            "start": 389.58,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 403.25,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "a lo mejor tercer lugar",
            "start": 405.689,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "va a empatar con el pan s mi pron\u00f3stico",
            "start": 409.32,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "en el tercer lugar",
            "start": 413.99,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "si acaso",
            "start": 417.849,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "iv\u00e1n a",
            "start": 420.82,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "quedar\u00e1 evidencia 2",
            "start": 422.88,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 425.87,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "en el momento de las definiciones si el",
            "start": 428.58,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "verde",
            "start": 432.72,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "no decide ahora",
            "start": 434.889,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "con todo respeto no van juntos en el 18",
            "start": 438.28,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "claro tienen ellos todas las",
            "start": 444.68,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "posibilidades de apoyar a la esposa de",
            "start": 447.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n de apoyar",
            "start": 451.86,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "como se llame esta aprendiz de mafioso",
            "start": 454.66,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "anaya",
            "start": 459.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de aprobar la manguera",
            "start": 461.04,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y sumarse tambi\u00e9n quitarse la m\u00e1scara ya",
            "start": 466.67,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "por completo quedarse",
            "start": 469.55,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "desnudos",
            "start": 473.11,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y apoyar a chong",
            "start": 475.02,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "guau mix",
            "start": 482.23,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "a videgaray",
            "start": 485.62,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 487.98,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "a quien m\u00e1s sabe bueno a uso",
            "start": 490.95,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 494.01,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "entre comillas independientes",
            "start": 495.889,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "del pueblo no de la mafia del 3 para ti",
            "start": 499.43,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el voto \u00fatil en esta elecci\u00f3n",
            "start": 501.62,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "est\u00e1 m\u00e9xico pues a favor de la maestra",
            "start": 503.449,
            "duration": 8.231
        },
        {
            "text": "defina es muy claro queremos sacar",
            "start": 506.469,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "a la magia del poder queremos sacar",
            "start": 511.68,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "al pri",
            "start": 515.289,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "es el momento",
            "start": 517.35,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "de ganarles en su madriguera",
            "start": 519.969,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "ofrezco disculpas por la palabra est\u00e1",
            "start": 523.769,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "muy fuerte",
            "start": 526.379,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 529.12,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pero bueno",
            "start": 530.96,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "que me fue",
            "start": 533.6,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "he tenido acercamientos morena con",
            "start": 536.59,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "movimientos ciudadanos no no es como lo",
            "start": 539.36,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "de pepe hay una convocatoria abierta",
            "start": 544.22,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "ya no hay",
            "start": 547.74,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que detallan mucho las cosas no es saber",
            "start": 549.75,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "mesa de di\u00e1logo",
            "start": 552.15,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que me va a tocar",
            "start": 554.47,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "en donde voy a leer",
            "start": 557.01,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 562.29,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "acuerdo vamos a tener la patria es",
            "start": 563.85,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 567.569,
            "duration": 2.061
        },
        {
            "text": "es decir vamos juntos",
            "start": 570.44,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ellos respondiendo a la",
            "start": 576.04,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "convocatoria",
            "start": 579.519,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a saber estar a la altura",
            "start": 580.18,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "de las circunstancias vamos juntos",
            "start": 584.529,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "todo el pp ya tomaron esa edici\u00f3n vamos",
            "start": 587.279,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "adelante falta que el congreso de morena",
            "start": 590.459,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "apruebe lo de las alianzas espero con",
            "start": 594.829,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esta actitud del pp se abran las puertas",
            "start": 597.569,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "porque lo que buscamos es la unidad para",
            "start": 600.829,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "enfrentar al pri and a la mafia del",
            "start": 605.309,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "poder ganarle a salinas a claudio x",
            "start": 607.949,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez",
            "start": 611.069,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "alberto hern\u00e1ndez",
            "start": 613.47,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "diego fern\u00e1ndez",
            "start": 618.15,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "ganarle a pe\u00f1a buena",
            "start": 621.88,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "ganarle al calder\u00f3n",
            "start": 626.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "una fox",
            "start": 630.15,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "sendero etc\u00e9tera etc\u00e9tera otros",
            "start": 633.059,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "agrupamientos que ahora est\u00e1n",
            "start": 636.749,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "reciclando la guerra sucia",
            "start": 639.77,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "que este sigue con la idea de que soy",
            "start": 644.72,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "el finado ch\u00e1vez ahora m\u00e1s duro",
            "start": 649.67,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y todo lo que est\u00e1n haciendo",
            "start": 655.32,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 d",
            "start": 659.97,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "alfano si est\u00e1 ayud\u00e1ndoles",
            "start": 662.22,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "como oficioso",
            "start": 665.64,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "como queda bien y\u00fanes",
            "start": 667.69,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 671.34,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "con sus",
            "start": 673.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "filmaciones con sus v\u00eddeos y",
            "start": 675.12,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "algunos medios",
            "start": 679.42,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "es decir comunicaci\u00f3n es bastante de",
            "start": 683.48,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y no todos porque ya muchos",
            "start": 686.48,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "medios quieren",
            "start": 692.93,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "completa con su",
            "start": 694.96,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n de informar de manera objetiva y",
            "start": 698.27,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1n haciendo",
            "start": 701.54,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pero hay otros que siguen",
            "start": 703.43,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "como antes",
            "start": 705.83,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "como pasquines",
            "start": 708.99,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "prensa",
            "start": 711.1,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "vendida o alquilada el universal porque",
            "start": 712.69,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 715.97,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "y otros que ser\u00e1n independientes pero",
            "start": 716.769,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "que no vamos nosotros a quedarnos",
            "start": 720.369,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "con nada",
            "start": 726.8,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "mi pecho las bodegas",
            "start": 728.99,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "siempre digo lo que piensa",
            "start": 731.139,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "nos vamos",
            "start": 733.699,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "sin faltarle el respeto a nadie",
            "start": 736.54,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "vamos a enfrentarse",
            "start": 739.61,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y ofrezco disculpas por adelantado",
            "start": 742.15,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "sin causa molestia pero deben de tomar",
            "start": 745.31,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en cuenta",
            "start": 749.33,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "que estamos encabezando un movimiento",
            "start": 750.87,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "para sacar a mexico",
            "start": 753.72,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "del atolladero que lo ha metido para",
            "start": 756.6,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "sacar a nuestro pueblo del sufrimiento",
            "start": 758.49,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "para sacar a nuestro pueblo de la",
            "start": 761.66,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "pobreza de la marginaci\u00f3n de la",
            "start": 763.1,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "inseguridad de la violencia",
            "start": 764.48,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "ya no estamos para contemplaciones",
            "start": 766.579,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y se molest\u00f3",
            "start": 772.96,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "entrevistador por qu\u00e9",
            "start": 778.41,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "hable fuerte",
            "start": 781.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pero ya",
            "start": 783.2,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "no estamos para galanter\u00edas no es para",
            "start": 785.16,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "estarnos dorando la p\u00edldora",
            "start": 788.459,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "si el pa\u00eds est\u00e1 destruyendo y urge un",
            "start": 791.15,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "cambio y hay un grupo que no quiere",
            "start": 794.66,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "dejar de robar que no tiene llenadera",
            "start": 797.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hoy ni modo que le vamos a estar",
            "start": 799.99,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "diciendo",
            "start": 803.12,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "destacad\u00edsimo",
            "start": 807.93,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "distinguid\u00edsimos empresarios",
            "start": 810.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "preocupados por m\u00e9xico",
            "start": 815.19,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 818.73,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "responsables",
            "start": 820.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "wigan defienden protegen las",
            "start": 825.19,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "instituciones nada es una banda de",
            "start": 827.71,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "malhechores",
            "start": 830.56,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "y empresarios van a ser son traficantes",
            "start": 831.82,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "de influencias",
            "start": 834.13,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "que pol\u00edticos responsables van a hacer",
            "start": 836.13,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "son corruptos",
            "start": 839.24,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "es una mafia es una banda de malhechores",
            "start": 841.529,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 845.209,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 848.0,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "a segi",
            "start": 849.96,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "defendi\u00e9ndolos adem\u00e1s",
            "start": 853.89,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y ahora no tenemos tiempo en esto",
            "start": 858.57,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "no deja de hacer eso",
            "start": 861.71,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "atractivo tambi\u00e9n ya enfrentarnos",
            "start": 865.04,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "corrupto",
            "start": 870.31,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 881.59,
            "duration": 2.54
        }
    ],
    "transcription_text": "andr\u00e9s ya estoy llamado tu exhorto a a declinar en favor del fin a gomes en el estado de m\u00e9xico y hoy candidato de clinique favor les defina c\u00f3mo recibes es bien creo que es una buena noticia que recibimos ac\u00e1 en veracruz en la cuenca del papaloapan  ha decidido unirse a morena su candidato a gobernador del estado de m\u00e9xico oscar gonz\u00e1lez declina a favor de la maestra delfina g\u00f3mez \u00e1lvarez es una muy buena noticia por qu\u00e9 estamos arriba en el estado de mexico con la maestra detiene ha previsto a fianza nuestro triunfo esta es una declinaci\u00f3n muy importante no s\u00f3lo en t\u00e9rminos de votos tambi\u00e9n de manera cualitativa es importante es un deslinde que est\u00e1 llevando a cabo el dt un deslinde del pri deslinde de pe\u00f1a nosotros sostenemos el candidato de pe\u00f1a el candidato de la mafia del mazo y que no tienen ninguna posibilidad de triunfo el pan josefina v\u00e1zquez mota ni el pp con cepeda est\u00e1n muy abajo es la maestra del fin la que va arriba en las encuestas y luego del mazo y abajo como 15 puntos abajo el candidato del pd josefina las que pondr\u00e1 la candidata del punk ellos saben que esos resultados conocen encuestas entonces si ahora declina el candidato despu\u00e9s a favor de la maestra de final bueno vamos a avanzar se va a ampliar la ventaja por eso es muy importante lo que sucedi\u00f3 voy a esperar la respuesta el movimiento ciudadano de los dirigentes de partidos movimientos ciudadanos quiero esperar y no descarto una respuesta de los dirigentes del pd una declinaci\u00f3n cepeda s\u00ed s\u00ed por qu\u00e9 si no declinan y no es desde luego amenaza lo digo de manera respetuosa va a quedar de manifiesto si no declina cepeda que est\u00e1n en enganchados con pe\u00f1a nieto que tienen acuerdo con el pri cuando el mazo son momentos de definiciones por eso aunque les molesto que hiciera yo un emplazamiento p\u00fablico creo que fue acertado no pueden haber medias tintas el pa\u00eds requiere de un cambio una transformaci\u00f3n y son dos caminos dos opciones dos alternativas se apoya a la madre el poder como se busca un cambio verdadero no hay t\u00e9rmino medio / estar con la mafia del poder y estar con el fuego es el momento pol\u00edtica el tiempo no esperar al 18 ya con esto que est\u00e1 haciendo el pp puedo informar se va a consultar al consejo de morena desde luego al congreso de morena que es la m\u00e1xima autoridad del partido pero estoy casi seguro de que los delegados de morena van a aprobar una alianza con el pt hacia 18 con esta decisi\u00f3n que est\u00e1n tomando el d\u00eda de hoy si ya no hay otras lecciones es la del 18 pero con esta decisi\u00f3n se tiene que someter a la consideraci\u00f3n del congreso de morena desde luego no estoy seguro se va sellar la alianza morena vete 2018 vamos a ir juntos por la presidencia de la rep\u00fablica nacional a partir de hoy que tomaron esta decisi\u00f3n por qu\u00e9 as\u00ed son estas cosas son momentos repito de definiciones ellos tomaron esta decisi\u00f3n nosotros vamos a corresponder en el pelo de que estamos hoy a lo mejor tercer lugar va a empatar con el pan s mi pron\u00f3stico en el tercer lugar si acaso iv\u00e1n a quedar\u00e1 evidencia 2 por qu\u00e9 en el momento de las definiciones si el verde no decide ahora con todo respeto no van juntos en el 18 claro tienen ellos todas las posibilidades de apoyar a la esposa de calder\u00f3n de apoyar como se llame esta aprendiz de mafioso anaya de aprobar la manguera y sumarse tambi\u00e9n quitarse la m\u00e1scara ya por completo quedarse desnudos y apoyar a chong guau mix a videgaray ya a quien m\u00e1s sabe bueno a uso independiente entre comillas independientes del pueblo no de la mafia del 3 para ti cu\u00e1l es el voto \u00fatil en esta elecci\u00f3n est\u00e1 m\u00e9xico pues a favor de la maestra defina es muy claro queremos sacar a la magia del poder queremos sacar al pri es el momento de ganarles en su madriguera ofrezco disculpas por la palabra est\u00e1 muy fuerte es decir pero bueno que me fue he tenido acercamientos morena con movimientos ciudadanos no no es como lo de pepe hay una convocatoria abierta ya no hay que detallan mucho las cosas no es saber mesa de di\u00e1logo que me va a tocar en donde voy a leer y este acuerdo vamos a tener la patria es primero es decir vamos juntos est\u00e1n ellos respondiendo a la convocatoria nosotros vamos a saber estar a la altura de las circunstancias vamos juntos todo el pp ya tomaron esa edici\u00f3n vamos adelante falta que el congreso de morena apruebe lo de las alianzas espero con esta actitud del pp se abran las puertas porque lo que buscamos es la unidad para enfrentar al pri and a la mafia del poder ganarle a salinas a claudio x gonz\u00e1lez alberto hern\u00e1ndez diego fern\u00e1ndez ganarle a pe\u00f1a buena ganarle al calder\u00f3n una fox sendero etc\u00e9tera etc\u00e9tera otros agrupamientos que ahora est\u00e1n reciclando la guerra sucia que este sigue con la idea de que soy el finado ch\u00e1vez ahora m\u00e1s duro y todo lo que est\u00e1n haciendo ah\u00ed est\u00e1 d alfano si est\u00e1 ayud\u00e1ndoles como oficioso como queda bien y\u00fanes este con sus filmaciones con sus v\u00eddeos y algunos medios es decir comunicaci\u00f3n es bastante de informaci\u00f3n y no todos porque ya muchos medios quieren completa con su funci\u00f3n de informar de manera objetiva y lo est\u00e1n haciendo pero hay otros que siguen como antes como pasquines prensa vendida o alquilada el universal porque me y otros que ser\u00e1n independientes pero que no vamos nosotros a quedarnos con nada mi pecho las bodegas siempre digo lo que piensa nos vamos sin faltarle el respeto a nadie vamos a enfrentarse y ofrezco disculpas por adelantado sin causa molestia pero deben de tomar en cuenta que estamos encabezando un movimiento para sacar a mexico del atolladero que lo ha metido para sacar a nuestro pueblo del sufrimiento para sacar a nuestro pueblo de la pobreza de la marginaci\u00f3n de la inseguridad de la violencia ya no estamos para contemplaciones y se molest\u00f3 entrevistador por qu\u00e9 hable fuerte pero ya no estamos para galanter\u00edas no es para estarnos dorando la p\u00edldora si el pa\u00eds est\u00e1 destruyendo y urge un cambio y hay un grupo que no quiere dejar de robar que no tiene llenadera hoy ni modo que le vamos a estar diciendo destacad\u00edsimo distinguid\u00edsimos empresarios preocupados por m\u00e9xico pol\u00edticos responsables wigan defienden protegen las instituciones nada es una banda de malhechores y empresarios van a ser son traficantes de influencias que pol\u00edticos responsables van a hacer son corruptos es una mafia es una banda de malhechores entonces vamos a a segi defendi\u00e9ndolos adem\u00e1s y ahora no tenemos tiempo en esto no deja de hacer eso atractivo tambi\u00e9n ya enfrentarnos corrupto gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "6 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:51:03.696226"
}