{
    "video_id": "llo_YWOCbcQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/llo_YWOCbcQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAtlAmEqA0SaOnCPyz1D8BwdRCYPw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=llo_YWOCbcQ",
    "video_title": "Ampliaci\u00f3n del informe del operativo en Culiac\u00e1n, Sinaloa. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9697,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer informamos sobre",
            "start": 724.05,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "los acontecimientos de culiac\u00e1n",
            "start": 728.819,
            "duration": 10.911
        },
        {
            "text": "se hizo un informe amplio se dio a",
            "start": 733.88,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "conocer el informe",
            "start": 739.73,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "y quedamos que",
            "start": 743.17,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "para hoy contesta vamos todas las",
            "start": 746.71,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "preguntas y as\u00ed empezamos",
            "start": 749.92,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "vamos en ning\u00fan tiempo",
            "start": 754.089,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas presidentes y",
            "start": 760.7,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "secretarios ram\u00f3n flores corresponsal de",
            "start": 762.56,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "los \u00e1ngeles presa de guadalupe liz\u00e1rraga",
            "start": 765.86,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente recientemente el",
            "start": 767.99,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "periodista rafael loret de mola este",
            "start": 771.62,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "afirm\u00f3 que el cartel de sinaloa le pag\u00f3",
            "start": 774.67,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "a usted considerables cantidades de",
            "start": 777.41,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "dinero para liberar al narcotraficante o",
            "start": 779.69,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "v\u00eddeo guzm\u00e1n dijo incluso que ten\u00eda una",
            "start": 782.36,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "prueba que le hab\u00eda filtrado un militar",
            "start": 785.42,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de alto rango aunque hasta ahora no la",
            "start": 788.15,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ha mostrado relacionado lo que usted",
            "start": 791.21,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 ayer de que la prensa tiene que",
            "start": 794.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ser m\u00e1s profesional tiene una respuesta",
            "start": 796.91,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para este periodista no considera",
            "start": 799.64,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "preocupante la posibilidad de que",
            "start": 802.13,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "militares interact\u00faen de manera",
            "start": 804.35,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "irresponsable con este tipo de prensa",
            "start": 806.78,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "gracias chip no tiene casos responder la",
            "start": 808.49,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pregunta",
            "start": 812.57,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "no es serie",
            "start": 815.15,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "y no tiene sentido",
            "start": 819.26,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "a hacerle el caldo gordo",
            "start": 822.61,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "a esa calumnia",
            "start": 826.72,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 829.61,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "gracias presidente muy buenos d\u00edas",
            "start": 832.44,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "daniel marmolejo la cuarta rep\u00fablica",
            "start": 834.21,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "voces del periodista se\u00f1ores secretarios",
            "start": 836.01,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "la primera pregunta es qui\u00e9n decidi\u00f3",
            "start": 841.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ejecutar el fallido operativo el mismo",
            "start": 844.14,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "d\u00eda 17 de octubre en la que en el que",
            "start": 847.26,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "usted es presidente pone en marcha",
            "start": 850.92,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de una larga batalla legal",
            "start": 852.45,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "las obras en santa lucia en ese mismo",
            "start": 854.57,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "sentido saber se ha filtrado por ah\u00ed el",
            "start": 858.42,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "nombre de un personaje jes\u00fas valencia",
            "start": 861.24,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l ser\u00eda la actividad o el desempe\u00f1o",
            "start": 863.37,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de este personaje respecto al operativo",
            "start": 867.06,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y si \u00e9l ha actuado de manera",
            "start": 868.91,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "independiente a la autoridad del se\u00f1or",
            "start": 872.75,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "secretario de seguridad p\u00fablica y la",
            "start": 875.01,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "\u00faltima tiene que ver con una mujer",
            "start": 877.74,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "piloto de interjet que hace",
            "start": 879.15,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "aproximadamente un mes propuso se le",
            "start": 881.4,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 lanzar una bomba aqu\u00ed en el",
            "start": 884.76,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "z\u00f3calo todos morir\u00edamos pero de esa",
            "start": 886.47,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "misma compa\u00f1\u00eda el d\u00eda 6 de octubre se",
            "start": 889.35,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "filtr\u00f3 un v\u00eddeo que es un v\u00eddeo muy",
            "start": 892.74,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "dram\u00e1tico de un supuesto asalto a una",
            "start": 895.17,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "aeronave",
            "start": 898.65,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda informaci\u00f3n de si \u00e9ste era un",
            "start": 900.32,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "acto real o no pudimos determinar en una",
            "start": 904.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis de im\u00e1genes que se trataba",
            "start": 907.43,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1s de un simulacro pero se supo",
            "start": 909.92,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "muchas horas despu\u00e9s coincidentemente",
            "start": 912.05,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de todos estos actos se detona",
            "start": 915.1,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "este estallido de violencia la pregunta",
            "start": 918.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "es saber si la empresa interjet si el",
            "start": 921.35,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "gobierno ha tenido contacto con la",
            "start": 923.9,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "empresa porque pareciera que forman",
            "start": 925.7,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "parte de una acci\u00f3n de guerra h\u00edbrida",
            "start": 927.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "casi como una operaci\u00f3n bengala de donde",
            "start": 929.72,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "se desata toda esta ola de violencia",
            "start": 932.12,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "muchas gracias y yo contesto miren no",
            "start": 933.47,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 937.37,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "ninguna",
            "start": 939.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mala fe",
            "start": 943.61,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "mucho menos",
            "start": 947.459,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "e intentos de conspiraci\u00f3n",
            "start": 949.96,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "este es un plan ya se explic\u00f3 ayer hay",
            "start": 952.94,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "un equipo en la secretar\u00eda de defensa",
            "start": 958.01,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "que desde hace tiempo se ocupa de estos",
            "start": 960.82,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "operativos",
            "start": 966.17,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1 totalmente acreditado en la cgt de",
            "start": 969.52,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "la defensa respaldado por los mandos",
            "start": 973.87,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y ven\u00edan haciendo operaciones ayer se",
            "start": 978.99,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "explic\u00f3 varias",
            "start": 983.1,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 985.649,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "problema hasta que",
            "start": 987.57,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "se toparon con el tema de culiac\u00e1n",
            "start": 992.49,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "pero no hay nada",
            "start": 998.79,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "fuera de lo institucional",
            "start": 1003.32,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "no intervienen personajes",
            "start": 1007.79,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "todos estamos trabajando en armon\u00eda",
            "start": 1011.649,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "puede ser que los",
            "start": 1019.75,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 1023.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los que no quieren el cambio los que",
            "start": 1026.91,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "quieren seguir",
            "start": 1030.39,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "con el mismo r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n",
            "start": 1032.659,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "de privilegios est\u00e9n descontentos",
            "start": 1035.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1042.179,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "expresen no",
            "start": 1044.6,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "nuestras fallas critiquen es hasta",
            "start": 1046.89,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimo que esto suceda pero no pasa a",
            "start": 1053.03,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 1057.72,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "ayer por ejemplo",
            "start": 1059.14,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ocho columnas de la jornada una",
            "start": 1061.45,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n general",
            "start": 1064.75,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1067.14,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "dando a entender de que existen",
            "start": 1069.43,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1071.51,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "discrepancias por la actitud del",
            "start": 1074.38,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 1078.08,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "entonces tambi\u00e9n",
            "start": 1079.41,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "algo que respetamos",
            "start": 1082.119,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "la democracia tiene que",
            "start": 1085.18,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 1088.1,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "divergencias",
            "start": 1091.33,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la dictadura es este ya lo hemos dicho",
            "start": 1094.41,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "pensamiento \u00fanico",
            "start": 1097.83,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s entendible porque este general",
            "start": 1101.19,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "fue creo que subsecretario",
            "start": 1104.82,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de la defensa",
            "start": 1108.73,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "con felipe calder\u00f3n",
            "start": 1111.789,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s no puede estar de acuerdo con la",
            "start": 1114.63,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "nueva estrategia que se est\u00e1 aplicando",
            "start": 1118.29,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "por razones obvias pero tiene todo su",
            "start": 1122.09,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "derecho a expresarse a manifestarse como",
            "start": 1125.34,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "la jornada tambi\u00e9n",
            "start": 1129.09,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "pues tienen su derecho de desplegar su",
            "start": 1132.039,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "entrevista en ocho columnas esto es de",
            "start": 1137.289,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "libertades pero no pasa de eso",
            "start": 1140.739,
            "duration": 10.981
        },
        {
            "text": "puntos de vistas diferentes lo dem\u00e1s",
            "start": 1146.89,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "entra al terreno de las conjeturas de",
            "start": 1151.72,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "las especulaciones",
            "start": 1155.29,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "lo que se dio a conocer all\u00ed fue lo que",
            "start": 1159.11,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 y esa es la informaci\u00f3n que",
            "start": 1161.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tenemos acerca de lo de \u00e9l",
            "start": 1164.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "interjet tampoco tenemos ninguna",
            "start": 1168.2,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n este",
            "start": 1171.08,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que haya mala fe si este",
            "start": 1175.27,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "al contrario",
            "start": 1181.62,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "uno de los due\u00f1os de interjet",
            "start": 1184.12,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "miguel alem\u00e1n",
            "start": 1188.7,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 a declarar",
            "start": 1191.85,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "al d\u00eda siguiente",
            "start": 1194.39,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de lo de culiac\u00e1n de que se hab\u00eda",
            "start": 1196.75,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "actuado bien porque se evit\u00f3 una matanza",
            "start": 1200.47,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "o sea no hay",
            "start": 1206.08,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "es realmente",
            "start": 1208.54,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ninguna",
            "start": 1211.89,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "indicio",
            "start": 1214.09,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "de que se conspire en contra del",
            "start": 1216.169,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 1218.899,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "buen d\u00eda presidente hans al azar de 7 mg",
            "start": 1225.059,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "noticias grupo l\u00edticos o que lo virtual",
            "start": 1228.059,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la pregunta ser\u00eda por supuesto el mismo",
            "start": 1231.12,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "tema la decisi\u00f3n finalmente bueno est\u00e1",
            "start": 1234.269,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "claro fue un error t\u00e1ctico se ha",
            "start": 1238.59,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "explicado aqu\u00ed incluso por parte de el",
            "start": 1240.299,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "secreto de seguridad aqu\u00ed presente sin",
            "start": 1242.97,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "embargo este tipo de decisi\u00f3n que fue y",
            "start": 1245.7,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "que ya se ha planteado ya se ha aclarado",
            "start": 1249.059,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "quien est\u00e1 a favor quien ha estado en",
            "start": 1251.789,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "contra pero al que tiene que que deber\u00eda",
            "start": 1254.46,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "de ser el gobierno que est\u00e1 haciendo el",
            "start": 1258.69,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "gobierno para evitar porque tambi\u00e9n se",
            "start": 1260.309,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "abre un riesgo que grupos criminales del",
            "start": 1262.919,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico de dem\u00e1s",
            "start": 1267.809,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "estados puedan dar respuesta en el mismo",
            "start": 1271.279,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "sentido que en culiac\u00e1n es decir c\u00f3mo",
            "start": 1275.61,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "prevenir c\u00f3mo enfrentar c\u00f3mo evitar que",
            "start": 1278.19,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "no hagan el mismo modus operandi contra",
            "start": 1281.49,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "las acciones del gobierno",
            "start": 1284.159,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "para que no se replique esto se est\u00e1",
            "start": 1286.429,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "trabajando por parte del equipo del",
            "start": 1288.83,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad al respecto",
            "start": 1290.509,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "concretamente que de responder a esto",
            "start": 1292.929,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ahorita le hago una segunda pregunta por",
            "start": 1295.58,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "favor bueno que estamos trabajando y qu\u00e9",
            "start": 1297.049,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "no solo es uso de la fuerza",
            "start": 1302.15,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "es inteligencia",
            "start": 1305.99,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que la fuerza",
            "start": 1308.89,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "ya no existe el cisen que perd\u00edan mucho",
            "start": 1312.61,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "tiempo se perd\u00edan muchos recursos m\u00e1s de",
            "start": 1316.63,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "tres mil elementos",
            "start": 1320.5,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "espiando a opositores sigui\u00e9ndonos",
            "start": 1323.82,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "escuchando llamadas telef\u00f3nicas de",
            "start": 1328.32,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "periodistas y de",
            "start": 1331.63,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "de dirigentes sociales dirigentes",
            "start": 1335.549,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 1339.45,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "ya hay una actitud distinta ya es un",
            "start": 1341.2,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "centro de inteligencia que no de",
            "start": 1346.96,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "espionaje",
            "start": 1349.12,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "se tiene informaci\u00f3n",
            "start": 1352.679,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "de todo lo relacionado con",
            "start": 1356.74,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "la llamada delincuencia organizada eso",
            "start": 1359.97,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "es un avance el qu\u00e9",
            "start": 1363.54,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "se le de m\u00e1s relevancia a la",
            "start": 1367.149,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "inteligencia",
            "start": 1371.979,
            "duration": 3.851
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 1374.11,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "saber que pueden",
            "start": 1375.83,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "y llevar a cabo en contra de los",
            "start": 1381.04,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "ciudadanos y actuar a tiempo",
            "start": 1383.53,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 1387.21,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "ya se dijo ayer",
            "start": 1389.639,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "el estado mexicano tiene",
            "start": 1393.94,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "posibilidad de enfrentar",
            "start": 1400.009,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "cualquier situaci\u00f3n contraria a la",
            "start": 1402.99,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "sociedad a los ciudadanos",
            "start": 1408.09,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "hay esta forma de garantizar la paz lo",
            "start": 1412.55,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "que queremos establecer",
            "start": 1418.73,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1423.149,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "el que podamos resolver los problemas",
            "start": 1425.01,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "sin violencia",
            "start": 1429.929,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1433.33,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "no se violen derechos humanos que se use",
            "start": 1435.22,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "de manera regulada la fuerza",
            "start": 1439.18,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "que sea en leg\u00edtima defensa",
            "start": 1444.25,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "que no haya ese af\u00e1n autoritario",
            "start": 1449.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "lo voy a decir",
            "start": 1453.799,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "fascistoide",
            "start": 1455.95,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "que prevalec\u00eda",
            "start": 1458.13,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de quieres arrasar de querer exterminar",
            "start": 1461.59,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "de querer acabar",
            "start": 1466.14,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "com",
            "start": 1469.29,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el contrario",
            "start": 1473.33,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "sino que",
            "start": 1475.59,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "cuidemos la vida",
            "start": 1477.56,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "de todos",
            "start": 1480.88,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo se garantice la paz y",
            "start": 1483.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la tranquilidad segunda pregunta",
            "start": 1486.79,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "presidente se mencion\u00f3 ayer mismo que",
            "start": 1488.98,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "esto deriv\u00f3 el operativo mismo a partir",
            "start": 1491.92,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "de una orden de captura y extradici\u00f3n",
            "start": 1495.37,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "eventualmente a eeuu sigue pendiente esa",
            "start": 1499.17,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "orden de captura est\u00e1 el gobierno",
            "start": 1503.71,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "federal tambi\u00e9n sigue abocado a cumplir",
            "start": 1507.34,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "esa orden de captura y en seguida le",
            "start": 1510.55,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "comento pregunto en el tema del general",
            "start": 1513.4,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "gayt\u00e1n que ha citado usted y que el",
            "start": 1515.95,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico ya mencion\u00f3 a qui\u00e9n lo ha",
            "start": 1518.35,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "hecho",
            "start": 1520.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lo hizo sus ocho columnas no es hasta",
            "start": 1521.53,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 punto lo ve usted",
            "start": 1526.48,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "m\u00e1s all\u00e1 de un comentario cualquiera es",
            "start": 1528.48,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "un general quien lo hizo precisamente no",
            "start": 1531.33,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "entiendo yo de acuerdo al peri\u00f3dico",
            "start": 1535.01,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "mencionado es un general de que lo hizo",
            "start": 1537.98,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "en un evento oficial un desayuno que",
            "start": 1542.04,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "tanto pudiera ser grave el cambio de",
            "start": 1546.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "c\u00f3digos por parte de militares de alto",
            "start": 1548.49,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "rango porque al final de cuentas leyendo",
            "start": 1551.7,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "entre l\u00edneas puede apreciarse un cambio",
            "start": 1554.49,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de c\u00f3digos si se le puede decir as\u00ed",
            "start": 1557.61,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "frente al papel que ha desempe\u00f1ado",
            "start": 1560.04,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente por lo menos de manera",
            "start": 1563.58,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "contempor\u00e1nea el ej\u00e9rcito y no ponga en",
            "start": 1565.89,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "duda en poner en duda incluso mencionar",
            "start": 1569.22,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la posibilidad de que hay halcones as\u00ed",
            "start": 1572.58,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "lo lo menciona en un gobierno",
            "start": 1575.34,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "pues que emana y se identifica con la",
            "start": 1579.54,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "izquierda no le parece delicado m\u00e1s all\u00e1",
            "start": 1583.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "solamente de una menci\u00f3n de un militar",
            "start": 1587.41,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de alto rango no yo creo que tiene que",
            "start": 1589.66,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "ver con los nuevos tiempos",
            "start": 1592.93,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "se ve por ejemplo en el caso de los",
            "start": 1595.25,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "expresidentes",
            "start": 1598.48,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "antes los de presidentes terminaban su",
            "start": 1600.9,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "mandato",
            "start": 1606.74,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y se retiraban",
            "start": 1608.85,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "no hablaba",
            "start": 1611.0,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de ahora",
            "start": 1613.61,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "pues hablan todos los d\u00edas",
            "start": 1617.4,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "un d\u00eda s\u00ed y el otro tambi\u00e9n porque ya",
            "start": 1620.509,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "son nuevos tiempos",
            "start": 1623.749,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "ya es otra cosa",
            "start": 1627.5,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1630.58,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "no nos preocupa eso porque lo m\u00e1s",
            "start": 1632.659,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "importante tambi\u00e9n por los nuevos",
            "start": 1637.489,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "tiempos es de que ahora",
            "start": 1640.249,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "no domina",
            "start": 1644.94,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1647.82,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "c\u00fapula",
            "start": 1650.509,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "de poder",
            "start": 1652.88,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ahora manda el pueblo",
            "start": 1658.79,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "mandan los ciudadanos",
            "start": 1662.5,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "y cualquier persona",
            "start": 1665.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "por importante que sea",
            "start": 1670.97,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "de alto rango en lo militar o en lo",
            "start": 1676.169,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 1679.679,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "no es m\u00e1s que otro ciudadano",
            "start": 1682.269,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "ahora contamos todos",
            "start": 1687.37,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1692.72,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 1695.049,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "apostando a consolidar la democracia",
            "start": 1697.08,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "para que en caso",
            "start": 1702.559,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "de que a los ciudadanos no les parezca",
            "start": 1705.2,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "la forma como se est\u00e1 gobernando",
            "start": 1708.22,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "pueda",
            "start": 1715.049,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "y aplicarse la revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 1716.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pero mientras se lleva a cabo",
            "start": 1723.389,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "ese ejercicio democr\u00e1tico ese m\u00e9todo",
            "start": 1728.15,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico",
            "start": 1731.03,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pues somos libres de expresarnos",
            "start": 1732.85,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "es el caso de los medios antes ya lo",
            "start": 1736.85,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hemos dicho varias veces ser\u00edan ocho",
            "start": 1739.85,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "columnas en un peri\u00f3dico y a lo mejor",
            "start": 1742.34,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 1745.43,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "les daba calentura a algunos pues a los",
            "start": 1748.47,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "este je",
            "start": 1753.059,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "afectados o cuestionados pero ahora aqu\u00ed",
            "start": 1755.549,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 1760.93,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "hay tanta libertad",
            "start": 1762.38,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "tantas expresiones tantas",
            "start": 1765.639,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "manifestaciones habla alguien",
            "start": 1767.619,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de inmediato",
            "start": 1773.03,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "hay r\u00e9plicas",
            "start": 1776.33,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "si tienen que cuidarse",
            "start": 1779.29,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "porque el que se excede",
            "start": 1783.02,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "se exhibe",
            "start": 1787.03,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ayer lo dije con todo respeto muestra el",
            "start": 1789.46,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "cobre",
            "start": 1793.39,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "todos tenemos",
            "start": 1798.279,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 auto limitarnos",
            "start": 1800.76,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y actuar",
            "start": 1806.62,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de manera racional",
            "start": 1808.69,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "y con respecto a los ciudadanos",
            "start": 1811.7,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "pero ya los tiempos en que se manipulaba",
            "start": 1815.1,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "y que est\u00e9",
            "start": 1820.28,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1822.93,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "creaban",
            "start": 1824.5,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y escenarios",
            "start": 1827.299,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de las columnas a trav\u00e9s del",
            "start": 1831.46,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "periodismo ya eso ya pas\u00f3",
            "start": 1835.09,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1839.17,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "las redes sociales",
            "start": 1841.75,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "ayudan mucho",
            "start": 1845.83,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "aun con sus excesos",
            "start": 1848.23,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "ayudan mucho a aclarar las cosas y",
            "start": 1852.95,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nosotros estamos cumpliendo con nuestra",
            "start": 1856.85,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "responsabilidad de informar de",
            "start": 1858.71,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "garantizar el derecho a la informaci\u00f3n",
            "start": 1860.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "esto que hacemos todas las ma\u00f1anas",
            "start": 1863.75,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "antes sal\u00edan peri\u00f3dicas o",
            "start": 1867.36,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "no se pod\u00eda decir nada hac\u00eda caso",
            "start": 1871.49,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "ah\u00ed van los de prensas del gobierno",
            "start": 1876.39,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "desayunar a comer con los due\u00f1os de los",
            "start": 1880.94,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos o los concesionarios de radio",
            "start": 1883.59,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "de televisi\u00f3n",
            "start": 1887.94,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "para decirle b\u00e1jale",
            "start": 1889.7,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1892.85,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "esta es la mano",
            "start": 1896.12,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "este periodista este se excede",
            "start": 1898.53,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed ten\u00edan su juego no conozco",
            "start": 1903.65,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y v\u00edctimas",
            "start": 1908.47,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "de la censura",
            "start": 1911.04,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "porque pon\u00edan hasta eso de manera",
            "start": 1916.63,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1921.45,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "infame",
            "start": 1923.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ponen este",
            "start": 1927.03,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "en el mercado",
            "start": 1931.85,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "o ponen a disposici\u00f3n de los potentados",
            "start": 1934.659,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de los poderosos a los mismos",
            "start": 1938.47,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "periodistas de sus medios",
            "start": 1941.529,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os de los medios",
            "start": 1946.38,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "podr\u00edan decirle el periodista te vas",
            "start": 1950.31,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "pasar los ofrec\u00edan",
            "start": 1957.27,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "a ver este es un periodista muy famoso",
            "start": 1962.23,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pero si t\u00fa quieres",
            "start": 1965.88,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "entonces ya se le acaba el contrato",
            "start": 1970.269,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "as\u00ed era",
            "start": 1974.99,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "entonces eso ya se termin\u00f3",
            "start": 1977.42,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "libertad total para que todo el mundo se",
            "start": 1980.419,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "manifieste todo el mundo se expresa no",
            "start": 1984.57,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "se plantea cesantes",
            "start": 1986.58,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "ovidio guzm\u00e1n as\u00ed tiene que continuar",
            "start": 1990.22,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "todo lo que est\u00e1 en curso",
            "start": 1993.299,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "no se cancela nada se mantienen los",
            "start": 1999.92,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "acuerdos de extradici\u00f3n",
            "start": 2003.91,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "continuar lo mismo",
            "start": 2010.279,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "el que ya lleva mes",
            "start": 2014.61,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s s\u00ed porque llevamos nos atr\u00e1s s\u00ed",
            "start": 2017.35,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "y mujeres sea demasiado",
            "start": 2021.73,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2025.73,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "presidente del gobierno de mexico carlos",
            "start": 2028.1,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pozo reportero de petr\u00f3leo energ\u00eda",
            "start": 2030.26,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas aqu\u00ed nos ven y aqu\u00ed nos",
            "start": 2032.66,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "escuchan gracias por permitirme el uso",
            "start": 2034.61,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "de la palabra",
            "start": 2038.059,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "presidente primero que darlo 3 quiero",
            "start": 2040.269,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "dar tres datos ayer se subastaron 57",
            "start": 2042.669,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "objetos olmecas mayas y mexicas y",
            "start": 2046.869,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "teotihuacanos en francia un segundo dato",
            "start": 2050.889,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2054.579,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "hoy por la noche nace una nueva cadena",
            "start": 2056.78,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de televisi\u00f3n en donde hay nuevos",
            "start": 2059.75,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "periodistas y el tercer dato presidente",
            "start": 2062.81,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "los astros perdieron contra los",
            "start": 2065.78,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "nacionales",
            "start": 2068.419,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "eso es lo m\u00e1s",
            "start": 2070.02,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "desde que complicado de contestar",
            "start": 2071.96,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "presidente mi primera pregunta",
            "start": 2075.099,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "en este espacio de comunicaci\u00f3n circular",
            "start": 2078.51,
            "duration": 11.3
        },
        {
            "text": "y abierta usted dijo hace 157 d\u00edas que",
            "start": 2082.79,
            "duration": 11.02
        },
        {
            "text": "apoyaba la construcci\u00f3n de amoniaco de",
            "start": 2089.81,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "topolobampo proyecto impulsado por el",
            "start": 2093.81,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "gobierno de la rep\u00fablica federal de",
            "start": 2096.48,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "alemania",
            "start": 2098.46,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el cual est\u00e1 en riesgo de ser suspendido",
            "start": 2100.06,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pues juan lozano tovar ex director de",
            "start": 2102.72,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "pemex fertilizantes y hoy de director",
            "start": 2106.6,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "del instituto mexicano de la propiedad",
            "start": 2109.42,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "intelectual junto con su jefe emilio",
            "start": 2111.21,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "lozoya frenaron este proyecto que",
            "start": 2114.7,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "generar\u00eda empleos en la violenta hoy",
            "start": 2118.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sinaloa presidente",
            "start": 2121.09,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s de este proyecto permitir\u00eda la",
            "start": 2123.92,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de la importaci\u00f3n de",
            "start": 2126.71,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "fertilizantes en un 70% para el proyecto",
            "start": 2129.77,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "sembrando vida y adem\u00e1s presidente la",
            "start": 2133.94,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "importaci\u00f3n de fertilizantes est\u00e1 en",
            "start": 2137.39,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "manos de tres grupos empresariales que",
            "start": 2140.24,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "es grupo tepeyac y grupos seres",
            "start": 2143.93,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "presidente qu\u00e9 decisi\u00f3n tomar\u00e1 usted",
            "start": 2146.77,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "para darle soluci\u00f3n y generar empleos en",
            "start": 2150.339,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "la violenta sinaloa cuando est\u00e9",
            "start": 2154.19,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n del muelle est\u00e1 en manos de",
            "start": 2158.349,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leos mexicanos bueno mire que hay",
            "start": 2161.45,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "una pol\u00e9mica acerca de esa planta de",
            "start": 2165.829,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "amoniaco",
            "start": 2169.609,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "en topolobampo sinaloa hay quienes est\u00e1n",
            "start": 2171.4,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "a favor y quienes est\u00e1n en contra",
            "start": 2176.109,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "yo he estado en sinaloa y se expresan",
            "start": 2178.97,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "los dos grupos entonces hemos quedado en",
            "start": 2183.91,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "hacer una revisi\u00f3n an\u00e1lisis y al final",
            "start": 2188.68,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "que sean los ciudadanos los que decidan",
            "start": 2193.89,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "sobre la planta",
            "start": 2197.76,
            "duration": 11.01
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no se concreta nada porque hay",
            "start": 2201.01,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "amparos",
            "start": 2208.77,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y esto viene de atr\u00e1s",
            "start": 2211.3,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2214.33,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "no hay la autorizaci\u00f3n de la secretaria",
            "start": 2216.7,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "del medio ambiente",
            "start": 2221.71,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "es un proceso",
            "start": 2223.68,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "entonces vamos a buscar la manera de",
            "start": 2226.21,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "resolverlo",
            "start": 2229.17,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "consultando a la gente buscando la",
            "start": 2231.59,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "conciliaci\u00f3n el di\u00e1logo",
            "start": 2236.04,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "hay intereses en efecto no encontrados",
            "start": 2238.98,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "quienes quieren la planta dicen que los",
            "start": 2243.45,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que se oponen son los que tienen el",
            "start": 2245.82,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "negocio de la distribuci\u00f3n de los",
            "start": 2248.49,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "fertilizantes de la importaci\u00f3n de los",
            "start": 2250.71,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "fertilizantes",
            "start": 2253.32,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y los que no quieren la planta",
            "start": 2255.44,
            "duration": 8.889
        },
        {
            "text": "pues sostienen que es un negocio que",
            "start": 2259.68,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "quieren hacer",
            "start": 2264.329,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "un grupo no estamos buscando conciliar",
            "start": 2266.67,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "tenemos pensado",
            "start": 2271.36,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "echar a andar",
            "start": 2275.48,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "todo el sistema de plantas para la",
            "start": 2278.87,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "fertilizaci\u00f3n esto es",
            "start": 2282.47,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "para producir en m\u00e9xico los",
            "start": 2286.77,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "fertilizantes",
            "start": 2289.53,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "a partir de la planta que se tiene en",
            "start": 2293.7,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "machac barcos",
            "start": 2300.1,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "en el complejo petroqu\u00edmico",
            "start": 2302.81,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "esta planta que gener\u00f3 mucha pol\u00e9mica y",
            "start": 2307.24,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "que hay incluso denuncias porque la",
            "start": 2312.25,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "compra del gobierno",
            "start": 2316.21,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "se pag\u00f3 m\u00e1s",
            "start": 2321.76,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "de lo debido",
            "start": 2323.91,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "hay un proceso penal abierto",
            "start": 2328.13,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "ya se termin\u00f3",
            "start": 2333.22,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "pero faltaba hagas",
            "start": 2335.97,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 llegando al acuerdo d",
            "start": 2338.97,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "como ustedes saben con los encargados de",
            "start": 2342.65,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "transportar el gas de los gasoductos",
            "start": 2348.11,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "para tener la materia prima entonces",
            "start": 2352.89,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "estamos en eso b\u00e1sicamente ya resolver",
            "start": 2356.37,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "eso decidir",
            "start": 2360.84,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "producir los fertilizantes",
            "start": 2362.87,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 otra cosa me preguntaste es",
            "start": 2368.02,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2371.24,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "bueno hay algo que me interesa decir",
            "start": 2373.5,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "este que yo le iba a los astros ese fue",
            "start": 2377.57,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "mi pron\u00f3stico desde el d\u00eda 3 de octubre",
            "start": 2381.63,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "lo pronostiqu\u00e9 gano washington merecido",
            "start": 2384.36,
            "duration": 9.449
        },
        {
            "text": "as\u00ed es el b\u00e9isbol",
            "start": 2390.55,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "como la buena pol\u00edtica",
            "start": 2393.809,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2397.85,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "no siempre se gana",
            "start": 2400.02,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2403.68,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "jugaron muy bien",
            "start": 2406.49,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "y \u00e9ste los de washington",
            "start": 2408.65,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "grangel",
            "start": 2412.98,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "es un pelotazo",
            "start": 2415.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "tercera base",
            "start": 2418.41,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "un homenaje un reconocimiento soto",
            "start": 2421.319,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "21 a\u00f1os un fen\u00f3meno",
            "start": 2425.68,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2429.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y jugaron muy bien",
            "start": 2431.2,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 2434.81,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "viva el astro",
            "start": 2437.319,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 tienen m\u00e1s latinos dos pitchers",
            "start": 2439.83,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 2445.29,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "les mando un abrazo fuerte a los dos",
            "start": 2447.99,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y por eso oliva al astro pero ya termin\u00f3",
            "start": 2453.519,
            "duration": 12.151
        },
        {
            "text": "buen juego de ayer tuve tiempo de verlo",
            "start": 2459.18,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2465.67,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "tengo que",
            "start": 2468.52,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "este salirme un poco de lo cotidiano de",
            "start": 2470.49,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "todo el trabajo de toda mi",
            "start": 2476.22,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 2477.869,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "y este lo disfrut\u00e9 bastante",
            "start": 2480.4,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "presidente y esta pregunta se la hago",
            "start": 2484.46,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "como jefe del estado mexicano",
            "start": 2487.19,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "ayer se dio esta amplia relator\u00eda",
            "start": 2490.13,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "in\u00e9dita in\u00e9dita en el mexico porque",
            "start": 2493.42,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "nunca un secretario general y nunca un",
            "start": 2497.99,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad hab\u00edan dado esta",
            "start": 2500.33,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n y esta comunicaci\u00f3n a todos",
            "start": 2503.45,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "los mexicanos mi pregunta es",
            "start": 2506.119,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la relator\u00eda es dif\u00edcil",
            "start": 2509.819,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "aceptar entender y valorar la decisi\u00f3n",
            "start": 2512.519,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "tomada en sinaloa",
            "start": 2515.249,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "las familias presidente en riesgo de",
            "start": 2517.75,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "muerte seguro se lo agradecen los que",
            "start": 2520.24,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "estamos lejos tenemos emociones",
            "start": 2523.84,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "encontradas porque por mucho tiempo se",
            "start": 2528.19,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nos acostumbr\u00f3 a que el fuego se",
            "start": 2531.97,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "combat\u00eda con el fuego",
            "start": 2534.67,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "este suceso presidente me lleva a",
            "start": 2537.47,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "recordar esa entrevista que le hizo el",
            "start": 2540.32,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "maestro julio julio scherer garc\u00eda al",
            "start": 2543.109,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "l\u00edder del cartel de sinaloa al principal",
            "start": 2546.23,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "productor de estupefacientes",
            "start": 2549.26,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "ismael el mayo zambada",
            "start": 2551.599,
            "duration": 8.631
        },
        {
            "text": "un mes de abril del 2010 presidente",
            "start": 2554.119,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "con la extradici\u00f3n del chapo guzm\u00e1n y",
            "start": 2560.5,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "los sucesos de sinaloa",
            "start": 2563.74,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "cit\u00f3 la frase que dio el mayo zambada a",
            "start": 2566.299,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "algo al maestro julio scherer garc\u00eda le",
            "start": 2571.13,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "dijo el narco est\u00e1 arraigado como la",
            "start": 2575.42,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en la sociedad",
            "start": 2579.41,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "han pasado nueve a\u00f1os de esta",
            "start": 2582.0,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n del mayo zambada mi pregunta",
            "start": 2584.76,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "es esta frase aplica",
            "start": 2588.18,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "en los 11 meses de su actual gobierno de",
            "start": 2591.77,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "la cuarta t",
            "start": 2596.06,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "no no aplica este",
            "start": 2598.609,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "porque nosotros estamos arrancando de",
            "start": 2601.84,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "ra\u00edz la corrupci\u00f3n",
            "start": 2605.38,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "pero si hay una relaci\u00f3n",
            "start": 2610.25,
            "duration": 11.21
        },
        {
            "text": "entre corrupci\u00f3n y narcotr\u00e1fico",
            "start": 2617.09,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2622.34,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "avanz\u00f3",
            "start": 2625.69,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "en las actividades il\u00edcitas delictivas",
            "start": 2627.84,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "por la corrupci\u00f3n yo sostengo",
            "start": 2631.23,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "que el principal problema de m\u00e9xico",
            "start": 2636.19,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "era la corrupci\u00f3n",
            "start": 2639.62,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y que la corrupci\u00f3n",
            "start": 2643.42,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "fue lo que",
            "start": 2646.48,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "da\u00f1o",
            "start": 2648.57,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica del pa\u00eds",
            "start": 2650.589,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "nada da\u00f1ado m\u00e1s a m\u00e9jico que la",
            "start": 2654.35,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "deshonestidad de los gobernantes",
            "start": 2656.81,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "de tiempo atr\u00e1s",
            "start": 2660.859,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "por la corrupci\u00f3n hay pobreza",
            "start": 2664.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "por la corrupci\u00f3n y desigualdad",
            "start": 2669.45,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "por la corrupci\u00f3n hay inseguridad y hay",
            "start": 2673.41,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 2676.14,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "por la corrupci\u00f3n hay narcotr\u00e1fico",
            "start": 2677.71,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "por eso hay que acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 2683.91,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2687.53,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2689.56,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "vivamos en paz",
            "start": 2691.579,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "para aquella tranquilidad",
            "start": 2693.89,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "es que la corrupci\u00f3n",
            "start": 2697.78,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "destruye valores",
            "start": 2702.17,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "y eleva",
            "start": 2705.89,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "el dinero",
            "start": 2708.069,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "a lo supremo",
            "start": 2710.22,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "convierte al dinero en dios",
            "start": 2714.56,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "por eso hay que acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 2723.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "no permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 2725.91,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "para que tambi\u00e9n tengamos fondos",
            "start": 2729.44,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "tengamos recursos",
            "start": 2732.64,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "y se atienda al pueblo y no haya pobreza",
            "start": 2735.88,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "y los j\u00f3venes no sean tentados",
            "start": 2740.25,
            "duration": 8.589
        },
        {
            "text": "y tengan que emplearse",
            "start": 2744.71,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "de halcones y empezar esa vida de",
            "start": 2748.839,
            "duration": 9.291
        },
        {
            "text": "sufrimiento que no es vida",
            "start": 2753.609,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "aunque digan lo contrario",
            "start": 2758.45,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "entonces si hay que acabar con la",
            "start": 2763.45,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n ese es el prop\u00f3sito por eso",
            "start": 2766.33,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "estamos optimistas",
            "start": 2769.68,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "y sabemos qu\u00e9",
            "start": 2773.6,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "vamos a avanzar hasta en los temas m\u00e1s",
            "start": 2777.19,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "complejos",
            "start": 2781.45,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "saben cuando no hay",
            "start": 2783.36,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "posibilidades de \u00e9xito",
            "start": 2786.4,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 2789.85,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "no existe autoridad moral",
            "start": 2792.49,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "en las autoridades cuando desaparece la",
            "start": 2795.589,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "autoridad moral",
            "start": 2799.279,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "los que gobiernan",
            "start": 2802.72,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "cuando ya",
            "start": 2806.74,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "la delincuencia y la autoridad son lo",
            "start": 2809.25,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 2812.79,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cuando no existen fronteras",
            "start": 2814.51,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "cuando las instituciones est\u00e1n al",
            "start": 2818.35,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "servicio de la delincuencia",
            "start": 2821.5,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sean la delincuencia organizada o sea de",
            "start": 2824.58,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "la delincuencia de cuello blanco",
            "start": 2827.58,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "entonces si ya no hay ninguna",
            "start": 2831.41,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "posibilidad de salir adelante",
            "start": 2833.27,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "pero si el gobierno",
            "start": 2837.74,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 al servicio del pueblo",
            "start": 2842.45,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "no al servicio de grupos de intereses",
            "start": 2845.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "creados",
            "start": 2848.599,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "no subordinado al poder econ\u00f3mico",
            "start": 2850.16,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "no subordinado",
            "start": 2855.73,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "a ninguna organizaci\u00f3n delictiva",
            "start": 2858.58,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "entonces sale adelante",
            "start": 2863.369,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "porque imag\u00ednense lo que es el estado",
            "start": 2866.94,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 2869.49,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "todos los instrumentos",
            "start": 2874.109,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "que tiene",
            "start": 2877.55,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "no solo las fuerzas armadas",
            "start": 2880.26,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "no es para este estar aqu\u00ed hablando de",
            "start": 2886.43,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos soldados hay de cu\u00e1ntos marinos",
            "start": 2893.119,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "hay pero",
            "start": 2895.19,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "es un ej\u00e9rcito",
            "start": 2898.2,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s disciplinado leal",
            "start": 2901.2,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "profesional",
            "start": 2904.509,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por muy importante que sea un grupo",
            "start": 2909.349,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "delictivo",
            "start": 2911.479,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "pues no",
            "start": 2914.96,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "es posible",
            "start": 2916.559,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "enfrentar al estado",
            "start": 2918.93,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "porque no es adem\u00e1s repito solo las",
            "start": 2921.97,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas",
            "start": 2925.54,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "el gobierno maneja 6 billones de pesos",
            "start": 2929.65,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "de presupuesto anual",
            "start": 2934.809,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "debemos",
            "start": 2941.21,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "casi un mill\u00f3n y medio de maestros",
            "start": 2945.24,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2947.45,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "no necesito esa fuerza",
            "start": 2949.47,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n y medio de maestros",
            "start": 2953.48,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "para la educaci\u00f3n",
            "start": 2957.08,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "con todo eso se cuenta",
            "start": 2960.98,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "bueno votaron por nosotros",
            "start": 2964.49,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "alrededor de 30 millones de ciudadanos",
            "start": 2967.74,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 2973.63,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "es fortaleza",
            "start": 2975.54,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "pero no se trata",
            "start": 2978.779,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "de actuar de manera autoritaria",
            "start": 2981.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "prepotente",
            "start": 2984.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y no me va a temblar la mano recuerdan",
            "start": 2987.68,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "como el s\u00ed",
            "start": 2990.89,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y declarar la guerra",
            "start": 2993.37,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2997.43,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "y el que la hace la paga",
            "start": 2999.36,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "y la ley es la ley",
            "start": 3002.42,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "todos esos balandronadas los no es otro",
            "start": 3005.809,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 3010.19,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "esto es pacificar al pa\u00eds",
            "start": 3011.079,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "convenciendo",
            "start": 3016.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "persuadiendo",
            "start": 3018.58,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sin violencia",
            "start": 3021.2,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ofreciendo bienestar",
            "start": 3024.91,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "opciones alternativas mejorar las",
            "start": 3028.03,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "condiciones de vida las condiciones de",
            "start": 3031.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "trabajo fortalecer valores sigo",
            "start": 3033.37,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "insistiendo en eso",
            "start": 3036.94,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "valores culturales morales espirituales",
            "start": 3038.99,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "as\u00ed vamos a sacar el enterprise atr\u00e1s",
            "start": 3044.52,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "vamos bien",
            "start": 3046.8,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 3050.27,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "a las 7 de la noche le entrego a la",
            "start": 3052.09,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "editorial",
            "start": 3055.54,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "mi libro",
            "start": 3057.21,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "para que est\u00e9 el d\u00eda de primero porque",
            "start": 3059.46,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "lleva un mes la elaboraci\u00f3n y la",
            "start": 3062.9,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n en librer\u00edas",
            "start": 3068.67,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y hablo de todo esto",
            "start": 3071.33,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "para dar a conocer cu\u00e1l es",
            "start": 3074.43,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "el nuevo modelo",
            "start": 3081.13,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "en lo pol\u00edtico en lo econ\u00f3mico en lo",
            "start": 3085.1,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "social en lo cultural",
            "start": 3087.23,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el modelo post neoliberal",
            "start": 3090.81,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 consiste",
            "start": 3097.38,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "una ocasiones de sello de que contamos",
            "start": 3100.71,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "en la posici\u00f3n",
            "start": 3103.859,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3105.65,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "compositores nos dec\u00edan",
            "start": 3107.92,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3112.18,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pod\u00edan nos conced\u00edan",
            "start": 3113.76,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "y estar de acuerdo en nuestro",
            "start": 3116.71,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico",
            "start": 3118.51,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "pero que no estaba claro",
            "start": 3121.119,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "lo que nosotros \u00edbamos a llevar a cabo",
            "start": 3124.61,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "los como",
            "start": 3129.18,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "toda la intelectualidad",
            "start": 3133.08,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "org\u00e1nica al servicio del r\u00e9gimen",
            "start": 3136.859,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "repitiendo y repitiendo y los com y los",
            "start": 3141.2,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "com",
            "start": 3143.72,
            "duration": 2.74
        },
        {
            "text": "bueno pues ah\u00ed viene",
            "start": 3144.29,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "el libro una respuesta porque se pensaba",
            "start": 3146.46,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "que no hab\u00eda de otra",
            "start": 3151.8,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el modelo neoliberal era como la biblia",
            "start": 3157.56,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3163.5,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "es la suma de",
            "start": 3169.23,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "don m\u00e1s",
            "start": 3175.4,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "de mentiras",
            "start": 3178.56,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "zona",
            "start": 3181.31,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "retacer\u00eda de sofismas",
            "start": 3183.579,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "que articularon",
            "start": 3188.09,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "vendieron",
            "start": 3192.95,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "con sus intelectuales org\u00e1nicos sus",
            "start": 3195.32,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "voceros sus medios de informaci\u00f3n para",
            "start": 3198.39,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "hacernos creer que la privatizaci\u00f3n era",
            "start": 3202.2,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la panacea",
            "start": 3204.3,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y queso",
            "start": 3209.26,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "nos iba a salvar",
            "start": 3211.599,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "y ya sabemos lo que sucedi\u00f3 lo que est\u00e1",
            "start": 3215.36,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "sucediendo en todo el mundo",
            "start": 3218.09,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eso result\u00f3 un rotundo fracaso y no",
            "start": 3221.58,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ser de otra manera",
            "start": 3225.57,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "porque se dise\u00f1\u00f3",
            "start": 3228.31,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "para favorecer a una minor\u00eda a costa del",
            "start": 3231.47,
            "duration": 8.589
        },
        {
            "text": "sufrimiento de la mayor\u00eda de la gente",
            "start": 3236.78,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "eso se creo es un dise\u00f1o",
            "start": 3240.059,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3244.53,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3246.34,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "justificar",
            "start": 3248.08,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "el saqueo",
            "start": 3250.21,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "el robo",
            "start": 3252.62,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de bienes de",
            "start": 3254.56,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 3257.94,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "mexicanos en beneficio de unos cuantos",
            "start": 3260.43,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "eso es la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 3264.93,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "entonces ahora vamos a dar a conocer que",
            "start": 3268.58,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 3272.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "otra opci\u00f3n otra alternativa que se est\u00e1",
            "start": 3274.43,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "aplicando y les dir\u00eda con \u00e9xito",
            "start": 3278.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "entonces el debate",
            "start": 3285.349,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "estriba en eso",
            "start": 3288.44,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "que nuestros adversarios leg\u00edtimamente",
            "start": 3292.0,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "quisieran que fracasamos",
            "start": 3295.15,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1",
            "start": 3300.049,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "muy dif\u00edcil para ellos",
            "start": 3301.829,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "porque como defender",
            "start": 3304.59,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "un modelo",
            "start": 3308.29,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "como el que se impuso durante 36 a\u00f1os",
            "start": 3310.77,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "que origin\u00f3",
            "start": 3315.589,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pobreza violencia corrupci\u00f3n",
            "start": 3318.86,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "un modelo de oprobio",
            "start": 3324.43,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "de saqueo lo dije ayer lo repito ahora",
            "start": 3329.68,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "como nunca en la historia de m\u00e9xico",
            "start": 3332.559,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "entonces la tienen dif\u00edcil pero ah\u00ed la",
            "start": 3337.27,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "llevan",
            "start": 3339.64,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "que no se desanimen que sigan adelante",
            "start": 3341.46,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "yo digo que est\u00e1n derrotados moralmente",
            "start": 3344.73,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hablando",
            "start": 3348.33,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas larrosa je el corresponsal",
            "start": 3359.869,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "del grupo gil y el imparcial de sonora",
            "start": 3362.66,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nica y digital y frontera de",
            "start": 3364.22,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tijuana una pregunta para el general el",
            "start": 3366.019,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa y crescencio",
            "start": 3369.41,
            "duration": 2.669
        },
        {
            "text": "sandoval",
            "start": 3371.599,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "el secretario ayer usted coment\u00f3 que los",
            "start": 3372.079,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "criminales en culiac\u00e1n amenazaron con",
            "start": 3375.38,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "atacar tambi\u00e9n en los estados de sonora",
            "start": 3378.349,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "durango y chihuahua",
            "start": 3380.829,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "a qu\u00e9 tipo de agresiones se refer\u00edan",
            "start": 3382.839,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "estas amenazas que hicieron en contra de",
            "start": 3386.089,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "estas entidades si pensaban si estaban",
            "start": 3388.279,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "amenazando con atacar a la poblaci\u00f3n de",
            "start": 3391.4,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "los civiles a los militares o",
            "start": 3394.16,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "y liberar presos tambi\u00e9n de las c\u00e1rceles",
            "start": 3398.77,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les fueron espec\u00edficamente las",
            "start": 3401.59,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "amenazas de qu\u00e9 forma est\u00e1n blindando",
            "start": 3403.42,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "estos estados ante posibles ataques de",
            "start": 3406.45,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "los grupos armados y c\u00f3mo se coordinaron",
            "start": 3410.44,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "ese d\u00eda con sonora chihuahua y durango y",
            "start": 3413.65,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ante la situaci\u00f3n de alerta que estaba",
            "start": 3418.21,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "privando en ese momento y esa ser\u00eda mi",
            "start": 3420.85,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "primer pregunta",
            "start": 3423.37,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "bien estas estas amenazas que ayer se se",
            "start": 3430.339,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "comentaron",
            "start": 3435.059,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "fueron captadas por diferentes medios",
            "start": 3436.839,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "unas por denuncias",
            "start": 3441.22,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "que nos hac\u00edan a las instalaciones",
            "start": 3444.15,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "militares que se estaban moviendo el",
            "start": 3446.13,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "personal de delincuentes y estaban",
            "start": 3449.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "enfocadas directamente a obviamente a",
            "start": 3452.43,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "atacar nuestros servicios a agredir a",
            "start": 3454.98,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "nuestros servicios",
            "start": 3456.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a realizar acciones en contra de la",
            "start": 3459.539,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de instalaciones que",
            "start": 3461.4,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "normalmente usa la sociedad donde hay",
            "start": 3465.319,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "una cantidad de personas y que pueden",
            "start": 3468.66,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "causar da\u00f1os tambi\u00e9n contra",
            "start": 3471.569,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "instalaciones que se consideran",
            "start": 3474.059,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "importantes estrat\u00e9gicas",
            "start": 3476.839,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "ok que hicimos por parte de nosotros al",
            "start": 3480.33,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tener esta informaci\u00f3n bueno tenemos un",
            "start": 3483.93,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "despliegue en toda la rep\u00fablica a trav\u00e9s",
            "start": 3485.97,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de zonas y regiones militares se les",
            "start": 3487.83,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "alert\u00f3 a los comandantes de regi\u00f3n y de",
            "start": 3490.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "zonas sobre lo que se estaba captando",
            "start": 3494.01,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "para que con el despliegue que se tiene",
            "start": 3496.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de personal militar y de la guardia",
            "start": 3498.96,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "nacional y tambi\u00e9n con personal de",
            "start": 3501.9,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "polic\u00edas estatales o municipales",
            "start": 3505.05,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "estuvieran alertas pusieran atenci\u00f3n en",
            "start": 3507.2,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "lo que estaba sucediendo en las ciudades",
            "start": 3510.78,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "para poder responder en caso de que",
            "start": 3513.69,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "fueran ciertas estas amenazas de",
            "start": 3516.5,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "entonces se atendi\u00f3 a trav\u00e9s del",
            "start": 3520.23,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "despliegue permanente que hay en estas",
            "start": 3523.44,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "zonas y a trav\u00e9s de la coordinaci\u00f3n con",
            "start": 3525.96,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "todas las fuerzas del estado ahorita",
            "start": 3528.87,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "como est\u00e1n brindando estos estados pues",
            "start": 3532.95,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "para evitar amenazas o algo bueno",
            "start": 3535.08,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "tenemos una estrategia de protecci\u00f3n",
            "start": 3538.62,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ciudadana que se aplica en todas las",
            "start": 3541.23,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "poblaciones",
            "start": 3545.4,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "el personal militar la guardia nacional",
            "start": 3547.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "se encargan de generar estas condiciones",
            "start": 3549.31,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de seguridad para la poblaci\u00f3n no nada",
            "start": 3551.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en donde donde sucedieron estos",
            "start": 3554.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hechos o d\u00f3nde est\u00e1n estas amenazas esa",
            "start": 3557.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "es la estrategia estar tratando de",
            "start": 3559.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "generar las condiciones a la poblaci\u00f3n",
            "start": 3562.06,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en todos lados para que la poblaci\u00f3n",
            "start": 3564.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pueda desarrollar a trav\u00e9s de lo que",
            "start": 3566.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nosotros generamos con el despliegue",
            "start": 3569.5,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en las ciudades en las \u00e1reas de pues sus",
            "start": 3572.38,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "actividades de manera normal y conforme",
            "start": 3576.1,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "vaya creciendo la guardia nacional pues",
            "start": 3579.13,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cubrir\u00e1 todav\u00eda m\u00e1s espacios esa",
            "start": 3582.07,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "presencia para que haya una inhibici\u00f3n",
            "start": 3584.44,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de los delincuentes por desarrollar",
            "start": 3587.44,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "actividades en contra de la poblaci\u00f3n",
            "start": 3589.93,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "eso es lo que se est\u00e1 cuidando dentro de",
            "start": 3592.65,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "la estrategia mi segunda pregunta en",
            "start": 3595.15,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "general ya se habla que como se va a",
            "start": 3598.48,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "utilizar la inteligencia para",
            "start": 3601.72,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "evitar que se vuelvan a tomar a una",
            "start": 3603.73,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "ciudad entera como relleno y que se",
            "start": 3608.65,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "amenace con replicarse otros estados",
            "start": 3611.55,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "pero cu\u00e1l ser\u00eda la estrategia que",
            "start": 3613.84,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ustedes ya est\u00e1n previendo que o que van",
            "start": 3616.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "a echar a andar precisamente para evitar",
            "start": 3618.97,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que esto se vuelva a repetir o sea que",
            "start": 3621.04,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "no vuelva a ocurrir una situaci\u00f3n como",
            "start": 3622.69,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la de culiac\u00e1n gracias ya lo mencion\u00f3 el",
            "start": 3625.09,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente hace un momento vamos a",
            "start": 3628.99,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "utilizar esta inteligencia realmente",
            "start": 3631.65,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "tendremos que reforzar estas partes para",
            "start": 3634.119,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "que el producto que se genera en el",
            "start": 3637.03,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito de inteligencia sea un producto",
            "start": 3640.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que nos permita realizar las operaciones",
            "start": 3642.34,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "con seguridad para que no se da\u00f1e a la",
            "start": 3645.1,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y una parte importante que",
            "start": 3649.24,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la cit\u00f3 el se\u00f1or eficiente bueno",
            "start": 3651.55,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nuestras fuerzas tendr\u00e1n que seguir lo",
            "start": 3653.71,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que ya se estableci\u00f3 como una pol\u00edtica",
            "start": 3657.01,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el respeto irrestricto a los derechos",
            "start": 3660.07,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "humanos y el uso de la fuerza no abusar",
            "start": 3663.01,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "de la fuerza ya tenemos una ley",
            "start": 3666.52,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "nacional de uso de la fuerza que nos",
            "start": 3669.349,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "establece cu\u00e1l es o cu\u00e1les son los",
            "start": 3672.049,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "procedimientos que tenemos que emplear",
            "start": 3674.989,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "cuando estamos en situaciones en que hay",
            "start": 3677.749,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que emplear el uso de la fuerza para",
            "start": 3681.71,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "atender alguna situaci\u00f3n espec\u00edfica",
            "start": 3684.289,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "entonces en base en esa inteligencia de",
            "start": 3686.96,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "respeto de derechos humanos de uso de la",
            "start": 3689.39,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "fuerza tendremos que desarrollar todas",
            "start": 3691.519,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "nuestras actividades como as\u00ed lo ha",
            "start": 3694.249,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "indicado el se\u00f1or presidente",
            "start": 3695.9,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3700.09,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3701.78,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "se siente para el ambiente as\u00ed que",
            "start": 3709.25,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tenemos tiempo para el almirante",
            "start": 3711.47,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "secretario pel\u00edcula monde abc radio y al",
            "start": 3714.05,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "milan secretario hay cinco centros",
            "start": 3718.07,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "regionales de inteligencia naval como",
            "start": 3720.32,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "operaron el d\u00eda de culiac\u00e1n y",
            "start": 3723.35,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "actualmente la presidenta municipal de",
            "start": 3725.51,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "manzanillo vive en las instalaciones de",
            "start": 3728.36,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "usted y bajo la amenaza de un cartel muy",
            "start": 3731.71,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico en aquella regi\u00f3n y ella ha",
            "start": 3735.05,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "comentado a sus representantes de la",
            "start": 3737.9,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n qui\u00e9nes son la causa y c\u00f3mo se",
            "start": 3739.85,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "puede estar revertir y para usted se\u00f1or",
            "start": 3743.21,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "presidente pues es un reto que una",
            "start": 3745.64,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "alcaldesa de manzanillo tenga que vivir",
            "start": 3747.95,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "en las instalaciones de la marina porque",
            "start": 3749.63,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fue objeto de 37 balazos en su contra",
            "start": 3752.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "recientemente por un lado para usted",
            "start": 3755.39,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "almirante secretario y para usted",
            "start": 3757.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "general secretario en este combate al",
            "start": 3759.29,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico nunca existen diferencias",
            "start": 3761.78,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "con la marina trabajan de manera",
            "start": 3764.18,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "conjunta porque es un tema que se ha",
            "start": 3765.74,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "venido manejando recurrentemente y",
            "start": 3767.3,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "finalmente se\u00f1or presidente si falla",
            "start": 3769.19,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "esta estrategia tendr\u00edamos que ver los",
            "start": 3771.17,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "mexicanos hacia un modelo como el de",
            "start": 3772.7,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "cher\u00e1n donde las autodefensa",
            "start": 3774.23,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "son las que ponen orden y ah\u00ed entiendo",
            "start": 3776.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que ni los gobiernos municipal estatal o",
            "start": 3779.27,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "federal participan esos son los temas ya",
            "start": 3781.58,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presidentes almirante secretario general",
            "start": 3783.83,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "si tal bueno le vamos a dar la palabra a",
            "start": 3785.54,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "los dos secretarios",
            "start": 3789.2,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3792.74,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "los dos trabajan de manera coordinada",
            "start": 3795.859,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "todo el gabinete de seguridad me da una",
            "start": 3798.799,
            "duration": 8.501
        },
        {
            "text": "este tranquilidad",
            "start": 3803.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3807.3,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3809.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "sus expresiones",
            "start": 3810.86,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "porque los dos",
            "start": 3816.47,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "comunican muy bien",
            "start": 3820.62,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "acabo de escuchar ahora la explicaci\u00f3n",
            "start": 3823.68,
            "duration": 9.379
        },
        {
            "text": "delgada sandoval precisa clara",
            "start": 3827.48,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "y lo mismo la almirante ojeda",
            "start": 3834.14,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "y antes no era as\u00ed",
            "start": 3838.06,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "era otra cosa este",
            "start": 3841.98,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "no hablaban",
            "start": 3845.14,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "no les permit\u00edan decir muchas cosas",
            "start": 3849.69,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "ahora me ayudan mucho porque este ellos",
            "start": 3852.87,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en la operaci\u00f3n tienen todos",
            "start": 3859.83,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "los elementos y saben exponer",
            "start": 3863.43,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "muy bien el caso de la presidenta",
            "start": 3867.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "municipal de guaymas que es lo \u00fanico que",
            "start": 3871.19,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "me corresponde a m\u00ed contestar d\u00eda",
            "start": 3873.079,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s este los dos secretarios van a",
            "start": 3874.94,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "platicarles sobre la coordinaci\u00f3n que",
            "start": 3878.66,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hay en el tema de inteligencia",
            "start": 3881.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "les quiero decir que estamos pendientes",
            "start": 3884.3,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "la acabo de ver el s\u00e1bado pasado",
            "start": 3886.4,
            "duration": 10.95
        },
        {
            "text": "estuvimos juntos en pota",
            "start": 3891.97,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3897.35,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "que pertenece",
            "start": 3898.88,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "a guaymas a cabo estar en guaymas",
            "start": 3901.16,
            "duration": 8.849
        },
        {
            "text": "el s\u00e1bado y estuve con ella",
            "start": 3905.339,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y de un acto",
            "start": 3910.04,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3913.45,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "desde luego que estamos protegiendo y la",
            "start": 3914.96,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "vamos a seguir apoyando queremos",
            "start": 3918.109,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "proteger a todas las autoridades a todos",
            "start": 3921.17,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "los ciudadanos lamento mucho aqu\u00ed",
            "start": 3923.15,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "aprovecho para decir lo que lee",
            "start": 3926.859,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 que est\u00e1 herido",
            "start": 3930.88,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1 y se salve",
            "start": 3934.68,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "lo deseo con toda mi alma",
            "start": 3938.01,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de valle de",
            "start": 3940.859,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "chalco",
            "start": 3942.989,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "y as\u00ed estamos pendientes de todos de",
            "start": 3945.53,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "todos los ciudadanos",
            "start": 3949.52,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "buscando",
            "start": 3953.91,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "resolver el problema de la inseguridad y",
            "start": 3956.66,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "de la violencia entonces ahora s\u00ed por",
            "start": 3959.809,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 3961.789,
            "duration": 2.151
        },
        {
            "text": "con respecto a las centros regionales de",
            "start": 3966.75,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "inteligencia en efecto tenemos 5 centros",
            "start": 3969.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "regionales y toda la informaci\u00f3n que de",
            "start": 3971.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ah\u00ed sale nos las compartimos tanto",
            "start": 3974.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "defensa como marina en el caso de",
            "start": 3977.94,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "culiac\u00e1n hubo cierta informaci\u00f3n que no",
            "start": 3980.94,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "les puedo decir cu\u00e1l pero si hubo cierta",
            "start": 3982.83,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que se las pasamos a la",
            "start": 3984.9,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "secretaria de la defensa con respecto a",
            "start": 3987.3,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "la presidenta municipal desde luego que",
            "start": 3990.63,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "le estamos dando apoyo ustedes saben que",
            "start": 3994.59,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "donde m\u00e1s padecen los presidentes",
            "start": 3997.62,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "municipales es en las polic\u00edas",
            "start": 3999.66,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "municipales que no pueden confiar en",
            "start": 4002.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ellas entonces por eso cualquier",
            "start": 4003.98,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "presidente municipal en este caso el de",
            "start": 4006.2,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "manzana helada presidente municipal de",
            "start": 4008.21,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "manzanillo que tuvo un atentado le",
            "start": 4009.98,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "estamos dando el apoyo est\u00e1 viviendo en",
            "start": 4013.22,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "las instalaciones marinas y el tiempo",
            "start": 4015.59,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que ella considere y el tiempo que sea",
            "start": 4019.07,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "necesario lo vamos a seguir dando el",
            "start": 4021.26,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "apoyo con respecto a la presidenta",
            "start": 4022.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "municipal de guaymas a lo mejor se",
            "start": 4024.83,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "maneja el mismo procedimiento en eso",
            "start": 4027.5,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "estamos y por \u00faltimo quiero",
            "start": 4030.2,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y ponerles a",
            "start": 4033.24,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n de ustedes y de toda la",
            "start": 4035.46,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "sociedad que hoy m\u00e1s que nunca las",
            "start": 4037.69,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas est\u00e1n unidas a pesar de",
            "start": 4041.17,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que haya muchas cr\u00edticas o haya muchos",
            "start": 4044.2,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "comentarios no van a poder separarnos el",
            "start": 4047.08,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "general y yo y el secretario de",
            "start": 4051.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica hoy m\u00e1s que nunca",
            "start": 4054.1,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estamos trabajando por una misma causa",
            "start": 4056.5,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "que es la seguridad de la sociedad",
            "start": 4058.39,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4061.11,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "yo adicionar ya los comentarios del",
            "start": 4067.89,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "almirante secretario que este trabajo de",
            "start": 4071.7,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "conjunto que hacemos en la actualidad se",
            "start": 4075.109,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "ve representado en muchas de las",
            "start": 4078.48,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "misiones que cumplimos misiones que son",
            "start": 4080.849,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "coordinadas desde el gabinete de",
            "start": 4083.67,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 4085.76,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "acciones que se establece qui\u00e9n hace",
            "start": 4088.39,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l de las cosas para poder lograr los",
            "start": 4092.289,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "objetivos que tenemos en las estrategias",
            "start": 4094.839,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "en c\u00f3mo ejemplo en aspectos",
            "start": 4097.389,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "administrativos y log\u00edsticos para la",
            "start": 4100.54,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de la guardia nacional tuvimos",
            "start": 4102.94,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que trabajar seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 4105.219,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ciudadana semar y sedena juntos para",
            "start": 4107.17,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "poder regenerar la estructura de lo que",
            "start": 4111.069,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hoy tenemos en la guardia nacional si no",
            "start": 4113.889,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "hubiese esa coordinaci\u00f3n si no hubiese",
            "start": 4115.929,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ese trabajo conjunto o si se pusiera en",
            "start": 4118.179,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "duda pues no hubi\u00e9ramos podido alcanzar",
            "start": 4121.089,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "la generaci\u00f3n de una instituci\u00f3n de esta",
            "start": 4123.25,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "naturaleza y seguirla apoyando durante",
            "start": 4126.19,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "todo este este tiempo que vamos a",
            "start": 4129.009,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "conformar a lograr que se consolide la",
            "start": 4132.989,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "guardia nacional ese es trabajo conjunto",
            "start": 4136.509,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que no se puede hacer de otra manera si",
            "start": 4138.79,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "no hay una buena coordinaci\u00f3n en la",
            "start": 4141.19,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "parte operativa de igual forma tenemos",
            "start": 4143.139,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "muchas misiones pondr\u00eda el ejemplo la",
            "start": 4147.589,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "seguridad de ductos la seguridad de",
            "start": 4151.699,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "ductos estamos trabajando de manera",
            "start": 4153.859,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "coordinada no s\u00e9 intercambiamos",
            "start": 4157.19,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n hacemos las operaciones",
            "start": 4159.679,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "desarrollamos los reconocimientos en",
            "start": 4161.839,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "esta parte un ejemplo m\u00e1s de esa",
            "start": 4165.109,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n ayer se explic\u00f3 el apoyo de",
            "start": 4169.699,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de marina con un",
            "start": 4173.27,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "helic\u00f3ptero en el \u00e1rea de culiac\u00e1n ese",
            "start": 4175.19,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "helic\u00f3ptero que fue el que el que nos",
            "start": 4178.73,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3 a darle seguridad a la unidad",
            "start": 4182.179,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "habitacional que estaba siendo agredida",
            "start": 4185.06,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "por por delincuentes y que obviamente su",
            "start": 4187.909,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "presencia en esta \u00e1rea evit\u00f3 que que",
            "start": 4191.21,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "hubiese a lo mejor otras situaciones",
            "start": 4194.57,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "complicadas ah\u00ed en la unidad sirvi\u00f3 de",
            "start": 4197.119,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "disuasi\u00f3n corrieron los delincuentes si",
            "start": 4199.76,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "no existiera ese trabajo conjunto pues",
            "start": 4202.849,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nunca hubi\u00e9ramos podido materializar un",
            "start": 4205.429,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "apoyo de esta naturaleza en beneficio de",
            "start": 4207.889,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "derechohabientes el personal del",
            "start": 4211.83,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito ese es el esfuerzo siempre es",
            "start": 4214.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "coordinado siempre es para lograr los",
            "start": 4216.57,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "objetivos y as\u00ed vamos a seguir",
            "start": 4219.3,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "trabajando esas son las instrucciones",
            "start": 4221.43,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or presidente en la convicci\u00f3n",
            "start": 4223.02,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que tenemos en el gabinete de seguridad",
            "start": 4225.39,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y trabajamos todas las instancias que lo",
            "start": 4228.75,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "conformamos para lograr los objetivos de",
            "start": 4231.63,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "las diferentes estrategias gracias",
            "start": 4234.48,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "entonces la aplicaci\u00f3n de un modelo como",
            "start": 4238.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cher\u00e1n el \u00fanico municipio aut\u00f3nomo de la",
            "start": 4240.22,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica mexicana no es el caso",
            "start": 4242.56,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "el estado mexicano tiene la obligaci\u00f3n",
            "start": 4246.88,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "de garantizar la seguridad",
            "start": 4250.739,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "a los ciudadanos",
            "start": 4255.58,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "se puede incumplir con esa",
            "start": 4260.3,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 4264.19,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4266.4,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se cre\u00f3",
            "start": 4269.38,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "la guardia nacional y se llev\u00f3 a cabo la",
            "start": 4271.19,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "reforma a la constituci\u00f3n",
            "start": 4275.15,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "recordemos antes no pod\u00eda legalmente",
            "start": 4281.6,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "intervenir",
            "start": 4287.24,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y el ej\u00e9rcito o la marina en temas de",
            "start": 4289.21,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica en asuntos de",
            "start": 4294.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 4296.29,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "tanto en la marina como en la secreta de",
            "start": 4301.3,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "la defensa",
            "start": 4304.81,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se ped\u00eda la reforma",
            "start": 4306.33,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "porque se les daban \u00f3rdenes",
            "start": 4310.17,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "para llevar a cabo operativos",
            "start": 4314.42,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "y no hab\u00eda",
            "start": 4318.28,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "un marco legal",
            "start": 4322.98,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4325.65,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "les permitiera actuar",
            "start": 4327.11,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "estos asuntos",
            "start": 4331.94,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4336.099,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 4338.94,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "franca abierta dijimos necesitamos la",
            "start": 4340.81,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "reforma constitucional",
            "start": 4346.57,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "porque no podemos enfrentar el problema",
            "start": 4348.93,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense un asunto como el de culiac\u00e1n",
            "start": 4352.05,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "atendido",
            "start": 4358.739,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "solo por la polic\u00eda federal",
            "start": 4362.34,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "porque legalmente",
            "start": 4366.6,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 4370.42,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "lo que se ten\u00eda",
            "start": 4372.26,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la constituci\u00f3n",
            "start": 4376.55,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos elementos",
            "start": 4382.29,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "efectivos de la polic\u00eda federal 10.000",
            "start": 4385.22,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "para todo el pa\u00eds",
            "start": 4389.98,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "entonces ahora",
            "start": 4393.39,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "con la guardia nacional",
            "start": 4396.03,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "entonces es distinto como lo acaba de",
            "start": 4398.55,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "decir es real sandoval",
            "start": 4401.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4405.21,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "unnim la polic\u00eda militar la polic\u00eda",
            "start": 4408.28,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "naval la polic\u00eda federal y ah\u00ed nueva",
            "start": 4411.79,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "convocatoria se est\u00e1n reclutando m\u00e1s",
            "start": 4416.8,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "elementos y ya se tienen 150",
            "start": 4419.83,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "coordinaciones",
            "start": 4424.51,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "cerca d",
            "start": 4426.81,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "80 mil elementos",
            "start": 4431.01,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 4435.77,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "contar con 140 mil elementos y 266",
            "start": 4437.74,
            "duration": 9.589
        },
        {
            "text": "coordinaciones pero esto es",
            "start": 4443.08,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "e ir creando",
            "start": 4447.329,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "la infraestructura",
            "start": 4451.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que no ten\u00edamos",
            "start": 4454.8,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "porque toda la estrategia anterior eran",
            "start": 4458.58,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "los operativos",
            "start": 4463.35,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "no la seguridad p\u00fablica no la seguridad",
            "start": 4466.22,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "de los ciudadanos",
            "start": 4469.55,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "por eso estamos haciendo un esfuerzo",
            "start": 4475.039,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de coordinaci\u00f3n con los",
            "start": 4477.709,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales con los gobiernos",
            "start": 4480.079,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "municipales",
            "start": 4481.879,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 4486.25,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "que atender apoyar",
            "start": 4490.1,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "al gobiernos estatales a gobiernos",
            "start": 4493.89,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "municipales ayer por ejemplo un mot\u00edn en",
            "start": 4495.63,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "una c\u00e1rcel de morelos",
            "start": 4500.1,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "nos piden apoyo tenemos que ir",
            "start": 4502.23,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "porque con cu\u00e1ntos elementos cuentan",
            "start": 4506.02,
            "duration": 9.889
        },
        {
            "text": "en los estados en los municipios",
            "start": 4511.15,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "para enfrentar por ejemplo este mot\u00edn de",
            "start": 4516.09,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 2 mil reclusos",
            "start": 4519.9,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en morelos",
            "start": 4522.9,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "pues tenemos que ayudar",
            "start": 4524.73,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "porque durante mucho tiempo",
            "start": 4527.75,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "no se atendi\u00f3 el problema",
            "start": 4530.639,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "de la inseguridad y de la violencia",
            "start": 4534.36,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "se fingi\u00f3",
            "start": 4537.23,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "bueno fue hasta escenogr\u00e1fico",
            "start": 4540.83,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 4546.86,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 4549.369,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "teatral",
            "start": 4551.85,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "char",
            "start": 4554.489,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4556.25,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "mostrar que se deten\u00eda un",
            "start": 4561.18,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "l\u00edder famoso de la delincuencia",
            "start": 4566.48,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "organizada",
            "start": 4569.06,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "se filmaba todo este tipo de cosas nos",
            "start": 4570.81,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "importa m\u00e1s ahora",
            "start": 4574.92,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "garantizar la seguridad de los",
            "start": 4577.58,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "ciudadanos la vida de la gente",
            "start": 4579.86,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "eso es a ver c\u00f3mo era",
            "start": 4582.55,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "si ya hab\u00edamos dicho que mujeres y",
            "start": 4585.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "gracias presidente reina y de ram\u00edrez",
            "start": 4589.369,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "reportera independiente y para pie de",
            "start": 4592.04,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina",
            "start": 4594.21,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "bueno una pregunta es para el general",
            "start": 4594.71,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed s\u00ed nos podr\u00eda explicar un",
            "start": 4597.27,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "poquito m\u00e1s porque un operativo en",
            "start": 4600.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mediod\u00eda que es hora en que pues todos",
            "start": 4602.34,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "los ciudadanos est\u00e1n en movimiento",
            "start": 4605.28,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "hay all\u00ed mismo lo de la guardia nacional",
            "start": 4609.33,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "s\u00ed fue un error de la guardia nacional",
            "start": 4612.139,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el no proteger el per\u00edmetro la parte que",
            "start": 4614.719,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "le tocaba as\u00ed podr\u00edan ampliar un poquito",
            "start": 4618.659,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "m\u00e1s all\u00ed en ese punto y tengo otra",
            "start": 4621.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pregunta para usted sobre semarnat",
            "start": 4623.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "bueno la otra pregunta es que en los",
            "start": 4629.53,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 15 d\u00edas ha habido varios eventos",
            "start": 4631.85,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "de aqui en mexico el primero de ellos en",
            "start": 4636.47,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "puebla",
            "start": 4640.16,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "los ind\u00edgenas nahuas est\u00e1n tratando de",
            "start": 4641.69,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "proteger su su regi\u00f3n para que no se",
            "start": 4644.27,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "instale la mina de almad\u00e9n minerales que",
            "start": 4647.39,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de oro y que est\u00e1 por darse la",
            "start": 4651.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n de impacto ambiental para",
            "start": 4654.79,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 13 de noviembre ese es uno el",
            "start": 4656.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "otro que est\u00e1 pasando",
            "start": 4659.15,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "es ac\u00e1 con los ind\u00edgenas mayos en cancha",
            "start": 4661.52,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que es el pueblo que est\u00e1n tratando de",
            "start": 4665.54,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "proteger ellos tienen una lucha de hace",
            "start": 4667.13,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "varios a\u00f1os por su territorio porque la",
            "start": 4669.68,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "autoridad federal los dividi\u00f3 y ahorita",
            "start": 4672.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1n tratando de hacer que se les",
            "start": 4675.71,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "respeten sus derechos y tener una sola",
            "start": 4678.92,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n y de hecho est\u00e1n emprendiendo una",
            "start": 4681.53,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n legal ya contra el gobierno",
            "start": 4684.62,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "federal y el tercer punto que es el de",
            "start": 4686.12,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "los guarij\u00edos que usted acaba de estar",
            "start": 4688.88,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en sonora",
            "start": 4690.65,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "y usted les prometi\u00f3 ahora que estuvo",
            "start": 4692.18,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ah\u00ed y que se tratar\u00eda se les consultar\u00eda",
            "start": 4694.46,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "a los a los guarij\u00edos para en la",
            "start": 4698.15,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de la presa del bicentenario o",
            "start": 4700.73,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pilares como se le conoce tambi\u00e9n en",
            "start": 4703.07,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "este punto presidente usted les ofrece",
            "start": 4705.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "una consulta cuando la obra ya est\u00e1 al",
            "start": 4708.86,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "85 por ciento de avance cuando las",
            "start": 4711.26,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "autoridades estatales el gobierno",
            "start": 4715.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estatal a trav\u00e9s de la conagua de la cea",
            "start": 4717.74,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "diego de la comisi\u00f3n estatal del agua de",
            "start": 4720.26,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "otras instituciones estatales est\u00e1n han",
            "start": 4723.38,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "estado dividiendo al pueblo para que",
            "start": 4726.74,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "acepten la la presa ya llevan ocho",
            "start": 4728.93,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pueblos no es s\u00f3lo de este sexenio es",
            "start": 4732.83,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "efectivamente es el sexenio de la de la",
            "start": 4735.41,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "gobernadora claudia p\u00e1vlovich",
            "start": 4738.53,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n se inici\u00f3 en el sexenio de",
            "start": 4740.06,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "guillermo padr\u00e9s y desde ya llevan diez",
            "start": 4742.19,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "a\u00f1os los ind\u00edgenas guarij\u00edos luchando",
            "start": 4744.53,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "contra este punto usted hoy viene y les",
            "start": 4747.5,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ofrece esto pero resulta que semarnat",
            "start": 4750.47,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "les est\u00e1",
            "start": 4753.35,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "desde hace desde el 3 de octubre le",
            "start": 4755.39,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "autoriz\u00f3 la manifestaci\u00f3n de impacto",
            "start": 4757.61,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ambiental a la presa para que contin\u00fae",
            "start": 4759.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "con las obras las obras no han parado de",
            "start": 4762.11,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hecho tuvieron un ahora que usted estuvo",
            "start": 4764.9,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ah\u00ed pararon porque usted dijo que los",
            "start": 4767.03,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "iba a consultar entonces qu\u00e9 va a pasar",
            "start": 4768.98,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "con este punto y tambi\u00e9n preguntarle a",
            "start": 4771.05,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "usted c\u00f3mo va la limpian semarnat porque",
            "start": 4774.23,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "usted no ha nombrado a un director de en",
            "start": 4776.93,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la dgira que es una dependencia muy",
            "start": 4779.42,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "importante a nivel nacional no hay los",
            "start": 4782.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n ahorita contin\u00faan no hay",
            "start": 4785.03,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "titular y son 560 conflictos",
            "start": 4787.58,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "medioambientales que hay en el pa\u00eds y",
            "start": 4791.15,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que si van por el mismo rumbo si en",
            "start": 4793.79,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "puebla ya se les autoriz\u00f3 la digo est\u00e1",
            "start": 4796.25,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "por autorizarse en la m\u00eda si los",
            "start": 4799.22,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "guarij\u00edos ya se les autoriz\u00f3 y si se",
            "start": 4801.02,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "est\u00e1 afectando principalmente a las",
            "start": 4803.27,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas cu\u00e1l es la",
            "start": 4804.92,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "garant\u00eda que usted le dando est\u00e1 dando a",
            "start": 4806.96,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas y a las",
            "start": 4808.79,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "comunidades para que esto no suceda y no",
            "start": 4810.23,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "contin\u00fae lo mismo que segu\u00edan viviendo",
            "start": 4812.87,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "con con los otros dos gobiernos",
            "start": 4815.51,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "anteriores",
            "start": 4817.82,
            "duration": 2.14
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n y",
            "start": 4818.51,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "y pe\u00f1a nieto acerca de esto \u00faltimo yo le",
            "start": 4819.96,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "tengo plena confianza",
            "start": 4824.1,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "a v\u00edctor manuel toledo",
            "start": 4826.869,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "secretario de medio ambiente del est\u00e1",
            "start": 4829.35,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "resolviendo",
            "start": 4832.43,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con justicia y",
            "start": 4836.04,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "protegiendo el medio ambiente porque es",
            "start": 4840.84,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "una gente honesta",
            "start": 4845.4,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "es una especialista lo he dicho aqu\u00ed",
            "start": 4849.41,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "varias veces",
            "start": 4853.369,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "creo que es las gentes que m\u00e1s saben",
            "start": 4855.989,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "sobre esta materia",
            "start": 4861.179,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "no es como antes pues que pon\u00edan un",
            "start": 4863.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "abogado que pon\u00eda en bueno con todo",
            "start": 4867.21,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "respecto a los abogados este oa un",
            "start": 4869.159,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico porque era una cuota para un",
            "start": 4872.909,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "partido",
            "start": 4876.599,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "eso ya no",
            "start": 4878.13,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "te invito a que conozcas la trayectoria",
            "start": 4881.21,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4884.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "v\u00edctor manuel toledo",
            "start": 4888.61,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "entonces eso es una garant\u00eda \u00e9l no va",
            "start": 4890.849,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a una autorizaci\u00f3n a la presa de los",
            "start": 4895.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "guarij\u00edos fue el 3 de octubre y ya es su",
            "start": 4898.53,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "gobierno si con \u00e9l",
            "start": 4901.199,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "y ayer dice que los guarij\u00edos en la",
            "start": 4903.87,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n de impacto ambiental y si",
            "start": 4905.94,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la ley en usted o si la ley es urgente",
            "start": 4908.219,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "dice que los guarij\u00edos no quisieron",
            "start": 4910.53,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "consulta que est\u00e1n de acuerdo con lo que",
            "start": 4913.98,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la empresa les est\u00e1 diciendo de que todo",
            "start": 4916.56,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien entonces cu\u00e1l fue el trabajo",
            "start": 4918.69,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de sembrar nada y que no se verific\u00f3",
            "start": 4920.79,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "bien es m\u00e1s los guarij\u00edos ni los yaquis",
            "start": 4923.37,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n contra el gasoducto y la isla",
            "start": 4926.64,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "el acueducto independencia tuvieron",
            "start": 4929.489,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "acceso a usted en su gira le hicieron un",
            "start": 4931.469,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "escenario que al final a la presa todo",
            "start": 4935.13,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el mundo aplaudiendo ah\u00ed pero usted no",
            "start": 4938.219,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "se les permiti\u00f3 el acceso ni a los",
            "start": 4940.35,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "guarij\u00edos inconformes ni a los yaquis",
            "start": 4942.12,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "inconformes yo no estoy de acuerdo",
            "start": 4944.04,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "contigo con todo respeto y cari\u00f1o",
            "start": 4945.63,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "este porque mira",
            "start": 4948.9,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "yo voy",
            "start": 4952.86,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "por las carreteras",
            "start": 4954.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "o sea como es son mi gira voy por la",
            "start": 4958.11,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "carretera",
            "start": 4960.72,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "y todos",
            "start": 4962.95,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "este que incluso hasta estoy pidiendo",
            "start": 4966.13,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4971.639,
            "duration": 3.731
        },
        {
            "text": "busquemos la manera de organizarnos",
            "start": 4973.48,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "porque si no nos lleg\u00f3 si a los actos",
            "start": 4975.37,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "porque me paran",
            "start": 4978.75,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "y voy escuchando a todos",
            "start": 4981.3,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "o sea todo el que me quiere ver me",
            "start": 4984.2,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "encuentra",
            "start": 4987.05,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 4989.579,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "nada de qu\u00e9",
            "start": 4991.07,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "no los dejaron o no les permitieron don",
            "start": 4993.51,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 y romero de los guarij\u00edos tuvo que",
            "start": 4997.469,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "viajar hasta el evento que usted tuvo en",
            "start": 5000.53,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "etchojoa para entregarle el documento de",
            "start": 5003.409,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "protesta por lo de la presa el viajo y",
            "start": 5005.929,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "yo y logr\u00f3 entreg\u00e1rselo en sus propias",
            "start": 5008.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "manos a usted pero no tuvo acceso a para",
            "start": 5010.699,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "platicar con usted no le dieron un",
            "start": 5013.159,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "espacio para que expusiera la situaci\u00f3n",
            "start": 5015.23,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en un podium sin este pero todos todos",
            "start": 5017.42,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "me pueden ver",
            "start": 5022.13,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 5024.19,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pueden entregarme escritos y los escucho",
            "start": 5025.99,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y se atienden que eso es lo m\u00e1s",
            "start": 5029.79,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "importante los asuntos en este caso en",
            "start": 5032.26,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "particular para particular este hay",
            "start": 5035.23,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "quienes quieren y hay quienes no quieren",
            "start": 5039.52,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "como en otros asuntos",
            "start": 5040.96,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5044.01,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "lo que se hizo",
            "start": 5046.179,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "fue que la secretar\u00eda de medio ambiente",
            "start": 5048.3,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3 y yo tengo confianza de que",
            "start": 5052.369,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3 bien",
            "start": 5056.849,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "aunque respeto tambi\u00e9n t\u00fa",
            "start": 5059.94,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "derecho a la",
            "start": 5065.61,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "a la duda si eso por lo que tiene que",
            "start": 5067.55,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ver con los colegios en el caso de los",
            "start": 5071.72,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "mayas",
            "start": 5074.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tienen su derecho de manifestarse",
            "start": 5076.17,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "de ver qu\u00e9 es lo que est\u00e1n demandando",
            "start": 5082.36,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "atenderlos yo voy a ir",
            "start": 5086.67,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "no este fin de semana porque",
            "start": 5090.95,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "este fin de semana es d\u00eda de muertos",
            "start": 5093.85,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 5098.869,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "al no tener actividad p\u00fablica",
            "start": 5103.21,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "pero el pr\u00f3ximo fin de semana voy",
            "start": 5107.6,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "voy a estar en",
            "start": 5113.01,
            "duration": 2.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5114.86,
            "duration": 1.63
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5115.11,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n y en",
            "start": 5116.49,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "quintana roo y en campeche",
            "start": 5119.57,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "voy a estar y voy a estar por ejemplo en",
            "start": 5124.07,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "carrillo puerto",
            "start": 5128.659,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "para que por si quieren verme",
            "start": 5130.76,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "voy a estar",
            "start": 5135.81,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "en xpujil en campeche",
            "start": 5139.809,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "cerca de valladolid nos recuerdo ahora",
            "start": 5146.09,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la comunidad sea voy a hablar con los",
            "start": 5148.82,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "mayas",
            "start": 5151.82,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "y lo tercero que es la que hace es lo de",
            "start": 5153.849,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "los nahuas en puebla de contra la mera",
            "start": 5156.609,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "alma de mineral bueno te doy un dato",
            "start": 5159.999,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "ten\u00eda est\u00e1 por salir el s\u00ed pero hay que",
            "start": 5164.11,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "tenerle confianza a v\u00edctor toledo este",
            "start": 5168.1,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "\u00e9l era asesor",
            "start": 5174.03,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "de los movimientos o participo",
            "start": 5177.06,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "con los movimientos que se opon\u00edan a",
            "start": 5181.94,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "las mineras en pueblo",
            "start": 5186.9,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "es un hombre consecuente",
            "start": 5190.69,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 5194.699,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "como otros le tengo absoluta confianza a",
            "start": 5197.92,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "un hombre no \u00e9l no est\u00e1 en todo el que",
            "start": 5202.99,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en la dgira es otra persona pero",
            "start": 5205.87,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "bueno usted no pero lo lea la m\u00eda de los",
            "start": 5208.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "wari f\u00ede erigidos y se dar\u00e1 cuenta de",
            "start": 5211.12,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1 correcta de que no fue una",
            "start": 5213.46,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "buena decisi\u00f3n de semarnat a autorizar",
            "start": 5215.98,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos que resolver",
            "start": 5218.49,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "este este tema",
            "start": 5221.1,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "yo estuve all\u00e1 no fui por eso",
            "start": 5224.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "no fui por lo de la empresa pilas voy a",
            "start": 5227.95,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hablar con los colegios porque est\u00e1n",
            "start": 5230.8,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "abandonados",
            "start": 5233.47,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n marginados pobres y fui a",
            "start": 5235.429,
            "duration": 8.631
        },
        {
            "text": "decirles que",
            "start": 5240.61,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "vamos a apoyarlos a eso fui",
            "start": 5244.06,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "yo no",
            "start": 5249.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sab\u00eda donde estaba ubicada la empresa",
            "start": 5251.92,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "pilares y result\u00f3 que al lugar donde fui",
            "start": 5254.92,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5260.56,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "que el san bernardo",
            "start": 5262.86,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "le pertenece al amor ah\u00ed est\u00e1 la cortina",
            "start": 5265.43,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "de la presa que lleva un 85% de avance",
            "start": 5270.2,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "que faltan",
            "start": 5275.31,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "600 millones de pesos para terminarla y",
            "start": 5278.019,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "que es una presa tambi\u00e9n ver eso",
            "start": 5282.079,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que va a evitar",
            "start": 5288.77,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "inundaciones que a\u00f1o con a\u00f1o perjudican",
            "start": 5291.62,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "a miles de familias",
            "start": 5297.05,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "entonces tiene uno que equilibrar",
            "start": 5301.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "desde luego esto no significa",
            "start": 5305.35,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "desaparecer pueblos que no es el caso de",
            "start": 5307.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los guarij\u00edos",
            "start": 5311.17,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s hay este quienes est\u00e1n a favor",
            "start": 5313.48,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "repito y quienes est\u00e1n en contra ya",
            "start": 5319.06,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "nadie puede hablar",
            "start": 5322.93,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "de guarij\u00edos o de mayo o de yaquis",
            "start": 5326.96,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "como si se tratara de",
            "start": 5332.74,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "todos los pueblos de toda la etnia o de",
            "start": 5338.2,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "toda la cultura",
            "start": 5341.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en las etnias en las culturas existen",
            "start": 5343.32,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n s\u00ed ojal\u00e1 y esto no pasar\u00e1",
            "start": 5347.4,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "diferencias",
            "start": 5352.13,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "ahora que estuve en pota",
            "start": 5354.3,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "antes de llegar ah\u00ed este",
            "start": 5358.11,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "un cierre de carretera",
            "start": 5361.92,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 5365.969,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "el conflicto es entre",
            "start": 5369.2,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "los mismos pueblos",
            "start": 5373.28,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "no es solo por el gobierno s\u00ed pero es",
            "start": 5376.309,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "entre ellos",
            "start": 5379.999,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "s\u00ed lamentable completamente porque lo",
            "start": 5381.53,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "que hay que buscar ah\u00ed es el di\u00e1logo",
            "start": 5384.38,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y resolver los problemas pero que te",
            "start": 5388.01,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "quede si la tranquilidad de que nosotros",
            "start": 5393.74,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "no vamos a cometer ninguna injusticia",
            "start": 5398.48,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "ninguna injusticia pero est\u00e1",
            "start": 5402.57,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "justificando los medios del estado para",
            "start": 5405.34,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lograr las manifestaciones de impacto",
            "start": 5407.56,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ambiental entonces es correcto que los",
            "start": 5410.14,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "enga\u00f1en que los dividan al final de",
            "start": 5411.97,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "cuentas para que se acepte la m\u00eda y en",
            "start": 5414.34,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el caso de la de la presa de pilares es",
            "start": 5416.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "correcto dice usted va a provocar",
            "start": 5420.1,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "inundaciones yo creo que ah\u00ed no lo est\u00e1n",
            "start": 5422.28,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "informando bien a usted porque no est\u00e1n",
            "start": 5425.47,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "beneficiando m\u00e1s a megaproyectos a las",
            "start": 5428.05,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "minas que est\u00e1n ah\u00ed el agua realmente es",
            "start": 5430.36,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "para es para protegerlos de las",
            "start": 5433.12,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "inundaciones o es para favorecer a los",
            "start": 5434.89,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "megaproyectos que se est\u00e1n instalando",
            "start": 5437.53,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ah\u00ed no es que los megaproyectos tambi\u00e9n",
            "start": 5438.85,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "tiene que ver",
            "start": 5443.11,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "com",
            "start": 5445.49,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "una concepci\u00f3n que se instal\u00f3 durante el",
            "start": 5448.16,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal que no obedece a la",
            "start": 5451.64,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "nueva realidad nosotros no tenemos nada",
            "start": 5455.36,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que ver con megaproyectos nada",
            "start": 5458.42,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "absolutamente",
            "start": 5461.54,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "desde luego el tiempo lo dir\u00e1",
            "start": 5465.22,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ay qui\u00e9n es este",
            "start": 5470.91,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "piensan que es m\u00e1s de lo mismo",
            "start": 5473.58,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "hay grupos ambientalistas desde luego",
            "start": 5478.67,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5483.05,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "intelectuales org\u00e1nicos",
            "start": 5487.38,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "y organizaciones sociales las llamadas",
            "start": 5491.82,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "no gubernamentales",
            "start": 5494.73,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "eso de no gubernamentales es relativo",
            "start": 5498.829,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "o independientes",
            "start": 5504.97,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "que no estaban de acuerdo",
            "start": 5507.56,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5510.9,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5512.39,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "con la v\u00eda que seguimos de buscar la",
            "start": 5515.75,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 5519.65,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "de manera pac\u00edfica",
            "start": 5521.57,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "sin violencia entonces triunfamos",
            "start": 5524.04,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y ellos siguen pensando",
            "start": 5529.04,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "que somos lo mismo",
            "start": 5533.31,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "porque imag\u00ednense",
            "start": 5537.489,
            "duration": 8.271
        },
        {
            "text": "este si cambian",
            "start": 5540.1,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "que ser\u00eda un acto de honestidad",
            "start": 5546.39,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y reconocer que se equivocaron",
            "start": 5550.34,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "si cambian se quedan",
            "start": 5554.4,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "y sin discurso",
            "start": 5557.0,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "puede ser lo que dec\u00eda",
            "start": 5561.37,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "marcos por ejemplo",
            "start": 5564.86,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "queremos como el huevo de la serpiente",
            "start": 5570.039,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y llamaban a no votar",
            "start": 5576.01,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto tiempo as\u00ed",
            "start": 5579.79,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "porque o no quer\u00edan la transformaci\u00f3n",
            "start": 5586.22,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 5593.05,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "estaban pensando que se pod\u00eda llevar a",
            "start": 5595.01,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "cabo la transformaci\u00f3n de otra manera",
            "start": 5597.41,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5602.6,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "se triunfa",
            "start": 5604.86,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "y ahora este los mismos grupos con esa",
            "start": 5607.86,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "inercia",
            "start": 5612.87,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "pues este me ven",
            "start": 5616.889,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "como s\u00ed",
            "start": 5619.88,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "yo fuese fox",
            "start": 5621.88,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n no pe\u00f1a y eso s\u00ed calienta o sea",
            "start": 5625.719,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "con todo el respeto",
            "start": 5630.989,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "eso es lo que est\u00e1 sucediendo me",
            "start": 5634.67,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "encontrado",
            "start": 5638.31,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "miembros",
            "start": 5640.16,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "con activos de las organizaciones",
            "start": 5642.86,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "ambientalistas que me dicen que",
            "start": 5646.369,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "sembrando vida",
            "start": 5649.639,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1 destruyendo la naturaleza",
            "start": 5652.11,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un megaproyecto",
            "start": 5656.699,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "lo del tren maya",
            "start": 5662.25,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que igual",
            "start": 5666.2,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "es un megaproyecto",
            "start": 5668.86,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "y que afecte el medio ambiente",
            "start": 5671.7,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "y muchos ni siquiera conocen",
            "start": 5675.71,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "el sureste",
            "start": 5679.25,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "donde hay m\u00e1s oposici\u00f3n al tren maya o",
            "start": 5682.97,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "donde puede haber m\u00e1s oposici\u00f3n al tren",
            "start": 5686.63,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "maya aqu\u00ed en la capital",
            "start": 5688.34,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "no saben que el tren maya va por la",
            "start": 5693.66,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "antigua v\u00eda del ferrocarril del sureste",
            "start": 5698.1,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "la mayor parte de los 1400 kil\u00f3metros",
            "start": 5703.45,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "y que adem\u00e1s",
            "start": 5710.55,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "pues estamos sembrando \u00e1rboles",
            "start": 5714.25,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "maderables como nunca",
            "start": 5717.76,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda hecho en la historia",
            "start": 5720.46,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 5724.15,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5727.309,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "por cuestiones ideol\u00f3gicas",
            "start": 5728.83,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "o pol\u00edticas",
            "start": 5732.33,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "quieren",
            "start": 5736.61,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "ponernos",
            "start": 5740.44,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "en el mismo papel",
            "start": 5744.489,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "vamos representando el mismo papel de",
            "start": 5748.31,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "los anteriores gobernantes si no es as\u00ed",
            "start": 5751.21,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "o sea me extiendo explicando esto",
            "start": 5754.51,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "es como lo de",
            "start": 5759.62,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "en la prensa de los medios",
            "start": 5762.15,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 5765.42,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "afortunadamente la verdad",
            "start": 5768.76,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "si no existiese en las redes sociales",
            "start": 5773.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "este tendr\u00edamos una situaci\u00f3n complicada",
            "start": 5777.679,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5784.739,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "tenemos manera de informar y esto que",
            "start": 5786.58,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hacemos",
            "start": 5789.86,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n informando",
            "start": 5791.71,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "las redes sociales aunque tambi\u00e9n las",
            "start": 5793.79,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "manipulan les meten mano con los robots",
            "start": 5799.12,
            "duration": 11.34
        },
        {
            "text": "me doy cuenta por ejemplo que",
            "start": 5805.23,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "bajan los ataques",
            "start": 5810.46,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a nosotros lo tengo probado",
            "start": 5812.82,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado y domingo",
            "start": 5816.98,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "que descansan este",
            "start": 5819.2,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "porque hay",
            "start": 5826.35,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "asociaciones que se dedican a eso",
            "start": 5831.45,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pero a\u00fan",
            "start": 5836.78,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "con esas deformaciones",
            "start": 5839.05,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de robots",
            "start": 5841.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en redes sociales",
            "start": 5843.82,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "es mucho mayor la expresi\u00f3n genuina de",
            "start": 5846.32,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "los ciudadanos aqu\u00ed lo vemos aqu\u00ed la",
            "start": 5849.79,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "mitad",
            "start": 5855.32,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "son medios vamos a decir convencionales",
            "start": 5856.78,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y la otra mitad pertenece en las redes",
            "start": 5859.9,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "sociales eso no exist\u00eda antes",
            "start": 5862.69,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "y esto ayuda mucho esto es por tu",
            "start": 5866.28,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "pregunta pero",
            "start": 5869.369,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "sobre el tema dec\u00edas algo sobre el",
            "start": 5871.45,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "general para hacer una pregunta para el",
            "start": 5875.26,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "general s\u00ed",
            "start": 5877.93,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "bien sobre las operaciones que se",
            "start": 5881.9,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "desarrollaron porque a mediod\u00eda",
            "start": 5884.75,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1n que ayer presentamos la l\u00ednea",
            "start": 5887.36,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de tiempo donde se establecen desde el",
            "start": 5890.42,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "d\u00eda 9 de octubre que va este equipo a",
            "start": 5894.5,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "estar observando",
            "start": 5897.56,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y localizando al presunto delincuente y",
            "start": 5901.82,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 17 es cuando lo ubica a las 14",
            "start": 5904.19,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "horas y bueno ponen en ejecuci\u00f3n todo lo",
            "start": 5908.09,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan proyectado planeado para",
            "start": 5910.85,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "desarrollar",
            "start": 5914.06,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "no no es un error el que la guardia",
            "start": 5915.84,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "nacional no haya llegado al punto ayer",
            "start": 5918.15,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n citaba yo que de la parte del",
            "start": 5921.929,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "c\u00edrculo exterior de seguridad le",
            "start": 5925.949,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "correspond\u00eda la guardia nacional uno de",
            "start": 5928.86,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "los puntos que era en el estadio no",
            "start": 5930.989,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "llegar a ese sitio porque en su",
            "start": 5934.59,
            "duration": 9.899
        },
        {
            "text": "movimiento es este agredido en un cruce",
            "start": 5938.099,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "de avenidas ah\u00ed se detiene ah\u00ed responde",
            "start": 5944.489,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "la agresi\u00f3n inclusive hay otra de este",
            "start": 5948.599,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "base de operaciones que llega a auxiliar",
            "start": 5951.869,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a la guardia nacional entonces no no es",
            "start": 5954.84,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que haya cometido un error sino es a",
            "start": 5957.869,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "consecuencia de las agresiones que se",
            "start": 5960.57,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "detiene y no alcanza a ocupar el sitio",
            "start": 5962.969,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda determinado dentro del esquema",
            "start": 5966.48,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de la seguridad exterior y los que",
            "start": 5968.909,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "participan en la guardia nacional en el",
            "start": 5972.03,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "en la seguridad interior ellos",
            "start": 5974.69,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1n que ayer los los c\u00edrculos en",
            "start": 5977.449,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "azul que estaban",
            "start": 5980.699,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "n\u00fameros eso s\u00ed son los que llegan al",
            "start": 5982.139,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lugar que les correspond\u00eda y uno de",
            "start": 5985.439,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ellos el n\u00famero tres sale a cubrir un",
            "start": 5988.139,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "espacio que que no pudo cubrir la parte",
            "start": 5991.619,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "de seguridad exterior entonces no se",
            "start": 5994.919,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "considera un error tambi\u00e9n recordar\u00e1n",
            "start": 5998.34,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "que ese punto de la guardia nacional el",
            "start": 6000.829,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "c el punto c era el \u00fanico que cubr\u00eda y",
            "start": 6004.249,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "los otros tres eran cubiertos por la por",
            "start": 6008.059,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "sedena por personal militar y desde esos",
            "start": 6011.179,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cuatro nada m\u00e1s",
            "start": 6014.689,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "el punto un solo punto el punto b es el",
            "start": 6015.949,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que si llegan al lugar se llega al sitio",
            "start": 6018.829,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda considerado",
            "start": 6022.249,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6027.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "v\u00e1monos sobre el tema as\u00ed tenemos tiempo",
            "start": 6029.79,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "de espacio a ver la compa\u00f1era para que",
            "start": 6032.9,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "si ustedes 232",
            "start": 6036.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente yo tambi\u00e9n tengo",
            "start": 6040.8,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "varias preguntas nelly san mart\u00edn de la",
            "start": 6043.36,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "revista proceso primero preguntarle",
            "start": 6045.34,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sobre estas declaraciones del general",
            "start": 6048.43,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "galv\u00e1n ochoa si usted tiene pensado",
            "start": 6050.53,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "tener un di\u00e1logo con estos militares",
            "start": 6054.43,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "inconformes que bueno en voz de \u00e9l \u00e9l",
            "start": 6056.91,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 en este desayuno que \u00e9l fue",
            "start": 6060.04,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "elegido para dar este discurso en el que",
            "start": 6062.05,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "menciona que tiene una preocupaci\u00f3n por",
            "start": 6064.75,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pues por una polarizaci\u00f3n en la sociedad",
            "start": 6067.27,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n menciona que los soldados",
            "start": 6070.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tienen inquietudes y se sienten",
            "start": 6073.27,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "ofendidos si va a deslegitimar est\u00e1 esta",
            "start": 6075.34,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n o va a escuchar a estos",
            "start": 6079.719,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "soldados y tambi\u00e9n preguntarles si no",
            "start": 6082.09,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hay riesgos para su gobierno",
            "start": 6084.58,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "si no hay riesgos de desestabilidad para",
            "start": 6086.86,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds ante estas declaraciones bueno",
            "start": 6091.21,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "est\u00e1 como primera pregunta la segunda",
            "start": 6094.93,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "preguntarle ayer hizo una relator\u00eda",
            "start": 6097.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "minuto a minuto sobre el operativo en",
            "start": 6098.98,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "culiac\u00e1n pero nunca se mencion\u00f3 qui\u00e9n",
            "start": 6101.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "fue el que orden\u00f3 este operativo",
            "start": 6103.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "en una cadena de mando preguntarle sobre",
            "start": 6106.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n si nos puede dar m\u00e1s",
            "start": 6109.96,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "detalles qui\u00e9n fue el que ordena este",
            "start": 6111.639,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "operativo que en voz del propio",
            "start": 6114.25,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "secretario de seguridad",
            "start": 6115.989,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "durazo fue una acci\u00f3n precipitada",
            "start": 6117.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quisiera saber pues preguntarle",
            "start": 6119.94,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "si ya no es la estrategia de seguridad",
            "start": 6123.88,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que ven\u00edamos viendo en sexenios",
            "start": 6127.0,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "anteriores la de detener a los l\u00edderes",
            "start": 6128.77,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de los grupos delincuenciales entonces",
            "start": 6131.949,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "porque se realiz\u00f3 esta acci\u00f3n porque se",
            "start": 6134.44,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "realiza este operativo fue por pues por",
            "start": 6136.69,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "instrucciones de washington acaso es por",
            "start": 6139.75,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "esta orden de captura que se decide",
            "start": 6142.48,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "entonces cambiar la estrategia que usted",
            "start": 6144.52,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "hab\u00eda planteado y si desarrollar un",
            "start": 6146.83,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "operativo de esta magnitud tambi\u00e9n",
            "start": 6149.71,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "preguntarle si ya se investig\u00f3 si hubo",
            "start": 6151.84,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "filtraciones hacia el c\u00e1rtel de sinaloa",
            "start": 6155.409,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ayer se mencionaba que incluso un",
            "start": 6157.98,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 6161.05,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pues fue hubo un intento de soborno de 3",
            "start": 6162.58,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares mencion\u00f3 el general",
            "start": 6165.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sandoval ayer y bueno saber si hubo",
            "start": 6168.13,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "sobornos",
            "start": 6171.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y hubo filtraciones si ya se",
            "start": 6172.49,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "establecieron responsabilidades y si",
            "start": 6174.56,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 sanciones gracias",
            "start": 6176.9,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "bueno son varias preguntas pero mire ya",
            "start": 6179.21,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "conteste no es el general galv\u00e1n",
            "start": 6182.21,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "gait\u00e1n gait\u00e1n \u00e9l fue subsecretario",
            "start": 6188.26,
            "duration": 10.81
        },
        {
            "text": "con el gobierno de felipe calder\u00f3n pero",
            "start": 6194.659,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "m\u00e1s all\u00e1 de eso va a haber perm\u00edteme ya",
            "start": 6199.07,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "hablaste esto ahora contest\u00f3",
            "start": 6201.59,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6205.02,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6207.37,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "\u00e9l tiene una visi\u00f3n",
            "start": 6209.16,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "de las cosas distinta",
            "start": 6213.03,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "a la que nosotros",
            "start": 6217.21,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "estamos llevando a la pr\u00e1ctica son",
            "start": 6220.18,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estrategias distintas",
            "start": 6224.44,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "da m\u00e1s para recordar",
            "start": 6227.14,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n declar\u00f3 la guerra",
            "start": 6230.91,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y eso hay constancia",
            "start": 6236.599,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "tuvieron",
            "start": 6244.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los mayores \u00edndices de letalidad",
            "start": 6246.49,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 significa esto",
            "start": 6252.429,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 6255.739,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "hab\u00edan m\u00e1s muertos",
            "start": 6258.059,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "queridos y que detenidos en",
            "start": 6261.14,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "enfrentamientos",
            "start": 6263.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y fue tambi\u00e9n cuando perdieron la vida",
            "start": 6269.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1s militares",
            "start": 6271.88,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y se puede probar",
            "start": 6276.02,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y fue cuando inventaron lo de los da\u00f1os",
            "start": 6280.15,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "colaterales",
            "start": 6283.78,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6287.08,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "esa pol\u00edtica",
            "start": 6289.04,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "no se va a seguir aplicando",
            "start": 6293.71,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "si \u00e9l",
            "start": 6297.11,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "argumenta de qu\u00e9",
            "start": 6300.429,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la inconformidad",
            "start": 6302.8,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "al interior del ej\u00e9rcito",
            "start": 6305.739,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "por la aplicaci\u00f3n de la nueva pol\u00edtica",
            "start": 6309.67,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "es comprensible",
            "start": 6313.21,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6317.429,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo",
            "start": 6320.159,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se aplic\u00f3",
            "start": 6326.09,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "esa pol\u00edtica de exterminio de represi\u00f3n",
            "start": 6328.47,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "que nosotros no vamos",
            "start": 6334.56,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "al llevar a cabo",
            "start": 6338.69,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "saben en ese tiempo les doy un dato",
            "start": 6340.89,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "dec\u00edan los de mero arriba del ej\u00e9rcito",
            "start": 6349.23,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "hasta mero arriba del ejercicio por all\u00e1",
            "start": 6352.71,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "por donde andaba este general",
            "start": 6355.2,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "en las alturas",
            "start": 6359.02,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "les dec\u00edan a los oficiales de los",
            "start": 6361.659,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "operativos ustedes hagan su trabajo y",
            "start": 6365.169,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nosotros nos encargamos de los derechos",
            "start": 6369.519,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 6371.289,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "eso era",
            "start": 6374.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los que prevalec\u00edan",
            "start": 6377.52,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6380.969,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6383.06,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "natural",
            "start": 6384.69,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que este general y otros a lo mejor",
            "start": 6387.11,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "est\u00e9n inconformes con la nueva pol\u00edtica",
            "start": 6392.92,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "porque es otra visi\u00f3n que le puedo decir",
            "start": 6395.31,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "al general que respeto su punto de vista",
            "start": 6398.86,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pero no lo comparto",
            "start": 6401.17,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y que tiene toda la libertad",
            "start": 6406.02,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a expresarse y manifestarse",
            "start": 6411.829,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero ese es tu primer pregunta",
            "start": 6416.22,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "acerca de riesgos",
            "start": 6419.55,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "de fracturas en el ej\u00e9rcito eso no",
            "start": 6422.66,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "existe",
            "start": 6427.85,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "y no existe porque el ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 6429.38,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "es un ej\u00e9rcito leal",
            "start": 6431.36,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "es un ej\u00e9rcito surgido despu\u00e9s de un",
            "start": 6436.46,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "golpe de estado",
            "start": 6439.28,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "un ej\u00e9rcito",
            "start": 6442.659,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "distinto a los ej\u00e9rcitos de otros pa\u00edses",
            "start": 6444.93,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6450.38,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "un ej\u00e9rcito que tiene como comandante",
            "start": 6452.239,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "supremo al presidente de la republica",
            "start": 6454.4,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "no tengo",
            "start": 6459.65,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "la menor desconfianza del ej\u00e9rcito al",
            "start": 6463.47,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "contrario",
            "start": 6467.25,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "cuento",
            "start": 6473.0,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "con el apoyo con la lealtad del ej\u00e9rcito",
            "start": 6475.019,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "y sobre todo cuento con la lealtad que",
            "start": 6480.02,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "le tiene el ej\u00e9rcito mexicano al pueblo",
            "start": 6484.46,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 6487.73,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "no quiero hablar m\u00e1s de esto porque les",
            "start": 6493.26,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "comento",
            "start": 6498.59,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que estoy informado de la reuni\u00f3n",
            "start": 6500.56,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "porque el general secretario me inform\u00f3",
            "start": 6505.0,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "en otros t\u00e9rminos",
            "start": 6508.69,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de otra manera",
            "start": 6511.75,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "lo que pasa",
            "start": 6514.73,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 6517.429,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "por buscar la nota",
            "start": 6519.29,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "entonces destacan esto como algo este",
            "start": 6523.09,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "extraordinario",
            "start": 6528.07,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "espectacular",
            "start": 6531.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lamentable",
            "start": 6537.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque ahora resulta que",
            "start": 6542.41,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "um",
            "start": 6550.55,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6552.309,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "general del gobierno de calder\u00f3n",
            "start": 6555.01,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "del per\u00edodo de mayor represi\u00f3n",
            "start": 6559.66,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6562.94,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "motivo",
            "start": 6564.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "no de exaltaci\u00f3n",
            "start": 6566.59,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "es un peri\u00f3dico",
            "start": 6569.28,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 6572.19,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pero as\u00ed son las cosas",
            "start": 6574.369,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 6578.13,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "este me sirve tambi\u00e9n para recordarles",
            "start": 6581.01,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "que nosotros no tenemos boletines",
            "start": 6584.63,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "ni tenemos medios",
            "start": 6589.239,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "a nuestro servicio",
            "start": 6595.46,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y que respetamos a todos los medios y la",
            "start": 6599.46,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "independencia que tienen los medios",
            "start": 6603.87,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y me recuerda mucho una carta",
            "start": 6608.15,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "te la voy a buscar",
            "start": 6611.65,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "un d\u00eda le vamos a poner aqu\u00ed",
            "start": 6614.65,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "un texto de ju\u00e1rez",
            "start": 6619.05,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "aclarando una postura",
            "start": 6626.0,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de sarko",
            "start": 6628.59,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "hab\u00edan coincidencias",
            "start": 6632.26,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "como es natural hasta la muerte de",
            "start": 6636.7,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "juegos en mejor",
            "start": 6640.3,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "art\u00edculo que se escribi\u00f3 al d\u00eda",
            "start": 6643.219,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "siguiente de la muerte de ju\u00e1rez lo hizo",
            "start": 6646.219,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "zarco",
            "start": 6648.65,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "el hombre vestido de negro el hombre",
            "start": 6650.699,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "siempre vestido de negro",
            "start": 6652.769,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 6655.67,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6657.19,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "en una ocasi\u00f3n",
            "start": 6658.81,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l se escribi\u00f3 diciendo",
            "start": 6661.54,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "respecto a las opiniones del se\u00f1or zarco",
            "start": 6665.26,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "pero no son las m\u00edas",
            "start": 6671.46,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "el presidente de mexico tiene sus",
            "start": 6679.98,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "opiniones",
            "start": 6681.989,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "entonces son cosas distintas el",
            "start": 6687.06,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "periodismo",
            "start": 6690.0,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "y la pol\u00edtica",
            "start": 6692.199,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "para que este se entienda mejor",
            "start": 6698.2,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "pero comentabas otra cosa de lo del",
            "start": 6703.01,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "general en s\u00ed qui\u00e9n fue el que dio la",
            "start": 6707.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "orden del operativo ya se explic\u00f3 ayer",
            "start": 6710.449,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pero no no se estableci\u00f3 responsabilidad",
            "start": 6712.88,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "no no no no vamos a dejar ning\u00fan cabo",
            "start": 6716.869,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "suelto s\u00ed porque este no queremos dar",
            "start": 6720.11,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "pie al amarillismo",
            "start": 6725.389,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "con todo respeto ni a ninguna como se",
            "start": 6728.42,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "llaman estas series de",
            "start": 6732.86,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "netflix",
            "start": 6735.85,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6737.65,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6739.56,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "para que no haya este",
            "start": 6743.1,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "e invenci\u00f3n a ver",
            "start": 6745.78,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "cuando menos en nuestro gobierno",
            "start": 6750.539,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "viene tambi\u00e9n haciendo referencia a la",
            "start": 6753.75,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "l\u00ednea de tiempo del d\u00eda de ayer y a lo",
            "start": 6758.37,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que acabo de mencionar hace un momento",
            "start": 6760.92,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 9 de octubre se va a este grupo",
            "start": 6762.96,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "que realiza el an\u00e1lisis del blanco que",
            "start": 6765.69,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "est\u00e1 obteniendo informaci\u00f3n para poder",
            "start": 6769.95,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "realizar de este pues el planeo",
            "start": 6772.68,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "posterior y la operaci\u00f3n cuando el d\u00eda",
            "start": 6776.37,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "17 ubican al blanco el grupo decide",
            "start": 6779.55,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "actuar en contra del presunto",
            "start": 6783.3,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "delincuente",
            "start": 6787.2,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a esa hora lanza la operaci\u00f3n ellos",
            "start": 6787.83,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "toman la decisi\u00f3n porque es el momento",
            "start": 6792.54,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en que pueden o ellos estiman poder",
            "start": 6794.94,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "llevar a buen fin",
            "start": 6798.84,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la operaci\u00f3n que ten\u00edan",
            "start": 6801.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en desarrollo",
            "start": 6804.78,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "y de este tambi\u00e9n",
            "start": 6807.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la l\u00ednea de tiempo y ahora explic\u00e1bamos",
            "start": 6810.31,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "que el gabinete de seguridad no tiene",
            "start": 6812.74,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n inclusive ejercitamos que",
            "start": 6816.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sacamos una primera informaci\u00f3n con",
            "start": 6819.13,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "algunos datos que nos llegaban no con la",
            "start": 6821.26,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n completa y tuvimos que",
            "start": 6824.83,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "trasladarnos todo el gabinete de",
            "start": 6826.45,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "seguridad a culiac\u00e1n durante la noche",
            "start": 6828.49,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "para poder tener la informaci\u00f3n que es",
            "start": 6831.85,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "lo que hab\u00eda pasado como hab\u00eda estado",
            "start": 6835.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "las operaciones ah\u00ed que hab\u00eda sucedido",
            "start": 6837.75,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les fueron los acontecimientos",
            "start": 6840.64,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "entonces si la orden la decide o tomar",
            "start": 6842.4,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n el grupo que estaba de",
            "start": 6847.51,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "responsable de estar observando el",
            "start": 6851.65,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "blanco en cuanto a filtraciones y los",
            "start": 6854.56,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "sobornos bueno est\u00e1 esta parte y ya",
            "start": 6858.22,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "forma o se integra a la investigaci\u00f3n",
            "start": 6861.63,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 haciendo nosotros",
            "start": 6865.66,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "dimos a esta informaci\u00f3n",
            "start": 6868.0,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "a la fiscal\u00eda y ser\u00e1 y creo que no le",
            "start": 6871.47,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "corresponder\u00e1 a esta instancia puede",
            "start": 6875.4,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "realizar las investigaciones para poder",
            "start": 6879.26,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "determinar si existi\u00f3 algo no no no no",
            "start": 6881.79,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "sabemos lo que lo que s\u00ed tenemos de",
            "start": 6885.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n en lo que ayer yo les",
            "start": 6888.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "comentaba que durante el desarrollo de",
            "start": 6890.16,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "las operaciones de ah\u00ed ustedes lo vieron",
            "start": 6893.16,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ayer en el v\u00eddeo bueno hay un",
            "start": 6895.62,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ofrecimiento de dinero y hay una",
            "start": 6897.63,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "negaci\u00f3n a eso y como respuesta a esa",
            "start": 6901.56,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "negaci\u00f3n a este una amenaza",
            "start": 6904.5,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "al militar y hacia su familia y la otra",
            "start": 6909.25,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "pregunta que no me respondieron no pero",
            "start": 6914.74,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "no te vamos a responder todo este mire",
            "start": 6916.9,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "en el sin dar el nombre del que fue",
            "start": 6921.58,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "amenazado por la protecci\u00f3n a su familia",
            "start": 6924.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6928.36,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "del nombre del encargado responsable de",
            "start": 6929.92,
            "duration": 9.259
        },
        {
            "text": "el operativo en lo nacional",
            "start": 6934.66,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "el jefe el el que es el comandante del",
            "start": 6942.06,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "grupo de an\u00e1lisis de informaci\u00f3n del",
            "start": 6946.49,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico a nivel de la secretar\u00eda a",
            "start": 6949.74,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "nivel nacional es el que el que dirige",
            "start": 6953.61,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "los esfuerzos es el teniente coronel",
            "start": 6955.83,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "verde \u00e9l es el que es eso apellido \u00e9l es",
            "start": 6957.78,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "el que responsable de la generaci\u00f3n de",
            "start": 6962.46,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la obtenci\u00f3n de informaci\u00f3n teniente",
            "start": 6966.33,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "coronel de caballer\u00eda de pluma estado",
            "start": 6969.54,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "mayor verde se pida gente con el verde",
            "start": 6972.57,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "verde verde como en color verde",
            "start": 6975.74,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "\u00e9l es el responsable de este grupo \u00e9l es",
            "start": 6980.74,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "el que maneja",
            "start": 6984.1,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "a las diferentes partes que constituyen",
            "start": 6986.71,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "este esta estructura",
            "start": 6990.719,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "va dirigiendo los esfuerzos va haciendo",
            "start": 6993.94,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "el acopio de informaci\u00f3n va dirigiendo a",
            "start": 6996.489,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "todas las partes que conforman a este",
            "start": 7000.15,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "grupo ayer mencionamos que tiene una",
            "start": 7003.51,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "parte de inteligencia en la parte",
            "start": 7005.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "operativa a \u00e9l llega toda todos los",
            "start": 7007.29,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "datos y va desde moviendo a los",
            "start": 7011.04,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "diferentes efectivos para desarrollar",
            "start": 7014.67,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "las las operaciones no les tuvo que",
            "start": 7017.1,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "haber informado porque ustedes est\u00e1n en",
            "start": 7020.7,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "santa lucia pues dando el banderazo de",
            "start": 7022.56,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n del aeropuerto pero se",
            "start": 7025.469,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "estaba planeando y desarrollando ya este",
            "start": 7027.93,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "operativo el decide pues hacer el",
            "start": 7031.71,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "operativo sin \u00e9l sin esta orden de cateo",
            "start": 7035.489,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 alguna sanci\u00f3n",
            "start": 7037.89,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ayer ayer tambi\u00e9n bueno vuelvo otra vez",
            "start": 7042.09,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a la l\u00ednea de tiempo mencion\u00e9 que desde",
            "start": 7045.36,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 9",
            "start": 7047.73,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "sale el grupo a obtener la informaci\u00f3n",
            "start": 7048.78,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "desde generar algunos datos desde ah\u00ed se",
            "start": 7052.04,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "puede decir que est\u00e1 en actividad",
            "start": 7056.909,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hago referencia a lo que ayer",
            "start": 7060.739,
            "duration": 7.991
        },
        {
            "text": "existe que precisamente fue la \u00faltima",
            "start": 7064.28,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "parte de la presentaci\u00f3n que hice",
            "start": 7068.73,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "nuestra fiscal\u00eda se determin\u00f3 un grupo",
            "start": 7071.54,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "que fuera a culiac\u00e1n a analizar todo lo",
            "start": 7075.54,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "que sucedi\u00f3 ah\u00ed desde el punto de vista",
            "start": 7079.65,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico y poder determinar si dentro",
            "start": 7081.929,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "del desarrollo de esta operaci\u00f3n fueron",
            "start": 7085.409,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "infringidos reglamentos o leyes",
            "start": 7088.25,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "militares y qu\u00e9 implica una",
            "start": 7090.449,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "responsabilidad para quien lo haya hecho",
            "start": 7093.78,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "o no haya hecho algo dentro de lo que",
            "start": 7096.69,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "marcan nuestra disciplina militar y ah\u00ed",
            "start": 7099.84,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 incluido esta parte de no",
            "start": 7102.929,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "informar de no pedir autorizaci\u00f3n",
            "start": 7105.929,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "esperar la respuesta de que ten\u00eda que",
            "start": 7109.05,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "estar entrado y decidir entonces eso",
            "start": 7113.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1 sujeto a la investigaci\u00f3n",
            "start": 7116.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de nuestra fiscal\u00eda y los resultados de",
            "start": 7118.98,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "eso lo que corresponda se tambi\u00e9n se",
            "start": 7122.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "dar\u00e1 o m\u00e1s que todo todo lo que es a que",
            "start": 7125.01,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda se ceda nuestra fiscal\u00eda",
            "start": 7127.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "militar se proporcionar\u00e1 a la fiscal\u00eda",
            "start": 7129.78,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica y la parte que",
            "start": 7132.719,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "sea aplicable nada m\u00e1s dentro de la",
            "start": 7135.51,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "jurisdicci\u00f3n militar bueno se tomar\u00e1n",
            "start": 7138.54,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "las acciones correspondientes les doy el",
            "start": 7141.119,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "nombre completo ese es coronel de",
            "start": 7144.75,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "caballer\u00eda perd\u00f3n hab\u00eda dicho teniente",
            "start": 7148.65,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "coronel es coronel de caballer\u00eda",
            "start": 7150.15,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "diplomado estado mayor juan jose verde",
            "start": 7151.739,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "montes ese es el nombre completo del",
            "start": 7154.469,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "jefe de este grupo de an\u00e1lisis de",
            "start": 7157.71,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n del narcotr\u00e1fico",
            "start": 7160.53,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7162.34,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 7164.09,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7166.41,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dentro de la escala jer\u00e1rquica dentro",
            "start": 7170.699,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "del escal\u00f3n de mando bueno \u00e9l",
            "start": 7174.579,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bajo el control bajo la operaci\u00f3n",
            "start": 7177.43,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "del subjefe de inteligencia el estado",
            "start": 7182.68,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "mayor de la defensa nacional que es el",
            "start": 7185.41,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "organismo que te apoya",
            "start": 7188.53,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "al secretario de defensa nacional en",
            "start": 7191.94,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "este caso el de la voz",
            "start": 7193.949,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "s ese organismo de apoyo al secretario",
            "start": 7196.18,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "est\u00e1 conformado por el jefe de estado",
            "start": 7199.09,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "mayor y 4 subjefaturas una parte",
            "start": 7201.49,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "administrativa una parte log\u00edstica",
            "start": 7205.18,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "doctrina e inteligencia de este sub jefe",
            "start": 7208.08,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "de inteligencia del estado mayor de la",
            "start": 7212.41,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "defensa nacional dpn de estos grupos",
            "start": 7215.98,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "este grupo de an\u00e1lisis de informaci\u00f3n",
            "start": 7219.01,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "del narcotr\u00e1fico entonces tendr\u00eda que",
            "start": 7222.55,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "haber seguido ese canal hasta llegar a",
            "start": 7225.22,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "este en este caso a mi persona y desde",
            "start": 7229.08,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "nuevamente pues yo haber hecho del",
            "start": 7233.8,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "conocimiento del gabinete de seguridad y",
            "start": 7236.05,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "el gabinete hacer el conocimiento al",
            "start": 7238.99,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente ese ser\u00eda el conducto",
            "start": 7241.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que tendr\u00eda que haber llevado",
            "start": 7244.39,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n",
            "start": 7247.36,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "les aclaro algo que es tiene que ver con",
            "start": 7252.02,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "esto para terminar con proceso \u00e9ste si",
            "start": 7254.9,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 7259.99,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fue una decisi\u00f3n que se toma",
            "start": 7265.679,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "en este grupo encargado",
            "start": 7271.28,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "de atender estos operativos",
            "start": 7275.44,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "ya se dio el nombre del responsable",
            "start": 7280.04,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "independientemente de la investigaci\u00f3n",
            "start": 7284.68,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7287.55,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 realizando con la independencia",
            "start": 7289.93,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de la autonom\u00eda que tiene la escritora",
            "start": 7295.42,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de la defensa en este caso",
            "start": 7296.95,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "a lo que hizo referencia el canal",
            "start": 7301.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 7304.219,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "le tenemos confianza",
            "start": 7306.9,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "a este grupo que como se dijo ayer ven\u00eda",
            "start": 7310.89,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "haciendo estas operaciones de tiempo",
            "start": 7316.2,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s",
            "start": 7321.06,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "no queremos condenarlos a priori",
            "start": 7326.32,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "otra cosa muy importante",
            "start": 7333.03,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "para proceso",
            "start": 7335.68,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7337.98,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "nosotros no recibimos \u00f3rdenes de",
            "start": 7340.04,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "washington",
            "start": 7342.47,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "s\u00ed por qu\u00e9",
            "start": 7344.43,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "una de ellas est\u00e1 en la portada",
            "start": 7346.54,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "de que nos instruyeron ya est\u00e9 y que por",
            "start": 7350.98,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eso ese acto",
            "start": 7355.33,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y reiteramos el compromiso",
            "start": 7360.02,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "de entregar toda la informaci\u00f3n",
            "start": 7364.639,
            "duration": 8.651
        },
        {
            "text": "para que no haya",
            "start": 7370.3,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "de especulaciones",
            "start": 7376.099,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y si sale la serie de fin",
            "start": 7380.35,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7384.679,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "que echen a andar la",
            "start": 7386.78,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la imaginaci\u00f3n no",
            "start": 7389.06,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "pero porque a veces que sacan series",
            "start": 7391.98,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "entrevistando personajes este",
            "start": 7402.24,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "que participaron hace poco vi una serie",
            "start": 7406.47,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "de negro sobre el asesinato de colosio",
            "start": 7411.36,
            "duration": 11.629
        },
        {
            "text": "y se la pas\u00f3 hablando o salinas",
            "start": 7416.19,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 7423.48,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "fue como",
            "start": 7425.36,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7426.33,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "su documental",
            "start": 7428.03,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7432.84,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "porque todo esto",
            "start": 7435.01,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "tiene sus asegunes entonces aclarando",
            "start": 7437.749,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "cosas muy bien adelante pero vamos con",
            "start": 7441.469,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "la compa\u00f1era",
            "start": 7444.649,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7446.33,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "pero la palabra",
            "start": 7450.28,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "si la pregunta ser\u00eda",
            "start": 7454.87,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n la pregunta ser\u00eda para el general",
            "start": 7459.28,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "por favor si nos puede decir qu\u00e9",
            "start": 7462.369,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "respuesta dio la fiscal\u00eda porque jam\u00e1s",
            "start": 7465.19,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 esta orden de cateo que fue",
            "start": 7467.23,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "finalmente lo que lo llev\u00f3 a detener",
            "start": 7469.659,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "este operativo la segunda pregunta ser\u00eda",
            "start": 7471.849,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "sabemos que fue una decisi\u00f3n colegiada",
            "start": 7475.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el haber liberado a ovidio guzm\u00e1n sin",
            "start": 7477.699,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "embargo si nos pueden precisar qui\u00e9n de",
            "start": 7480.82,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "los integrantes del gabinete de",
            "start": 7484.0,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "seguridad puso sobre la mesa primero",
            "start": 7485.59,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "esta propuesta que despu\u00e9s fue est\u00e9",
            "start": 7487.539,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "avalada y respaldada por el presidente y",
            "start": 7490.659,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n si nos pueden precisar la hora",
            "start": 7494.469,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "exacta en la que fue liberado v\u00eddeo",
            "start": 7496.659,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "guzm\u00e1n y en qu\u00e9 punto fue la liberaci\u00f3n",
            "start": 7499.27,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "si fue ah\u00ed mismo en el domicilio o en",
            "start": 7502.059,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "alg\u00fan otro y tambi\u00e9n se nos pueden dar",
            "start": 7505.059,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "detalles de qu\u00e9 pas\u00f3 en esas cuatro",
            "start": 7508.36,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "horas porque pues mientras estaba todo",
            "start": 7510.309,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "el desastre en los puntos de culiac\u00e1n no",
            "start": 7512.17,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "nos dieron detalles de qu\u00e9 pas\u00f3 con",
            "start": 7515.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ovidio en esas cuatro horas por favor y",
            "start": 7517.36,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "finalmente en general si tiene un",
            "start": 7520.0,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estimado de para cuando la fiscal\u00eda",
            "start": 7522.909,
            "duration": 3.151
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 7525.13,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "este informe que nos da respuesta de si",
            "start": 7526.06,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "hubo infracciones a la disciplina",
            "start": 7530.08,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "militar por favor",
            "start": 7531.73,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "bueno la primera parte",
            "start": 7539.25,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "cuando nuestro personal est\u00e1 ah\u00ed ustedes",
            "start": 7542.69,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "lo vieron ayer en el v\u00eddeo que est\u00e1n ah\u00ed",
            "start": 7545.239,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "con \u00e9l respondiendo el presunto",
            "start": 7549.26,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "delincuente ya hay agresiones ayer lo",
            "start": 7551.9,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "explic\u00e1bamos que ni siquiera y hace rato",
            "start": 7555.17,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "lo coment\u00e9 tambi\u00e9n ni siquiera alcanzan",
            "start": 7557.81,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "a ponerse en sus sitios las fuerzas",
            "start": 7560.06,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "porque ya estaba agresiones en contra",
            "start": 7562.82,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "del personal militar entonces bajo esa",
            "start": 7565.219,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n de que no ten\u00edamos todav\u00eda el",
            "start": 7568.67,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "proceso legal estaba viendo las",
            "start": 7572.51,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "agresiones hab\u00eda ya personal militar",
            "start": 7575.03,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "retenido ayer lo mencionamos en la en",
            "start": 7578.51,
            "duration": 11.07
        },
        {
            "text": "esta escala de tiempos entonces ya pues",
            "start": 7584.15,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "ya s\u00e9",
            "start": 7589.58,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "se ve\u00eda un poco de este",
            "start": 7591.62,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "falto de seguir el proceso o legal",
            "start": 7594.679,
            "duration": 10.141
        },
        {
            "text": "inclusive aqu\u00ed cit\u00e1bamos de ver una",
            "start": 7599.15,
            "duration": 9.329
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina que en donde casi son las mismas",
            "start": 7604.82,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "horas en las que est\u00e1 la presentaci\u00f3n de",
            "start": 7608.479,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 7613.459,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "del informe de investigaci\u00f3n a las 15 50",
            "start": 7614.73,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "horas y a las 15 50 a la misma hora en",
            "start": 7618.62,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "cuyo alcance est\u00e1n iniciando las",
            "start": 7623.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "agresiones entonces en base en eso es lo",
            "start": 7625.35,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que se estaba viviendo lo que nos",
            "start": 7628.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estaban informando de la situaci\u00f3n y",
            "start": 7630.84,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "como todav\u00eda no ten\u00edamos la parte de",
            "start": 7633.84,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "complemento para el proceso legal pues",
            "start": 7638.48,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "no decidimos retirar al personal retirar",
            "start": 7642.15,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "las fuerzas y ah\u00ed",
            "start": 7646.35,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "no ten\u00edamos todav\u00eda todo completo y se",
            "start": 7648.19,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "estaba presentando toda esta situaci\u00f3n",
            "start": 7651.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en donde se pon\u00eda en riesgo a la",
            "start": 7653.62,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "sociedad donde ayer mencionados hab\u00eda",
            "start": 7656.38,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "amenazas al actuar en contra de la",
            "start": 7659.949,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "sociedad",
            "start": 7663.52,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "y todo lo que ya nos hab\u00edan informado",
            "start": 7665.69,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "del ataque a la unidad habitacional",
            "start": 7669.05,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "entonces eso es lo que de manera",
            "start": 7671.739,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "colegiada se analiza en el gabinete de",
            "start": 7674.54,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "seguridad y decidimos retirar la fuerza",
            "start": 7678.59,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "no no este no no hay",
            "start": 7681.34,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "o m\u00e1s bien usted mencionaba sobre la",
            "start": 7687.75,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "hora exacta de la de donde se retira la",
            "start": 7690.15,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "fuerza ayer los citamos en la",
            "start": 7694.5,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "en la l\u00ednea de tiempo aqu\u00ed voy a checar",
            "start": 7698.67,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "viste",
            "start": 7701.989,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a las 18 49 por decisi\u00f3n colegiada del",
            "start": 7709.389,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "consejo de la vida de seguridad se",
            "start": 7714.669,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ordena dar fin a la operaci\u00f3n cesando de",
            "start": 7717.34,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "todo lo que lo que se estaba presentando",
            "start": 7720.729,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "la ciudad entonces 1849 se toma la",
            "start": 7722.619,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n se les transmite a la gente que",
            "start": 7725.32,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "estaba en la operaci\u00f3n y en ese momento",
            "start": 7728.769,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "se retira la fuerza se retira la fuerza",
            "start": 7731.039,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "dejan de estar ah\u00ed en el lugar donde",
            "start": 7736.09,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "donde estaban posicionados dejan al",
            "start": 7740.159,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "presunto delincuente ah\u00ed en el punto",
            "start": 7743.8,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "nunca es este movido de ir se retiran y",
            "start": 7746.139,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "todo el escal\u00f3n es que ten\u00edamos",
            "start": 7752.159,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "alrededor de la casa que estaba bajo",
            "start": 7754.989,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "vigilancia",
            "start": 7758.05,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "todo eso se empieza a retirar hacia el",
            "start": 7759.159,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "cuartel militar no no no es",
            "start": 7762.189,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "es la forma en que qu\u00e9 sucede",
            "start": 7766.539,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "bueno la decisi\u00f3n ya le expliqu\u00e9 es en",
            "start": 7771.11,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "base a lo que est\u00e1bamos recibiendo de",
            "start": 7774.05,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n entre todos todo el gabinete",
            "start": 7776.69,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos analizando cu\u00e1l eran los",
            "start": 7780.02,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "riesgos que se estaban presentando cu\u00e1l",
            "start": 7783.71,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "era la las condiciones que estaba",
            "start": 7787.61,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "viviendo la sociedad la operaci\u00f3n lo que",
            "start": 7790.369,
            "duration": 9.981
        },
        {
            "text": "pudiese haber presentado o si",
            "start": 7795.32,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "continu\u00e1bamos con con toda la acci\u00f3n que",
            "start": 7800.35,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "ha llevado el personal militar y bueno",
            "start": 7804.05,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 7806.6,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "en ese an\u00e1lisis entre todos se determina",
            "start": 7808.07,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "bueno hay que desde retirar al personal",
            "start": 7811.19,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 realizando esta operaci\u00f3n en el",
            "start": 7814.85,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "punto no es tal yo saqu\u00e9 ese argumento",
            "start": 7818.81,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "se entiendo que si empez\u00f3 la agresi\u00f3n a",
            "start": 7821.84,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "la parte que se estaba presentando el",
            "start": 7824.119,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "informe y esper\u00e1ndola la orden de cateo",
            "start": 7826.429,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "pero que dijo la fiscal\u00eda o sea no no",
            "start": 7828.949,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "puede ser que no se sepa por qu\u00e9 no",
            "start": 7831.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 ese documento que se requer\u00eda",
            "start": 7833.69,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "bueno eso ser\u00e1 parte de lo que tenga",
            "start": 7835.94,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "bajo su responsabilidad la fiscal\u00eda en",
            "start": 7838.489,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n y poder determinar",
            "start": 7841.19,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "lo que obtengan de datos eso no lo tengo",
            "start": 7844.409,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "yo de informaci\u00f3n y yo creo que es un",
            "start": 7850.229,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "proceso que tiene que seguir",
            "start": 7852.09,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "para poder deslindar las",
            "start": 7855.349,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "responsabilidades de las diferentes",
            "start": 7857.629,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "\u00e1reas que tuvieron que ver con esto al",
            "start": 7861.199,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "igual que como ya mencion\u00e9 nuestra",
            "start": 7863.809,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda militar est\u00e1 haciendo su",
            "start": 7865.789,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n para poder determinar si",
            "start": 7868.309,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nuestro personal desde el \u00e1mbito desde",
            "start": 7870.709,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "el punto de vista o desde la",
            "start": 7872.629,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "jurisdicci\u00f3n militar tiene alguna",
            "start": 7874.249,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "responsabilidad y tendr\u00e1 que ser que",
            "start": 7876.349,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "est\u00e9 castigado en base a lo que a lo que",
            "start": 7879.289,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "la propia fiscal\u00eda realice su",
            "start": 7881.539,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n su determinaci\u00f3n de los",
            "start": 7883.76,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "hechos y ya despu\u00e9s esperaremos el",
            "start": 7886.489,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "resultado de ello sabe m\u00e1s o menos",
            "start": 7889.999,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto tardan estas investigaciones en",
            "start": 7892.099,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda militar",
            "start": 7893.989,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "no no tengo todav\u00eda \u00e9l es nosotros",
            "start": 7895.55,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos manejamos de la misma forma",
            "start": 7899.719,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "el fiscal militares aunque sea militar",
            "start": 7902.059,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la estructura es una estructura militar",
            "start": 7905.689,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n tiene su autonom\u00eda para",
            "start": 7907.609,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "desde el desarrollo de sus trabajos no",
            "start": 7910.459,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "no puede en este caso el alto mando del",
            "start": 7912.979,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito o cualquiera del de los mandos",
            "start": 7915.919,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "militares tener injerencia en el desa",
            "start": 7918.26,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "de las investigaciones que realiza la",
            "start": 7921.19,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda tambi\u00e9n tiene su propia",
            "start": 7923.29,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda y realiza sus trabajos sus",
            "start": 7925.78,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "investigaciones de acuerdo a sus tiempos",
            "start": 7928.12,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s ma\u00f1ana les seguimos ya gerente",
            "start": 7936.719,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "sea mire todo nada m\u00e1s que aqu\u00ed vamos a",
            "start": 7940.92,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "ir aclarando punto por punto por ejemplo",
            "start": 7944.61,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bueno que la compa\u00f1era hace esta",
            "start": 7947.42,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "pregunta no o sea que como lo soltaron",
            "start": 7951.119,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "cuando lo soltaron si a \u00e9ste el presunto",
            "start": 7954.559,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "delincuente",
            "start": 7959.599,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "si est\u00e9 aqu\u00ed acaba de aclarar el canal",
            "start": 7962.23,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo fue y desde ayer tambi\u00e9n lo dijo no",
            "start": 7966.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que se retiran por eso pero ahora se",
            "start": 7969.04,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "retiran ya se van que manejaron los",
            "start": 7972.06,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 7977.35,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "sobre esto",
            "start": 7979.67,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "que se hab\u00eda digo",
            "start": 7982.07,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "porque estos son mensajes de ida y",
            "start": 7985.869,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "vuelta",
            "start": 7989.439,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "esperate este parate",
            "start": 7991.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y la comunicaci\u00f3n",
            "start": 7993.76,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7996.9,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed periodista ahora toda la",
            "start": 7998.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n pero como es mensaje de ida",
            "start": 8001.21,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y vuelta aqu\u00ed pues pagamos tambi\u00e9n no",
            "start": 8003.28,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "tienen por ah\u00ed las ocho columnas la foto",
            "start": 8007.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed",
            "start": 8011.94,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "poner el peri\u00f3dico",
            "start": 8014.0,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "o sea sin",
            "start": 8016.489,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "poner la cabeza el peri\u00f3dico por respeto",
            "start": 8019.17,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "a ver si tienen la foto perm\u00edtame igual",
            "start": 8022.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "un canal de televisi\u00f3n famos\u00edsimo",
            "start": 8026.12,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "o sea porque aqu\u00ed estamos dando una",
            "start": 8030.8,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "versi\u00f3n",
            "start": 8032.869,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "si de que se da la orden y se retiran",
            "start": 8034.32,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "as\u00ed es",
            "start": 8039.3,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 8042.639,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "pero la versi\u00f3n",
            "start": 8045.47,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8048.13,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "que se difundi\u00f3 en algunos medios",
            "start": 8049.53,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "desde que se le disfrazo",
            "start": 8054.179,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "se le puso",
            "start": 8059.829,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "de uniforme militar",
            "start": 8062.04,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "para sacarlo",
            "start": 8065.64,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "no nos dando no no no este vamos a ver",
            "start": 8071.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "si entonces",
            "start": 8074.01,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "result\u00f3",
            "start": 8078.739,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "result\u00f3",
            "start": 8081.32,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "falso",
            "start": 8083.93,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 8086.1,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8089.03,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 8091.039,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8092.89,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "siendo equitativos",
            "start": 8094.4,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8099.659,
            "duration": 2.861
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8101.219,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "es una responsabilidad que nosotros",
            "start": 8102.52,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "asumimos nosotros la asumimos",
            "start": 8105.7,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "si ya estamos informando como nunca se",
            "start": 8109.42,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "hab\u00eda hecho y dejamos",
            "start": 8114.49,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "manifiesto que nos importaba m\u00e1s la vida",
            "start": 8119.419,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "que nunca",
            "start": 8124.29,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "porque jam\u00e1s se hab\u00eda actuado as\u00ed",
            "start": 8128.82,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "poniendo por delante el inter\u00e9s de las",
            "start": 8133.84,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 8138.219,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8140.65,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "no fue as\u00ed el comportamiento sigue sin",
            "start": 8143.83,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "ser as\u00ed el comportamiento de los medios",
            "start": 8149.89,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "que act\u00faan",
            "start": 8153.73,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "no en representaci\u00f3n de los ciudadanos",
            "start": 8157.409,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "desde luego no todos nos vamos a",
            "start": 8162.57,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "generalizar sino que act\u00faan en funci\u00f3n",
            "start": 8164.79,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "de intereses",
            "start": 8168.08,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "si ahora yo te contesto te contesto todo",
            "start": 8171.32,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "lo que t\u00fa quieras no te preocupes este",
            "start": 8174.139,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que act\u00faan en funci\u00f3n de intereses",
            "start": 8176.78,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "creados",
            "start": 8179.929,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "entonces a ver tu pregunta cu\u00e1l es",
            "start": 8183.03,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "mira",
            "start": 8186.58,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "pero quiten la a-5",
            "start": 8189.33,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 8195.179,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "del gobierno mismo",
            "start": 8201.62,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "es que esto es importante destacarlo",
            "start": 8211.45,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "porque ya basta de la manipulaci\u00f3n",
            "start": 8214.8,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "claro que vamos a garantizar las",
            "start": 8221.95,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "libertades",
            "start": 8223.719,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hasta el exceso",
            "start": 8225.73,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 8228.599,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no se puede estar apostando a la",
            "start": 8232.03,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n",
            "start": 8235.96,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "miren fue disfrazado con uniforme",
            "start": 8238.8,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "militar para su entrega",
            "start": 8242.58,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 8251.519,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "que dice abajo",
            "start": 8257.58,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "integrantes del gabinete de seguridad",
            "start": 8261.979,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "federal informaron que ovidio guzm\u00e1n se",
            "start": 8264.719,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "le visti\u00f3",
            "start": 8269.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "con ropa castrense",
            "start": 8272.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y un brazalete del plan dn3 se le cubri\u00f3",
            "start": 8277.219,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "el rostro a medias y se le subi\u00f3 a una",
            "start": 8283.01,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "camioneta",
            "start": 8286.969,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "y ya se aclar\u00f3 ayer",
            "start": 8294.67,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8299.5,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "es un militar",
            "start": 8301.36,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "con brazaletes y del plan dn3 por las",
            "start": 8304.66,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "pipas que detuvieron en costa rica en la",
            "start": 8309.429,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "caseta a la entrada de culiac\u00e1n",
            "start": 8312.76,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 8319.479,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "se trata de desestabilizar a m\u00e9xico",
            "start": 8320.88,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s es que se aprovechan ciertas",
            "start": 8327.6,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "circunstancias",
            "start": 8332.671,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8334.719,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "y desatar",
            "start": 8337.24,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "ataques al gobierno y eso repito es",
            "start": 8339.62,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimo",
            "start": 8345.59,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que as\u00ed",
            "start": 8348.45,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 8351.38,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "se publican estas cosas",
            "start": 8353.9,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos el derecho",
            "start": 8357.389,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "de dar a conocer nuestra opini\u00f3n qu\u00e9 es",
            "start": 8360.77,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lo que estoy haciendo ya no es para",
            "start": 8364.1,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ofender a nadie",
            "start": 8366.65,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "es que el di\u00e1logo circular a vez",
            "start": 8368.86,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8373.099,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n de esta informaci\u00f3n",
            "start": 8378.83,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "y esta aclaraci\u00f3n desde su mando despu\u00e9s",
            "start": 8384.79,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "y no estamos peleando constructiva",
            "start": 8389.09,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "estamos informando africanos pero de",
            "start": 8392.439,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "veras la sociedad chilena",
            "start": 8394.359,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed",
            "start": 8397.64,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "pero esta fue el d\u00eda siguiente",
            "start": 8401.92,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "el mismo d\u00eda",
            "start": 8405.98,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "y nosotros el mismo d\u00eda informamos",
            "start": 8408.17,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "s\u00ed como no",
            "start": 8413.68,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8415.72,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "ah no no no no no oigan esp\u00e9renme esto",
            "start": 8417.0,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "fueron cuatro horas o sea este esto",
            "start": 8421.95,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a las tres perm\u00edteme",
            "start": 8426.93,
            "duration": 8.979
        },
        {
            "text": "perm\u00edteme a las tres de la tarde",
            "start": 8431.81,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "limpieza es",
            "start": 8435.909,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ahora salen ustedes en la",
            "start": 8442.229,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "conferencia",
            "start": 8444.689,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "1937 30",
            "start": 8448.381,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "lee el secretario",
            "start": 8451.61,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "un comunicado",
            "start": 8455.2,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "band en s\u00ed pero lo m\u00e1s importante lo que",
            "start": 8459.34,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "m\u00e1s nos interesaba",
            "start": 8464.74,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "lo que m\u00e1s nos interesaba de todo",
            "start": 8467.44,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "dar a conocer",
            "start": 8471.55,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que se deten\u00edan las operaciones porque",
            "start": 8473.83,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "estaba en riesgo la vida de la gente es",
            "start": 8478.03,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "a m\u00ed este meeting",
            "start": 8481.45,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "hasta les voy a comentar",
            "start": 8485.76,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1ndo",
            "start": 8489.32,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "me enter\u00e9 de que la falda la foto antier",
            "start": 8493.03,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1ana",
            "start": 8498.57,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "porque cuando la mostraron",
            "start": 8501.27,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 8503.9,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "cuando la mostraron as\u00ed",
            "start": 8506.65,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "no le di importancia y les voy a decir",
            "start": 8510.13,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no le da importancia",
            "start": 8513.64,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "porque llegu\u00e9 a pensar",
            "start": 8515.979,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "que si se hab\u00eda hecho eso",
            "start": 8518.47,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "salvarle la vida a \u00e9l y salvarle la vida",
            "start": 8527.2,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "a mucha gente",
            "start": 8530.32,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda actuado bien porque lo m\u00e1s",
            "start": 8534.53,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "importante era la vida de las gentes",
            "start": 8538.221,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "no les de importancia pero cuando me",
            "start": 8542.78,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "entero",
            "start": 8544.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cuando se presenta el informe en la",
            "start": 8547.149,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "relator\u00eda",
            "start": 8549.76,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "me muestran las fotos",
            "start": 8551.46,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "y resulta",
            "start": 8554.721,
            "duration": 5.678
        },
        {
            "text": "que es falsa",
            "start": 8556.899,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "entonces que era lo primero",
            "start": 8560.48,
            "duration": 8.499
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 era lo que se ten\u00eda que evitar",
            "start": 8564.05,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "la masacre",
            "start": 8568.979,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "entonces f\u00edjense son l\u00f3gicas distintas",
            "start": 8572.12,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "ustedes buscando",
            "start": 8577.3,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "la noticia la nota",
            "start": 8581.19,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "y buscando s\u00ed s\u00ed informaci\u00f3n informaci\u00f3n",
            "start": 8584.16,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 8589.44,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "precisa",
            "start": 8592.5,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "sin ninguna equivocaci\u00f3n y nosotros",
            "start": 8594.57,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "no no ya se acord\u00f3 ya se dijo \u00e9l lo",
            "start": 8601.18,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "reconoci\u00f3",
            "start": 8606.699,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8609.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pero lo que quiero decirles es son",
            "start": 8611.689,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "l\u00f3gicas distintas nosotros lo que nos",
            "start": 8614.64,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "importaba era que se salvaran las vidas",
            "start": 8617.46,
            "duration": 8.811
        },
        {
            "text": "y por eso la primera informaci\u00f3n",
            "start": 8621.33,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s m\u00e1s que los detalles lo que nos",
            "start": 8626.271,
            "duration": 9.809
        },
        {
            "text": "importaba era el mensaje",
            "start": 8632.29,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "de que separaba el operativo",
            "start": 8636.08,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8642.21,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "no no no no no se ten\u00edan todos los",
            "start": 8644.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 8648.46,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8650.24,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "el secretario dijo textualmente",
            "start": 8655.761,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "presidente se encontraba",
            "start": 8658.28,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "en el fraccionamiento tres r\u00edos cuando",
            "start": 8662.85,
            "duration": 12.059
        },
        {
            "text": "desde una vivienda y eso mismo si lo",
            "start": 8665.27,
            "duration": 12.459
        },
        {
            "text": "aclar\u00f3 lo hemos aclarado no se ten\u00edan",
            "start": 8674.909,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "todos los elementos esto fue s\u00f3lo",
            "start": 8677.729,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "saliendo poco a poco hasta que se",
            "start": 8681.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "conocieron cu\u00e1les fueron los hechos la",
            "start": 8684.149,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "diferencia si de lo que estamos haciendo",
            "start": 8686.58,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 8691.409,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "y lo que dec\u00eda antes es que antes era",
            "start": 8693.189,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "mentira sobre mentira",
            "start": 8697.029,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "y se segu\u00edan y nosotros tenemos aqu\u00ed el",
            "start": 8700.06,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "valor",
            "start": 8704.079,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "si de decir nos equivocamos",
            "start": 8705.819,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y se rectific\u00f3 y lo m\u00e1s importante de",
            "start": 8711.75,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "todo eso no lo van a reconocer este",
            "start": 8717.36,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios y sus voceros y",
            "start": 8721.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "muchos menos de los que tienen",
            "start": 8725.91,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mentalidad autoritaria lo m\u00e1s importante",
            "start": 8727.4,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "de todo es que se puso por delante",
            "start": 8731.22,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "la vida de las personas se cuid\u00f3 a la",
            "start": 8736.0,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "gente se evit\u00f3 una masacre",
            "start": 8739.54,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "entonces eso",
            "start": 8743.23,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "resulta que no es importante",
            "start": 8746.97,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "lo importante es s\u00ed",
            "start": 8752.199,
            "duration": 11.921
        },
        {
            "text": "como en esa informaci\u00f3n originalmente",
            "start": 8757.2,
            "duration": 10.409
        },
        {
            "text": "\u00e9sa fue la que recibieron",
            "start": 8764.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "con todo respeto quien me minti\u00f3 al",
            "start": 8767.609,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "secretario para que saliera a dar ese",
            "start": 8770.279,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "informe el pueblo que se dijo en el",
            "start": 8772.829,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "gabinete cuando estaban reunidos as\u00ed fue",
            "start": 8776.01,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 8779.96,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "tom\u00e1s",
            "start": 8785.851,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "pero a ver a ver primeramente el hecho",
            "start": 8790.38,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "de que no haya habido informaci\u00f3n no",
            "start": 8795.21,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "justifica la difusi\u00f3n de informaci\u00f3n",
            "start": 8799.53,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "equivocada como correcta ese d\u00eda al",
            "start": 8802.59,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "siguiente d\u00eda en la ma\u00f1ana rectificamos",
            "start": 8808.14,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n que hab\u00edamos dado el d\u00eda",
            "start": 8812.25,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "anterior",
            "start": 8816.29,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "deben ustedes entender en buen plan que",
            "start": 8818.87,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "en ese momento no est\u00e1bamos pensando en",
            "start": 8824.64,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n sino en la esencia de la",
            "start": 8828.66,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n que deb\u00edamos de tomar para",
            "start": 8833.04,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "salvar vidas para no incrementar los",
            "start": 8836.189,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "niveles de tensi\u00f3n que ya hab\u00eda entre la",
            "start": 8841.17,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y regreso",
            "start": 8844.35,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "evitar enfrentamientos y muerte",
            "start": 8847.43,
            "duration": 10.019
        },
        {
            "text": "recibimos la informaci\u00f3n de los propios",
            "start": 8852.92,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "responsables del operativo",
            "start": 8857.449,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8862.46,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "muy probablemente estaban tambi\u00e9n con la",
            "start": 8864.069,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "misma preocupaci\u00f3n nuestra y en ese",
            "start": 8869.35,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "momento nos proporcionen esa informaci\u00f3n",
            "start": 8873.939,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "y en la que compartimos pero como dec\u00eda",
            "start": 8877.27,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente lo importante es que",
            "start": 8880.869,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos construyendo la decisi\u00f3n",
            "start": 8885.55,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "adecuada y para el compa\u00f1ero de los",
            "start": 8888.789,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "medios con todo respeto una cosa es dar",
            "start": 8891.999,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "una informaci\u00f3n que no es correcta",
            "start": 8897.279,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "porque no se tiene correcta y otra muy",
            "start": 8900.159,
            "duration": 8.731
        },
        {
            "text": "distinta es tener la intenci\u00f3n de mentir",
            "start": 8904.39,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "que nunca existi\u00f3 ni existir\u00e1 en el",
            "start": 8908.89,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "gabinete porque adem\u00e1s no tenemos",
            "start": 8913.689,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "necesidad de hacerlo no estamos",
            "start": 8916.359,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "protegiendo absolutamente a nadie",
            "start": 8920.109,
            "duration": 9.742
        },
        {
            "text": "consecuentemente cuando recibimos",
            "start": 8924.6,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n corregida y corroborada que",
            "start": 8929.851,
            "duration": 8.289
        },
        {
            "text": "ese es otro tema la corregimos o la",
            "start": 8934.69,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "expresamos la damos a conocer al",
            "start": 8938.14,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "siguiente d\u00eda asumiendo la",
            "start": 8941.5,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "responsabilidad del error de haber",
            "start": 8944.59,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "recibido informaci\u00f3n equivocada pero",
            "start": 8948.61,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "asumiendo la responsabilidad de",
            "start": 8952.12,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "corregirla",
            "start": 8955.24,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 8958.521,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "muy excitados vamos mejor ma\u00f1ana a",
            "start": 8960.4,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "seguirle si les parece",
            "start": 8963.311,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "17 cuando le tienen a ovidio guzm\u00e1n",
            "start": 8968.341,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "llegan estas fuerzas es porque han",
            "start": 8970.621,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "hacemos una cosa porque no ma\u00f1ana",
            "start": 8972.541,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "volvemos a poner la l\u00ednea del tiempo",
            "start": 8974.451,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8978.13,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que de nuevos",
            "start": 8979.63,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "y en qu\u00e9 momento lo que no se entiende",
            "start": 8982.49,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "esta l\u00ednea del tiempo y para no volar la",
            "start": 8984.681,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "nota",
            "start": 8986.87,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "el asunto es este lo detienen o v\u00eddeo",
            "start": 8988.01,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "guzm\u00e1n a las 15 con 17 horas y en ese",
            "start": 8990.08,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "momento",
            "start": 8993.38,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1n las fuerzas especiales llegan",
            "start": 8996.681,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estas fuerzas especiales lo detienen es",
            "start": 8998.57,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "lo la parte de estas im\u00e1genes que nos",
            "start": 9000.971,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "presentan ayer ustedes o lo acompa\u00f1an o",
            "start": 9003.16,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "llegan o se presentan las fuerzas",
            "start": 9005.83,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "federales aqu\u00ed hay dos preguntas qu\u00e9",
            "start": 9007.391,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 despu\u00e9s ah\u00ed se quedaron en ese",
            "start": 9010.391,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "domicilio o v\u00eddeo guzm\u00e1n fue alg\u00fan",
            "start": 9012.73,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cuartel militar fue a una oficina del",
            "start": 9016.15,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ministerio p\u00fablico se quedan all\u00ed lo",
            "start": 9019.21,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "detienen y entonces ya se acaba y otra",
            "start": 9021.79,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "parte que hay m\u00e1s y que no se entere yo",
            "start": 9023.83,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ya se dijo o sea al momento que se",
            "start": 9025.78,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "detiene la operaci\u00f3n se retiran y ya se",
            "start": 9028.57,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "quedan entonces el caso retiraron y",
            "start": 9033.58,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "entonces ac\u00e1 se retiraron ya se dijo",
            "start": 9036.33,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "ayer ma\u00f1ana se vuelve a poner",
            "start": 9039.101,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "bueno entonces quien lleva a cabo esa",
            "start": 9043.07,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n o sea quien cual pieza del",
            "start": 9045.2,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "c\u00e1rtel de sinaloa negocia con las",
            "start": 9048.561,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "fuerzas federales o sea ninguna",
            "start": 9051.351,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "ninguna pero si azteca quiere si este",
            "start": 9054.391,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "poner eso no presidente no es un asunto",
            "start": 9059.521,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de televisi\u00f3n azteca ni mucho menos el",
            "start": 9061.831,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "asunto de hechos es un asunto perd\u00f3n la",
            "start": 9063.601,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "duda era bueno perd\u00f3n la duda esto es",
            "start": 9066.181,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "son asuntos muy serios que requieren",
            "start": 9068.211,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "responsabilidad y no se puede por el",
            "start": 9071.49,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "amarillismo",
            "start": 9074.311,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "si poner en tela de juicio una acci\u00f3n",
            "start": 9076.19,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "tan importante",
            "start": 9081.79,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un parteaguas",
            "start": 9085.3,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "en lo que era una pol\u00edtica",
            "start": 9090.329,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "autoritaria",
            "start": 9093.93,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "que nunca fue cuestionada por los medios",
            "start": 9096.3,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "con honrosas excepciones- que fue",
            "start": 9100.779,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "aplaudida por los medios",
            "start": 9103.989,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 9107.28,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica que desat\u00f3 la violencia en",
            "start": 9108.7,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico porque se declar\u00f3 una guerra y",
            "start": 9113.38,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "caus\u00f3 miles de muertos y convirti\u00f3 a",
            "start": 9117.73,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en un cementerio eso era lo de",
            "start": 9122.5,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 9126.16,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "este parteaguas que significa",
            "start": 9129.34,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "exactamente lo opuesto el ya no apostar",
            "start": 9132.37,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "a la violencia",
            "start": 9137.13,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "no apostar al exterminio",
            "start": 9140.15,
            "duration": 9.459
        },
        {
            "text": "el no apostar que a destruir a los",
            "start": 9144.39,
            "duration": 10.559
        },
        {
            "text": "llamados riesgos colaterales afectar a",
            "start": 9149.609,
            "duration": 9.411
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n civil entonces",
            "start": 9154.949,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "ya es tiempo tambi\u00e9n si incluso a\u00fan con",
            "start": 9159.02,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "este di\u00e1logo tan importante esta",
            "start": 9164.779,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "pol\u00e9mica a pensar en el inter\u00e9s general",
            "start": 9167.329,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "y a una \u00e9tica que debe de existir",
            "start": 9173.58,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "en el manejo de la informaci\u00f3n",
            "start": 9177.71,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que es fundamental",
            "start": 9180.45,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "pero no impuesta",
            "start": 9183.25,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "los medios se deben de regular con los",
            "start": 9186.22,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "medios y en este caso tiene que ser la",
            "start": 9188.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sociedad tienen que ser los ciudadanos",
            "start": 9192.399,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "por eso esta informaci\u00f3n es importante",
            "start": 9194.16,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "porque ya basta de amarillismo",
            "start": 9197.34,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de espectacularidad",
            "start": 9201.689,
            "duration": 7.832
        },
        {
            "text": "y de querer poner siempre eso era cuando",
            "start": 9204.54,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "las autoridades no ten\u00edan este",
            "start": 9209.521,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "reiter\u00f3 cuando no hab\u00eda autoridad moral",
            "start": 9217.0,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "que eran corruptos y entonces los",
            "start": 9222.761,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sentaban en la silla de los acusados no",
            "start": 9224.771,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "ya no ya no es as\u00ed si ya esta imagen que",
            "start": 9228.581,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "difunde que difunde la jornada en",
            "start": 9232.751,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "primera plana de este militar retenido",
            "start": 9234.971,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "la difunde el c\u00e1rtel de sinaloa el",
            "start": 9237.971,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "c\u00e1rtel de sinaloa difunde la imagen no",
            "start": 9240.82,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "sabemos lo que podemos decir s\u00ed que",
            "start": 9242.741,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ellos van detenidos que ellos est\u00e1n",
            "start": 9246.581,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "detenidos y eso se dijo ayer si ayer se",
            "start": 9250.181,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "saluda es esa imagen la filtr\u00f3 el cartel",
            "start": 9253.681,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "de sinaloa no tener entiendo lesi\u00f3n que",
            "start": 9257.11,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "ola dieron a conocer ellos y la",
            "start": 9260.411,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "interpretaci\u00f3n que se le dio en los",
            "start": 9264.131,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 9267.581,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "si no en todos tienen algunos medios",
            "start": 9269.75,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "pero esto",
            "start": 9273.38,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "es un indicador de c\u00f3mo estuvieron y",
            "start": 9276.98,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo siguen estando los medios",
            "start": 9281.75,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "en este asunto y en general",
            "start": 9285.67,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "miren este porque es interesante es",
            "start": 9290.431,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "hacer la reflexi\u00f3n entre todos y",
            "start": 9295.341,
            "duration": 9.389
        },
        {
            "text": "analizar lo que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 9299.641,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "antes del golpe",
            "start": 9305.1,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 9310.011,
            "duration": 7.768
        },
        {
            "text": "antes de que se asesinada al presidente",
            "start": 9312.47,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "madero y al presidente pino su\u00e1rez",
            "start": 9317.779,
            "duration": 5.392
        },
        {
            "text": "al vicepresidente jos\u00e9 mar\u00eda pino su\u00e1rez",
            "start": 9320.891,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "se cree un ambiente nunca la prensa",
            "start": 9323.171,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de haber sido una prensa",
            "start": 9327.64,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "sometida a dieta",
            "start": 9329.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "rastrera",
            "start": 9333.03,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "durante el porfiriato",
            "start": 9335.26,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "al triunfo del movimiento maderista se",
            "start": 9339.85,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "desatan",
            "start": 9344.17,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "en contra",
            "start": 9348.58,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de madera",
            "start": 9350.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 9352.63,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "todos todos todos en general",
            "start": 9358.011,
            "duration": 8.249
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed viene lo de la prensa a fin",
            "start": 9361.17,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "de all\u00ed surgi\u00f3 una frase fuert\u00edsima que",
            "start": 9366.47,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "la voy a decir",
            "start": 9369.14,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "te voy a decir por qu\u00e9 todo esto ayuda",
            "start": 9371.08,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "esto es parte d",
            "start": 9374.82,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n que queremos para el",
            "start": 9379.949,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 9381.959,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "y hay que aprender",
            "start": 9383.549,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "de la maestra de la vida que es la",
            "start": 9385.97,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "historia eso dec\u00eda s\u00ed cero",
            "start": 9388.16,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "tan que lleg\u00f3 a decir que gustavo madero",
            "start": 9391.77,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dice le muerde en la mano",
            "start": 9396.81,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "a quien les quit\u00f3 el bozal",
            "start": 9401.17,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "eso no se lo perdonaron",
            "start": 9406.9,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 9409.46,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "por eso se ensa\u00f1aron en \u00e9l",
            "start": 9412.35,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "primero en gustavo madero y luego en su",
            "start": 9416.989,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "hermano",
            "start": 9420.439,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "yo no quiero",
            "start": 9422.16,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "que nunca jam\u00e1s vuelva a suceder eso",
            "start": 9425.359,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "es de las historias m\u00e1s vergonzosas del",
            "start": 9428.76,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "periodismo y de la pol\u00edtica en m\u00e9xico",
            "start": 9433.74,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "entonces vamos viendo",
            "start": 9439.58,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "y que cada quien asuma su",
            "start": 9444.0,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "responsabilidad pero nada",
            "start": 9447.13,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "de que nada m\u00e1s va a haber mensaje en un",
            "start": 9450.67,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sentido",
            "start": 9455.26,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9457.03,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 9458.949,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "aun cuando entre nosotros podamos",
            "start": 9461.25,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "apasionarnos",
            "start": 9466.25,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "ahora los ciudadanos",
            "start": 9468.51,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "gozan de una gran",
            "start": 9472.351,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "sensatez y serenidad",
            "start": 9476.38,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "ya lo hemos dicho lo que m\u00e1s tenemos",
            "start": 9480.47,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "ahora es conciencia ciudadana como nunca",
            "start": 9482.87,
            "duration": 9.151
        },
        {
            "text": "y existen los medios los otros medios",
            "start": 9488.12,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "los no convencionales",
            "start": 9492.021,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "las redes sociales pero es muy bueno el",
            "start": 9494.45,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "tema ma\u00f1ana vamos a volver a poner",
            "start": 9498.32,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "la l\u00ednea del tiempo",
            "start": 9503.63,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "para volver a aclarar",
            "start": 9508.36,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "y toda la informaci\u00f3n que se requiere",
            "start": 9511.601,
            "duration": 8.889
        },
        {
            "text": "sin ocultar absolutamente nada",
            "start": 9515.74,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "porque no tenemos nada que ocultar",
            "start": 9520.49,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "toda la informaci\u00f3n",
            "start": 9526.12,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "debe entregar",
            "start": 9528.6,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "porque tenemos nuestra conciencia",
            "start": 9532.149,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "tranquila",
            "start": 9535.919,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "hay v\u00eddeos sobre el retiro del",
            "start": 9538.05,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "si existe v\u00eddeo si existe se les va a",
            "start": 9542.58,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "pasar ma\u00f1ana todo lo que exista",
            "start": 9546.64,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9550.31,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "si hay v\u00eddeos y hay informaci\u00f3n se les",
            "start": 9553.71,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "entrega pero est\u00e1 descartado que el",
            "start": 9556.65,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "v\u00eddeo no mande est\u00e1 descartado que hay",
            "start": 9558.72,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "el v\u00eddeo no se maneja no no vamos no",
            "start": 9563.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "descartemos nada todo se revisa",
            "start": 9565.71,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "o sea nosotros no nos vamos",
            "start": 9570.28,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "quedar no con una versi\u00f3n \u00f3sea",
            "start": 9580.02,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "no vamos a caer pues en la",
            "start": 9586.8,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "autocomplacencia",
            "start": 9590.58,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tenemos que tener capacidad para",
            "start": 9592.479,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "rectificar",
            "start": 9595.14,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "esto es parte esencial de la pol\u00edtica",
            "start": 9597.32,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "nada de qu\u00e9",
            "start": 9603.779,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "mira es que ya dijimos esto",
            "start": 9606.03,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "si este ahora",
            "start": 9609.29,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "por nuestra prepotencia",
            "start": 9614.47,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "rectificamos nos vamos a ver mal no",
            "start": 9619.339,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 9624.42,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "faltaba esta informaci\u00f3n hac\u00eda falta",
            "start": 9627.44,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "esto todo si le estoy diciendo que no va",
            "start": 9630.41,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "a quedar nada para netflix",
            "start": 9634.311,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ni para",
            "start": 9638.27,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "las este",
            "start": 9642.21,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "las notas o reportajes no",
            "start": 9645.09,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "no hay cosa peor",
            "start": 9649.551,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 9652.31,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "que sea uno se\u00f1alado como deshonesto",
            "start": 9654.53,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "eso es lo peor que puede haber",
            "start": 9658.2,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "o sea yo creo que eso es peor que ser",
            "start": 9661.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "se\u00f1alado como corrupto porque la",
            "start": 9664.54,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n a robar dinero y la",
            "start": 9667.42,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "deshonestidad es adem\u00e1s de robar dinero",
            "start": 9669.971,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "ser incongruente",
            "start": 9672.54,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que ser honestos y",
            "start": 9676.641,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "decir todo entonces nos vemos ma\u00f1ana si",
            "start": 9680.66,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "les parece bien",
            "start": 9683.15,
            "duration": 3.321
        }
    ],
    "transcription_text": "el d\u00eda de ayer informamos sobre los acontecimientos de culiac\u00e1n se hizo un informe amplio se dio a conocer el informe y quedamos que para hoy contesta vamos todas las preguntas y as\u00ed empezamos vamos en ning\u00fan tiempo muy buenos d\u00edas presidentes y secretarios ram\u00f3n flores corresponsal de los \u00e1ngeles presa de guadalupe liz\u00e1rraga el se\u00f1or presidente recientemente el periodista rafael loret de mola este afirm\u00f3 que el cartel de sinaloa le pag\u00f3 a usted considerables cantidades de dinero para liberar al narcotraficante o v\u00eddeo guzm\u00e1n dijo incluso que ten\u00eda una prueba que le hab\u00eda filtrado un militar de alto rango aunque hasta ahora no la ha mostrado relacionado lo que usted coment\u00f3 ayer de que la prensa tiene que ser m\u00e1s profesional tiene una respuesta para este periodista no considera preocupante la posibilidad de que militares interact\u00faen de manera irresponsable con este tipo de prensa gracias chip no tiene casos responder la pregunta no es serie y no tiene sentido a hacerle el caldo gordo a esa calumnia vamos gracias presidente muy buenos d\u00edas daniel marmolejo la cuarta rep\u00fablica voces del periodista se\u00f1ores secretarios la primera pregunta es qui\u00e9n decidi\u00f3 ejecutar el fallido operativo el mismo d\u00eda 17 de octubre en la que en el que usted es presidente pone en marcha despu\u00e9s de una larga batalla legal las obras en santa lucia en ese mismo sentido saber se ha filtrado por ah\u00ed el nombre de un personaje jes\u00fas valencia cu\u00e1l ser\u00eda la actividad o el desempe\u00f1o de este personaje respecto al operativo y si \u00e9l ha actuado de manera independiente a la autoridad del se\u00f1or secretario de seguridad p\u00fablica y la \u00faltima tiene que ver con una mujer piloto de interjet que hace aproximadamente un mes propuso se le ocurri\u00f3 lanzar una bomba aqu\u00ed en el z\u00f3calo todos morir\u00edamos pero de esa misma compa\u00f1\u00eda el d\u00eda 6 de octubre se filtr\u00f3 un v\u00eddeo que es un v\u00eddeo muy dram\u00e1tico de un supuesto asalto a una aeronave no hab\u00eda informaci\u00f3n de si \u00e9ste era un acto real o no pudimos determinar en una an\u00e1lisis de im\u00e1genes que se trataba quiz\u00e1s de un simulacro pero se supo muchas horas despu\u00e9s coincidentemente despu\u00e9s de todos estos actos se detona este estallido de violencia la pregunta es saber si la empresa interjet si el gobierno ha tenido contacto con la empresa porque pareciera que forman parte de una acci\u00f3n de guerra h\u00edbrida casi como una operaci\u00f3n bengala de donde se desata toda esta ola de violencia muchas gracias y yo contesto miren no hay ninguna mala fe mucho menos e intentos de conspiraci\u00f3n este es un plan ya se explic\u00f3 ayer hay un equipo en la secretar\u00eda de defensa que desde hace tiempo se ocupa de estos operativos est\u00e1 totalmente acreditado en la cgt de la defensa respaldado por los mandos y ven\u00edan haciendo operaciones ayer se explic\u00f3 varias sin problema hasta que se toparon con el tema de culiac\u00e1n pero no hay nada fuera de lo institucional no intervienen personajes todos estamos trabajando en armon\u00eda puede ser que los conservadores los que no quieren el cambio los que quieren seguir con el mismo r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de privilegios est\u00e9n descontentos y expresen no nuestras fallas critiquen es hasta leg\u00edtimo que esto suceda pero no pasa a m\u00e1s ayer por ejemplo ocho columnas de la jornada una declaraci\u00f3n general este dando a entender de que existen [M\u00fasica] discrepancias por la actitud del gobierno entonces tambi\u00e9n algo que respetamos la democracia tiene que a ver divergencias la dictadura es este ya lo hemos dicho pensamiento \u00fanico y adem\u00e1s entendible porque este general fue creo que subsecretario de la defensa con felipe calder\u00f3n despu\u00e9s no puede estar de acuerdo con la nueva estrategia que se est\u00e1 aplicando por razones obvias pero tiene todo su derecho a expresarse a manifestarse como la jornada tambi\u00e9n pues tienen su derecho de desplegar su entrevista en ocho columnas esto es de libertades pero no pasa de eso puntos de vistas diferentes lo dem\u00e1s entra al terreno de las conjeturas de las especulaciones lo que se dio a conocer all\u00ed fue lo que sucedi\u00f3 y esa es la informaci\u00f3n que tenemos acerca de lo de \u00e9l interjet tampoco tenemos ninguna informaci\u00f3n este que haya mala fe si este al contrario uno de los due\u00f1os de interjet miguel alem\u00e1n sali\u00f3 a declarar al d\u00eda siguiente de lo de culiac\u00e1n de que se hab\u00eda actuado bien porque se evit\u00f3 una matanza o sea no hay es realmente ninguna indicio de que se conspire en contra del gobierno buen d\u00eda presidente hans al azar de 7 mg noticias grupo l\u00edticos o que lo virtual la pregunta ser\u00eda por supuesto el mismo tema la decisi\u00f3n finalmente bueno est\u00e1 claro fue un error t\u00e1ctico se ha explicado aqu\u00ed incluso por parte de el secreto de seguridad aqu\u00ed presente sin embargo este tipo de decisi\u00f3n que fue y que ya se ha planteado ya se ha aclarado quien est\u00e1 a favor quien ha estado en contra pero al que tiene que que deber\u00eda de ser el gobierno que est\u00e1 haciendo el gobierno para evitar porque tambi\u00e9n se abre un riesgo que grupos criminales del narcotr\u00e1fico de dem\u00e1s estados puedan dar respuesta en el mismo sentido que en culiac\u00e1n es decir c\u00f3mo prevenir c\u00f3mo enfrentar c\u00f3mo evitar que no hagan el mismo modus operandi contra las acciones del gobierno para que no se replique esto se est\u00e1 trabajando por parte del equipo del gabinete de seguridad al respecto concretamente que de responder a esto ahorita le hago una segunda pregunta por favor bueno que estamos trabajando y qu\u00e9 no solo es uso de la fuerza es inteligencia m\u00e1s que la fuerza ya no existe el cisen que perd\u00edan mucho tiempo se perd\u00edan muchos recursos m\u00e1s de tres mil elementos espiando a opositores sigui\u00e9ndonos escuchando llamadas telef\u00f3nicas de periodistas y de de dirigentes sociales dirigentes pol\u00edticos ya hay una actitud distinta ya es un centro de inteligencia que no de espionaje se tiene informaci\u00f3n de todo lo relacionado con la llamada delincuencia organizada eso es un avance el qu\u00e9 se le de m\u00e1s relevancia a la inteligencia para qu\u00e9 saber que pueden y llevar a cabo en contra de los ciudadanos y actuar a tiempo adem\u00e1s ya se dijo ayer el estado mexicano tiene posibilidad de enfrentar cualquier situaci\u00f3n contraria a la sociedad a los ciudadanos hay esta forma de garantizar la paz lo que queremos establecer es el que podamos resolver los problemas sin violencia qu\u00e9 no se violen derechos humanos que se use de manera regulada la fuerza que sea en leg\u00edtima defensa que no haya ese af\u00e1n autoritario lo voy a decir fascistoide que prevalec\u00eda de quieres arrasar de querer exterminar de querer acabar com el contrario sino que cuidemos la vida de todos y al mismo tiempo se garantice la paz y la tranquilidad segunda pregunta presidente se mencion\u00f3 ayer mismo que esto deriv\u00f3 el operativo mismo a partir de una orden de captura y extradici\u00f3n eventualmente a eeuu sigue pendiente esa orden de captura est\u00e1 el gobierno federal tambi\u00e9n sigue abocado a cumplir esa orden de captura y en seguida le comento pregunto en el tema del general gayt\u00e1n que ha citado usted y que el peri\u00f3dico ya mencion\u00f3 a qui\u00e9n lo ha hecho lo hizo sus ocho columnas no es hasta qu\u00e9 punto lo ve usted m\u00e1s all\u00e1 de un comentario cualquiera es un general quien lo hizo precisamente no entiendo yo de acuerdo al peri\u00f3dico mencionado es un general de que lo hizo en un evento oficial un desayuno que tanto pudiera ser grave el cambio de c\u00f3digos por parte de militares de alto rango porque al final de cuentas leyendo entre l\u00edneas puede apreciarse un cambio de c\u00f3digos si se le puede decir as\u00ed frente al papel que ha desempe\u00f1ado hist\u00f3ricamente por lo menos de manera contempor\u00e1nea el ej\u00e9rcito y no ponga en duda en poner en duda incluso mencionar la posibilidad de que hay halcones as\u00ed lo lo menciona en un gobierno pues que emana y se identifica con la izquierda no le parece delicado m\u00e1s all\u00e1 solamente de una menci\u00f3n de un militar de alto rango no yo creo que tiene que ver con los nuevos tiempos se ve por ejemplo en el caso de los expresidentes antes los de presidentes terminaban su mandato y se retiraban no hablaba de ahora pues hablan todos los d\u00edas un d\u00eda s\u00ed y el otro tambi\u00e9n porque ya son nuevos tiempos ya es otra cosa entonces no nos preocupa eso porque lo m\u00e1s importante tambi\u00e9n por los nuevos tiempos es de que ahora no domina la c\u00fapula de poder ahora manda el pueblo mandan los ciudadanos y cualquier persona por importante que sea de alto rango en lo militar o en lo pol\u00edtico no es m\u00e1s que otro ciudadano ahora contamos todos por eso estamos apostando a consolidar la democracia para que en caso de que a los ciudadanos no les parezca la forma como se est\u00e1 gobernando pueda y aplicarse la revocaci\u00f3n del mandato pero mientras se lleva a cabo ese ejercicio democr\u00e1tico ese m\u00e9todo democr\u00e1tico pues somos libres de expresarnos es el caso de los medios antes ya lo hemos dicho varias veces ser\u00edan ocho columnas en un peri\u00f3dico y a lo mejor hasta les daba calentura a algunos pues a los este je afectados o cuestionados pero ahora aqu\u00ed o sea hay tanta libertad tantas expresiones tantas manifestaciones habla alguien de inmediato hay r\u00e9plicas si tienen que cuidarse porque el que se excede se exhibe ayer lo dije con todo respeto muestra el cobre todos tenemos qu\u00e9 auto limitarnos y actuar de manera racional y con respecto a los ciudadanos pero ya los tiempos en que se manipulaba y que est\u00e9 s\u00ed creaban y escenarios a trav\u00e9s de las columnas a trav\u00e9s del periodismo ya eso ya pas\u00f3 ahora las redes sociales ayudan mucho aun con sus excesos ayudan mucho a aclarar las cosas y nosotros estamos cumpliendo con nuestra responsabilidad de informar de garantizar el derecho a la informaci\u00f3n esto que hacemos todas las ma\u00f1anas antes sal\u00edan peri\u00f3dicas o no se pod\u00eda decir nada hac\u00eda caso ah\u00ed van los de prensas del gobierno desayunar a comer con los due\u00f1os de los peri\u00f3dicos o los concesionarios de radio de televisi\u00f3n para decirle b\u00e1jale este esta es la mano este periodista este se excede de ah\u00ed ten\u00edan su juego no conozco y v\u00edctimas de la censura porque pon\u00edan hasta eso de manera e infame ponen este en el mercado o ponen a disposici\u00f3n de los potentados de los poderosos a los mismos periodistas de sus medios los due\u00f1os de los medios podr\u00edan decirle el periodista te vas pasar los ofrec\u00edan a ver este es un periodista muy famoso pero si t\u00fa quieres entonces ya se le acaba el contrato as\u00ed era entonces eso ya se termin\u00f3 libertad total para que todo el mundo se manifieste todo el mundo se expresa no se plantea cesantes ovidio guzm\u00e1n as\u00ed tiene que continuar todo lo que est\u00e1 en curso no se cancela nada se mantienen los acuerdos de extradici\u00f3n continuar lo mismo el que ya lleva mes despu\u00e9s s\u00ed porque llevamos nos atr\u00e1s s\u00ed y mujeres sea demasiado s\u00ed presidente del gobierno de mexico carlos pozo reportero de petr\u00f3leo energ\u00eda buenos d\u00edas aqu\u00ed nos ven y aqu\u00ed nos escuchan gracias por permitirme el uso de la palabra presidente primero que darlo 3 quiero dar tres datos ayer se subastaron 57 objetos olmecas mayas y mexicas y teotihuacanos en francia un segundo dato es hoy por la noche nace una nueva cadena de televisi\u00f3n en donde hay nuevos periodistas y el tercer dato presidente los astros perdieron contra los nacionales eso es lo m\u00e1s desde que complicado de contestar presidente mi primera pregunta en este espacio de comunicaci\u00f3n circular y abierta usted dijo hace 157 d\u00edas que apoyaba la construcci\u00f3n de amoniaco de topolobampo proyecto impulsado por el gobierno de la rep\u00fablica federal de alemania el cual est\u00e1 en riesgo de ser suspendido pues juan lozano tovar ex director de pemex fertilizantes y hoy de director del instituto mexicano de la propiedad intelectual junto con su jefe emilio lozoya frenaron este proyecto que generar\u00eda empleos en la violenta hoy sinaloa presidente y adem\u00e1s de este proyecto permitir\u00eda la disminuci\u00f3n de la importaci\u00f3n de fertilizantes en un 70% para el proyecto sembrando vida y adem\u00e1s presidente la importaci\u00f3n de fertilizantes est\u00e1 en manos de tres grupos empresariales que es grupo tepeyac y grupos seres presidente qu\u00e9 decisi\u00f3n tomar\u00e1 usted para darle soluci\u00f3n y generar empleos en la violenta sinaloa cuando est\u00e9 autorizaci\u00f3n del muelle est\u00e1 en manos de petr\u00f3leos mexicanos bueno mire que hay una pol\u00e9mica acerca de esa planta de amoniaco en topolobampo sinaloa hay quienes est\u00e1n a favor y quienes est\u00e1n en contra yo he estado en sinaloa y se expresan los dos grupos entonces hemos quedado en hacer una revisi\u00f3n an\u00e1lisis y al final que sean los ciudadanos los que decidan sobre la planta todav\u00eda no se concreta nada porque hay amparos y esto viene de atr\u00e1s y no hay la autorizaci\u00f3n de la secretaria del medio ambiente es un proceso entonces vamos a buscar la manera de resolverlo consultando a la gente buscando la conciliaci\u00f3n el di\u00e1logo hay intereses en efecto no encontrados quienes quieren la planta dicen que los que se oponen son los que tienen el negocio de la distribuci\u00f3n de los fertilizantes de la importaci\u00f3n de los fertilizantes y los que no quieren la planta pues sostienen que es un negocio que quieren hacer un grupo no estamos buscando conciliar tenemos pensado echar a andar todo el sistema de plantas para la fertilizaci\u00f3n esto es para producir en m\u00e9xico los fertilizantes a partir de la planta que se tiene en machac barcos en el complejo petroqu\u00edmico esta planta que gener\u00f3 mucha pol\u00e9mica y que hay incluso denuncias porque la compra del gobierno se pag\u00f3 m\u00e1s de lo debido hay un proceso penal abierto ya se termin\u00f3 pero faltaba hagas ya se est\u00e1 llegando al acuerdo d como ustedes saben con los encargados de transportar el gas de los gasoductos para tener la materia prima entonces estamos en eso b\u00e1sicamente ya resolver eso decidir producir los fertilizantes qu\u00e9 otra cosa me preguntaste es e bueno hay algo que me interesa decir este que yo le iba a los astros ese fue mi pron\u00f3stico desde el d\u00eda 3 de octubre lo pronostiqu\u00e9 gano washington merecido as\u00ed es el b\u00e9isbol como la buena pol\u00edtica qu\u00e9 no siempre se gana este jugaron muy bien y \u00e9ste los de washington grangel es un pelotazo tercera base un homenaje un reconocimiento soto 21 a\u00f1os un fen\u00f3meno e y jugaron muy bien yo viva el astro por qu\u00e9 tienen m\u00e1s latinos dos pitchers mexicanos les mando un abrazo fuerte a los dos y por eso oliva al astro pero ya termin\u00f3 buen juego de ayer tuve tiempo de verlo por qu\u00e9 tengo que este salirme un poco de lo cotidiano de todo el trabajo de toda mi responsabilidad y este lo disfrut\u00e9 bastante presidente y esta pregunta se la hago como jefe del estado mexicano ayer se dio esta amplia relator\u00eda in\u00e9dita in\u00e9dita en el mexico porque nunca un secretario general y nunca un gabinete de seguridad hab\u00edan dado esta explicaci\u00f3n y esta comunicaci\u00f3n a todos los mexicanos mi pregunta es despu\u00e9s de la relator\u00eda es dif\u00edcil aceptar entender y valorar la decisi\u00f3n tomada en sinaloa las familias presidente en riesgo de muerte seguro se lo agradecen los que estamos lejos tenemos emociones encontradas porque por mucho tiempo se nos acostumbr\u00f3 a que el fuego se combat\u00eda con el fuego este suceso presidente me lleva a recordar esa entrevista que le hizo el maestro julio julio scherer garc\u00eda al l\u00edder del cartel de sinaloa al principal productor de estupefacientes ismael el mayo zambada un mes de abril del 2010 presidente con la extradici\u00f3n del chapo guzm\u00e1n y los sucesos de sinaloa cit\u00f3 la frase que dio el mayo zambada a algo al maestro julio scherer garc\u00eda le dijo el narco est\u00e1 arraigado como la corrupci\u00f3n en la sociedad han pasado nueve a\u00f1os de esta declaraci\u00f3n del mayo zambada mi pregunta es esta frase aplica en los 11 meses de su actual gobierno de la cuarta t no no aplica este porque nosotros estamos arrancando de ra\u00edz la corrupci\u00f3n pero si hay una relaci\u00f3n entre corrupci\u00f3n y narcotr\u00e1fico s\u00ed avanz\u00f3 en las actividades il\u00edcitas delictivas por la corrupci\u00f3n yo sostengo que el principal problema de m\u00e9xico era la corrupci\u00f3n y que la corrupci\u00f3n fue lo que da\u00f1o la vida p\u00fablica del pa\u00eds nada da\u00f1ado m\u00e1s a m\u00e9jico que la deshonestidad de los gobernantes de tiempo atr\u00e1s por la corrupci\u00f3n hay pobreza por la corrupci\u00f3n y desigualdad por la corrupci\u00f3n hay inseguridad y hay violencia por la corrupci\u00f3n hay narcotr\u00e1fico por eso hay que acabar con la corrupci\u00f3n para qu\u00e9 vivamos en paz para aquella tranquilidad es que la corrupci\u00f3n destruye valores y eleva el dinero a lo supremo convierte al dinero en dios por eso hay que acabar con la corrupci\u00f3n no permitir la corrupci\u00f3n para que tambi\u00e9n tengamos fondos tengamos recursos y se atienda al pueblo y no haya pobreza y los j\u00f3venes no sean tentados y tengan que emplearse de halcones y empezar esa vida de sufrimiento que no es vida aunque digan lo contrario entonces si hay que acabar con la corrupci\u00f3n ese es el prop\u00f3sito por eso estamos optimistas y sabemos qu\u00e9 vamos a avanzar hasta en los temas m\u00e1s complejos saben cuando no hay posibilidades de \u00e9xito cu\u00e1ndo no existe autoridad moral en las autoridades cuando desaparece la autoridad moral los que gobiernan cuando ya la delincuencia y la autoridad son lo mismo cuando no existen fronteras cuando las instituciones est\u00e1n al servicio de la delincuencia sean la delincuencia organizada o sea de la delincuencia de cuello blanco entonces si ya no hay ninguna posibilidad de salir adelante pero si el gobierno y est\u00e1 al servicio del pueblo no al servicio de grupos de intereses creados no subordinado al poder econ\u00f3mico no subordinado a ninguna organizaci\u00f3n delictiva entonces sale adelante porque imag\u00ednense lo que es el estado mexicano todos los instrumentos que tiene no solo las fuerzas armadas no es para este estar aqu\u00ed hablando de cu\u00e1ntos soldados hay de cu\u00e1ntos marinos hay pero es un ej\u00e9rcito adem\u00e1s disciplinado leal profesional por muy importante que sea un grupo delictivo pues no es posible enfrentar al estado porque no es adem\u00e1s repito solo las fuerzas armadas el gobierno maneja 6 billones de pesos de presupuesto anual debemos casi un mill\u00f3n y medio de maestros [M\u00fasica] no necesito esa fuerza un mill\u00f3n y medio de maestros para la educaci\u00f3n con todo eso se cuenta bueno votaron por nosotros alrededor de 30 millones de ciudadanos todo eso es fortaleza pero no se trata de actuar de manera autoritaria prepotente y no me va a temblar la mano recuerdan como el s\u00ed y declarar la guerra este y el que la hace la paga y la ley es la ley todos esos balandronadas los no es otro asunto esto es pacificar al pa\u00eds convenciendo persuadiendo sin violencia ofreciendo bienestar opciones alternativas mejorar las condiciones de vida las condiciones de trabajo fortalecer valores sigo insistiendo en eso valores culturales morales espirituales as\u00ed vamos a sacar el enterprise atr\u00e1s vamos bien hoy a las 7 de la noche le entrego a la editorial mi libro para que est\u00e9 el d\u00eda de primero porque lleva un mes la elaboraci\u00f3n y la distribuci\u00f3n en librer\u00edas y hablo de todo esto para dar a conocer cu\u00e1l es el nuevo modelo en lo pol\u00edtico en lo econ\u00f3mico en lo social en lo cultural cu\u00e1l es el modelo post neoliberal en qu\u00e9 consiste una ocasiones de sello de que contamos en la posici\u00f3n los compositores nos dec\u00edan qu\u00e9 pod\u00edan nos conced\u00edan y estar de acuerdo en nuestro diagn\u00f3stico pero que no estaba claro lo que nosotros \u00edbamos a llevar a cabo los como toda la intelectualidad org\u00e1nica al servicio del r\u00e9gimen repitiendo y repitiendo y los com y los com bueno pues ah\u00ed viene el libro una respuesta porque se pensaba que no hab\u00eda de otra el modelo neoliberal era como la biblia no es la suma de don m\u00e1s de mentiras zona retacer\u00eda de sofismas que articularon vendieron con sus intelectuales org\u00e1nicos sus voceros sus medios de informaci\u00f3n para hacernos creer que la privatizaci\u00f3n era la panacea y queso nos iba a salvar y ya sabemos lo que sucedi\u00f3 lo que est\u00e1 sucediendo en todo el mundo eso result\u00f3 un rotundo fracaso y no podr\u00eda ser de otra manera porque se dise\u00f1\u00f3 para favorecer a una minor\u00eda a costa del sufrimiento de la mayor\u00eda de la gente eso se creo es un dise\u00f1o para e justificar el saqueo el robo de bienes de todos los mexicanos en beneficio de unos cuantos eso es la pol\u00edtica neoliberal entonces ahora vamos a dar a conocer que hay otra opci\u00f3n otra alternativa que se est\u00e1 aplicando y les dir\u00eda con \u00e9xito entonces el debate estriba en eso que nuestros adversarios leg\u00edtimamente quisieran que fracasamos pero est\u00e1 muy dif\u00edcil para ellos porque como defender un modelo como el que se impuso durante 36 a\u00f1os que origin\u00f3 pobreza violencia corrupci\u00f3n un modelo de oprobio de saqueo lo dije ayer lo repito ahora como nunca en la historia de m\u00e9xico entonces la tienen dif\u00edcil pero ah\u00ed la llevan que no se desanimen que sigan adelante yo digo que est\u00e1n derrotados moralmente hablando buenos d\u00edas larrosa je el corresponsal del grupo gil y el imparcial de sonora electr\u00f3nica y digital y frontera de tijuana una pregunta para el general el secretario de la defensa y crescencio sandoval el secretario ayer usted coment\u00f3 que los criminales en culiac\u00e1n amenazaron con atacar tambi\u00e9n en los estados de sonora durango y chihuahua a qu\u00e9 tipo de agresiones se refer\u00edan estas amenazas que hicieron en contra de estas entidades si pensaban si estaban amenazando con atacar a la poblaci\u00f3n de los civiles a los militares o y liberar presos tambi\u00e9n de las c\u00e1rceles cu\u00e1les fueron espec\u00edficamente las amenazas de qu\u00e9 forma est\u00e1n blindando estos estados ante posibles ataques de los grupos armados y c\u00f3mo se coordinaron ese d\u00eda con sonora chihuahua y durango y ante la situaci\u00f3n de alerta que estaba privando en ese momento y esa ser\u00eda mi primer pregunta bien estas estas amenazas que ayer se se comentaron fueron captadas por diferentes medios unas por denuncias que nos hac\u00edan a las instalaciones militares que se estaban moviendo el personal de delincuentes y estaban enfocadas directamente a obviamente a atacar nuestros servicios a agredir a nuestros servicios a realizar acciones en contra de la poblaci\u00f3n de instalaciones que normalmente usa la sociedad donde hay una cantidad de personas y que pueden causar da\u00f1os tambi\u00e9n contra instalaciones que se consideran importantes estrat\u00e9gicas ok que hicimos por parte de nosotros al tener esta informaci\u00f3n bueno tenemos un despliegue en toda la rep\u00fablica a trav\u00e9s de zonas y regiones militares se les alert\u00f3 a los comandantes de regi\u00f3n y de zonas sobre lo que se estaba captando para que con el despliegue que se tiene de personal militar y de la guardia nacional y tambi\u00e9n con personal de polic\u00edas estatales o municipales estuvieran alertas pusieran atenci\u00f3n en lo que estaba sucediendo en las ciudades para poder responder en caso de que fueran ciertas estas amenazas de entonces se atendi\u00f3 a trav\u00e9s del despliegue permanente que hay en estas zonas y a trav\u00e9s de la coordinaci\u00f3n con todas las fuerzas del estado ahorita como est\u00e1n brindando estos estados pues para evitar amenazas o algo bueno tenemos una estrategia de protecci\u00f3n ciudadana que se aplica en todas las poblaciones el personal militar la guardia nacional se encargan de generar estas condiciones de seguridad para la poblaci\u00f3n no nada m\u00e1s en donde donde sucedieron estos hechos o d\u00f3nde est\u00e1n estas amenazas esa es la estrategia estar tratando de generar las condiciones a la poblaci\u00f3n en todos lados para que la poblaci\u00f3n pueda desarrollar a trav\u00e9s de lo que nosotros generamos con el despliegue en las ciudades en las \u00e1reas de pues sus actividades de manera normal y conforme vaya creciendo la guardia nacional pues cubrir\u00e1 todav\u00eda m\u00e1s espacios esa presencia para que haya una inhibici\u00f3n de los delincuentes por desarrollar actividades en contra de la poblaci\u00f3n eso es lo que se est\u00e1 cuidando dentro de la estrategia mi segunda pregunta en general ya se habla que como se va a utilizar la inteligencia para evitar que se vuelvan a tomar a una ciudad entera como relleno y que se amenace con replicarse otros estados pero cu\u00e1l ser\u00eda la estrategia que ustedes ya est\u00e1n previendo que o que van a echar a andar precisamente para evitar que esto se vuelva a repetir o sea que no vuelva a ocurrir una situaci\u00f3n como la de culiac\u00e1n gracias ya lo mencion\u00f3 el se\u00f1or presidente hace un momento vamos a utilizar esta inteligencia realmente tendremos que reforzar estas partes para que el producto que se genera en el \u00e1mbito de inteligencia sea un producto que nos permita realizar las operaciones con seguridad para que no se da\u00f1e a la poblaci\u00f3n y una parte importante que tambi\u00e9n la cit\u00f3 el se\u00f1or eficiente bueno nuestras fuerzas tendr\u00e1n que seguir lo que ya se estableci\u00f3 como una pol\u00edtica el respeto irrestricto a los derechos humanos y el uso de la fuerza no abusar de la fuerza ya tenemos una ley nacional de uso de la fuerza que nos establece cu\u00e1l es o cu\u00e1les son los procedimientos que tenemos que emplear cuando estamos en situaciones en que hay que emplear el uso de la fuerza para atender alguna situaci\u00f3n espec\u00edfica entonces en base en esa inteligencia de respeto de derechos humanos de uso de la fuerza tendremos que desarrollar todas nuestras actividades como as\u00ed lo ha indicado el se\u00f1or presidente no [M\u00fasica] se siente para el ambiente as\u00ed que tenemos tiempo para el almirante secretario pel\u00edcula monde abc radio y al milan secretario hay cinco centros regionales de inteligencia naval como operaron el d\u00eda de culiac\u00e1n y actualmente la presidenta municipal de manzanillo vive en las instalaciones de usted y bajo la amenaza de un cartel muy espec\u00edfico en aquella regi\u00f3n y ella ha comentado a sus representantes de la regi\u00f3n qui\u00e9nes son la causa y c\u00f3mo se puede estar revertir y para usted se\u00f1or presidente pues es un reto que una alcaldesa de manzanillo tenga que vivir en las instalaciones de la marina porque fue objeto de 37 balazos en su contra recientemente por un lado para usted almirante secretario y para usted general secretario en este combate al narcotr\u00e1fico nunca existen diferencias con la marina trabajan de manera conjunta porque es un tema que se ha venido manejando recurrentemente y finalmente se\u00f1or presidente si falla esta estrategia tendr\u00edamos que ver los mexicanos hacia un modelo como el de cher\u00e1n donde las autodefensa son las que ponen orden y ah\u00ed entiendo que ni los gobiernos municipal estatal o federal participan esos son los temas ya presidentes almirante secretario general si tal bueno le vamos a dar la palabra a los dos secretarios por qu\u00e9 los dos trabajan de manera coordinada todo el gabinete de seguridad me da una este tranquilidad tambi\u00e9n [M\u00fasica] sus expresiones porque los dos comunican muy bien acabo de escuchar ahora la explicaci\u00f3n delgada sandoval precisa clara y lo mismo la almirante ojeda y antes no era as\u00ed era otra cosa este no hablaban no les permit\u00edan decir muchas cosas ahora me ayudan mucho porque este ellos que est\u00e1n en la operaci\u00f3n tienen todos los elementos y saben exponer muy bien el caso de la presidenta municipal de guaymas que es lo \u00fanico que me corresponde a m\u00ed contestar d\u00eda despu\u00e9s este los dos secretarios van a platicarles sobre la coordinaci\u00f3n que hay en el tema de inteligencia les quiero decir que estamos pendientes la acabo de ver el s\u00e1bado pasado estuvimos juntos en pota [M\u00fasica] que pertenece a guaymas a cabo estar en guaymas el s\u00e1bado y estuve con ella y de un acto y desde luego que estamos protegiendo y la vamos a seguir apoyando queremos proteger a todas las autoridades a todos los ciudadanos lamento mucho aqu\u00ed aprovecho para decir lo que lee sucedi\u00f3 que est\u00e1 herido y ojal\u00e1 y se salve lo deseo con toda mi alma el presidente municipal de valle de chalco y as\u00ed estamos pendientes de todos de todos los ciudadanos buscando resolver el problema de la inseguridad y de la violencia entonces ahora s\u00ed por favor con respecto a las centros regionales de inteligencia en efecto tenemos 5 centros regionales y toda la informaci\u00f3n que de ah\u00ed sale nos las compartimos tanto defensa como marina en el caso de culiac\u00e1n hubo cierta informaci\u00f3n que no les puedo decir cu\u00e1l pero si hubo cierta informaci\u00f3n que se las pasamos a la secretaria de la defensa con respecto a la presidenta municipal desde luego que le estamos dando apoyo ustedes saben que donde m\u00e1s padecen los presidentes municipales es en las polic\u00edas municipales que no pueden confiar en ellas entonces por eso cualquier presidente municipal en este caso el de manzana helada presidente municipal de manzanillo que tuvo un atentado le estamos dando el apoyo est\u00e1 viviendo en las instalaciones marinas y el tiempo que ella considere y el tiempo que sea necesario lo vamos a seguir dando el apoyo con respecto a la presidenta municipal de guaymas a lo mejor se maneja el mismo procedimiento en eso estamos y por \u00faltimo quiero y ponerles a consideraci\u00f3n de ustedes y de toda la sociedad que hoy m\u00e1s que nunca las fuerzas armadas est\u00e1n unidas a pesar de que haya muchas cr\u00edticas o haya muchos comentarios no van a poder separarnos el general y yo y el secretario de seguridad p\u00fablica hoy m\u00e1s que nunca estamos trabajando por una misma causa que es la seguridad de la sociedad gracias yo adicionar ya los comentarios del almirante secretario que este trabajo de conjunto que hacemos en la actualidad se ve representado en muchas de las misiones que cumplimos misiones que son coordinadas desde el gabinete de seguridad acciones que se establece qui\u00e9n hace cu\u00e1l de las cosas para poder lograr los objetivos que tenemos en las estrategias en c\u00f3mo ejemplo en aspectos administrativos y log\u00edsticos para la creaci\u00f3n de la guardia nacional tuvimos que trabajar seguridad y protecci\u00f3n ciudadana semar y sedena juntos para poder regenerar la estructura de lo que hoy tenemos en la guardia nacional si no hubiese esa coordinaci\u00f3n si no hubiese ese trabajo conjunto o si se pusiera en duda pues no hubi\u00e9ramos podido alcanzar la generaci\u00f3n de una instituci\u00f3n de esta naturaleza y seguirla apoyando durante todo este este tiempo que vamos a conformar a lograr que se consolide la guardia nacional ese es trabajo conjunto que no se puede hacer de otra manera si no hay una buena coordinaci\u00f3n en la parte operativa de igual forma tenemos muchas misiones pondr\u00eda el ejemplo la seguridad de ductos la seguridad de ductos estamos trabajando de manera coordinada no s\u00e9 intercambiamos informaci\u00f3n hacemos las operaciones desarrollamos los reconocimientos en esta parte un ejemplo m\u00e1s de esa coordinaci\u00f3n ayer se explic\u00f3 el apoyo de la secretar\u00eda de marina con un helic\u00f3ptero en el \u00e1rea de culiac\u00e1n ese helic\u00f3ptero que fue el que el que nos ayud\u00f3 a darle seguridad a la unidad habitacional que estaba siendo agredida por por delincuentes y que obviamente su presencia en esta \u00e1rea evit\u00f3 que que hubiese a lo mejor otras situaciones complicadas ah\u00ed en la unidad sirvi\u00f3 de disuasi\u00f3n corrieron los delincuentes si no existiera ese trabajo conjunto pues nunca hubi\u00e9ramos podido materializar un apoyo de esta naturaleza en beneficio de derechohabientes el personal del ej\u00e9rcito ese es el esfuerzo siempre es coordinado siempre es para lograr los objetivos y as\u00ed vamos a seguir trabajando esas son las instrucciones del se\u00f1or presidente en la convicci\u00f3n que tenemos en el gabinete de seguridad y trabajamos todas las instancias que lo conformamos para lograr los objetivos de las diferentes estrategias gracias entonces la aplicaci\u00f3n de un modelo como cher\u00e1n el \u00fanico municipio aut\u00f3nomo de la rep\u00fablica mexicana no es el caso el estado mexicano tiene la obligaci\u00f3n de garantizar la seguridad a los ciudadanos se puede incumplir con esa responsabilidad por eso se cre\u00f3 la guardia nacional y se llev\u00f3 a cabo la reforma a la constituci\u00f3n recordemos antes no pod\u00eda legalmente intervenir y el ej\u00e9rcito o la marina en temas de seguridad p\u00fablica en asuntos de seguridad p\u00fablica tanto en la marina como en la secreta de la defensa se ped\u00eda la reforma porque se les daban \u00f3rdenes para llevar a cabo operativos y no hab\u00eda un marco legal qu\u00e9 les permitiera actuar estos asuntos por eso de manera franca abierta dijimos necesitamos la reforma constitucional porque no podemos enfrentar el problema imag\u00ednense un asunto como el de culiac\u00e1n atendido solo por la polic\u00eda federal porque legalmente era lo que se ten\u00eda de acuerdo a la constituci\u00f3n cu\u00e1ntos elementos efectivos de la polic\u00eda federal 10.000 para todo el pa\u00eds entonces ahora con la guardia nacional entonces es distinto como lo acaba de decir es real sandoval s\u00ed unnim la polic\u00eda militar la polic\u00eda naval la polic\u00eda federal y ah\u00ed nueva convocatoria se est\u00e1n reclutando m\u00e1s elementos y ya se tienen 150 coordinaciones cerca d 80 mil elementos y vamos a contar con 140 mil elementos y 266 coordinaciones pero esto es e ir creando la infraestructura que no ten\u00edamos porque toda la estrategia anterior eran los operativos no la seguridad p\u00fablica no la seguridad de los ciudadanos por eso estamos haciendo un esfuerzo tambi\u00e9n de coordinaci\u00f3n con los gobiernos estatales con los gobiernos municipales tenemos que atender apoyar al gobiernos estatales a gobiernos municipales ayer por ejemplo un mot\u00edn en una c\u00e1rcel de morelos nos piden apoyo tenemos que ir porque con cu\u00e1ntos elementos cuentan en los estados en los municipios para enfrentar por ejemplo este mot\u00edn de m\u00e1s de 2 mil reclusos en morelos pues tenemos que ayudar porque durante mucho tiempo no se atendi\u00f3 el problema de la inseguridad y de la violencia se fingi\u00f3 bueno fue hasta escenogr\u00e1fico todo era teatral char y mostrar que se deten\u00eda un l\u00edder famoso de la delincuencia organizada se filmaba todo este tipo de cosas nos importa m\u00e1s ahora garantizar la seguridad de los ciudadanos la vida de la gente eso es a ver c\u00f3mo era si ya hab\u00edamos dicho que mujeres y gracias presidente reina y de ram\u00edrez reportera independiente y para pie de p\u00e1gina bueno una pregunta es para el general porque s\u00ed s\u00ed nos podr\u00eda explicar un poquito m\u00e1s porque un operativo en mediod\u00eda que es hora en que pues todos los ciudadanos est\u00e1n en movimiento hay all\u00ed mismo lo de la guardia nacional s\u00ed fue un error de la guardia nacional el no proteger el per\u00edmetro la parte que le tocaba as\u00ed podr\u00edan ampliar un poquito m\u00e1s all\u00ed en ese punto y tengo otra pregunta para usted sobre semarnat bueno la otra pregunta es que en los \u00faltimos 15 d\u00edas ha habido varios eventos de aqui en mexico el primero de ellos en puebla los ind\u00edgenas nahuas est\u00e1n tratando de proteger su su regi\u00f3n para que no se instale la mina de almad\u00e9n minerales que de oro y que est\u00e1 por darse la manifestaci\u00f3n de impacto ambiental para el d\u00eda 13 de noviembre ese es uno el otro que est\u00e1 pasando es ac\u00e1 con los ind\u00edgenas mayos en cancha que es el pueblo que est\u00e1n tratando de proteger ellos tienen una lucha de hace varios a\u00f1os por su territorio porque la autoridad federal los dividi\u00f3 y ahorita est\u00e1n tratando de hacer que se les respeten sus derechos y tener una sola naci\u00f3n y de hecho est\u00e1n emprendiendo una acci\u00f3n legal ya contra el gobierno federal y el tercer punto que es el de los guarij\u00edos que usted acaba de estar all\u00e1 en sonora y usted les prometi\u00f3 ahora que estuvo ah\u00ed y que se tratar\u00eda se les consultar\u00eda a los a los guarij\u00edos para en la cuesti\u00f3n de la presa del bicentenario o pilares como se le conoce tambi\u00e9n en este punto presidente usted les ofrece una consulta cuando la obra ya est\u00e1 al 85 por ciento de avance cuando las autoridades estatales el gobierno estatal a trav\u00e9s de la conagua de la cea diego de la comisi\u00f3n estatal del agua de otras instituciones estatales est\u00e1n han estado dividiendo al pueblo para que acepten la la presa ya llevan ocho pueblos no es s\u00f3lo de este sexenio es efectivamente es el sexenio de la de la gobernadora claudia p\u00e1vlovich pero tambi\u00e9n se inici\u00f3 en el sexenio de guillermo padr\u00e9s y desde ya llevan diez a\u00f1os los ind\u00edgenas guarij\u00edos luchando contra este punto usted hoy viene y les ofrece esto pero resulta que semarnat les est\u00e1 desde hace desde el 3 de octubre le autoriz\u00f3 la manifestaci\u00f3n de impacto ambiental a la presa para que contin\u00fae con las obras las obras no han parado de hecho tuvieron un ahora que usted estuvo ah\u00ed pararon porque usted dijo que los iba a consultar entonces qu\u00e9 va a pasar con este punto y tambi\u00e9n preguntarle a usted c\u00f3mo va la limpian semarnat porque usted no ha nombrado a un director de en la dgira que es una dependencia muy importante a nivel nacional no hay los que est\u00e1n ahorita contin\u00faan no hay titular y son 560 conflictos medioambientales que hay en el pa\u00eds y que si van por el mismo rumbo si en puebla ya se les autoriz\u00f3 la digo est\u00e1 por autorizarse en la m\u00eda si los guarij\u00edos ya se les autoriz\u00f3 y si se est\u00e1 afectando principalmente a las comunidades ind\u00edgenas cu\u00e1l es la garant\u00eda que usted le dando est\u00e1 dando a los pueblos ind\u00edgenas y a las comunidades para que esto no suceda y no contin\u00fae lo mismo que segu\u00edan viviendo con con los otros dos gobiernos anteriores calder\u00f3n y y pe\u00f1a nieto acerca de esto \u00faltimo yo le tengo plena confianza a v\u00edctor manuel toledo secretario de medio ambiente del est\u00e1 resolviendo con justicia y protegiendo el medio ambiente porque es una gente honesta es una especialista lo he dicho aqu\u00ed varias veces creo que es las gentes que m\u00e1s saben sobre esta materia no es como antes pues que pon\u00edan un abogado que pon\u00eda en bueno con todo respecto a los abogados este oa un pol\u00edtico porque era una cuota para un partido eso ya no te invito a que conozcas la trayectoria de v\u00edctor manuel toledo entonces eso es una garant\u00eda \u00e9l no va a una autorizaci\u00f3n a la presa de los guarij\u00edos fue el 3 de octubre y ya es su gobierno si con \u00e9l y ayer dice que los guarij\u00edos en la manifestaci\u00f3n de impacto ambiental y si la ley en usted o si la ley es urgente dice que los guarij\u00edos no quisieron consulta que est\u00e1n de acuerdo con lo que la empresa les est\u00e1 diciendo de que todo est\u00e1 bien entonces cu\u00e1l fue el trabajo de sembrar nada y que no se verific\u00f3 bien es m\u00e1s los guarij\u00edos ni los yaquis que est\u00e1n contra el gasoducto y la isla el acueducto independencia tuvieron acceso a usted en su gira le hicieron un escenario que al final a la presa todo el mundo aplaudiendo ah\u00ed pero usted no se les permiti\u00f3 el acceso ni a los guarij\u00edos inconformes ni a los yaquis inconformes yo no estoy de acuerdo contigo con todo respeto y cari\u00f1o este porque mira yo voy por las carreteras o sea como es son mi gira voy por la carretera y todos este que incluso hasta estoy pidiendo qu\u00e9 busquemos la manera de organizarnos porque si no nos lleg\u00f3 si a los actos porque me paran y voy escuchando a todos o sea todo el que me quiere ver me encuentra todos nada de qu\u00e9 no los dejaron o no les permitieron don jos\u00e9 y romero de los guarij\u00edos tuvo que viajar hasta el evento que usted tuvo en etchojoa para entregarle el documento de protesta por lo de la presa el viajo y yo y logr\u00f3 entreg\u00e1rselo en sus propias manos a usted pero no tuvo acceso a para platicar con usted no le dieron un espacio para que expusiera la situaci\u00f3n en un podium sin este pero todos todos me pueden ver todos pueden entregarme escritos y los escucho y se atienden que eso es lo m\u00e1s importante los asuntos en este caso en particular para particular este hay quienes quieren y hay quienes no quieren como en otros asuntos entonces lo que se hizo fue que la secretar\u00eda de medio ambiente resolvi\u00f3 y yo tengo confianza de que resolvi\u00f3 bien aunque respeto tambi\u00e9n t\u00fa derecho a la a la duda si eso por lo que tiene que ver con los colegios en el caso de los mayas tienen su derecho de manifestarse de ver qu\u00e9 es lo que est\u00e1n demandando atenderlos yo voy a ir no este fin de semana porque este fin de semana es d\u00eda de muertos y vamos a al no tener actividad p\u00fablica pero el pr\u00f3ximo fin de semana voy voy a estar en [M\u00fasica] [Aplausos] yucat\u00e1n y en quintana roo y en campeche voy a estar y voy a estar por ejemplo en carrillo puerto para que por si quieren verme voy a estar en xpujil en campeche cerca de valladolid nos recuerdo ahora la comunidad sea voy a hablar con los mayas y lo tercero que es la que hace es lo de los nahuas en puebla de contra la mera alma de mineral bueno te doy un dato ten\u00eda est\u00e1 por salir el s\u00ed pero hay que tenerle confianza a v\u00edctor toledo este \u00e9l era asesor de los movimientos o participo con los movimientos que se opon\u00edan a las mineras en pueblo es un hombre consecuente no es como otros le tengo absoluta confianza a un hombre no \u00e9l no est\u00e1 en todo el que est\u00e1 en la dgira es otra persona pero bueno usted no pero lo lea la m\u00eda de los wari f\u00ede erigidos y se dar\u00e1 cuenta de que no est\u00e1 correcta de que no fue una buena decisi\u00f3n de semarnat a autorizar ten\u00edamos que resolver este este tema yo estuve all\u00e1 no fui por eso no fui por lo de la empresa pilas voy a hablar con los colegios porque est\u00e1n abandonados porque est\u00e1n marginados pobres y fui a decirles que vamos a apoyarlos a eso fui yo no sab\u00eda donde estaba ubicada la empresa pilares y result\u00f3 que al lugar donde fui e que el san bernardo le pertenece al amor ah\u00ed est\u00e1 la cortina de la presa que lleva un 85% de avance que faltan 600 millones de pesos para terminarla y que es una presa tambi\u00e9n ver eso que va a evitar inundaciones que a\u00f1o con a\u00f1o perjudican a miles de familias entonces tiene uno que equilibrar desde luego esto no significa desaparecer pueblos que no es el caso de los guarij\u00edos adem\u00e1s hay este quienes est\u00e1n a favor repito y quienes est\u00e1n en contra ya nadie puede hablar de guarij\u00edos o de mayo o de yaquis como si se tratara de todos los pueblos de toda la etnia o de toda la cultura en las etnias en las culturas existen tambi\u00e9n s\u00ed ojal\u00e1 y esto no pasar\u00e1 diferencias ahora que estuve en pota antes de llegar ah\u00ed este un cierre de carretera y este el conflicto es entre los mismos pueblos no es solo por el gobierno s\u00ed pero es entre ellos s\u00ed lamentable completamente porque lo que hay que buscar ah\u00ed es el di\u00e1logo y resolver los problemas pero que te quede si la tranquilidad de que nosotros no vamos a cometer ninguna injusticia ninguna injusticia pero est\u00e1 justificando los medios del estado para lograr las manifestaciones de impacto ambiental entonces es correcto que los enga\u00f1en que los dividan al final de cuentas para que se acepte la m\u00eda y en el caso de la de la presa de pilares es correcto dice usted va a provocar inundaciones yo creo que ah\u00ed no lo est\u00e1n informando bien a usted porque no est\u00e1n beneficiando m\u00e1s a megaproyectos a las minas que est\u00e1n ah\u00ed el agua realmente es para es para protegerlos de las inundaciones o es para favorecer a los megaproyectos que se est\u00e1n instalando ah\u00ed no es que los megaproyectos tambi\u00e9n tiene que ver com una concepci\u00f3n que se instal\u00f3 durante el periodo neoliberal que no obedece a la nueva realidad nosotros no tenemos nada que ver con megaproyectos nada absolutamente desde luego el tiempo lo dir\u00e1 ay qui\u00e9n es este piensan que es m\u00e1s de lo mismo hay grupos ambientalistas desde luego este intelectuales org\u00e1nicos y organizaciones sociales las llamadas no gubernamentales eso de no gubernamentales es relativo o independientes que no estaban de acuerdo con nosotros con la v\u00eda que seguimos de buscar la transformaci\u00f3n de manera pac\u00edfica sin violencia entonces triunfamos y ellos siguen pensando que somos lo mismo porque imag\u00ednense este si cambian que ser\u00eda un acto de honestidad y reconocer que se equivocaron si cambian se quedan y sin discurso puede ser lo que dec\u00eda marcos por ejemplo queremos como el huevo de la serpiente y llamaban a no votar cu\u00e1nto tiempo as\u00ed porque o no quer\u00edan la transformaci\u00f3n o estaban pensando que se pod\u00eda llevar a cabo la transformaci\u00f3n de otra manera entonces se triunfa y ahora este los mismos grupos con esa inercia pues este me ven como s\u00ed yo fuese fox calder\u00f3n no pe\u00f1a y eso s\u00ed calienta o sea con todo el respeto eso es lo que est\u00e1 sucediendo me encontrado miembros con activos de las organizaciones ambientalistas que me dicen que sembrando vida est\u00e1 destruyendo la naturaleza qu\u00e9 es un megaproyecto lo del tren maya que igual es un megaproyecto y que afecte el medio ambiente y muchos ni siquiera conocen el sureste donde hay m\u00e1s oposici\u00f3n al tren maya o donde puede haber m\u00e1s oposici\u00f3n al tren maya aqu\u00ed en la capital no saben que el tren maya va por la antigua v\u00eda del ferrocarril del sureste la mayor parte de los 1400 kil\u00f3metros y que adem\u00e1s pues estamos sembrando \u00e1rboles maderables como nunca se hab\u00eda hecho en la historia nunca pero por cuestiones ideol\u00f3gicas o pol\u00edticas quieren ponernos en el mismo papel vamos representando el mismo papel de los anteriores gobernantes si no es as\u00ed o sea me extiendo explicando esto es como lo de en la prensa de los medios lo mismo afortunadamente la verdad si no existiese en las redes sociales este tendr\u00edamos una situaci\u00f3n complicada por qu\u00e9 tenemos manera de informar y esto que hacemos se est\u00e1n informando las redes sociales aunque tambi\u00e9n las manipulan les meten mano con los robots me doy cuenta por ejemplo que bajan los ataques a nosotros lo tengo probado s\u00e1bado y domingo que descansan este porque hay asociaciones que se dedican a eso pero a\u00fan con esas deformaciones de robots en redes sociales es mucho mayor la expresi\u00f3n genuina de los ciudadanos aqu\u00ed lo vemos aqu\u00ed la mitad son medios vamos a decir convencionales y la otra mitad pertenece en las redes sociales eso no exist\u00eda antes y esto ayuda mucho esto es por tu pregunta pero sobre el tema dec\u00edas algo sobre el general para hacer una pregunta para el general s\u00ed bien sobre las operaciones que se desarrollaron porque a mediod\u00eda recordar\u00e1n que ayer presentamos la l\u00ednea de tiempo donde se establecen desde el d\u00eda 9 de octubre que va este equipo a estar observando y localizando al presunto delincuente y el d\u00eda 17 es cuando lo ubica a las 14 horas y bueno ponen en ejecuci\u00f3n todo lo que ten\u00edan proyectado planeado para desarrollar no no es un error el que la guardia nacional no haya llegado al punto ayer tambi\u00e9n citaba yo que de la parte del c\u00edrculo exterior de seguridad le correspond\u00eda la guardia nacional uno de los puntos que era en el estadio no llegar a ese sitio porque en su movimiento es este agredido en un cruce de avenidas ah\u00ed se detiene ah\u00ed responde la agresi\u00f3n inclusive hay otra de este base de operaciones que llega a auxiliar a la guardia nacional entonces no no es que haya cometido un error sino es a consecuencia de las agresiones que se detiene y no alcanza a ocupar el sitio que ten\u00eda determinado dentro del esquema de la seguridad exterior y los que participan en la guardia nacional en el en la seguridad interior ellos recordar\u00e1n que ayer los los c\u00edrculos en azul que estaban n\u00fameros eso s\u00ed son los que llegan al lugar que les correspond\u00eda y uno de ellos el n\u00famero tres sale a cubrir un espacio que que no pudo cubrir la parte de seguridad exterior entonces no se considera un error tambi\u00e9n recordar\u00e1n que ese punto de la guardia nacional el c el punto c era el \u00fanico que cubr\u00eda y los otros tres eran cubiertos por la por sedena por personal militar y desde esos cuatro nada m\u00e1s el punto un solo punto el punto b es el que si llegan al lugar se llega al sitio que ten\u00eda considerado [M\u00fasica] v\u00e1monos sobre el tema as\u00ed tenemos tiempo de espacio a ver la compa\u00f1era para que si ustedes 232 buenos d\u00edas presidente yo tambi\u00e9n tengo varias preguntas nelly san mart\u00edn de la revista proceso primero preguntarle sobre estas declaraciones del general galv\u00e1n ochoa si usted tiene pensado tener un di\u00e1logo con estos militares inconformes que bueno en voz de \u00e9l \u00e9l mencion\u00f3 en este desayuno que \u00e9l fue elegido para dar este discurso en el que menciona que tiene una preocupaci\u00f3n por pues por una polarizaci\u00f3n en la sociedad pero tambi\u00e9n menciona que los soldados tienen inquietudes y se sienten ofendidos si va a deslegitimar est\u00e1 esta declaraci\u00f3n o va a escuchar a estos soldados y tambi\u00e9n preguntarles si no hay riesgos para su gobierno si no hay riesgos de desestabilidad para el pa\u00eds ante estas declaraciones bueno est\u00e1 como primera pregunta la segunda preguntarle ayer hizo una relator\u00eda minuto a minuto sobre el operativo en culiac\u00e1n pero nunca se mencion\u00f3 qui\u00e9n fue el que orden\u00f3 este operativo en una cadena de mando preguntarle sobre esta situaci\u00f3n si nos puede dar m\u00e1s detalles qui\u00e9n fue el que ordena este operativo que en voz del propio secretario de seguridad durazo fue una acci\u00f3n precipitada tambi\u00e9n quisiera saber pues preguntarle si ya no es la estrategia de seguridad que ven\u00edamos viendo en sexenios anteriores la de detener a los l\u00edderes de los grupos delincuenciales entonces porque se realiz\u00f3 esta acci\u00f3n porque se realiza este operativo fue por pues por instrucciones de washington acaso es por esta orden de captura que se decide entonces cambiar la estrategia que usted hab\u00eda planteado y si desarrollar un operativo de esta magnitud tambi\u00e9n preguntarle si ya se investig\u00f3 si hubo filtraciones hacia el c\u00e1rtel de sinaloa ayer se mencionaba que incluso un militar pues fue hubo un intento de soborno de 3 millones de d\u00f3lares mencion\u00f3 el general sandoval ayer y bueno saber si hubo sobornos y hubo filtraciones si ya se establecieron responsabilidades y si habr\u00e1 sanciones gracias bueno son varias preguntas pero mire ya conteste no es el general galv\u00e1n gait\u00e1n gait\u00e1n \u00e9l fue subsecretario con el gobierno de felipe calder\u00f3n pero m\u00e1s all\u00e1 de eso va a haber perm\u00edteme ya hablaste esto ahora contest\u00f3 este entonces \u00e9l tiene una visi\u00f3n de las cosas distinta a la que nosotros estamos llevando a la pr\u00e1ctica son estrategias distintas da m\u00e1s para recordar calder\u00f3n declar\u00f3 la guerra y eso hay constancia tuvieron los mayores \u00edndices de letalidad qu\u00e9 significa esto de qu\u00e9 hab\u00edan m\u00e1s muertos queridos y que detenidos en enfrentamientos y fue tambi\u00e9n cuando perdieron la vida m\u00e1s militares y se puede probar y fue cuando inventaron lo de los da\u00f1os colaterales entonces esa pol\u00edtica no se va a seguir aplicando si \u00e9l argumenta de qu\u00e9 la inconformidad al interior del ej\u00e9rcito por la aplicaci\u00f3n de la nueva pol\u00edtica es comprensible por qu\u00e9 durante mucho tiempo se aplic\u00f3 esa pol\u00edtica de exterminio de represi\u00f3n que nosotros no vamos al llevar a cabo saben en ese tiempo les doy un dato dec\u00edan los de mero arriba del ej\u00e9rcito hasta mero arriba del ejercicio por all\u00e1 por donde andaba este general en las alturas les dec\u00edan a los oficiales de los operativos ustedes hagan su trabajo y nosotros nos encargamos de los derechos humanos eso era los que prevalec\u00edan entonces es natural que este general y otros a lo mejor est\u00e9n inconformes con la nueva pol\u00edtica porque es otra visi\u00f3n que le puedo decir al general que respeto su punto de vista pero no lo comparto y que tiene toda la libertad a expresarse y manifestarse s\u00ed pero ese es tu primer pregunta acerca de riesgos de fracturas en el ej\u00e9rcito eso no existe y no existe porque el ej\u00e9rcito mexicano es un ej\u00e9rcito leal es un ej\u00e9rcito surgido despu\u00e9s de un golpe de estado un ej\u00e9rcito distinto a los ej\u00e9rcitos de otros pa\u00edses es un ej\u00e9rcito que tiene como comandante supremo al presidente de la republica no tengo la menor desconfianza del ej\u00e9rcito al contrario cuento con el apoyo con la lealtad del ej\u00e9rcito y sobre todo cuento con la lealtad que le tiene el ej\u00e9rcito mexicano al pueblo de mexico no quiero hablar m\u00e1s de esto porque les comento que estoy informado de la reuni\u00f3n porque el general secretario me inform\u00f3 en otros t\u00e9rminos de otra manera lo que pasa es que por buscar la nota entonces destacan esto como algo este extraordinario espectacular lamentable porque ahora resulta que um este general del gobierno de calder\u00f3n del per\u00edodo de mayor represi\u00f3n es motivo no de exaltaci\u00f3n es un peri\u00f3dico independiente pero as\u00ed son las cosas y esto este me sirve tambi\u00e9n para recordarles que nosotros no tenemos boletines ni tenemos medios a nuestro servicio y que respetamos a todos los medios y la independencia que tienen los medios y me recuerda mucho una carta te la voy a buscar un d\u00eda le vamos a poner aqu\u00ed un texto de ju\u00e1rez aclarando una postura de sarko hab\u00edan coincidencias como es natural hasta la muerte de juegos en mejor art\u00edculo que se escribi\u00f3 al d\u00eda siguiente de la muerte de ju\u00e1rez lo hizo zarco el hombre vestido de negro el hombre siempre vestido de negro bueno pero en una ocasi\u00f3n cu\u00e1l se escribi\u00f3 diciendo respecto a las opiniones del se\u00f1or zarco pero no son las m\u00edas el presidente de mexico tiene sus opiniones entonces son cosas distintas el periodismo y la pol\u00edtica para que este se entienda mejor pero comentabas otra cosa de lo del general en s\u00ed qui\u00e9n fue el que dio la orden del operativo ya se explic\u00f3 ayer pero no no se estableci\u00f3 responsabilidad no no no no vamos a dejar ning\u00fan cabo suelto s\u00ed porque este no queremos dar pie al amarillismo con todo respeto ni a ninguna como se llaman estas series de netflix este este para que no haya este e invenci\u00f3n a ver cuando menos en nuestro gobierno viene tambi\u00e9n haciendo referencia a la l\u00ednea de tiempo del d\u00eda de ayer y a lo que acabo de mencionar hace un momento el d\u00eda 9 de octubre se va a este grupo que realiza el an\u00e1lisis del blanco que est\u00e1 obteniendo informaci\u00f3n para poder realizar de este pues el planeo posterior y la operaci\u00f3n cuando el d\u00eda 17 ubican al blanco el grupo decide actuar en contra del presunto delincuente a esa hora lanza la operaci\u00f3n ellos toman la decisi\u00f3n porque es el momento en que pueden o ellos estiman poder llevar a buen fin la operaci\u00f3n que ten\u00edan en desarrollo y de este tambi\u00e9n la l\u00ednea de tiempo y ahora explic\u00e1bamos que el gabinete de seguridad no tiene informaci\u00f3n inclusive ejercitamos que sacamos una primera informaci\u00f3n con algunos datos que nos llegaban no con la informaci\u00f3n completa y tuvimos que trasladarnos todo el gabinete de seguridad a culiac\u00e1n durante la noche para poder tener la informaci\u00f3n que es lo que hab\u00eda pasado como hab\u00eda estado las operaciones ah\u00ed que hab\u00eda sucedido cu\u00e1les fueron los acontecimientos entonces si la orden la decide o tomar la decisi\u00f3n el grupo que estaba de responsable de estar observando el blanco en cuanto a filtraciones y los sobornos bueno est\u00e1 esta parte y ya forma o se integra a la investigaci\u00f3n que se est\u00e1 haciendo nosotros dimos a esta informaci\u00f3n a la fiscal\u00eda y ser\u00e1 y creo que no le corresponder\u00e1 a esta instancia puede realizar las investigaciones para poder determinar si existi\u00f3 algo no no no no sabemos lo que lo que s\u00ed tenemos de informaci\u00f3n en lo que ayer yo les comentaba que durante el desarrollo de las operaciones de ah\u00ed ustedes lo vieron ayer en el v\u00eddeo bueno hay un ofrecimiento de dinero y hay una negaci\u00f3n a eso y como respuesta a esa negaci\u00f3n a este una amenaza al militar y hacia su familia y la otra pregunta que no me respondieron no pero no te vamos a responder todo este mire en el sin dar el nombre del que fue amenazado por la protecci\u00f3n a su familia s\u00ed del nombre del encargado responsable de el operativo en lo nacional el jefe el el que es el comandante del grupo de an\u00e1lisis de informaci\u00f3n del narcotr\u00e1fico a nivel de la secretar\u00eda a nivel nacional es el que el que dirige los esfuerzos es el teniente coronel verde \u00e9l es el que es eso apellido \u00e9l es el que responsable de la generaci\u00f3n de la obtenci\u00f3n de informaci\u00f3n teniente coronel de caballer\u00eda de pluma estado mayor verde se pida gente con el verde verde verde como en color verde \u00e9l es el responsable de este grupo \u00e9l es el que maneja a las diferentes partes que constituyen este esta estructura va dirigiendo los esfuerzos va haciendo el acopio de informaci\u00f3n va dirigiendo a todas las partes que conforman a este grupo ayer mencionamos que tiene una parte de inteligencia en la parte operativa a \u00e9l llega toda todos los datos y va desde moviendo a los diferentes efectivos para desarrollar las las operaciones no les tuvo que haber informado porque ustedes est\u00e1n en santa lucia pues dando el banderazo de la construcci\u00f3n del aeropuerto pero se estaba planeando y desarrollando ya este operativo el decide pues hacer el operativo sin \u00e9l sin esta orden de cateo habr\u00e1 alguna sanci\u00f3n ayer ayer tambi\u00e9n bueno vuelvo otra vez a la l\u00ednea de tiempo mencion\u00e9 que desde el d\u00eda 9 sale el grupo a obtener la informaci\u00f3n desde generar algunos datos desde ah\u00ed se puede decir que est\u00e1 en actividad tambi\u00e9n hago referencia a lo que ayer existe que precisamente fue la \u00faltima parte de la presentaci\u00f3n que hice nuestra fiscal\u00eda se determin\u00f3 un grupo que fuera a culiac\u00e1n a analizar todo lo que sucedi\u00f3 ah\u00ed desde el punto de vista jur\u00eddico y poder determinar si dentro del desarrollo de esta operaci\u00f3n fueron infringidos reglamentos o leyes militares y qu\u00e9 implica una responsabilidad para quien lo haya hecho o no haya hecho algo dentro de lo que marcan nuestra disciplina militar y ah\u00ed estar\u00e1 incluido esta parte de no informar de no pedir autorizaci\u00f3n esperar la respuesta de que ten\u00eda que estar entrado y decidir entonces eso tambi\u00e9n est\u00e1 sujeto a la investigaci\u00f3n de nuestra fiscal\u00eda y los resultados de eso lo que corresponda se tambi\u00e9n se dar\u00e1 o m\u00e1s que todo todo lo que es a que la fiscal\u00eda se ceda nuestra fiscal\u00eda militar se proporcionar\u00e1 a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y la parte que sea aplicable nada m\u00e1s dentro de la jurisdicci\u00f3n militar bueno se tomar\u00e1n las acciones correspondientes les doy el nombre completo ese es coronel de caballer\u00eda perd\u00f3n hab\u00eda dicho teniente coronel es coronel de caballer\u00eda diplomado estado mayor juan jose verde montes ese es el nombre completo del jefe de este grupo de an\u00e1lisis de informaci\u00f3n del narcotr\u00e1fico [M\u00fasica] para qu\u00e9 pero dentro de la escala jer\u00e1rquica dentro del escal\u00f3n de mando bueno \u00e9l est\u00e1 bajo el control bajo la operaci\u00f3n del subjefe de inteligencia el estado mayor de la defensa nacional que es el organismo que te apoya al secretario de defensa nacional en este caso el de la voz s ese organismo de apoyo al secretario est\u00e1 conformado por el jefe de estado mayor y 4 subjefaturas una parte administrativa una parte log\u00edstica doctrina e inteligencia de este sub jefe de inteligencia del estado mayor de la defensa nacional dpn de estos grupos este grupo de an\u00e1lisis de informaci\u00f3n del narcotr\u00e1fico entonces tendr\u00eda que haber seguido ese canal hasta llegar a este en este caso a mi persona y desde nuevamente pues yo haber hecho del conocimiento del gabinete de seguridad y el gabinete hacer el conocimiento al se\u00f1or presidente ese ser\u00eda el conducto que tendr\u00eda que haber llevado la informaci\u00f3n les aclaro algo que es tiene que ver con esto para terminar con proceso \u00e9ste si primero fue una decisi\u00f3n que se toma en este grupo encargado de atender estos operativos ya se dio el nombre del responsable independientemente de la investigaci\u00f3n qu\u00e9 se est\u00e1 realizando con la independencia de la autonom\u00eda que tiene la escritora de la defensa en este caso a lo que hizo referencia el canal nosotros le tenemos confianza a este grupo que como se dijo ayer ven\u00eda haciendo estas operaciones de tiempo atr\u00e1s no queremos condenarlos a priori otra cosa muy importante para proceso s\u00ed nosotros no recibimos \u00f3rdenes de washington s\u00ed por qu\u00e9 una de ellas est\u00e1 en la portada de que nos instruyeron ya est\u00e9 y que por eso ese acto y reiteramos el compromiso de entregar toda la informaci\u00f3n para que no haya de especulaciones y si sale la serie de fin este que echen a andar la la imaginaci\u00f3n no pero porque a veces que sacan series entrevistando personajes este que participaron hace poco vi una serie de negro sobre el asesinato de colosio y se la pas\u00f3 hablando o salinas o sea fue como [M\u00fasica] su documental entonces porque todo esto tiene sus asegunes entonces aclarando cosas muy bien adelante pero vamos con la compa\u00f1era tambi\u00e9n pero la palabra si la pregunta ser\u00eda perd\u00f3n la pregunta ser\u00eda para el general por favor si nos puede decir qu\u00e9 respuesta dio la fiscal\u00eda porque jam\u00e1s lleg\u00f3 esta orden de cateo que fue finalmente lo que lo llev\u00f3 a detener este operativo la segunda pregunta ser\u00eda sabemos que fue una decisi\u00f3n colegiada el haber liberado a ovidio guzm\u00e1n sin embargo si nos pueden precisar qui\u00e9n de los integrantes del gabinete de seguridad puso sobre la mesa primero esta propuesta que despu\u00e9s fue est\u00e9 avalada y respaldada por el presidente y tambi\u00e9n si nos pueden precisar la hora exacta en la que fue liberado v\u00eddeo guzm\u00e1n y en qu\u00e9 punto fue la liberaci\u00f3n si fue ah\u00ed mismo en el domicilio o en alg\u00fan otro y tambi\u00e9n se nos pueden dar detalles de qu\u00e9 pas\u00f3 en esas cuatro horas porque pues mientras estaba todo el desastre en los puntos de culiac\u00e1n no nos dieron detalles de qu\u00e9 pas\u00f3 con ovidio en esas cuatro horas por favor y finalmente en general si tiene un estimado de para cuando la fiscal\u00eda militar este informe que nos da respuesta de si hubo infracciones a la disciplina militar por favor bueno la primera parte cuando nuestro personal est\u00e1 ah\u00ed ustedes lo vieron ayer en el v\u00eddeo que est\u00e1n ah\u00ed con \u00e9l respondiendo el presunto delincuente ya hay agresiones ayer lo explic\u00e1bamos que ni siquiera y hace rato lo coment\u00e9 tambi\u00e9n ni siquiera alcanzan a ponerse en sus sitios las fuerzas porque ya estaba agresiones en contra del personal militar entonces bajo esa condici\u00f3n de que no ten\u00edamos todav\u00eda el proceso legal estaba viendo las agresiones hab\u00eda ya personal militar retenido ayer lo mencionamos en la en esta escala de tiempos entonces ya pues ya s\u00e9 se ve\u00eda un poco de este falto de seguir el proceso o legal inclusive aqu\u00ed cit\u00e1bamos de ver una l\u00e1mina que en donde casi son las mismas horas en las que est\u00e1 la presentaci\u00f3n de \u00e9l del informe de investigaci\u00f3n a las 15 50 horas y a las 15 50 a la misma hora en cuyo alcance est\u00e1n iniciando las agresiones entonces en base en eso es lo que se estaba viviendo lo que nos estaban informando de la situaci\u00f3n y como todav\u00eda no ten\u00edamos la parte de complemento para el proceso legal pues no decidimos retirar al personal retirar las fuerzas y ah\u00ed no ten\u00edamos todav\u00eda todo completo y se estaba presentando toda esta situaci\u00f3n en donde se pon\u00eda en riesgo a la sociedad donde ayer mencionados hab\u00eda amenazas al actuar en contra de la sociedad y todo lo que ya nos hab\u00edan informado del ataque a la unidad habitacional entonces eso es lo que de manera colegiada se analiza en el gabinete de seguridad y decidimos retirar la fuerza no no este no no hay o m\u00e1s bien usted mencionaba sobre la hora exacta de la de donde se retira la fuerza ayer los citamos en la en la l\u00ednea de tiempo aqu\u00ed voy a checar viste a las 18 49 por decisi\u00f3n colegiada del consejo de la vida de seguridad se ordena dar fin a la operaci\u00f3n cesando de todo lo que lo que se estaba presentando la ciudad entonces 1849 se toma la decisi\u00f3n se les transmite a la gente que estaba en la operaci\u00f3n y en ese momento se retira la fuerza se retira la fuerza dejan de estar ah\u00ed en el lugar donde donde estaban posicionados dejan al presunto delincuente ah\u00ed en el punto nunca es este movido de ir se retiran y todo el escal\u00f3n es que ten\u00edamos alrededor de la casa que estaba bajo vigilancia todo eso se empieza a retirar hacia el cuartel militar no no no es es la forma en que qu\u00e9 sucede bueno la decisi\u00f3n ya le expliqu\u00e9 es en base a lo que est\u00e1bamos recibiendo de informaci\u00f3n entre todos todo el gabinete est\u00e1bamos analizando cu\u00e1l eran los riesgos que se estaban presentando cu\u00e1l era la las condiciones que estaba viviendo la sociedad la operaci\u00f3n lo que pudiese haber presentado o si continu\u00e1bamos con con toda la acci\u00f3n que ha llevado el personal militar y bueno ah\u00ed en ese an\u00e1lisis entre todos se determina bueno hay que desde retirar al personal que est\u00e1 realizando esta operaci\u00f3n en el punto no es tal yo saqu\u00e9 ese argumento se entiendo que si empez\u00f3 la agresi\u00f3n a la parte que se estaba presentando el informe y esper\u00e1ndola la orden de cateo pero que dijo la fiscal\u00eda o sea no no puede ser que no se sepa por qu\u00e9 no sali\u00f3 ese documento que se requer\u00eda bueno eso ser\u00e1 parte de lo que tenga bajo su responsabilidad la fiscal\u00eda en la investigaci\u00f3n y poder determinar lo que obtengan de datos eso no lo tengo yo de informaci\u00f3n y yo creo que es un proceso que tiene que seguir para poder deslindar las responsabilidades de las diferentes \u00e1reas que tuvieron que ver con esto al igual que como ya mencion\u00e9 nuestra fiscal\u00eda militar est\u00e1 haciendo su investigaci\u00f3n para poder determinar si nuestro personal desde el \u00e1mbito desde el punto de vista o desde la jurisdicci\u00f3n militar tiene alguna responsabilidad y tendr\u00e1 que ser que est\u00e9 castigado en base a lo que a lo que la propia fiscal\u00eda realice su investigaci\u00f3n su determinaci\u00f3n de los hechos y ya despu\u00e9s esperaremos el resultado de ello sabe m\u00e1s o menos cu\u00e1nto tardan estas investigaciones en la fiscal\u00eda militar no no tengo todav\u00eda \u00e9l es nosotros tambi\u00e9n nos manejamos de la misma forma el fiscal militares aunque sea militar la estructura es una estructura militar pero tambi\u00e9n tiene su autonom\u00eda para desde el desarrollo de sus trabajos no no puede en este caso el alto mando del ej\u00e9rcito o cualquiera del de los mandos militares tener injerencia en el desa de las investigaciones que realiza la fiscal\u00eda tambi\u00e9n tiene su propia autonom\u00eda y realiza sus trabajos sus investigaciones de acuerdo a sus tiempos adem\u00e1s ma\u00f1ana les seguimos ya gerente sea mire todo nada m\u00e1s que aqu\u00ed vamos a ir aclarando punto por punto por ejemplo qu\u00e9 bueno que la compa\u00f1era hace esta pregunta no o sea que como lo soltaron cuando lo soltaron si a \u00e9ste el presunto delincuente si est\u00e9 aqu\u00ed acaba de aclarar el canal c\u00f3mo fue y desde ayer tambi\u00e9n lo dijo no que se retiran por eso pero ahora se retiran ya se van que manejaron los medios sobre esto que se hab\u00eda digo porque estos son mensajes de ida y vuelta esperate este parate y la comunicaci\u00f3n s\u00ed s\u00ed s\u00ed periodista ahora toda la informaci\u00f3n pero como es mensaje de ida y vuelta aqu\u00ed pues pagamos tambi\u00e9n no tienen por ah\u00ed las ocho columnas la foto s\u00ed s\u00ed poner el peri\u00f3dico o sea sin poner la cabeza el peri\u00f3dico por respeto a ver si tienen la foto perm\u00edtame igual un canal de televisi\u00f3n famos\u00edsimo o sea porque aqu\u00ed estamos dando una versi\u00f3n si de que se da la orden y se retiran as\u00ed es y ya pero la versi\u00f3n s\u00ed que se difundi\u00f3 en algunos medios desde que se le disfrazo se le puso de uniforme militar para sacarlo no nos dando no no no este vamos a ver si entonces result\u00f3 result\u00f3 falso o sea entonces vamos este siendo equitativos no es es una responsabilidad que nosotros asumimos nosotros la asumimos si ya estamos informando como nunca se hab\u00eda hecho y dejamos manifiesto que nos importaba m\u00e1s la vida que nunca porque jam\u00e1s se hab\u00eda actuado as\u00ed poniendo por delante el inter\u00e9s de las personas entonces no fue as\u00ed el comportamiento sigue sin ser as\u00ed el comportamiento de los medios que act\u00faan no en representaci\u00f3n de los ciudadanos desde luego no todos nos vamos a generalizar sino que act\u00faan en funci\u00f3n de intereses si ahora yo te contesto te contesto todo lo que t\u00fa quieras no te preocupes este que act\u00faan en funci\u00f3n de intereses creados entonces a ver tu pregunta cu\u00e1l es mira pero quiten la a-5 a ver del gobierno mismo es que esto es importante destacarlo porque ya basta de la manipulaci\u00f3n claro que vamos a garantizar las libertades hasta el exceso pero tambi\u00e9n no se puede estar apostando a la manipulaci\u00f3n miren fue disfrazado con uniforme militar para su entrega y esto que dice abajo integrantes del gabinete de seguridad federal informaron que ovidio guzm\u00e1n se le visti\u00f3 con ropa castrense y un brazalete del plan dn3 se le cubri\u00f3 el rostro a medias y se le subi\u00f3 a una camioneta y ya se aclar\u00f3 ayer qu\u00e9 es un militar con brazaletes y del plan dn3 por las pipas que detuvieron en costa rica en la caseta a la entrada de culiac\u00e1n d se trata de desestabilizar a m\u00e9xico nada m\u00e1s es que se aprovechan ciertas circunstancias para y desatar ataques al gobierno y eso repito es leg\u00edtimo nada m\u00e1s que as\u00ed c\u00f3mo se publican estas cosas nosotros tenemos el derecho de dar a conocer nuestra opini\u00f3n qu\u00e9 es lo que estoy haciendo ya no es para ofender a nadie es que el di\u00e1logo circular a vez s\u00ed la informaci\u00f3n de esta informaci\u00f3n y esta aclaraci\u00f3n desde su mando despu\u00e9s y no estamos peleando constructiva estamos informando africanos pero de veras la sociedad chilena s\u00ed s\u00ed pero esta fue el d\u00eda siguiente el mismo d\u00eda y nosotros el mismo d\u00eda informamos s\u00ed como no [M\u00fasica] ah no no no no no oigan esp\u00e9renme esto fueron cuatro horas o sea este esto empez\u00f3 a las tres perm\u00edteme perm\u00edteme a las tres de la tarde limpieza es aqu\u00ed ahora salen ustedes en la conferencia 1937 30 lee el secretario un comunicado band en s\u00ed pero lo m\u00e1s importante lo que m\u00e1s nos interesaba lo que m\u00e1s nos interesaba de todo dar a conocer que se deten\u00edan las operaciones porque estaba en riesgo la vida de la gente es a m\u00ed este meeting hasta les voy a comentar saben cu\u00e1ndo me enter\u00e9 de que la falda la foto antier en la ma\u00f1ana porque cuando la mostraron as\u00ed cuando la mostraron as\u00ed no le di importancia y les voy a decir por qu\u00e9 no le da importancia porque llegu\u00e9 a pensar que si se hab\u00eda hecho eso salvarle la vida a \u00e9l y salvarle la vida a mucha gente se hab\u00eda actuado bien porque lo m\u00e1s importante era la vida de las gentes no les de importancia pero cuando me entero cuando se presenta el informe en la relator\u00eda me muestran las fotos y resulta que es falsa entonces que era lo primero qu\u00e9 era lo que se ten\u00eda que evitar la masacre entonces f\u00edjense son l\u00f3gicas distintas ustedes buscando la noticia la nota y buscando s\u00ed s\u00ed informaci\u00f3n informaci\u00f3n y adem\u00e1s precisa sin ninguna equivocaci\u00f3n y nosotros no no ya se acord\u00f3 ya se dijo \u00e9l lo reconoci\u00f3 [M\u00fasica] pero lo que quiero decirles es son l\u00f3gicas distintas nosotros lo que nos importaba era que se salvaran las vidas y por eso la primera informaci\u00f3n m\u00e1s m\u00e1s que los detalles lo que nos importaba era el mensaje de que separaba el operativo [M\u00fasica] no no no no no se ten\u00edan todos los elementos [M\u00fasica] el secretario dijo textualmente presidente se encontraba en el fraccionamiento tres r\u00edos cuando desde una vivienda y eso mismo si lo aclar\u00f3 lo hemos aclarado no se ten\u00edan todos los elementos esto fue s\u00f3lo saliendo poco a poco hasta que se conocieron cu\u00e1les fueron los hechos la diferencia si de lo que estamos haciendo ahora y lo que dec\u00eda antes es que antes era mentira sobre mentira y se segu\u00edan y nosotros tenemos aqu\u00ed el valor si de decir nos equivocamos y se rectific\u00f3 y lo m\u00e1s importante de todo eso no lo van a reconocer este nuestros adversarios y sus voceros y muchos menos de los que tienen mentalidad autoritaria lo m\u00e1s importante de todo es que se puso por delante la vida de las personas se cuid\u00f3 a la gente se evit\u00f3 una masacre entonces eso resulta que no es importante lo importante es s\u00ed como en esa informaci\u00f3n originalmente \u00e9sa fue la que recibieron con todo respeto quien me minti\u00f3 al secretario para que saliera a dar ese informe el pueblo que se dijo en el gabinete cuando estaban reunidos as\u00ed fue aqu\u00ed tom\u00e1s pero a ver a ver primeramente el hecho de que no haya habido informaci\u00f3n no justifica la difusi\u00f3n de informaci\u00f3n equivocada como correcta ese d\u00eda al siguiente d\u00eda en la ma\u00f1ana rectificamos la informaci\u00f3n que hab\u00edamos dado el d\u00eda anterior deben ustedes entender en buen plan que en ese momento no est\u00e1bamos pensando en la informaci\u00f3n sino en la esencia de la decisi\u00f3n que deb\u00edamos de tomar para salvar vidas para no incrementar los niveles de tensi\u00f3n que ya hab\u00eda entre la poblaci\u00f3n y regreso evitar enfrentamientos y muerte recibimos la informaci\u00f3n de los propios responsables del operativo qu\u00e9 muy probablemente estaban tambi\u00e9n con la misma preocupaci\u00f3n nuestra y en ese momento nos proporcionen esa informaci\u00f3n y en la que compartimos pero como dec\u00eda el se\u00f1or presidente lo importante es que est\u00e1bamos construyendo la decisi\u00f3n adecuada y para el compa\u00f1ero de los medios con todo respeto una cosa es dar una informaci\u00f3n que no es correcta porque no se tiene correcta y otra muy distinta es tener la intenci\u00f3n de mentir que nunca existi\u00f3 ni existir\u00e1 en el gabinete porque adem\u00e1s no tenemos necesidad de hacerlo no estamos protegiendo absolutamente a nadie consecuentemente cuando recibimos informaci\u00f3n corregida y corroborada que ese es otro tema la corregimos o la expresamos la damos a conocer al siguiente d\u00eda asumiendo la responsabilidad del error de haber recibido informaci\u00f3n equivocada pero asumiendo la responsabilidad de corregirla bueno muy excitados vamos mejor ma\u00f1ana a seguirle si les parece 17 cuando le tienen a ovidio guzm\u00e1n llegan estas fuerzas es porque han hacemos una cosa porque no ma\u00f1ana volvemos a poner la l\u00ednea del tiempo s\u00ed que de nuevos y en qu\u00e9 momento lo que no se entiende esta l\u00ednea del tiempo y para no volar la nota el asunto es este lo detienen o v\u00eddeo guzm\u00e1n a las 15 con 17 horas y en ese momento est\u00e1n las fuerzas especiales llegan estas fuerzas especiales lo detienen es lo la parte de estas im\u00e1genes que nos presentan ayer ustedes o lo acompa\u00f1an o llegan o se presentan las fuerzas federales aqu\u00ed hay dos preguntas qu\u00e9 pas\u00f3 despu\u00e9s ah\u00ed se quedaron en ese domicilio o v\u00eddeo guzm\u00e1n fue alg\u00fan cuartel militar fue a una oficina del ministerio p\u00fablico se quedan all\u00ed lo detienen y entonces ya se acaba y otra parte que hay m\u00e1s y que no se entere yo ya se dijo o sea al momento que se detiene la operaci\u00f3n se retiran y ya se quedan entonces el caso retiraron y entonces ac\u00e1 se retiraron ya se dijo ayer ma\u00f1ana se vuelve a poner bueno entonces quien lleva a cabo esa negociaci\u00f3n o sea quien cual pieza del c\u00e1rtel de sinaloa negocia con las fuerzas federales o sea ninguna ninguna pero si azteca quiere si este poner eso no presidente no es un asunto de televisi\u00f3n azteca ni mucho menos el asunto de hechos es un asunto perd\u00f3n la duda era bueno perd\u00f3n la duda esto es son asuntos muy serios que requieren responsabilidad y no se puede por el amarillismo si poner en tela de juicio una acci\u00f3n tan importante qu\u00e9 es un parteaguas en lo que era una pol\u00edtica autoritaria que nunca fue cuestionada por los medios con honrosas excepciones- que fue aplaudida por los medios una pol\u00edtica que desat\u00f3 la violencia en m\u00e9xico porque se declar\u00f3 una guerra y caus\u00f3 miles de muertos y convirti\u00f3 a m\u00e9xico en un cementerio eso era lo de antes este parteaguas que significa exactamente lo opuesto el ya no apostar a la violencia no apostar al exterminio el no apostar que a destruir a los llamados riesgos colaterales afectar a la poblaci\u00f3n civil entonces ya es tiempo tambi\u00e9n si incluso a\u00fan con este di\u00e1logo tan importante esta pol\u00e9mica a pensar en el inter\u00e9s general y a una \u00e9tica que debe de existir en el manejo de la informaci\u00f3n que es fundamental pero no impuesta los medios se deben de regular con los medios y en este caso tiene que ser la sociedad tienen que ser los ciudadanos por eso esta informaci\u00f3n es importante porque ya basta de amarillismo de espectacularidad y de querer poner siempre eso era cuando las autoridades no ten\u00edan este reiter\u00f3 cuando no hab\u00eda autoridad moral que eran corruptos y entonces los sentaban en la silla de los acusados no ya no ya no es as\u00ed si ya esta imagen que difunde que difunde la jornada en primera plana de este militar retenido la difunde el c\u00e1rtel de sinaloa el c\u00e1rtel de sinaloa difunde la imagen no sabemos lo que podemos decir s\u00ed que ellos van detenidos que ellos est\u00e1n detenidos y eso se dijo ayer si ayer se saluda es esa imagen la filtr\u00f3 el cartel de sinaloa no tener entiendo lesi\u00f3n que ola dieron a conocer ellos y la interpretaci\u00f3n que se le dio en los medios si no en todos tienen algunos medios pero esto es un indicador de c\u00f3mo estuvieron y c\u00f3mo siguen estando los medios en este asunto y en general miren este porque es interesante es hacer la reflexi\u00f3n entre todos y analizar lo que est\u00e1 sucediendo antes del golpe militar antes de que se asesinada al presidente madero y al presidente pino su\u00e1rez al vicepresidente jos\u00e9 mar\u00eda pino su\u00e1rez se cree un ambiente nunca la prensa despu\u00e9s de haber sido una prensa sometida a dieta rastrera durante el porfiriato al triunfo del movimiento maderista se desatan en contra de madera todos todos todos todos en general de ah\u00ed viene lo de la prensa a fin de all\u00ed surgi\u00f3 una frase fuert\u00edsima que la voy a decir te voy a decir por qu\u00e9 todo esto ayuda esto es parte d la transformaci\u00f3n que queremos para el pa\u00eds y hay que aprender de la maestra de la vida que es la historia eso dec\u00eda s\u00ed cero tan que lleg\u00f3 a decir que gustavo madero dice le muerde en la mano a quien les quit\u00f3 el bozal eso no se lo perdonaron nunca por eso se ensa\u00f1aron en \u00e9l primero en gustavo madero y luego en su hermano yo no quiero que nunca jam\u00e1s vuelva a suceder eso es de las historias m\u00e1s vergonzosas del periodismo y de la pol\u00edtica en m\u00e9xico entonces vamos viendo y que cada quien asuma su responsabilidad pero nada de que nada m\u00e1s va a haber mensaje en un sentido no afortunadamente aun cuando entre nosotros podamos apasionarnos ahora los ciudadanos gozan de una gran sensatez y serenidad ya lo hemos dicho lo que m\u00e1s tenemos ahora es conciencia ciudadana como nunca y existen los medios los otros medios los no convencionales las redes sociales pero es muy bueno el tema ma\u00f1ana vamos a volver a poner la l\u00ednea del tiempo para volver a aclarar y toda la informaci\u00f3n que se requiere sin ocultar absolutamente nada porque no tenemos nada que ocultar toda la informaci\u00f3n debe entregar porque tenemos nuestra conciencia tranquila hay v\u00eddeos sobre el retiro del si existe v\u00eddeo si existe se les va a pasar ma\u00f1ana todo lo que exista [M\u00fasica] si hay v\u00eddeos y hay informaci\u00f3n se les entrega pero est\u00e1 descartado que el v\u00eddeo no mande est\u00e1 descartado que hay el v\u00eddeo no se maneja no no vamos no descartemos nada todo se revisa o sea nosotros no nos vamos quedar no con una versi\u00f3n \u00f3sea no vamos a caer pues en la autocomplacencia tenemos que tener capacidad para rectificar esto es parte esencial de la pol\u00edtica nada de qu\u00e9 mira es que ya dijimos esto si este ahora por nuestra prepotencia rectificamos nos vamos a ver mal no es decir faltaba esta informaci\u00f3n hac\u00eda falta esto todo si le estoy diciendo que no va a quedar nada para netflix ni para las este las notas o reportajes no no hay cosa peor que est\u00e9 que sea uno se\u00f1alado como deshonesto eso es lo peor que puede haber o sea yo creo que eso es peor que ser se\u00f1alado como corrupto porque la corrupci\u00f3n a robar dinero y la deshonestidad es adem\u00e1s de robar dinero ser incongruente entonces tenemos que ser honestos y decir todo entonces nos vemos ma\u00f1ana si les parece bien",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:28:40.730580"
}