{
    "video_id": "llXQjr8YPEg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/llXQjr8YPEg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBjBc_ZZeDMeaYDwabVoh0AXeKfNw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=llXQjr8YPEg",
    "video_title": "Reforma laboral cumple compromisos con EUA y garantiza democracia sindical. Conferencia AMLO",
    "video_length_seconds": 3546,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 49.73,
            "duration": 14.999
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 70.69,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "nos da mucho gusto recibirles",
            "start": 75.01,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en palacio a las ni\u00f1as a los ni\u00f1os",
            "start": 79.05,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 84.96,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "trabajamos",
            "start": 86.96,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "para atender",
            "start": 89.38,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "los asuntos",
            "start": 92.63,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 95.69,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "se tienen que resolver",
            "start": 98.06,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "que se tienen que",
            "start": 103.18,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y atender para",
            "start": 107.02,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "que todos los mexicanos",
            "start": 111.05,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "digamos",
            "start": 115.14,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "felices y en paz",
            "start": 116.909,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "las ni\u00f1as los ni\u00f1os los j\u00f3venes",
            "start": 121.96,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "los pap\u00e1s las mam\u00e1s",
            "start": 126.42,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 130.97,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "abuelitos las abuelitas",
            "start": 133.32,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 137.03,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "o seamos muy felices en m\u00e9xico",
            "start": 139.39,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y hoy",
            "start": 143.4,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "les invitamos",
            "start": 145.51,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "porque es el d\u00eda del ni\u00f1o y de la ni\u00f1a",
            "start": 147.89,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 152.3,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "son ustedes nuestros invitados",
            "start": 154.41,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "especiales",
            "start": 158.12,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo lo ven",
            "start": 160.98,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien",
            "start": 164.03,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a aplaudirle a las ni\u00f1as",
            "start": 166.71,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "de los ni\u00f1os",
            "start": 169.68,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 170.6,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y la felicitaci\u00f3n a todas las ni\u00f1as y",
            "start": 181.59,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os de m\u00e9xico",
            "start": 184.65,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 186.75,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "parte de nuestro trabajo es informar",
            "start": 190.12,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "a los ciudadanos",
            "start": 193.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de lo que se hace en el gobierno",
            "start": 196.25,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "todas las ma\u00f1anas tenemos",
            "start": 202.13,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "este encuentro con los periodistas",
            "start": 207.93,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "mujeres hombres que se dedican a",
            "start": 216.4,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 219.64,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "ese es el oficio del periodismo",
            "start": 222.23,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "los que trabajan para informar a todos",
            "start": 227.319,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "los ciudades",
            "start": 231.549,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "y todos los d\u00edas tenemos esta reuni\u00f3n",
            "start": 233.69,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y se informa",
            "start": 239.3,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de",
            "start": 242.9,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "los periodistas de los medios",
            "start": 245.99,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "a toda la poblaci\u00f3n",
            "start": 249.55,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "se llama rueda de prensa",
            "start": 252.88,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "nosotros decimos di\u00e1logo circular",
            "start": 258.65,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 262.94,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo hablamos nosotros sino los",
            "start": 265.38,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "periodistas preguntan",
            "start": 268.53,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "y nosotros contestamos",
            "start": 271.55,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "son mensajes",
            "start": 275.08,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de ida y vuelta",
            "start": 279.23,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "para ac\u00e1 y de aqu\u00ed para all\u00e1",
            "start": 282.7,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "se establece ese di\u00e1logo",
            "start": 285.65,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "se hacen estos encuentros",
            "start": 289.92,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas de 7 a 8 de la ma\u00f1ana",
            "start": 294.26,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "son las",
            "start": 299.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "los 7",
            "start": 301.92,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "7 con 2",
            "start": 304.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se llevan a cabo",
            "start": 306.969,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "estos encuentros con los periodistas les",
            "start": 310.12,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "invitamos para que puedan ustedes ahora",
            "start": 313.63,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "como testigos como invitados especiales",
            "start": 316.54,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "presenciar c\u00f3mo es esta conferencia de",
            "start": 321.07,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "prensa",
            "start": 326.02,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "vamos a comenzar",
            "start": 328.009,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "las sillas de atr\u00e1s",
            "start": 331.79,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1n las peleas de periodistas y los",
            "start": 334.68,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 338.91,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "y siempre est\u00e1n aqu\u00ed adelante pero ahora",
            "start": 340.74,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ustedes son",
            "start": 343.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "los invitados especiales por eso est\u00e1n",
            "start": 345.08,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "en las primeras filas",
            "start": 349.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "voy a informar",
            "start": 352.06,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "las compa\u00f1eras compa\u00f1eros de los medios",
            "start": 356.529,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n",
            "start": 358.629,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "y a los ciudadanos que nos ven que nos",
            "start": 360.81,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "escuchan",
            "start": 364.68,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "y estamos muy contentos muy satisfechos",
            "start": 366.74,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "por la aprobaci\u00f3n",
            "start": 369.91,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ayer en el senado",
            "start": 373.72,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de la reforma",
            "start": 376.93,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "laborales",
            "start": 380.11,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fue un avance",
            "start": 383.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 385.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 389.6,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "se logra",
            "start": 392.42,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "que los trabajadores",
            "start": 395.65,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "tengan garantizados sus derechos",
            "start": 400.44,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "para elegir",
            "start": 405.47,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "con libertad a sus representantes",
            "start": 409.05,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "que los l\u00edderes sindicales",
            "start": 414.99,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "no sean impuestos",
            "start": 419.409,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "sino que",
            "start": 424.02,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "sean electos",
            "start": 427.04,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "por los trabajadores",
            "start": 429.59,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y que haya democracia sindical",
            "start": 434.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 440.95,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de esta reforma no hab\u00eda voto",
            "start": 442.66,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "libre directo secreto",
            "start": 447.11,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "de los trabajadores",
            "start": 451.42,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 453.78,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "elegir",
            "start": 456.129,
            "duration": 8.501
        },
        {
            "text": "a sus representantes sindicales ahora",
            "start": 458.42,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "van a ser los trabajadores los que van a",
            "start": 464.63,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "decidir",
            "start": 466.76,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "libremente",
            "start": 468.969,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "es un gran avance",
            "start": 472.03,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "en beneficio de los trabajadores de",
            "start": 476.66,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 481.22,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "esto que se logr\u00f3",
            "start": 485.23,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 487.689,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n de",
            "start": 490.04,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "todos los sectores porque esta reforma",
            "start": 494.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 500.26,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "apoyada por los empresarios",
            "start": 502.44,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "fue apoyada",
            "start": 506.009,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "por los sindicatos",
            "start": 508.55,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "fue apoyada",
            "start": 512.18,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "por los legisladores por los senadores",
            "start": 516.0,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por los diputados",
            "start": 521.59,
            "duration": 10.03
        },
        {
            "text": "va a ser apoyada esta reforma",
            "start": 524.97,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "tiene esta reforma adem\u00e1s un complemento",
            "start": 534.0,
            "duration": 10.79
        },
        {
            "text": "que es muy importante",
            "start": 540.68,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que se cumple con un compromiso que se",
            "start": 545.19,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "hizo con el gobierno de eeuu",
            "start": 549.75,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "para la firma del tratado de libre",
            "start": 553.85,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "comercio",
            "start": 557.63,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se hizo el compromiso de que si va a",
            "start": 561.329,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "llevar a cabo una reforma laboral",
            "start": 564.54,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "apegada",
            "start": 569.61,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 573.8,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "exigen",
            "start": 578.03,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 579.07,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "las normas internacionales",
            "start": 580.39,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "en cuanto a la defensa de los derechos",
            "start": 584.36,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "laborales",
            "start": 586.87,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces al aprobarse ayer esta reforma",
            "start": 589.92,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "laboral",
            "start": 595.41,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "se cumplen dos prop\u00f3sitos el principal",
            "start": 598.06,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 603.23,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 605.17,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "se benefician los trabajadores mexicanos",
            "start": 606.73,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "porque se establece",
            "start": 610.76,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "la democracia sindical",
            "start": 613.91,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "el voto libre el voto secreto",
            "start": 617.47,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "el que se consulte siempre a los",
            "start": 621.37,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 625.3,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que no hagan acuerdo los l\u00edderes a",
            "start": 627.55,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "espaldas de los trabajadores",
            "start": 631.24,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "para que as\u00ed defiendan",
            "start": 635.18,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "los derechos que tienen los trabajadores",
            "start": 638.499,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 641.289,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "ese es el prop\u00f3sito principal pero",
            "start": 643.35,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 646.65,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "repito se cumple con el compromiso que",
            "start": 648.2,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "se hizo",
            "start": 651.83,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "con el gobierno de eeuu estamos",
            "start": 653.23,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "demostrando",
            "start": 657.99,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "que en m\u00e9xico club cumplimos",
            "start": 660.27,
            "duration": 8.489
        },
        {
            "text": "los compromisos",
            "start": 665.379,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "dijo que si va",
            "start": 670.79,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "aprobar esta reforma y ya cumplimos",
            "start": 674.29,
            "duration": 8.529
        },
        {
            "text": "ahora corresponde",
            "start": 679.019,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "al gobierno de eeuu a los legisladores",
            "start": 682.819,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "de eeuu",
            "start": 686.809,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "terminar de aprobar",
            "start": 692.57,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "el tratado",
            "start": 696.57,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "del libre comercio",
            "start": 698.48,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "nosotros estamos cumpliendo y queremos",
            "start": 701.05,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ese tratado",
            "start": 706.11,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "de libre comercio con eeuu y con canad\u00e1",
            "start": 708.43,
            "duration": 11.84
        },
        {
            "text": "para hablar sobre esto",
            "start": 715.86,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "he invitado a red social",
            "start": 720.27,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "economista",
            "start": 725.27,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "subsecretario de relaciones exteriores",
            "start": 728.16,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "quien nos representa en las",
            "start": 733.83,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "negociaciones del tratado",
            "start": 737.19,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 741.07,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "libre comercio'",
            "start": 742.86,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "\u00e9l es el representante",
            "start": 745.769,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "de nuestro gobierno en las negociaciones",
            "start": 749.05,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "que se llevan a cabo",
            "start": 754.4,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "en estados unidos y en canad\u00e1 jes\u00fas ya",
            "start": 758.889,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "de y \u00e9l va a explicar",
            "start": 762.579,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "y la importancia que tiene lo que se",
            "start": 766.46,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 el d\u00eda de ayer",
            "start": 770.06,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la reforma laboral",
            "start": 772.43,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "la importancia que tiene sobre todo",
            "start": 775.85,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "por el cumplimiento de nuestra palabra",
            "start": 780.11,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "en cu\u00e1nto",
            "start": 784.85,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a la firma del tratado de libre comercio",
            "start": 787.17,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "entonces vamos a escuchar a jes\u00fas ya",
            "start": 790.67,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todas ya todos en",
            "start": 799.41,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "particular a los invitados de honor los",
            "start": 802.949,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "invitados especiales en este su d\u00eda pues",
            "start": 805.019,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "en efecto como dijo el se\u00f1or presidente",
            "start": 808.589,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "hemos completado una reforma a la",
            "start": 812.03,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "legislaci\u00f3n para una reforma",
            "start": 814.94,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "extremadamente importante para m\u00e9xico",
            "start": 816.55,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "como ustedes saben con ustedes los ni\u00f1os",
            "start": 819.47,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico est\u00e1n estudiando en la escuela",
            "start": 822.86,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tiene una tradici\u00f3n muy",
            "start": 824.23,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "distinguida de leyes en materia laboral",
            "start": 827.3,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "firme es el pa\u00eds el primer pa\u00eds del",
            "start": 830.09,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "mundo que a principios del siglo pasado",
            "start": 832.37,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "hace 102 a\u00f1os pasamos nuestra",
            "start": 833.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n en la cual hay un art\u00edculo",
            "start": 837.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "del art\u00edculo 123 que garantiza todos los",
            "start": 839.66,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "derechos m\u00e1s modernos para los",
            "start": 842.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "trabajadores para defender su bienestar",
            "start": 845.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "su buena participaci\u00f3n su libertad y su",
            "start": 848.54,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "libertad sindical",
            "start": 850.76,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "con ese sistema tuvimos una buena",
            "start": 852.75,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de los trabajadores durante",
            "start": 855.51,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "gran parte del siglo pasado de los a\u00f1os",
            "start": 857.19,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "30 40 50 60 70 pero despu\u00e9s a partir de",
            "start": 859.56,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "hace 30 a\u00f1os una cosa as\u00ed",
            "start": 864.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1s buscando mayor competitividad en",
            "start": 867.6,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "los mercados internacionales con el",
            "start": 870.66,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tlcan para ser competitivos empezaron a",
            "start": 872.73,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "reducirse los sueldos de los",
            "start": 876.62,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "trabajadores en forma artificial y un",
            "start": 878.43,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "elemento clave para poder lograr eso era",
            "start": 881.67,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que los trabajadores en realidad no",
            "start": 885.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ten\u00edan libertad sindical ten\u00edan",
            "start": 888.42,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "sindicatos pero muchos de estos",
            "start": 890.16,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "sindicatos no eran escogidos por los",
            "start": 891.87,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "trabajadores y los contratos que los que",
            "start": 894.149,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "los sindicatos negociaban no eran del",
            "start": 898.17,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "conocimiento de los trabajadores hasta",
            "start": 902.37,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que ya se aplicaban ellos no eleg\u00edan",
            "start": 904.38,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "aceptar esos contratos ni esos",
            "start": 906.99,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sindicatos esto nos empez\u00f3 a dar muchos",
            "start": 909.089,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "dolores de cabeza problemas a partir del",
            "start": 912.81,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "propio tlcan que se firm\u00f3 hace 25 a\u00f1os",
            "start": 916.56,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "se hizo necesario en aquel entonces",
            "start": 920.449,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hacer un acuerdo internacional",
            "start": 922.419,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "de mayor libertad para los trabajadores",
            "start": 925.759,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pero esto no se reflej\u00f3 en ley detallada",
            "start": 927.649,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "en mexico y en realidad las cosas no",
            "start": 931.399,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cambiar y durante los \u00faltimos 20 25 a\u00f1os",
            "start": 934.1,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "hemos sido sujeto de muchas cr\u00edticas de",
            "start": 937.359,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "organismos internacionales",
            "start": 941.119,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "el organismo especialista en cosas del",
            "start": 943.189,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "trabajo que se llama organizaci\u00f3n",
            "start": 945.169,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "internacional del trabajo que est\u00e1",
            "start": 946.939,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "basado en europa ha sacado muchos",
            "start": 948.949,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "informes siendo muy cr\u00edtico de la",
            "start": 951.379,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n sindical de c\u00f3mo funcionan",
            "start": 954.139,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "estas materias para los trabajadores en",
            "start": 956.66,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "mexico al mismo tiempo eeuu tambi\u00e9n",
            "start": 958.85,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "canad\u00e1 sus hab\u00eda muchas presiones por",
            "start": 961.249,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "fuera y hab\u00eda muchas presiones por",
            "start": 963.41,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "dentro porque hay una cosa que se llama",
            "start": 965.119,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "el salario real que es el sueldo que",
            "start": 966.98,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "reciben los trabajadores comparado a los",
            "start": 969.529,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "precios y este fue el m\u00e1s alto de",
            "start": 971.419,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina en los a\u00f1os 70 y desde",
            "start": 974.299,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "entonces ha ido cayendo cayendo cayendo",
            "start": 978.499,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y ahora es uno de los m\u00e1s bajos entre",
            "start": 980.66,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses grandes de am\u00e9rica latina",
            "start": 982.399,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "entonces todo esto reclamaba",
            "start": 984.199,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "correcci\u00f3n para satisfacer las",
            "start": 986.899,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "necesidades y los derechos de nuestros",
            "start": 991.939,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "trabajadores y tambi\u00e9n los compromisos",
            "start": 993.889,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tomados por fuera en ese contexto",
            "start": 995.899,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "nosotros adoptamos un compromiso en el",
            "start": 998.649,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "tlcan de hacer lo que quer\u00edamos hacer",
            "start": 1002.68,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "por razones internas de mexico y ayer se",
            "start": 1004.869,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "complet\u00f3 la aprobaci\u00f3n por parte de los",
            "start": 1009.179,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "senadores los diputados ya hab\u00edan",
            "start": 1011.98,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "aprobado antes de una reforma laboral",
            "start": 1013.929,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "extremadamente buena para mexico muy",
            "start": 1017.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "moderna muy ambiciosa con muchos",
            "start": 1019.899,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "elementos de protecci\u00f3n al trabajador y",
            "start": 1022.559,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "estabilidad de sus empleos justicia en",
            "start": 1026.069,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "sus salarios pero sobre todo lo m\u00e1s",
            "start": 1028.899,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "importante es que los trabajadores",
            "start": 1030.939,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "escogen mediante un voto libre y secreto",
            "start": 1033.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "a sus representantes y tambi\u00e9n los",
            "start": 1036.779,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "trabajadores tienen que estar de acuerdo",
            "start": 1040.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "con el contrato bajo el cual van a",
            "start": 1041.919,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "trabajar en un voto libre y secreto con",
            "start": 1044.26,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "eso cumplimos con estos trabajadores con",
            "start": 1047.439,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "una cumplimos con una necesidad de",
            "start": 1049.99,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "muchas d\u00e9cadas",
            "start": 1052.0,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y cumplimos con los compromisos",
            "start": 1053.41,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tomados con el exterior en particular",
            "start": 1055.33,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "con eeuu y canad\u00e1 con el acuerdo de",
            "start": 1057.82,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "libre comercio que queremos que salga",
            "start": 1061.42,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "adelante pero tambi\u00e9n con otros",
            "start": 1063.37,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "organismos que han invitado a m\u00e9xico a",
            "start": 1065.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "corregir sus formas de relacionarse con",
            "start": 1068.05,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los trabajadores entonces algo muy",
            "start": 1071.92,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "positivo para m\u00e9xico est\u00e1n muy contentos",
            "start": 1073.45,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1075.19,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pues es",
            "start": 1079.73,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente la informaci\u00f3n",
            "start": 1082.09,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "como complemento",
            "start": 1086.44,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1a",
            "start": 1091.0,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la secretaria de gobernacion ni\u00f1as y",
            "start": 1093.25,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os",
            "start": 1097.18,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "la liquidada olga s\u00e1nchez cordero ella",
            "start": 1099.48,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "es secretaria de gobernacion",
            "start": 1103.08,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1105.33,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "por primera vez",
            "start": 1106.79,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "en la historia una mujer",
            "start": 1109.1,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "es secretaria de gobernacion",
            "start": 1113.539,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "la licenciada olga s\u00e1nchez cordero",
            "start": 1117.789,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "porque como ustedes saben",
            "start": 1121.72,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 1125.159,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 1129.99,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "iguales",
            "start": 1133.45,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "buscar la igualdad",
            "start": 1135.559,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "nada de que s\u00f3lo los hombres",
            "start": 1138.58,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "puedan participar",
            "start": 1143.7,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "tienen que participar",
            "start": 1146.84,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres",
            "start": 1151.26,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "en igualdad",
            "start": 1153.88,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "en todo",
            "start": 1156.07,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 1158.49,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "entonces tambi\u00e9n",
            "start": 1160.99,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 1165.789,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "y hay esta igualdad",
            "start": 1169.47,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "en los cargos",
            "start": 1173.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que se tiene en el gobierno federal",
            "start": 1176.419,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "la mitad",
            "start": 1179.72,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "son mujeres",
            "start": 1183.11,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en las secretar\u00edas",
            "start": 1185.17,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 1189.33,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "diez hombres y ocho mujeres",
            "start": 1193.13,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "as\u00ed es el gobierno",
            "start": 1200.11,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "el gabinete",
            "start": 1203.37,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1mara de diputados en la c\u00e1mara",
            "start": 1206.909,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "de senadores lo mismo ya se logr\u00f3",
            "start": 1209.519,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de esta igualdad",
            "start": 1213.09,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres",
            "start": 1217.02,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "igual antes no era as\u00ed",
            "start": 1219.389,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "ya hemos ido avanzando en eso y hay que",
            "start": 1223.47,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "seguir avanzando y tambi\u00e9n",
            "start": 1226.799,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1a el secretario de educaci\u00f3n",
            "start": 1231.25,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 1235.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esteban moctezuma \u00e9l es el encargado",
            "start": 1238.7,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de todo lo relacionado con la educaci\u00f3n",
            "start": 1243.32,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 1246.62,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el preescolar la primaria la secundaria",
            "start": 1251.69,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "ustedes est\u00e1n en primaria",
            "start": 1257.08,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 a\u00f1o",
            "start": 1261.42,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 1264.179,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "segundo o sea tienen siete a\u00f1os en",
            "start": 1266.39,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "promedio",
            "start": 1270.86,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "8",
            "start": 1273.32,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "7 claro 7",
            "start": 1276.07,
            "duration": 9.329
        },
        {
            "text": "esteban se hace cargo de preescolar",
            "start": 1279.83,
            "duration": 10.229
        },
        {
            "text": "primaria secundaria que se le llama",
            "start": 1285.399,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n b\u00e1sica",
            "start": 1290.059,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "luego tambi\u00e9n esteban se hace cargo de",
            "start": 1292.86,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n",
            "start": 1297.45,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "media superior",
            "start": 1299.389,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "lo que antes se conoc\u00eda como",
            "start": 1302.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "preparatoria que son los colegios de",
            "start": 1304.12,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "bachilleres las escuelas t\u00e9cnicas",
            "start": 1307.36,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n se hace cargo de la educaci\u00f3n",
            "start": 1312.82,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "superior las universidades los",
            "start": 1316.269,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "institutos",
            "start": 1319.419,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s all\u00e1 de la licenciatura",
            "start": 1324.999,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los postgrados",
            "start": 1329.88,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "maestr\u00eda doctorado toda la educaci\u00f3n",
            "start": 1332.98,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "que es muy importante",
            "start": 1337.27,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "eso es el trabajo de esteban",
            "start": 1340.31,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 trata",
            "start": 1344.34,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1347.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "las maestras los maestros de m\u00e9xico que",
            "start": 1349.45,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "son muy buenos",
            "start": 1352.96,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ustedes qu\u00e9 opinan de las maestras y de",
            "start": 1354.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "los maestros son buenos",
            "start": 1357.37,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "son buenos",
            "start": 1363.03,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "a veces a veces",
            "start": 1366.68,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "esto es muy importante",
            "start": 1369.87,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "si les ense\u00f1an",
            "start": 1372.429,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1374.46,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "bueno un aplauso para las maestras y los",
            "start": 1375.57,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 1378.15,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1378.87,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "dicho todo lo anterior ahora vamos a",
            "start": 1385.53,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "pasar a las preguntas ya las respuestas",
            "start": 1388.41,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de m\u00e9xico",
            "start": 1397.07,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "carlos pozos de l\u00edderes mexicanos y",
            "start": 1399.529,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo energ\u00eda presidente pues bien en",
            "start": 1402.83,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el tema laboral yo quisiera preguntarle",
            "start": 1405.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pues ma\u00f1ana es d\u00eda del trabajo saber si",
            "start": 1407.47,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "usted va a trabajar y saber si va a ver",
            "start": 1410.96,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "el desfile del primero de mayo como se",
            "start": 1413.45,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ven\u00eda haciendo en a\u00f1os anteriores y",
            "start": 1416.299,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sobre ese mismo tema el se\u00f1or presidente",
            "start": 1419.45,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "quisiera saber respecto al programa de",
            "start": 1422.659,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro se tiene",
            "start": 1426.289,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "reportes que hay 23 mil 900 inscritos",
            "start": 1429.35,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "pero que \u00e9ste ser\u00e1n capacitados en",
            "start": 1432.62,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "tortiller\u00edas y fondas y tiendas este y",
            "start": 1436.82,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "no tendr\u00e1n el conocimiento de nuevas",
            "start": 1440.21,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "habilidades que usted nos pudiera",
            "start": 1442.73,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "explicar este es la primera pregunta y",
            "start": 1444.529,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "una m\u00e1s nada m\u00e1s que si ustedes",
            "start": 1447.44,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "responden si es ma\u00f1ana en efecto es d\u00eda",
            "start": 1449.48,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "del trabajo",
            "start": 1452.929,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 1456.1,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "lo han hecho siempre los sindicatos van",
            "start": 1458.509,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "a manifestarse",
            "start": 1464.029,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "va a haber",
            "start": 1466.69,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "marchas de las distintas organizaciones",
            "start": 1469.91,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "laborales",
            "start": 1473.98,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1476.669,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "su derecho de manifestaci\u00f3n",
            "start": 1479.38,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "van a",
            "start": 1484.22,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "expresarse con libertad",
            "start": 1486.839,
            "duration": 8.511
        },
        {
            "text": "todos los sindicatos tengo ese informe",
            "start": 1491.309,
            "duration": 9.631
        },
        {
            "text": "empiezan a reunirse desde muy temprano",
            "start": 1495.35,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1500.94,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "todas las expresiones sindicales todas",
            "start": 1502.31,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "las corrientes todas las tendencias que",
            "start": 1506.18,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 1510.44,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "en el sindicalismo mexicano y",
            "start": 1511.6,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "yo estoy haciendo una invitaci\u00f3n a",
            "start": 1517.57,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "dirigentes de todas las expresiones lo",
            "start": 1521.28,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "m\u00e1s plural que se pueda para que podamos",
            "start": 1525.64,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "convivir ma\u00f1ana",
            "start": 1531.03,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "al mediod\u00eda terminando",
            "start": 1536.34,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "las manifestaciones",
            "start": 1540.179,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "invitar a algunos dirigentes para que",
            "start": 1543.43,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "este podamos",
            "start": 1547.32,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "platicar",
            "start": 1550.87,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "y reafirmar nuestros compromisos con el",
            "start": 1553.07,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "sector laboral pero encabeza usted desde",
            "start": 1557.21,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "balc\u00f3n precipitado no por qu\u00e9",
            "start": 1561.08,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "en esta ocasi\u00f3n es una manifestaci\u00f3n",
            "start": 1565.24,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "libre de todos los trabajadores",
            "start": 1568.81,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "vamos a analizar",
            "start": 1576.29,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "si conviene o no",
            "start": 1580.6,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el hacerlo como",
            "start": 1584.15,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "se acostumbraban anteriormente yo soy",
            "start": 1586.68,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "m\u00e1s partidario de que el d\u00eda del trabajo",
            "start": 1590.91,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sea un d\u00eda",
            "start": 1594.39,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de manifestaci\u00f3n libre de las demandas",
            "start": 1597.43,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de los trabajadores",
            "start": 1601.65,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que haya independencia la autonom\u00eda",
            "start": 1606.15,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y que est\u00e9 incluso",
            "start": 1612.21,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "expresen las denuncias",
            "start": 1617.44,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "y las inconformidades en contra del",
            "start": 1623.2,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "gobierno como debe de ser as\u00ed surge este",
            "start": 1626.59,
            "duration": 12.219
        },
        {
            "text": "d\u00edaz para eso se estableci\u00f3 para",
            "start": 1631.71,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "conmemorar",
            "start": 1639.51,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "um",
            "start": 1642.71,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "hecho hist\u00f3rico en el que se comete una",
            "start": 1644.22,
            "duration": 11.25
        },
        {
            "text": "gran injusticia a los trabajadores que",
            "start": 1650.07,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "se reprimen a los trabajadores en",
            "start": 1655.47,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "chicago por eso surge este d\u00eda",
            "start": 1658.98,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1665.09,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "un d\u00eda para",
            "start": 1666.53,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la protesta",
            "start": 1669.28,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "no para",
            "start": 1671.96,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "el aplauso",
            "start": 1673.99,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1676.01,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "es para que los trabajadores se",
            "start": 1677.799,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "manifiesten es muy importante",
            "start": 1681.669,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "lo que comentaba jes\u00fas ya de ver si",
            "start": 1685.23,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "ponen la gr\u00e1fica",
            "start": 1689.37,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "porque en este marco",
            "start": 1694.77,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "es que se va a conmemorar el d\u00eda del",
            "start": 1697.639,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 1701.089,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "jes\u00fas",
            "start": 1703.38,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 explicaba",
            "start": 1707.67,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de lo que ha significado",
            "start": 1710.14,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica neoliberal o neoporfiristas",
            "start": 1713.58,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "en cu\u00e1nto",
            "start": 1719.929,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "al salario de los trabajadores luego de",
            "start": 1722.06,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "ser m\u00e9xico",
            "start": 1725.48,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds con los mejores salarios",
            "start": 1728.69,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "en toda am\u00e9rica latina",
            "start": 1732.98,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "miren all\u00e1 arriba",
            "start": 1736.19,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "1976",
            "start": 1739.85,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "miren c\u00f3mo viene cayendo",
            "start": 1742.02,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "lo rojo es como",
            "start": 1747.26,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "se viene",
            "start": 1750.93,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "deteriorando el salario",
            "start": 1753.559,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "y llegu\u00e9 a ser",
            "start": 1757.799,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "uno de los salarios m\u00e1s bajos",
            "start": 1762.4,
            "duration": 9.029
        },
        {
            "text": "de am\u00e9rica y del mundo",
            "start": 1765.83,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "es para nosotros muy satisfactorio",
            "start": 1776.669,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 1781.19,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "decir que al inicio de este gobierno",
            "start": 1786.73,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "se da un aumento al salario m\u00ednimo",
            "start": 1791.059,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n a",
            "start": 1795.48,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "los salarios en general",
            "start": 1798.809,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 1803.18,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "se ve aqu\u00ed",
            "start": 1805.059,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "muy poquito",
            "start": 1820.64,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "pero ya empieza a repuntar",
            "start": 1823.549,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ya cambia",
            "start": 1829.299,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "ya no va a seguir cayendo",
            "start": 1831.74,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "va a ir poco a poco el salario",
            "start": 1835.17,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "recuperando su poder de compra su poder",
            "start": 1838.1,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "adquisitivo",
            "start": 1843.0,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1846.75,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en este marco",
            "start": 1848.59,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 1851.71,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer se aprueba la reforma",
            "start": 1854.04,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "laboral y ma\u00f1ana",
            "start": 1857.22,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "ese es el d\u00eda del trabajo",
            "start": 1861.01,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "bien presidente mi segunda pregunta en",
            "start": 1866.2,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "2018 usted anuncia la descentralizaci\u00f3n",
            "start": 1869.26,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "de las secretar\u00edas del actual gabinete",
            "start": 1872.14,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "quisi\u00e9ramos saber cu\u00e1l es el estado que",
            "start": 1876.81,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "guarda esta descentralizaci\u00f3n y",
            "start": 1879.22,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "finalmente las ley de austeridad este",
            "start": 1882.04,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en standby hoy concluye de sesiones",
            "start": 1886.65,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "en el congreso y si usted podr\u00eda enviar",
            "start": 1891.01,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "un memor\u00e1ndum para que esta ley pudiera",
            "start": 1895.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "salir adelante bueno",
            "start": 1898.24,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "para la descentralizaci\u00f3n se est\u00e1",
            "start": 1900.94,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "llevando a cabo",
            "start": 1903.94,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "poco a poco",
            "start": 1908.49,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 1910.899,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "ya una parte de cultura est\u00e1 entre la",
            "start": 1914.53,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "escala s\u00ed",
            "start": 1919.0,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1922.06,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "una parte de la secretaria de turismo",
            "start": 1924.93,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en chetumal",
            "start": 1928.82,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "ya pr\u00e1cticamente toda la secretaria",
            "start": 1932.21,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda est\u00e1 en villahermosa",
            "start": 1936.64,
            "duration": 11.8
        },
        {
            "text": "hay un proceso de mudanza pemex va hacia",
            "start": 1941.87,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "el carmen",
            "start": 1948.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "se tiene que descentralizar el gobierno",
            "start": 1951.01,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "es un compromiso que hicimos y va a",
            "start": 1955.2,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "cumplirse",
            "start": 1958.38,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "acerca de",
            "start": 1960.25,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en la ley de austeridad espero que se",
            "start": 1962.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "apruebe",
            "start": 1966.19,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 1967.96,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "no haya lujos en el gobierno",
            "start": 1971.66,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "ya se han tomado medidas",
            "start": 1975.86,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "sin esa ley",
            "start": 1979.7,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "ya se redujo el salario de los altos",
            "start": 1982.269,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos ya no hay fondo de",
            "start": 1986.589,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ahorros especial para los altos",
            "start": 1990.94,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos ya no hay atenci\u00f3n",
            "start": 1992.529,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica privada para los altos",
            "start": 1995.229,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos ya no se viaja en",
            "start": 1998.049,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n en helic\u00f3ptero",
            "start": 2001.889,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "particular privado",
            "start": 2005.5,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "todos tenemos que viajar en aviones de",
            "start": 2008.169,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "l\u00ednea ya",
            "start": 2011.259,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "han habido",
            "start": 2013.75,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "muchas medidas de austeridad pero falta",
            "start": 2017.13,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "que se apruebe la ley porque vienen",
            "start": 2020.78,
            "duration": 8.529
        },
        {
            "text": "otras medidas",
            "start": 2025.68,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es por ejemplo el uso de veh\u00edculos",
            "start": 2029.309,
            "duration": 8.911
        },
        {
            "text": "no se van a comprar veh\u00edculos nuevos",
            "start": 2034.62,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ni se van a rentar veh\u00edculos",
            "start": 2038.22,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "en el gobierno",
            "start": 2043.0,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "en toda la administraci\u00f3n",
            "start": 2045.32,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "solo las patrullas las ambulancias",
            "start": 2048.7,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "los equipos para bomberos",
            "start": 2054.349,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "lo que se requiera para la protecci\u00f3n",
            "start": 2057.72,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "civil pero no veh\u00edculos particulares",
            "start": 2060.09,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "para funcionarios p\u00fablicos que otras",
            "start": 2063.379,
            "duration": 11.441
        },
        {
            "text": "medidas se va a reducir al m\u00ednimo los",
            "start": 2068.879,
            "duration": 8.811
        },
        {
            "text": "viajes al extranjero",
            "start": 2074.82,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "van a ser autorizados por el presidente",
            "start": 2077.99,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "no van a poder salir del pa\u00eds si no hay",
            "start": 2084.49,
            "duration": 9.889
        },
        {
            "text": "una autorizaci\u00f3n y",
            "start": 2090.79,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "una comisi\u00f3n especial",
            "start": 2094.53,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2098.99,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "lo amerite",
            "start": 2101.18,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "vamos a controlar todo el gasto en",
            "start": 2103.43,
            "duration": 10.649
        },
        {
            "text": "vi\u00e1ticos se va a controlar el gasto en",
            "start": 2108.77,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "combustibles",
            "start": 2114.079,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "la telefon\u00eda",
            "start": 2117.27,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "va a ser un gobierno completamente a",
            "start": 2120.3,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "usted ya se est\u00e1n tomando estas medidas",
            "start": 2125.4,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "pero estamos esperando la aplicaci\u00f3n o",
            "start": 2130.05,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "la aprobaci\u00f3n de esta ley para que no",
            "start": 2135.27,
            "duration": 11.15
        },
        {
            "text": "haya gobierno rico con pueblo pobre",
            "start": 2140.4,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "no nos en s\u00ed mismos",
            "start": 2147.26,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "porque lo que pasaba es que todo el",
            "start": 2150.63,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presupuesto se quedaba en el mismo",
            "start": 2153.359,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2155.91,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "no se destinaba el presupuesto al pueblo",
            "start": 2158.75,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "todo el presupuesto era para pagar",
            "start": 2163.43,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "sueldos elevados para que los altos",
            "start": 2166.63,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "funcionarios se dieran la gran vida",
            "start": 2169.97,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda presupuesto para atender las",
            "start": 2174.34,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "necesidades de la gente ahora le va a",
            "start": 2177.64,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "costar mucho menos",
            "start": 2180.79,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "el gobierno hay pueblos",
            "start": 2184.829,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "porque le costaba mucho",
            "start": 2188.53,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "al pueblo de mexico mantener al gobierno",
            "start": 2190.94,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "el gobierno mantenido y bueno para nada",
            "start": 2193.119,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "todo esto va a cambiar muchas veces",
            "start": 2198.94,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ustedes dos",
            "start": 2203.36,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente jaime hern\u00e1ndez de bajo",
            "start": 2209.13,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "palabra usted ha dicho reiteradamente",
            "start": 2211.68,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que primero antes que otra cosa la",
            "start": 2214.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "justicia y el combate a la corrupci\u00f3n",
            "start": 2217.71,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ha expresado su respeto a la",
            "start": 2220.279,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda de los poderes de los estados",
            "start": 2222.779,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sin embargo existe un clamor popular",
            "start": 2224.579,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "contra la deficiente y corrupta por",
            "start": 2227.339,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n de justicia en los estados del",
            "start": 2229.799,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pa\u00eds donde fuese si magistrado se han",
            "start": 2231.809,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "convertido en una mafia nepote que",
            "start": 2234.359,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "reparte los cargos del poder judicial a",
            "start": 2236.789,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hijos primos amantes amigos dejando",
            "start": 2239.279,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "fuera a personal con carrera judicial",
            "start": 2242.549,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s militares funcionarios y hasta",
            "start": 2245.839,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "gobernadores sancionados que jueces y",
            "start": 2248.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "magistrados por ineficacia y corrupci\u00f3n",
            "start": 2250.609,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "pasa lo mismo con las fiscal\u00edas donde",
            "start": 2253.119,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "para resolver los casos de alto impacto",
            "start": 2256.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y metan pruebas y declaraciones un",
            "start": 2257.9,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "ejemplo es en guerrero donde un padre y",
            "start": 2261.2,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "su hijo fueron secuestrados por",
            "start": 2263.089,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "judiciales y luego presentados como",
            "start": 2264.799,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "culpables de homicidio de un empresario",
            "start": 2267.2,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "este tipo de inmoralidad es del poder",
            "start": 2269.739,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "judicial se repiten a lo largo del pa\u00eds",
            "start": 2272.18,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "mi pregunta es c\u00f3mo har\u00e1 usted para que",
            "start": 2274.64,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "la justicia y el combate a la corrupci\u00f3n",
            "start": 2278.69,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "de la cuarta transformaci\u00f3n alcance",
            "start": 2280.489,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a la corrompida procuraci\u00f3n de",
            "start": 2283.009,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "justicia en el pa\u00eds respetando la",
            "start": 2285.469,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda de los poderes de los estados",
            "start": 2287.96,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "ha pensado que tambi\u00e9n hace falta una",
            "start": 2291.079,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "purificaci\u00f3n del poder judicial en el",
            "start": 2294.049,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pa\u00eds para que haya justicia confiable y",
            "start": 2295.999,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "sobre todo expedita",
            "start": 2299.329,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "y yo creo que se va a ir",
            "start": 2301.8,
            "duration": 10.049
        },
        {
            "text": "avanzando cada vez m\u00e1s",
            "start": 2307.319,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la impartici\u00f3n de justicia",
            "start": 2312.42,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "en efecto",
            "start": 2316.95,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 2320.11,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2322.25,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "un mal ejemplo de parte del poder",
            "start": 2324.2,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "ejecutivo",
            "start": 2328.31,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 2330.18,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "castigaba a",
            "start": 2331.96,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "y los adversarios",
            "start": 2335.42,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "se fabricaban delitos y se garantizaba",
            "start": 2338.289,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 2343.66,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2345.9,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "los cercanos",
            "start": 2347.49,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "se castigaba a los que no ten\u00edan",
            "start": 2354.099,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "agarraderas influencias a los que no",
            "start": 2358.33,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ten\u00edan",
            "start": 2361.1,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "con que comprar su inocencia",
            "start": 2363.559,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "todo eso va a cambiar",
            "start": 2366.64,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "y ayuda mucho el ejemplo que se ve desde",
            "start": 2369.73,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "el ejecutivo si no hay impunidad",
            "start": 2373.99,
            "duration": 12.289
        },
        {
            "text": "si el ejecutivo no protege a nadie",
            "start": 2378.309,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "esto va a ser",
            "start": 2386.44,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "la diferencia",
            "start": 2388.5,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "porque antes hab\u00eda consigna de parte del",
            "start": 2390.86,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ejecutivo",
            "start": 2396.23,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "interven\u00eda el ejecutivo en el poder",
            "start": 2398.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 2401.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2405.08,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "que se actuar\u00e1 a favor o en contra de",
            "start": 2406.55,
            "duration": 11.64
        },
        {
            "text": "las personas tambi\u00e9n antes el procurador",
            "start": 2413.11,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "era un empleado",
            "start": 2418.19,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 2422.45,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ahora el fiscal general que antes el",
            "start": 2425.21,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "procurador",
            "start": 2429.26,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "es independiente",
            "start": 2430.96,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 2434.04,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no hablo con el fiscal",
            "start": 2436.72,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "los salud",
            "start": 2440.95,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "la \u00faltima vez hace una semana en un acto",
            "start": 2445.9,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "pero desde que lo nombraron nunca me he",
            "start": 2451.569,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "reunido con \u00e9l",
            "start": 2455.709,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "he hablado por tel\u00e9fono con \u00e9l",
            "start": 2457.86,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "yo creo que ya lleva como dos meses",
            "start": 2460.8,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 2465.85,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "me he reunido con \u00e9l me ha hablado por",
            "start": 2467.3,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono con \u00e9l con el fiscal",
            "start": 2470.66,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 es",
            "start": 2474.779,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "independiente ese autor lo que",
            "start": 2477.769,
            "duration": 9.741
        },
        {
            "text": "estamos nosotros planteando es que todos",
            "start": 2481.93,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "los asuntos que tienen que ver con la",
            "start": 2487.51,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda se deben de atender y vamos a",
            "start": 2491.14,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "estar presentando cu\u00e1ntos asuntos que se",
            "start": 2494.95,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "han enviado a las fiscal\u00edas",
            "start": 2499.54,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "que ha habido de respuesta",
            "start": 2502.289,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "en cuanto al poder",
            "start": 2505.55,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "judicial lo mismo",
            "start": 2508.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2511.67,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "hay autorizaci\u00f3n de nadie",
            "start": 2513.76,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "para ir a pedir favores a jueces",
            "start": 2517.2,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "magistrados a ministros",
            "start": 2523.299,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "es un poder independiente es un poder",
            "start": 2527.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomo eso no exist\u00eda",
            "start": 2529.61,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 2534.0,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "hab\u00eda hasta tel\u00e9fono",
            "start": 2537.359,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "directo del presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 2540.76,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "al presidente de la corte",
            "start": 2545.71,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "un tel\u00e9fono rojo",
            "start": 2549.86,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y a lo largo de la historia",
            "start": 2553.84,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "sobre todo en el porfiriato y despu\u00e9s de",
            "start": 2558.71,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 2562.91,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "el que mandaba en el poder judicial era",
            "start": 2565.9,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 2568.93,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "el ejecutivo en el poder de los poderes",
            "start": 2571.72,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "eso se termin\u00f3",
            "start": 2574.619,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "se acab\u00f3 desde los cambios muy",
            "start": 2577.67,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "importantes",
            "start": 2580.7,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y yo celebro",
            "start": 2584.91,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "que ahora en la renovaci\u00f3n",
            "start": 2587.33,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "la suprema corte",
            "start": 2591.69,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "est\u00e9n llegando",
            "start": 2594.44,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "ministros nuevos el presidente de la",
            "start": 2597.25,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "suprema corte es un hombre honesto recto",
            "start": 2600.619,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "entonces tengo confianza de que se va a",
            "start": 2605.48,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "limpiar el poder judicial todo lo tienen",
            "start": 2609.92,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "que hacer",
            "start": 2612.5,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que ellos",
            "start": 2614.099,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "los tienen que hacer los propios",
            "start": 2616.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "integrantes del poder judicial",
            "start": 2619.13,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "no lo puede hacer el ejecutivo ser\u00eda una",
            "start": 2622.4,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "interferencia ser\u00eda violatorio de la",
            "start": 2626.9,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n porque es un poder aut\u00f3nomo",
            "start": 2631.49,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "yo espero que se limpie el poder",
            "start": 2634.88,
            "duration": 13.1
        },
        {
            "text": "judicial que los jueces act\u00faen con apego",
            "start": 2641.089,
            "duration": 9.971
        },
        {
            "text": "a la ley",
            "start": 2647.98,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "que no sean corruptos",
            "start": 2651.06,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "jueces y magistrados que los ministros",
            "start": 2656.19,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sean gentes \u00edntegros",
            "start": 2661.93,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres que act\u00faen con",
            "start": 2666.49,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "integridad",
            "start": 2668.95,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "es un proceso",
            "start": 2671.079,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y luego est\u00e1n",
            "start": 2673.26,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "los poderes de los estados que",
            "start": 2675.579,
            "duration": 11.421
        },
        {
            "text": "son gobiernos soberanos",
            "start": 2682.42,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aut\u00f3nomos",
            "start": 2687.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ser\u00eda muy bueno",
            "start": 2690.22,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2693.44,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "los presidentes de los tribunales",
            "start": 2695.66,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "superiores de justicia de los estados",
            "start": 2698.75,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "no fuesen empleados de los gobernadores",
            "start": 2702.9,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2707.65,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "resulta",
            "start": 2710.4,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "con todo respeto",
            "start": 2713.49,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "que la mayor\u00eda",
            "start": 2716.04,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de los presidentes",
            "start": 2718.309,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "de los poderes judiciales en los estados",
            "start": 2721.23,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "el tribunal superior de justicia del",
            "start": 2727.069,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 2729.41,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "depende del gobernador",
            "start": 2731.25,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "casi en todos",
            "start": 2735.77,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "es una mala costumbre",
            "start": 2738.43,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "entonces no hay independencia",
            "start": 2742.599,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "cuando fui jefe de gobierno",
            "start": 2747.47,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "fueron a verme",
            "start": 2752.93,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "los magistrados del tribunal superior de",
            "start": 2755.43,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "justicia del distrito federal en ese",
            "start": 2757.589,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2760.65,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "para decirme por qu\u00e9 van a elegir al",
            "start": 2762.13,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2765.579,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que s\u00ed cu\u00e1l era mi opini\u00f3n",
            "start": 2767.3,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y les",
            "start": 2771.579,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "recomend\u00e9",
            "start": 2773.27,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2775.69,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de manera libre",
            "start": 2777.49,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "los magistrados",
            "start": 2780.4,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "eligieran al presidente",
            "start": 2783.65,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "estaban sorprendidos",
            "start": 2789.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "pero as\u00ed se hizo",
            "start": 2795.15,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "de manera democr\u00e1tica los mismos",
            "start": 2800.539,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "magistrados",
            "start": 2804.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "en el sitio federal eligieron",
            "start": 2806.2,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "al presidente eso no se acostumbra va",
            "start": 2810.04,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda",
            "start": 2814.37,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2816.95,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2819.14,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "ha cambiado esa pr\u00e1ctica en la mayor\u00eda",
            "start": 2821.14,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de los estados",
            "start": 2824.65,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1",
            "start": 2826.81,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "y se le d\u00e9",
            "start": 2828.53,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "libertad autonom\u00eda",
            "start": 2832.069,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que el poder judicial en los estados se",
            "start": 2836.059,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "revele",
            "start": 2838.549,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "la libertad no se implora se conquista",
            "start": 2841.68,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo van a estar los del poder judicial",
            "start": 2847.91,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "en un estado o los del poder legislativo",
            "start": 2850.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en un estado porque tambi\u00e9n sucede con",
            "start": 2852.859,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "los congresos locales subordinados",
            "start": 2855.5,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "los titulares del poder ejecutivo en los",
            "start": 2862.2,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "estados es un proceso de cambio",
            "start": 2864.9,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "y regresamos a lo de ayer imag\u00ednense que",
            "start": 2868.369,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2873.289,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "los trabajadores",
            "start": 2874.93,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "van a poder elegir a sus dirigentes voto",
            "start": 2877.98,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "libre secreto",
            "start": 2881.88,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "me han informado que se aprob\u00f3 en el",
            "start": 2886.66,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "senado tambi\u00e9n",
            "start": 2889.84,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "una modificaci\u00f3n",
            "start": 2892.14,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "al art\u00edculo 123 para que la democracia",
            "start": 2895.34,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "sindical aplique a los trabajadores al",
            "start": 2899.93,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "servicio del estado",
            "start": 2904.07,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y se apruebe",
            "start": 2906.28,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "porque entonces tambi\u00e9n los maestros",
            "start": 2908.67,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "van a tener que elegir",
            "start": 2912.47,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a sus",
            "start": 2916.16,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "dirigentes sindicales con voto libre",
            "start": 2918.59,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "directo secreto",
            "start": 2922.29,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y la verdad la verdad va a ser muy",
            "start": 2927.95,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "interesante observar una elecci\u00f3n",
            "start": 2931.39,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "de todos los maestros de mexico",
            "start": 2935.75,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para ver qui\u00e9nes van a ser sus",
            "start": 2939.02,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "dirigentes",
            "start": 2941.75,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "en elecci\u00f3n abierta",
            "start": 2943.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "libre",
            "start": 2947.62,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "con voto secreto",
            "start": 2950.71,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "y ser\u00eda extraordinario eso ser\u00eda un paso",
            "start": 2953.48,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "m\u00e1s qu\u00e9",
            "start": 2958.49,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "estas elecciones las organizar\u00e1 el",
            "start": 2961.37,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "instituto electoral",
            "start": 2965.72,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "se podr\u00eda",
            "start": 2969.73,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "llevar a cabo",
            "start": 2972.61,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2974.96,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 2977.75,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "sin compra de voto sin amenazas",
            "start": 2980.73,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "voto libre",
            "start": 2985.67,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense en el sindicato petrolero me",
            "start": 2989.64,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "lo plantean",
            "start": 2993.48,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1n demandando pero yo no puedo",
            "start": 2995.38,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "e intervenir",
            "start": 3001.3,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3004.77,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "ya con la nueva ley",
            "start": 3006.81,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 3009.46,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "dirigentes de secciones",
            "start": 3011.2,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "del sindicato petrolero tienen que ser",
            "start": 3015.44,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "electos",
            "start": 3020.19,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "por los trabajadores votos secretos",
            "start": 3023.05,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como votaban",
            "start": 3025.84,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que mostrar",
            "start": 3030.35,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 3033.5,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n",
            "start": 3036.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y los apuntaban",
            "start": 3040.18,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y claro que hab\u00edan represalias",
            "start": 3042.23,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3048.38,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pon\u00eda",
            "start": 3050.73,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "cerca de la mesa donde estaban votando",
            "start": 3052.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "un representante del sindicato para",
            "start": 3055.299,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "estar apuntando",
            "start": 3059.599,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ya eso se termina",
            "start": 3062.74,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "y vamos a cuidar de que se respete lo",
            "start": 3066.289,
            "duration": 8.911
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1",
            "start": 3071.9,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "aprobando en la ley",
            "start": 3075.2,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "que no haya simulaci\u00f3n muy bien",
            "start": 3078.18,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "la compa\u00f1era",
            "start": 3082.109,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "guadalupe liz\u00e1rraga los \u00e1ngeles pres",
            "start": 3084.67,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente como hace valer su",
            "start": 3087.819,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "palabra aqu\u00ed en las conferencias de",
            "start": 3090.369,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "prensa para que se transforme en una",
            "start": 3092.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica gesti\u00f3n p\u00fablica esto porque",
            "start": 3094.9,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "como llega a sus que sus instrucciones",
            "start": 3097.96,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "se den seguimiento por sus gobierno lo",
            "start": 3100.99,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "digo porque en el caso de el titular del",
            "start": 3104.5,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "instituto de mexicanos en el exterior",
            "start": 3108.369,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "roberto valdovinos ha estado prohibiendo",
            "start": 3109.99,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "la entrada a migrantes a los foros",
            "start": 3113.319,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "consultivos en eeuu uno de estos foros",
            "start": 3116.079,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "fue nueva york recientemente y la",
            "start": 3118.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "persona a la que se le prohibi\u00f3 entrar a",
            "start": 3121.869,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "este foro es un inmigrante con m\u00e1s de 20",
            "start": 3124.78,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "a\u00f1os francisco ram\u00edrez alba\u00f1il de oficio",
            "start": 3127.329,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "y una activista de derechos humanos",
            "start": 3129.79,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "entre otras cuatro personas m\u00e1s a \u00e9l se",
            "start": 3132.25,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "le proh\u00edbe la entrada por ser cr\u00edtico",
            "start": 3135.819,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "por haber sido cr\u00edtico en su campa\u00f1a de",
            "start": 3138.339,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "gobierno en su capa en campa\u00f1a para la",
            "start": 3140.589,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 3142.96,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "nueva york en una de sus visitas adem\u00e1s",
            "start": 3144.359,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de este caso pues fue maltratado",
            "start": 3148.109,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "verbalmente f\u00edsicamente",
            "start": 3150.299,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "otro de los puntos es la libertad de",
            "start": 3153.029,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n la censura que aqu\u00ed mismo en",
            "start": 3154.799,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "la conferencia de prensa yo he sufrido",
            "start": 3157.47,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "porque su conferencia de prensa fue",
            "start": 3160.43,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cortada en mi denuncia sobre el la",
            "start": 3162.859,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "falsedad del caso wallace por revelar",
            "start": 3166.71,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "las agresiones de parte de isabel",
            "start": 3168.63,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "miranda y en esa en esta parte de",
            "start": 3170.369,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "notimex cort\u00f3 esa esa parte del v\u00eddeo y",
            "start": 3173.94,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se tambi\u00e9n hay denuncias en el",
            "start": 3178.619,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "senado hay un punto de acuerdo por las",
            "start": 3181.529,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "violaciones a las a los derechos",
            "start": 3184.109,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "laborales de corresponsales en el",
            "start": 3187.23,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "extranjero tambi\u00e9n por esta agencia del",
            "start": 3189.809,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "estado esa es mi pregunta muchas frases",
            "start": 3192.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "se mire este ya se escuch\u00f3",
            "start": 3194.64,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "denuncia y el secretario de relaciones",
            "start": 3199.68,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "exteriores tiene que atenderlo",
            "start": 3203.47,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3207.74,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 3209.6,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "ninguna indicaci\u00f3n para limitar a nadie",
            "start": 3211.53,
            "duration": 10.95
        },
        {
            "text": "su derecho de manifestaci\u00f3n a nadie",
            "start": 3217.61,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "puede ser que alguien se tome estas",
            "start": 3222.48,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "atribuciones y adem\u00e1s tambi\u00e9n",
            "start": 3227.369,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "no se puede de la noche a la ma\u00f1ana",
            "start": 3232.33,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "eliminar por completo",
            "start": 3236.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el autoritarismo",
            "start": 3239.94,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "llevamos unos meses",
            "start": 3244.239,
            "duration": 8.271
        },
        {
            "text": "y siempre digo que todav\u00eda no termina",
            "start": 3246.77,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "de irse",
            "start": 3252.51,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el viejo r\u00e9gimen",
            "start": 3255.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "con sus pr\u00e1cticas",
            "start": 3257.95,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "y no termina todav\u00eda de nacer lo nuevo",
            "start": 3260.64,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "es un proceso de transici\u00f3n lleva tiempo",
            "start": 3264.109,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "porque es un asunto incluso de",
            "start": 3268.869,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "mentalidad de cambio de mentalidad",
            "start": 3271.42,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "y entonces poco a poco tienen que ir",
            "start": 3276.559,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "entendiendo de que nosotros somos",
            "start": 3280.609,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos siervos de la naci\u00f3n",
            "start": 3283.489,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y que tenemos que escuchar a todos y",
            "start": 3286.189,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "respetar a todos",
            "start": 3289.189,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "entonces el hecho de que t\u00fa est\u00e9s",
            "start": 3291.82,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "expresando te como lo est\u00e1s haciendo con",
            "start": 3296.79,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "libertad y que nos est\u00e9n escuchando",
            "start": 3299.53,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 3303.03,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "sepa el se\u00f1or qu\u00e9",
            "start": 3305.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1s se\u00f1alando",
            "start": 3312.57,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "que no dej\u00f3 pasar o participar a un",
            "start": 3316.12,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "migrante ya este hecho si s",
            "start": 3321.82,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 3327.64,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "positivo",
            "start": 3329.51,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "porque antes",
            "start": 3331.5,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "no se escuchaba a nadie se silenciaba",
            "start": 3334.91,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 3337.88,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s que marcelo ebrad tome cartas",
            "start": 3341.0,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "en el asunto acerca de si hubo censura",
            "start": 3344.36,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "en notimex no creo",
            "start": 3347.81,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "en el caso de notimex tambi\u00e9n ya se dio",
            "start": 3350.87,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "un cambio quien est\u00e1 a cargo de notimex",
            "start": 3356.84,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "es una periodista profesional integra",
            "start": 3360.8,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "incapaz",
            "start": 3367.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "incapaz de censurar a nadie",
            "start": 3370.59,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3376.079,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed este nos est\u00e1n viendo",
            "start": 3377.69,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pues miles",
            "start": 3383.069,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "de personas nos est\u00e1n viendo y nos est\u00e1n",
            "start": 3385.19,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "escuchando entonces no hay censura hay",
            "start": 3389.45,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "transparencia completa",
            "start": 3394.15,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "o bien una m\u00e1s a ver",
            "start": 3397.42,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "sobre el caso presidente buenos d\u00edas y",
            "start": 3401.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "bienvenidos a los ni\u00f1os en el caso de",
            "start": 3403.81,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "venezuela presidente es sobre este",
            "start": 3406.24,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "intento de golpe estado que est\u00e1",
            "start": 3408.22,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "denunciando el gobierno en nicol\u00e1s",
            "start": 3409.57,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "maduro y este llamamiento a salir a las",
            "start": 3412.27,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "calles a los militares y a los",
            "start": 3415.45,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ciudadanos que hace juan guaid\u00f3 cu\u00e1l es",
            "start": 3417.28,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "el posicionamiento que tiene su gobierno",
            "start": 3419.59,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "presidente cu\u00e1l es el llamado que hace",
            "start": 3421.29,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "esto est\u00e1 sucediendo en estos momentos",
            "start": 3424.18,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "en calles de venezuela gracias el mismo",
            "start": 3425.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de siempre apego a nuestra constituci\u00f3n",
            "start": 3428.17,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "no intervenci\u00f3n",
            "start": 3433.36,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "y autodeterminaci\u00f3n de los pueblos",
            "start": 3436.03,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n pac\u00edfica",
            "start": 3440.33,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "en los conflictos",
            "start": 3443.62,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3447.03,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3448.66,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "intervenir en estos casos es muy clara",
            "start": 3450.48,
            "duration": 11.05
        },
        {
            "text": "nuestra postura deseamos que haya",
            "start": 3455.47,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo que",
            "start": 3461.53,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3464.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "respeten los derechos humanos que",
            "start": 3465.809,
            "duration": 9.211
        },
        {
            "text": "no se apueste a la violencia",
            "start": 3469.72,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "en todos los pa\u00edses del mundo",
            "start": 3476.6,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "pero no intervenimos",
            "start": 3480.16,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3482.98,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "el respeto al derecho ajeno es la paz",
            "start": 3486.85,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "muchas gracias tenemos que irnos porque",
            "start": 3490.98,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "vamos a desayunar",
            "start": 3494.62,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "con las ni\u00f1as y con los ni\u00f1os les",
            "start": 3497.14,
            "duration": 10.919
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 voy a estar tambi\u00e9n voy a estar",
            "start": 3501.51,
            "duration": 10.93
        },
        {
            "text": "en la reuni\u00f3n del infonavit",
            "start": 3508.059,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "voy a estar el d\u00eda de hoy como parte de",
            "start": 3512.44,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "mi agenda y vamos ahora a desayunar ya",
            "start": 3516.43,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "es la hora este de desayunar con las",
            "start": 3521.53,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y con los ni\u00f1os muchas gracias",
            "start": 3525.7,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "v\u00e1monos v\u00e1monos",
            "start": 3529.15,
            "duration": 3.62
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [Aplausos] nos da mucho gusto recibirles aqu\u00ed en palacio a las ni\u00f1as a los ni\u00f1os aqu\u00ed trabajamos para atender los asuntos qu\u00e9 se tienen que resolver que se tienen que y atender para que todos los mexicanos digamos felices y en paz las ni\u00f1as los ni\u00f1os los j\u00f3venes los pap\u00e1s las mam\u00e1s los abuelitos las abuelitas qu\u00e9 o seamos muy felices en m\u00e9xico y hoy les invitamos porque es el d\u00eda del ni\u00f1o y de la ni\u00f1a y son ustedes nuestros invitados especiales c\u00f3mo lo ven est\u00e1 bien nosotros vamos a aplaudirle a las ni\u00f1as de los ni\u00f1os [Aplausos] y la felicitaci\u00f3n a todas las ni\u00f1as y los ni\u00f1os de m\u00e9xico e parte de nuestro trabajo es informar a los ciudadanos de lo que se hace en el gobierno todas las ma\u00f1anas tenemos este encuentro con los periodistas mujeres hombres que se dedican a informar ese es el oficio del periodismo los que trabajan para informar a todos los ciudades y todos los d\u00edas tenemos esta reuni\u00f3n y se informa a trav\u00e9s de los periodistas de los medios a toda la poblaci\u00f3n se llama rueda de prensa nosotros decimos di\u00e1logo circular por qu\u00e9 no s\u00f3lo hablamos nosotros sino los periodistas preguntan y nosotros contestamos son mensajes de ida y vuelta para ac\u00e1 y de aqu\u00ed para all\u00e1 se establece ese di\u00e1logo se hacen estos encuentros todos los d\u00edas de 7 a 8 de la ma\u00f1ana son las los 7 7 con 2 se llevan a cabo estos encuentros con los periodistas les invitamos para que puedan ustedes ahora como testigos como invitados especiales presenciar c\u00f3mo es esta conferencia de prensa vamos a comenzar las sillas de atr\u00e1s est\u00e1n las peleas de periodistas y los periodistas y siempre est\u00e1n aqu\u00ed adelante pero ahora ustedes son los invitados especiales por eso est\u00e1n en las primeras filas voy a informar las compa\u00f1eras compa\u00f1eros de los medios de comunicaci\u00f3n y a los ciudadanos que nos ven que nos escuchan y estamos muy contentos muy satisfechos por la aprobaci\u00f3n ayer en el senado de la reforma laborales fue un avance importante por qu\u00e9 se logra que los trabajadores tengan garantizados sus derechos para elegir con libertad a sus representantes que los l\u00edderes sindicales no sean impuestos sino que sean electos por los trabajadores y que haya democracia sindical antes de esta reforma no hab\u00eda voto libre directo secreto de los trabajadores para elegir a sus representantes sindicales ahora van a ser los trabajadores los que van a decidir libremente es un gran avance en beneficio de los trabajadores de mexico esto que se logr\u00f3 gracias la participaci\u00f3n de todos los sectores porque esta reforma fue apoyada por los empresarios fue apoyada por los sindicatos fue apoyada por los legisladores por los senadores tambi\u00e9n por los diputados va a ser apoyada esta reforma tiene esta reforma adem\u00e1s un complemento que es muy importante que se cumple con un compromiso que se hizo con el gobierno de eeuu para la firma del tratado de libre comercio se hizo el compromiso de que si va a llevar a cabo una reforma laboral apegada lo que exigen [M\u00fasica] las normas internacionales en cuanto a la defensa de los derechos laborales entonces al aprobarse ayer esta reforma laboral se cumplen dos prop\u00f3sitos el principal es qu\u00e9 se benefician los trabajadores mexicanos porque se establece la democracia sindical el voto libre el voto secreto el que se consulte siempre a los trabajadores que no hagan acuerdo los l\u00edderes a espaldas de los trabajadores para que as\u00ed defiendan los derechos que tienen los trabajadores mexicanos ese es el prop\u00f3sito principal pero tambi\u00e9n repito se cumple con el compromiso que se hizo con el gobierno de eeuu estamos demostrando que en m\u00e9xico club cumplimos los compromisos dijo que si va aprobar esta reforma y ya cumplimos ahora corresponde al gobierno de eeuu a los legisladores de eeuu terminar de aprobar el tratado del libre comercio nosotros estamos cumpliendo y queremos ese tratado de libre comercio con eeuu y con canad\u00e1 para hablar sobre esto he invitado a red social economista subsecretario de relaciones exteriores quien nos representa en las negociaciones del tratado d libre comercio' \u00e9l es el representante de nuestro gobierno en las negociaciones que se llevan a cabo en estados unidos y en canad\u00e1 jes\u00fas ya de y \u00e9l va a explicar y la importancia que tiene lo que se aprob\u00f3 el d\u00eda de ayer la reforma laboral la importancia que tiene sobre todo por el cumplimiento de nuestra palabra en cu\u00e1nto a la firma del tratado de libre comercio entonces vamos a escuchar a jes\u00fas ya muy buenos d\u00edas a todas ya todos en particular a los invitados de honor los invitados especiales en este su d\u00eda pues en efecto como dijo el se\u00f1or presidente hemos completado una reforma a la legislaci\u00f3n para una reforma extremadamente importante para m\u00e9xico como ustedes saben con ustedes los ni\u00f1os de m\u00e9xico est\u00e1n estudiando en la escuela m\u00e9xico tiene una tradici\u00f3n muy distinguida de leyes en materia laboral firme es el pa\u00eds el primer pa\u00eds del mundo que a principios del siglo pasado hace 102 a\u00f1os pasamos nuestra constituci\u00f3n en la cual hay un art\u00edculo del art\u00edculo 123 que garantiza todos los derechos m\u00e1s modernos para los trabajadores para defender su bienestar su buena participaci\u00f3n su libertad y su libertad sindical con ese sistema tuvimos una buena protecci\u00f3n de los trabajadores durante gran parte del siglo pasado de los a\u00f1os 30 40 50 60 70 pero despu\u00e9s a partir de hace 30 a\u00f1os una cosa as\u00ed quiz\u00e1s buscando mayor competitividad en los mercados internacionales con el tlcan para ser competitivos empezaron a reducirse los sueldos de los trabajadores en forma artificial y un elemento clave para poder lograr eso era que los trabajadores en realidad no ten\u00edan libertad sindical ten\u00edan sindicatos pero muchos de estos sindicatos no eran escogidos por los trabajadores y los contratos que los que los sindicatos negociaban no eran del conocimiento de los trabajadores hasta que ya se aplicaban ellos no eleg\u00edan aceptar esos contratos ni esos sindicatos esto nos empez\u00f3 a dar muchos dolores de cabeza problemas a partir del propio tlcan que se firm\u00f3 hace 25 a\u00f1os se hizo necesario en aquel entonces hacer un acuerdo internacional de mayor libertad para los trabajadores pero esto no se reflej\u00f3 en ley detallada en mexico y en realidad las cosas no cambiar y durante los \u00faltimos 20 25 a\u00f1os hemos sido sujeto de muchas cr\u00edticas de organismos internacionales el organismo especialista en cosas del trabajo que se llama organizaci\u00f3n internacional del trabajo que est\u00e1 basado en europa ha sacado muchos informes siendo muy cr\u00edtico de la situaci\u00f3n sindical de c\u00f3mo funcionan estas materias para los trabajadores en mexico al mismo tiempo eeuu tambi\u00e9n canad\u00e1 sus hab\u00eda muchas presiones por fuera y hab\u00eda muchas presiones por dentro porque hay una cosa que se llama el salario real que es el sueldo que reciben los trabajadores comparado a los precios y este fue el m\u00e1s alto de am\u00e9rica latina en los a\u00f1os 70 y desde entonces ha ido cayendo cayendo cayendo y ahora es uno de los m\u00e1s bajos entre los pa\u00edses grandes de am\u00e9rica latina entonces todo esto reclamaba correcci\u00f3n para satisfacer las necesidades y los derechos de nuestros trabajadores y tambi\u00e9n los compromisos tomados por fuera en ese contexto nosotros adoptamos un compromiso en el tlcan de hacer lo que quer\u00edamos hacer por razones internas de mexico y ayer se complet\u00f3 la aprobaci\u00f3n por parte de los senadores los diputados ya hab\u00edan aprobado antes de una reforma laboral extremadamente buena para mexico muy moderna muy ambiciosa con muchos elementos de protecci\u00f3n al trabajador y estabilidad de sus empleos justicia en sus salarios pero sobre todo lo m\u00e1s importante es que los trabajadores escogen mediante un voto libre y secreto a sus representantes y tambi\u00e9n los trabajadores tienen que estar de acuerdo con el contrato bajo el cual van a trabajar en un voto libre y secreto con eso cumplimos con estos trabajadores con una cumplimos con una necesidad de muchas d\u00e9cadas pa\u00eds y cumplimos con los compromisos tomados con el exterior en particular con eeuu y canad\u00e1 con el acuerdo de libre comercio que queremos que salga adelante pero tambi\u00e9n con otros organismos que han invitado a m\u00e9xico a corregir sus formas de relacionarse con los trabajadores entonces algo muy positivo para m\u00e9xico est\u00e1n muy contentos muchas gracias pues es b\u00e1sicamente la informaci\u00f3n como complemento nos acompa\u00f1a la secretaria de gobernacion ni\u00f1as y ni\u00f1os la liquidada olga s\u00e1nchez cordero ella es secretaria de gobernacion [M\u00fasica] por primera vez en la historia una mujer es secretaria de gobernacion la licenciada olga s\u00e1nchez cordero porque como ustedes saben tenemos que s iguales buscar la igualdad nada de que s\u00f3lo los hombres puedan participar tienen que participar mujeres y hombres en igualdad en todo ni\u00f1as y ni\u00f1os entonces tambi\u00e9n el gobierno y hay esta igualdad en los cargos que se tiene en el gobierno federal la mitad son mujeres en las secretar\u00edas son diez hombres y ocho mujeres as\u00ed es el gobierno el gabinete en la c\u00e1mara de diputados en la c\u00e1mara de senadores lo mismo ya se logr\u00f3 tambi\u00e9n de esta igualdad mujeres y hombres igual antes no era as\u00ed ya hemos ido avanzando en eso y hay que seguir avanzando y tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a el secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica esteban moctezuma \u00e9l es el encargado de todo lo relacionado con la educaci\u00f3n p\u00fablica el preescolar la primaria la secundaria ustedes est\u00e1n en primaria en qu\u00e9 a\u00f1o segundo segundo o sea tienen siete a\u00f1os en promedio 8 7 claro 7 esteban se hace cargo de preescolar primaria secundaria que se le llama educaci\u00f3n b\u00e1sica luego tambi\u00e9n esteban se hace cargo de la educaci\u00f3n media superior lo que antes se conoc\u00eda como preparatoria que son los colegios de bachilleres las escuelas t\u00e9cnicas y tambi\u00e9n se hace cargo de la educaci\u00f3n superior las universidades los institutos m\u00e1s all\u00e1 de la licenciatura est\u00e1n los postgrados maestr\u00eda doctorado toda la educaci\u00f3n que es muy importante eso es el trabajo de esteban qu\u00e9 trata con las maestras los maestros de m\u00e9xico que son muy buenos ustedes qu\u00e9 opinan de las maestras y de los maestros son buenos son buenos a veces a veces esto es muy importante si les ense\u00f1an [M\u00fasica] bueno un aplauso para las maestras y los maestros [Aplausos] dicho todo lo anterior ahora vamos a pasar a las preguntas ya las respuestas presidente constitucional de m\u00e9xico carlos pozos de l\u00edderes mexicanos y petr\u00f3leo energ\u00eda presidente pues bien en el tema laboral yo quisiera preguntarle pues ma\u00f1ana es d\u00eda del trabajo saber si usted va a trabajar y saber si va a ver el desfile del primero de mayo como se ven\u00eda haciendo en a\u00f1os anteriores y sobre ese mismo tema el se\u00f1or presidente quisiera saber respecto al programa de j\u00f3venes construyendo el futuro se tiene reportes que hay 23 mil 900 inscritos pero que \u00e9ste ser\u00e1n capacitados en tortiller\u00edas y fondas y tiendas este y no tendr\u00e1n el conocimiento de nuevas habilidades que usted nos pudiera explicar este es la primera pregunta y una m\u00e1s nada m\u00e1s que si ustedes responden si es ma\u00f1ana en efecto es d\u00eda del trabajo c\u00f3mo lo han hecho siempre los sindicatos van a manifestarse va a haber marchas de las distintas organizaciones laborales es su derecho de manifestaci\u00f3n van a expresarse con libertad todos los sindicatos tengo ese informe empiezan a reunirse desde muy temprano e todas las expresiones sindicales todas las corrientes todas las tendencias que hay en el sindicalismo mexicano y yo estoy haciendo una invitaci\u00f3n a dirigentes de todas las expresiones lo m\u00e1s plural que se pueda para que podamos convivir ma\u00f1ana al mediod\u00eda terminando las manifestaciones invitar a algunos dirigentes para que este podamos platicar y reafirmar nuestros compromisos con el sector laboral pero encabeza usted desde balc\u00f3n precipitado no por qu\u00e9 en esta ocasi\u00f3n es una manifestaci\u00f3n libre de todos los trabajadores vamos a analizar si conviene o no el hacerlo como se acostumbraban anteriormente yo soy m\u00e1s partidario de que el d\u00eda del trabajo sea un d\u00eda de manifestaci\u00f3n libre de las demandas de los trabajadores que haya independencia la autonom\u00eda y que est\u00e9 incluso expresen las denuncias y las inconformidades en contra del gobierno como debe de ser as\u00ed surge este d\u00edaz para eso se estableci\u00f3 para conmemorar um hecho hist\u00f3rico en el que se comete una gran injusticia a los trabajadores que se reprimen a los trabajadores en chicago por eso surge este d\u00eda es un d\u00eda para la protesta no para el aplauso este es para que los trabajadores se manifiesten es muy importante lo que comentaba jes\u00fas ya de ver si ponen la gr\u00e1fica porque en este marco es que se va a conmemorar el d\u00eda del trabajo jes\u00fas no s\u00e9 explicaba de lo que ha significado la pol\u00edtica neoliberal o neoporfiristas en cu\u00e1nto al salario de los trabajadores luego de ser m\u00e9xico el pa\u00eds con los mejores salarios en toda am\u00e9rica latina miren all\u00e1 arriba 1976 miren c\u00f3mo viene cayendo lo rojo es como se viene deteriorando el salario y llegu\u00e9 a ser uno de los salarios m\u00e1s bajos de am\u00e9rica y del mundo es para nosotros muy satisfactorio poder decir que al inicio de este gobierno se da un aumento al salario m\u00ednimo y tambi\u00e9n a los salarios en general y ya se ve aqu\u00ed muy poquito pero ya empieza a repuntar ya cambia ya no va a seguir cayendo va a ir poco a poco el salario recuperando su poder de compra su poder adquisitivo entonces en este marco es que el d\u00eda de ayer se aprueba la reforma laboral y ma\u00f1ana ese es el d\u00eda del trabajo bien presidente mi segunda pregunta en 2018 usted anuncia la descentralizaci\u00f3n de las secretar\u00edas del actual gabinete quisi\u00e9ramos saber cu\u00e1l es el estado que guarda esta descentralizaci\u00f3n y finalmente las ley de austeridad este est\u00e1 en standby hoy concluye de sesiones en el congreso y si usted podr\u00eda enviar un memor\u00e1ndum para que esta ley pudiera salir adelante bueno para la descentralizaci\u00f3n se est\u00e1 llevando a cabo poco a poco pero s\u00ed ya una parte de cultura est\u00e1 entre la escala s\u00ed [M\u00fasica] una parte de la secretaria de turismo est\u00e1 en chetumal ya pr\u00e1cticamente toda la secretaria de energ\u00eda est\u00e1 en villahermosa hay un proceso de mudanza pemex va hacia el carmen se tiene que descentralizar el gobierno es un compromiso que hicimos y va a cumplirse acerca de en la ley de austeridad espero que se apruebe para qu\u00e9 no haya lujos en el gobierno ya se han tomado medidas sin esa ley ya se redujo el salario de los altos funcionarios p\u00fablicos ya no hay fondo de ahorros especial para los altos funcionarios p\u00fablicos ya no hay atenci\u00f3n m\u00e9dica privada para los altos funcionarios p\u00fablicos ya no se viaja en avi\u00f3n en helic\u00f3ptero particular privado todos tenemos que viajar en aviones de l\u00ednea ya han habido muchas medidas de austeridad pero falta que se apruebe la ley porque vienen otras medidas cu\u00e1l es por ejemplo el uso de veh\u00edculos no se van a comprar veh\u00edculos nuevos ni se van a rentar veh\u00edculos en el gobierno en toda la administraci\u00f3n solo las patrullas las ambulancias los equipos para bomberos lo que se requiera para la protecci\u00f3n civil pero no veh\u00edculos particulares para funcionarios p\u00fablicos que otras medidas se va a reducir al m\u00ednimo los viajes al extranjero van a ser autorizados por el presidente no van a poder salir del pa\u00eds si no hay una autorizaci\u00f3n y una comisi\u00f3n especial qu\u00e9 lo amerite vamos a controlar todo el gasto en vi\u00e1ticos se va a controlar el gasto en combustibles la telefon\u00eda va a ser un gobierno completamente a usted ya se est\u00e1n tomando estas medidas pero estamos esperando la aplicaci\u00f3n o la aprobaci\u00f3n de esta ley para que no haya gobierno rico con pueblo pobre no nos en s\u00ed mismos porque lo que pasaba es que todo el presupuesto se quedaba en el mismo gobierno no se destinaba el presupuesto al pueblo todo el presupuesto era para pagar sueldos elevados para que los altos funcionarios se dieran la gran vida no hab\u00eda presupuesto para atender las necesidades de la gente ahora le va a costar mucho menos el gobierno hay pueblos porque le costaba mucho al pueblo de mexico mantener al gobierno el gobierno mantenido y bueno para nada todo esto va a cambiar muchas veces ustedes dos se\u00f1or presidente jaime hern\u00e1ndez de bajo palabra usted ha dicho reiteradamente que primero antes que otra cosa la justicia y el combate a la corrupci\u00f3n tambi\u00e9n ha expresado su respeto a la autonom\u00eda de los poderes de los estados sin embargo existe un clamor popular contra la deficiente y corrupta por coraz\u00f3n de justicia en los estados del pa\u00eds donde fuese si magistrado se han convertido en una mafia nepote que reparte los cargos del poder judicial a hijos primos amantes amigos dejando fuera a personal con carrera judicial hay m\u00e1s militares funcionarios y hasta gobernadores sancionados que jueces y magistrados por ineficacia y corrupci\u00f3n pasa lo mismo con las fiscal\u00edas donde para resolver los casos de alto impacto y metan pruebas y declaraciones un ejemplo es en guerrero donde un padre y su hijo fueron secuestrados por judiciales y luego presentados como culpables de homicidio de un empresario este tipo de inmoralidad es del poder judicial se repiten a lo largo del pa\u00eds mi pregunta es c\u00f3mo har\u00e1 usted para que la justicia y el combate a la corrupci\u00f3n de la cuarta transformaci\u00f3n alcance tambi\u00e9n a la corrompida procuraci\u00f3n de justicia en el pa\u00eds respetando la autonom\u00eda de los poderes de los estados ha pensado que tambi\u00e9n hace falta una purificaci\u00f3n del poder judicial en el pa\u00eds para que haya justicia confiable y sobre todo expedita y yo creo que se va a ir avanzando cada vez m\u00e1s la impartici\u00f3n de justicia en efecto hab\u00eda [M\u00fasica] un mal ejemplo de parte del poder ejecutivo s\u00e9 castigaba a y los adversarios se fabricaban delitos y se garantizaba impunidad ah los cercanos se castigaba a los que no ten\u00edan agarraderas influencias a los que no ten\u00edan con que comprar su inocencia todo eso va a cambiar y ayuda mucho el ejemplo que se ve desde el ejecutivo si no hay impunidad si el ejecutivo no protege a nadie esto va a ser la diferencia porque antes hab\u00eda consigna de parte del ejecutivo interven\u00eda el ejecutivo en el poder judicial para que se actuar\u00e1 a favor o en contra de las personas tambi\u00e9n antes el procurador era un empleado el presidente ahora el fiscal general que antes el procurador es independiente yo no hablo con el fiscal los salud la \u00faltima vez hace una semana en un acto pero desde que lo nombraron nunca me he reunido con \u00e9l he hablado por tel\u00e9fono con \u00e9l yo creo que ya lleva como dos meses y no me he reunido con \u00e9l me ha hablado por tel\u00e9fono con \u00e9l con el fiscal por qu\u00e9 es independiente ese autor lo que estamos nosotros planteando es que todos los asuntos que tienen que ver con la fiscal\u00eda se deben de atender y vamos a estar presentando cu\u00e1ntos asuntos que se han enviado a las fiscal\u00edas que ha habido de respuesta en cuanto al poder judicial lo mismo no hay autorizaci\u00f3n de nadie para ir a pedir favores a jueces magistrados a ministros es un poder independiente es un poder aut\u00f3nomo eso no exist\u00eda antes hab\u00eda hasta tel\u00e9fono directo del presidente de la rep\u00fablica al presidente de la corte un tel\u00e9fono rojo y a lo largo de la historia sobre todo en el porfiriato y despu\u00e9s de la revoluci\u00f3n tambi\u00e9n el que mandaba en el poder judicial era el presidente el ejecutivo en el poder de los poderes eso se termin\u00f3 se acab\u00f3 desde los cambios muy importantes y yo celebro que ahora en la renovaci\u00f3n la suprema corte est\u00e9n llegando ministros nuevos el presidente de la suprema corte es un hombre honesto recto entonces tengo confianza de que se va a limpiar el poder judicial todo lo tienen que hacer que ellos los tienen que hacer los propios integrantes del poder judicial no lo puede hacer el ejecutivo ser\u00eda una interferencia ser\u00eda violatorio de la constituci\u00f3n porque es un poder aut\u00f3nomo yo espero que se limpie el poder judicial que los jueces act\u00faen con apego a la ley que no sean corruptos jueces y magistrados que los ministros tambi\u00e9n sean gentes \u00edntegros mujeres y hombres que act\u00faen con integridad es un proceso y luego est\u00e1n los poderes de los estados que son gobiernos soberanos tambi\u00e9n aut\u00f3nomos ser\u00eda muy bueno qu\u00e9 los presidentes de los tribunales superiores de justicia de los estados no fuesen empleados de los gobernadores por qu\u00e9 resulta con todo respeto que la mayor\u00eda de los presidentes de los poderes judiciales en los estados el tribunal superior de justicia del estado depende del gobernador casi en todos es una mala costumbre entonces no hay independencia cuando fui jefe de gobierno fueron a verme los magistrados del tribunal superior de justicia del distrito federal en ese entonces para decirme por qu\u00e9 van a elegir al presidente que s\u00ed cu\u00e1l era mi opini\u00f3n y les recomend\u00e9 qu\u00e9 de manera libre los magistrados eligieran al presidente estaban sorprendidos pero as\u00ed se hizo de manera democr\u00e1tica los mismos magistrados en el sitio federal eligieron al presidente eso no se acostumbra va y todav\u00eda no s\u00ed ha cambiado esa pr\u00e1ctica en la mayor\u00eda de los estados ojal\u00e1 y se le d\u00e9 libertad autonom\u00eda que el poder judicial en los estados se revele la libertad no se implora se conquista c\u00f3mo van a estar los del poder judicial en un estado o los del poder legislativo en un estado porque tambi\u00e9n sucede con los congresos locales subordinados los titulares del poder ejecutivo en los estados es un proceso de cambio y regresamos a lo de ayer imag\u00ednense que ahora los trabajadores van a poder elegir a sus dirigentes voto libre secreto me han informado que se aprob\u00f3 en el senado tambi\u00e9n una modificaci\u00f3n al art\u00edculo 123 para que la democracia sindical aplique a los trabajadores al servicio del estado ojal\u00e1 y se apruebe porque entonces tambi\u00e9n los maestros van a tener que elegir a sus dirigentes sindicales con voto libre directo secreto y la verdad la verdad va a ser muy interesante observar una elecci\u00f3n de todos los maestros de mexico para ver qui\u00e9nes van a ser sus dirigentes en elecci\u00f3n abierta libre con voto secreto y ser\u00eda extraordinario eso ser\u00eda un paso m\u00e1s qu\u00e9 estas elecciones las organizar\u00e1 el instituto electoral se podr\u00eda llevar a cabo entonces todos sin compra de voto sin amenazas voto libre imag\u00ednense en el sindicato petrolero me lo plantean pero est\u00e1n demandando pero yo no puedo e intervenir ahora ya con la nueva ley 2 dirigentes de secciones del sindicato petrolero tienen que ser electos por los trabajadores votos secretos tambi\u00e9n como votaban ten\u00edan que mostrar solo identificaci\u00f3n y los apuntaban y claro que hab\u00edan represalias s\u00ed pon\u00eda cerca de la mesa donde estaban votando un representante del sindicato para estar apuntando ya eso se termina y vamos a cuidar de que se respete lo que se est\u00e1 aprobando en la ley que no haya simulaci\u00f3n muy bien la compa\u00f1era guadalupe liz\u00e1rraga los \u00e1ngeles pres se\u00f1or presidente como hace valer su palabra aqu\u00ed en las conferencias de prensa para que se transforme en una aut\u00e9ntica gesti\u00f3n p\u00fablica esto porque como llega a sus que sus instrucciones se den seguimiento por sus gobierno lo digo porque en el caso de el titular del instituto de mexicanos en el exterior roberto valdovinos ha estado prohibiendo la entrada a migrantes a los foros consultivos en eeuu uno de estos foros fue nueva york recientemente y la persona a la que se le prohibi\u00f3 entrar a este foro es un inmigrante con m\u00e1s de 20 a\u00f1os francisco ram\u00edrez alba\u00f1il de oficio y una activista de derechos humanos entre otras cuatro personas m\u00e1s a \u00e9l se le proh\u00edbe la entrada por ser cr\u00edtico por haber sido cr\u00edtico en su campa\u00f1a de gobierno en su capa en campa\u00f1a para la presidencia nueva york en una de sus visitas adem\u00e1s de este caso pues fue maltratado verbalmente f\u00edsicamente otro de los puntos es la libertad de expresi\u00f3n la censura que aqu\u00ed mismo en la conferencia de prensa yo he sufrido porque su conferencia de prensa fue cortada en mi denuncia sobre el la falsedad del caso wallace por revelar las agresiones de parte de isabel miranda y en esa en esta parte de notimex cort\u00f3 esa esa parte del v\u00eddeo y adem\u00e1s se tambi\u00e9n hay denuncias en el senado hay un punto de acuerdo por las violaciones a las a los derechos laborales de corresponsales en el extranjero tambi\u00e9n por esta agencia del estado esa es mi pregunta muchas frases se mire este ya se escuch\u00f3 denuncia y el secretario de relaciones exteriores tiene que atenderlo no ay ninguna indicaci\u00f3n para limitar a nadie su derecho de manifestaci\u00f3n a nadie puede ser que alguien se tome estas atribuciones y adem\u00e1s tambi\u00e9n no se puede de la noche a la ma\u00f1ana eliminar por completo el autoritarismo llevamos unos meses y siempre digo que todav\u00eda no termina de irse el viejo r\u00e9gimen con sus pr\u00e1cticas y no termina todav\u00eda de nacer lo nuevo es un proceso de transici\u00f3n lleva tiempo porque es un asunto incluso de mentalidad de cambio de mentalidad y entonces poco a poco tienen que ir entendiendo de que nosotros somos servidores p\u00fablicos siervos de la naci\u00f3n y que tenemos que escuchar a todos y respetar a todos entonces el hecho de que t\u00fa est\u00e9s expresando te como lo est\u00e1s haciendo con libertad y que nos est\u00e9n escuchando y qu\u00e9 sepa el se\u00f1or qu\u00e9 est\u00e1s se\u00f1alando que no dej\u00f3 pasar o participar a un migrante ya este hecho si s algo positivo porque antes no se escuchaba a nadie se silenciaba todo y adem\u00e1s que marcelo ebrad tome cartas en el asunto acerca de si hubo censura en notimex no creo en el caso de notimex tambi\u00e9n ya se dio un cambio quien est\u00e1 a cargo de notimex es una periodista profesional integra incapaz incapaz de censurar a nadie y aqu\u00ed este nos est\u00e1n viendo pues miles de personas nos est\u00e1n viendo y nos est\u00e1n escuchando entonces no hay censura hay transparencia completa o bien una m\u00e1s a ver sobre el caso presidente buenos d\u00edas y bienvenidos a los ni\u00f1os en el caso de venezuela presidente es sobre este intento de golpe estado que est\u00e1 denunciando el gobierno en nicol\u00e1s maduro y este llamamiento a salir a las calles a los militares y a los ciudadanos que hace juan guaid\u00f3 cu\u00e1l es el posicionamiento que tiene su gobierno presidente cu\u00e1l es el llamado que hace esto est\u00e1 sucediendo en estos momentos en calles de venezuela gracias el mismo de siempre apego a nuestra constituci\u00f3n no intervenci\u00f3n y autodeterminaci\u00f3n de los pueblos soluci\u00f3n pac\u00edfica en los conflictos no este intervenir en estos casos es muy clara nuestra postura deseamos que haya di\u00e1logo que s\u00ed respeten los derechos humanos que no se apueste a la violencia en todos los pa\u00edses del mundo pero no intervenimos por qu\u00e9 el respeto al derecho ajeno es la paz muchas gracias tenemos que irnos porque vamos a desayunar con las ni\u00f1as y con los ni\u00f1os les inform\u00f3 voy a estar tambi\u00e9n voy a estar en la reuni\u00f3n del infonavit voy a estar el d\u00eda de hoy como parte de mi agenda y vamos ahora a desayunar ya es la hora este de desayunar con las ni\u00f1as y con los ni\u00f1os muchas gracias v\u00e1monos v\u00e1monos ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:30:28.027600"
}