{
    "video_id": "lmaQ1n00dUI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/lmaQ1n00dUI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCg0oaDNKeqyxomOEQUG1EsTZrWAA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=lmaQ1n00dUI",
    "video_title": "IMSS Bienestar brinda mejores hospitales y medicamentos en 14 estados. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8393,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " Buenos d\u00edas.",
            "start": 1350.0,
            "duration": 22.319999999999936
        },
        {
            "text": " Vamos a informar como todos los martes, cada 15 d\u00edas lo dedicamos a la salud y se agrega",
            "start": 1372.96,
            "duration": 14.799999999999955
        },
        {
            "text": " algo muy importante, la prevenci\u00f3n de adicciones. Vamos a iniciar, si les parece, y posteriormente",
            "start": 1387.76,
            "duration": 12.11999999999989
        },
        {
            "text": " abrimos para preguntas y respuestas.",
            "start": 1399.88,
            "duration": 7.680000000000064
        },
        {
            "text": " Muchas gracias. Con su permiso, se\u00f1or presidente, secretaria, subsecretario.",
            "start": 1407.5600000000002,
            "duration": 3.2799999999999727
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas a todas y a todos.",
            "start": 1410.8400000000001,
            "duration": 1.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Vamos a informar sobre los avances del IMSS Bienestar, la instituci\u00f3n de atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 1412.7600000000002,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": " de la Cuarta Transformaci\u00f3n para las personas sin seguridad social.",
            "start": 1417.2600000000002,
            "duration": 4.779999999999973
        },
        {
            "text": " Y esta ocasi\u00f3n traemos un reporte especial. En los 14 estados en donde hemos firmado convenios",
            "start": 1422.0400000000002,
            "duration": 6.720000000000027
        },
        {
            "text": " de federalizaci\u00f3n de los servicios de atenci\u00f3n m\u00e9dica con IMSS Bienestar, se han hecho acciones",
            "start": 1428.76,
            "duration": 5.839999999999918
        },
        {
            "text": " de conservaci\u00f3n, rehabilitaci\u00f3n y mantenimiento en unidades m\u00e9dicas, hospitales, centros",
            "start": 1434.6,
            "duration": 6.560000000000173
        },
        {
            "text": " de salud y en las UNEMES tambi\u00e9n, las Unidades de Especialidades M\u00e9dicas conocidas como",
            "start": 1441.16,
            "duration": 4.879999999999882
        },
        {
            "text": " UNEMES. Han sido cinco mil 929 centros de salud, 283 hospitales y 22 Unidades de Especialidades",
            "start": 1446.04,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " M\u00e9dicas.",
            "start": 1455.04,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En total, en todo el pa\u00eds se han realizado obras de dignificaci\u00f3n en una superficie",
            "start": 1456.3999999999999,
            "duration": 6.440000000000055
        },
        {
            "text": " de 667 mil 256 metros cuadrados y se han impermeabilizado 210 mil 600 metros cuadrados.",
            "start": 1462.84,
            "duration": 8.680000000000064
        },
        {
            "text": " Para darnos una idea, la suma total del \u00e1rea intervenida en ambos rubros se equivaldar\u00eda",
            "start": 1471.52,
            "duration": 5.819999999999936
        },
        {
            "text": " a 123 veces el tama\u00f1o de la cancha del estadio Azteca.",
            "start": 1477.34,
            "duration": 4.819999999999936
        },
        {
            "text": " A la fecha se han intervenido en la parte de rehabilitaci\u00f3n, es conservaci\u00f3n, 81 salas",
            "start": 1482.28,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " de urgencias, 79 \u00e1reas de hospitalizaci\u00f3n, 69 quir\u00f3fanos, 47 peines de laboratorio,",
            "start": 1489.1200000000001,
            "duration": 7.559999999999945
        },
        {
            "text": " 42 unidades de consulta externa, 37 unidades de imaginolog\u00eda, 39 salas de tococirug\u00eda,",
            "start": 1496.68,
            "duration": 6.720000000000027
        },
        {
            "text": " salas de expulsi\u00f3n donde se realizan ces\u00e1reas, 21 unidades de terapia intensiva, 15 farmacias,",
            "start": 1503.4,
            "duration": 7.160000000000082
        },
        {
            "text": " 13 almacenes, 10 centros de atenci\u00f3n a la salud para el adolescente, el CASA, 9 unidades",
            "start": 1510.96,
            "duration": 5.7999999999999545
        },
        {
            "text": " de desarrollo infantil temprano, ocho residencias m\u00e9dicas, seis sistemas de atenci\u00f3n integral",
            "start": 1516.76,
            "duration": 4.7999999999999545
        },
        {
            "text": " a la salud y dos centrales de esterilizaci\u00f3n de equipos conocidos como CESES.",
            "start": 1521.56,
            "duration": 5.400000000000091
        },
        {
            "text": " Se trata tambi\u00e9n de acciones de mejora como reparaciones de plantas el\u00e9ctricas de emergencia,",
            "start": 1526.96,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " instalaciones hidr\u00e1ulicas y sanitarias, mantenimiento a sistemas y equipos de aire acondicionado,",
            "start": 1533.44,
            "duration": 5.599999999999909
        },
        {
            "text": " sustituci\u00f3n de luminarias, instalaci\u00f3n y reparaci\u00f3n de muros, pisos, plafones, reparaci\u00f3n",
            "start": 1539.52,
            "duration": 5.400000000000091
        },
        {
            "text": " de canceler\u00edas, puertas, se\u00f1al\u00e9tica, instalaci\u00f3n de cortinas antibacterianas, ampliaci\u00f3n de",
            "start": 1544.92,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " \u00e1reas de farmacia y almacena de ecuaci\u00f3n de residencias m\u00e9dicas.",
            "start": 1550.08,
            "duration": 3.1200000000001182
        },
        {
            "text": " Esto es muy importante porque uno de los temas en donde el doctor Alcoser nos ha puesto a",
            "start": 1553.2,
            "duration": 4.740000000000009
        },
        {
            "text": " todo el sector a trabajar es sobre las infecciones asociadas a la atenci\u00f3n m\u00e9dica, infecciones",
            "start": 1557.94,
            "duration": 6.179999999999836
        },
        {
            "text": " nosocomiales y de otro tipo, y muchas veces tiene que ver con la falta de intervenci\u00f3n",
            "start": 1564.12,
            "duration": 4.360000000000127
        },
        {
            "text": " en estas \u00e1reas, que son muy operativas, pero que adem\u00e1s tambi\u00e9n favorecen mucho al personal",
            "start": 1568.56,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " en su centro de trabajo para realizar bien su tarea.",
            "start": 1575.48,
            "duration": 3.4400000000000546
        },
        {
            "text": " En ese sentido, vamos a ver r\u00e1pidamente qu\u00e9 se ha hecho en este aspecto Estado por Estado.",
            "start": 1578.92,
            "duration": 5.2000000000000455
        },
        {
            "text": " Han sido dos mil 483 millones de pesos en estos 14 estados.",
            "start": 1584.1200000000001,
            "duration": 6.759999999999991
        },
        {
            "text": " Vemos primero Nayarit, se han invertido 252 millones de pesos en estos temas de conservaci\u00f3n",
            "start": 1590.88,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " y mantenimiento o rehabilitaci\u00f3n en cinco unidades de consulta externa, 12 de imagen,",
            "start": 1597.44,
            "duration": 5.759999999999991
        },
        {
            "text": " los lugares en donde est\u00e1n los rayos X, los tom\u00f3grafos tambi\u00e9n, 12 laboratorios, 11",
            "start": 1603.2,
            "duration": 7.3599999999999
        },
        {
            "text": " salas de urgencias, 10 salas de quir\u00fargicas, 10 quir\u00f3fanos, 14 de tococirug\u00eda, 15 de",
            "start": 1610.56,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " hospitalizaci\u00f3n.",
            "start": 1617.4,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " El abasto tambi\u00e9n en Nayarit est\u00e1 reportando un 99 por ciento de esta quincena.",
            "start": 1618.4,
            "duration": 4.759999999999991
        },
        {
            "text": " En Tlaxcala se han invertido 245.8 millones de pesos en conservaci\u00f3n, mantenimiento y",
            "start": 1623.16,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " rehabilitaci\u00f3n de cinco unidades de consulta externa, una de imagen, un laboratorio, cuatro",
            "start": 1629.28,
            "duration": 5.040000000000191
        },
        {
            "text": " salas de urgencias, cinco quir\u00f3fanos, dos salas de tococirug\u00eda y una de unidad de hospitalizaci\u00f3n.",
            "start": 1634.3200000000002,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n el abasto nos est\u00e1 reportando en Tlaxcala al 96 por ciento.",
            "start": 1641.44,
            "duration": 3.160000000000082
        },
        {
            "text": " En el caso de Colima se han invertido 202 millones de pesos en conservaci\u00f3n, mantenimiento",
            "start": 1644.6000000000001,
            "duration": 4.1599999999998545
        },
        {
            "text": " o rehabilitaci\u00f3n en una unidad de consulta externa, una unidad de imagen, una unidad",
            "start": 1648.76,
            "duration": 4.839999999999918
        },
        {
            "text": " de laboratorio, cuatro salas de urgencia, cinco quir\u00f3fanos, una sala de tococirug\u00eda,",
            "start": 1653.6,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " cuatro de hospitalizaci\u00f3n, una de trap intensiva.",
            "start": 1659.44,
            "duration": 2.2799999999999727
        },
        {
            "text": " En el caso de las salas de urgencia en particular de Colima, en Tecom\u00e1n se hizo una rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 1661.72,
            "duration": 4.759999999999991
        },
        {
            "text": " completa, pr\u00e1cticamente se reconstruy\u00f3 por completo la sala de urgencias.",
            "start": 1666.48,
            "duration": 4.559999999999945
        },
        {
            "text": " En Baja California la inversi\u00f3n ha sido de 140 millones de pesos en seis unidades de",
            "start": 1671.04,
            "duration": 4.600000000000136
        },
        {
            "text": " consulta externa, seis salas de urgencia, tres de hospitalizaci\u00f3n.",
            "start": 1676.1200000000001,
            "duration": 3.240000000000009
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n en Baja California el abasto de medicamentos nos sigue reportando un 99 por ciento.",
            "start": 1679.3600000000001,
            "duration": 5.279999999999973
        },
        {
            "text": " En Sonora se han invertido 362 millones de pesos.",
            "start": 1684.64,
            "duration": 3.6400000000001
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n en estas \u00e1reas de conservaci\u00f3n, mantenimiento y rehabilitaci\u00f3n, en una unidad",
            "start": 1688.2800000000002,
            "duration": 3.3999999999998636
        },
        {
            "text": " de imagen, 11 unidades de laboratorio, 15 salas de urgencia, 11 salas quir\u00fargicas,",
            "start": 1691.68,
            "duration": 6.319999999999936
        },
        {
            "text": " quir\u00f3fanos, 15 de hospitalizaci\u00f3n.",
            "start": 1698.0,
            "duration": 2.3600000000001273
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n en Sonora el abasto se est\u00e1 reportando en 98 por ciento.",
            "start": 1700.3600000000001,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " En Sinaloa se han invertido 319 millones de pesos en estos rubros, en 16 unidades de",
            "start": 1706.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " consulta externa, consultorios de especialidad principalmente, 16 salas de urgencia, 16 \u00e1reas",
            "start": 1712.0,
            "duration": 7.339999999999918
        },
        {
            "text": " de hospitalizaci\u00f3n, 16 \u00e1reas de terapia intensiva.",
            "start": 1719.34,
            "duration": 3.8600000000001273
        },
        {
            "text": " El abasto en este estado est\u00e1 en 98 por ciento.",
            "start": 1723.2,
            "duration": 2.759999999999991
        },
        {
            "text": " En Campeche se han invertido 142 millones de pesos en estos rubros.",
            "start": 1725.96,
            "duration": 5.279999999999973
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed se han invertido mucho en residencias m\u00e9dicas que no exist\u00edan o que estaban abandonadas",
            "start": 1731.24,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " para los residentes que est\u00e1n realizando ah\u00ed su especialidad.",
            "start": 1737.2,
            "duration": 4.519999999999982
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n dos farmacias se han adecuado, un almac\u00e9n, un sistema de atenci\u00f3n integral",
            "start": 1741.72,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " a la salud, tambi\u00e9n un centro de esterilizaci\u00f3n, un selle, un centro de atenci\u00f3n rural al",
            "start": 1745.8,
            "duration": 4.600000000000136
        },
        {
            "text": " adolescente, ahora casa y un espacio para desarrollo infantil temprano en Campeche.",
            "start": 1750.4,
            "duration": 6.599999999999909
        },
        {
            "text": " El abasto est\u00e1 report\u00e1ndose en 98 por ciento.",
            "start": 1757.0,
            "duration": 2.759999999999991
        },
        {
            "text": " En el caso de Guerrero, la inversi\u00f3n en ese estado, en estos conceptos de conservaci\u00f3n,",
            "start": 1760.28,
            "duration": 5.360000000000127
        },
        {
            "text": " mantenimiento y rehabilitaci\u00f3n ha sido por 368 millones de pesos en tres residencias",
            "start": 1765.64,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " m\u00e9dicas, la ampliaci\u00f3n y adecuaci\u00f3n de 12 farmacias, 10 almacenes, cuatro sistemas",
            "start": 1770.84,
            "duration": 6.3400000000001455
        },
        {
            "text": " de atenci\u00f3n integral a la salud, una central de esterilizaci\u00f3n de equipos, siete centros",
            "start": 1777.18,
            "duration": 7.179999999999836
        },
        {
            "text": " de atenci\u00f3n a la salud del adolescente, siete desarrollos infantil temprano, siete \u00e1reas",
            "start": 1784.9599999999998,
            "duration": 5.2800000000002
        },
        {
            "text": " de desarrollo infantil temprano que no exist\u00edan antes y una unidad de cuidados intensivos",
            "start": 1790.24,
            "duration": 4.399999999999864
        },
        {
            "text": " neonatales en Guerrero.",
            "start": 1794.6399999999999,
            "duration": 1.8399999999999181
        },
        {
            "text": " El abasto en ese estado nos est\u00e1 reportando el d\u00eda de hoy un 88 por ciento.",
            "start": 1796.4799999999998,
            "duration": 3.9600000000000364
        },
        {
            "text": " En el caso de Veracruz, la inversi\u00f3n ha sido de 25 millones de pesos, 25.7 millones de",
            "start": 1800.4399999999998,
            "duration": 5.680000000000064
        },
        {
            "text": " pesos en estas \u00e1reas de conservaci\u00f3n, mantenimiento y rehabilitaci\u00f3n, en tres unidades de consulta",
            "start": 1806.12,
            "duration": 4.759999999999991
        },
        {
            "text": " tres salas de urgencia, dos salas de quir\u00fargicas, tres de hospitalizaci\u00f3n, una terapia intensiva,",
            "start": 1811.4,
            "duration": 6.360000000000127
        },
        {
            "text": " dos residencias m\u00e9dicas y un \u00e1rea de farmacia, as\u00ed como un almac\u00e9n. El abasto reporta el",
            "start": 1817.7600000000002,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " 96 por ciento.",
            "start": 1822.7600000000002,
            "duration": 1.6799999999998363
        },
        {
            "text": " En Michoac\u00e1n se han invertido 128 millones de pesos en conservaci\u00f3n, mantenimiento y",
            "start": 1824.44,
            "duration": 4.279999999999973
        },
        {
            "text": " rehabilitaci\u00f3n de 21 unidades de consulta externa, 21 unidades de imagenolog\u00eda, 21",
            "start": 1828.72,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " laboratorios, 21 salas de urgencias, 21 salas quir\u00fargicas y 21 salas de tococirug\u00eda, adem\u00e1s",
            "start": 1836.64,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " como 21 \u00e1reas de hospitalizaci\u00f3n, es decir, en 21 unidades de segundo nivel, adem\u00e1s de",
            "start": 1843.5600000000002,
            "duration": 6.879999999999882
        },
        {
            "text": " una terapia intensiva.",
            "start": 1850.44,
            "duration": 1.759999999999991
        },
        {
            "text": " El abasto de Michoac\u00e1n reporta el d\u00eda de hoy un 96 por ciento.",
            "start": 1852.2,
            "duration": 3.8400000000001455
        },
        {
            "text": " En el caso de Morelos, la inversi\u00f3n ha sido de 96 millones de pesos en diferentes rubros",
            "start": 1856.0400000000002,
            "duration": 4.419999999999845
        },
        {
            "text": " de conservaci\u00f3n, mantenimiento y rehabilitaci\u00f3n, sobre todo impermeabilizaciones y otras \u00e1reas",
            "start": 1860.46,
            "duration": 5.820000000000164
        },
        {
            "text": " y tambi\u00e9n se han adaptado los centros de atenci\u00f3n a la salud del adolescente, desarrollo",
            "start": 1866.28,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " infantil temprano y los sistemas de atenci\u00f3n integral a la salud.",
            "start": 1870.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " En el estado de Morelos nos reportan un abasto del 88 por ciento.",
            "start": 1874.36,
            "duration": 4.519999999999982
        },
        {
            "text": " San Luis Potos\u00ed, la inversi\u00f3n ha sido de 48 millones de pesos, es de los estados m\u00e1s",
            "start": 1878.8799999999999,
            "duration": 4.2000000000000455
        },
        {
            "text": " recientes, los siguientes tres, en estos rubros de conservaci\u00f3n, mantenimiento y rehabilitaci\u00f3n,",
            "start": 1883.08,
            "duration": 6.120000000000118
        },
        {
            "text": " en acciones como pintura, cambio de se\u00f1al \u00e9tica en los hospitales, instalaci\u00f3n de",
            "start": 1889.2,
            "duration": 3.519999999999982
        },
        {
            "text": " antibacterianas, cuantificaci\u00f3n y planeaci\u00f3n de actividades requeridas para la integraci\u00f3n",
            "start": 1893.2,
            "duration": 3.7999999999999545
        },
        {
            "text": " de otras \u00e1reas.",
            "start": 1897.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Esos son estados donde est\u00e1n ocurriendo en este momento estos procesos.",
            "start": 1898.0,
            "duration": 3.519999999999982
        },
        {
            "text": " Igual en Zacatecas, en donde se han invertido 43 millones de pesos en \u00e1reas de conservaci\u00f3n",
            "start": 1901.52,
            "duration": 4.720000000000027
        },
        {
            "text": " y mantenimiento, en una unidad de consulta externa, una de imagen, un laboratorio, una",
            "start": 1906.24,
            "duration": 5.160000000000082
        },
        {
            "text": " sala de urgencias, un quir\u00f3fano, una sala de tococerog\u00eda y un \u00e1rea de hospitalizaci\u00f3n,",
            "start": 1911.4,
            "duration": 5.559999999999945
        },
        {
            "text": " as\u00ed como un \u00e1rea de terapia intensiva.",
            "start": 1916.96,
            "duration": 2.2799999999999727
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n en Oaxaca, donde se han invertido 109 millones de pesos, tambi\u00e9n en acciones",
            "start": 1919.24,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " de conservaci\u00f3n de los hospitales.",
            "start": 1924.32,
            "duration": 3.6400000000001
        },
        {
            "text": " Particularmente en Oaxaca, una de las inversiones m\u00e1s importantes fue la perforaci\u00f3n de un",
            "start": 1927.96,
            "duration": 4.480000000000018
        },
        {
            "text": " pozo profundo de 37 metros y la construcci\u00f3n de una cisterna de 80 mil litros con planta",
            "start": 1932.44,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " de tratamiento de agua en el hospital de Juchit\u00e1n que ya est\u00e1 operando.",
            "start": 1938.48,
            "duration": 4.680000000000064
        },
        {
            "text": " Ser\u00eda mi reporte por el d\u00eda de hoy, se\u00f1or presidente.",
            "start": 1943.16,
            "duration": 1.8399999999999181
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 1945.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, presidente.",
            "start": 1950.24,
            "duration": 2.599999999999909
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas a todos.",
            "start": 1952.84,
            "duration": 1.3600000000001273
        },
        {
            "text": " Hoy tendremos que informarles c\u00f3mo va la campa\u00f1a de prevenci\u00f3n de adicciones si te",
            "start": 1954.2,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " drogas te da\u00f1as.",
            "start": 1960.1200000000001,
            "duration": 1.959999999999809
        },
        {
            "text": " Queremos hacer un reconocimiento a todas las maestras y los maestros por la forma en c\u00f3mo",
            "start": 1962.08,
            "duration": 5.2000000000000455
        },
        {
            "text": " han tomado esta necesidad de atender a los estudiantes de secundaria y de educaci\u00f3n",
            "start": 1967.28,
            "duration": 7.600000000000136
        },
        {
            "text": " media superior.",
            "start": 1974.88,
            "duration": 1.1199999999998909
        },
        {
            "text": " Realmente ha sido con una gran creatividad, con un gran compromiso hacia el bienestar",
            "start": 1976.04,
            "duration": 4.759999999999991
        },
        {
            "text": " de los estudiantes.",
            "start": 1980.8,
            "duration": 1.3600000000001273
        },
        {
            "text": " Si te drogas, te da\u00f1as.",
            "start": 1992.16,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Desde el 17 de abril del 2023 se han entregado 1 mill\u00f3n 260 mil gu\u00edas para docentes y 10",
            "start": 1994.16,
            "duration": 6.3599999999999
        },
        {
            "text": " millones de ejemplares de orientaciones para madres y padres de familia.",
            "start": 2000.52,
            "duration": 4.759999999999991
        },
        {
            "text": " Yo creo que es muy importante esta gu\u00eda.",
            "start": 2005.36,
            "duration": 2.2799999999999727
        },
        {
            "text": " Es la semillita que va a sembrar para trabajar todos a nivel nacional.",
            "start": 2007.6399999999999,
            "duration": 4.480000000000018
        },
        {
            "text": " Creo que es b\u00e1sico el trabajar padres, maestros y todas las personas involucradas en la educaci\u00f3n",
            "start": 2012.12,
            "duration": 6.040000000000191
        },
        {
            "text": " de los ni\u00f1os.",
            "start": 2018.16,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Es acercarte m\u00e1s a tu hijo, el platicar con \u00e9l del tema, de no hacerlo un tab\u00fa.",
            "start": 2019.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Esto arrasa a cualquier edad y a cualquier nivel social.",
            "start": 2026.16,
            "duration": 3.199999999999818
        },
        {
            "text": " Entonces podemos compartir con vecinos, con conocidos, con familiares para que haya una",
            "start": 2029.36,
            "duration": 5.2000000000000455
        },
        {
            "text": " prevenci\u00f3n en todo lo que es nuestra entidad para poder estar prevenidos ante estas situaciones",
            "start": 2034.56,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " de la droga.",
            "start": 2040.6,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Esta gu\u00eda nos puede ayudar a formular preguntas, dudas, que me cuestione, que le pueda contestar.",
            "start": 2054.6,
            "duration": 5.559999999999945
        },
        {
            "text": " Igual yo preguntarle acerca de su escuela, de sus actividades, de sus amigos.",
            "start": 2060.16,
            "duration": 5.320000000000164
        },
        {
            "text": " En este caso que les dejaron tareas, estuvimos ah\u00ed al pendiente con ella, apoyarla en sus",
            "start": 2065.48,
            "duration": 4.199999999999818
        },
        {
            "text": " tareas y sacarla de sus dudas.",
            "start": 2069.68,
            "duration": 2.800000000000182
        },
        {
            "text": " Y agradec\u00ed a los maestros por la preocupaci\u00f3n que tienen con nuestros ni\u00f1os para prevenir",
            "start": 2072.48,
            "duration": 5.359999999999673
        },
        {
            "text": " todo este tipo de situaciones.",
            "start": 2077.8399999999997,
            "duration": 1.8800000000001091
        },
        {
            "text": " Esto es muy importante.",
            "start": 2079.72,
            "duration": 2.119999999999891
        },
        {
            "text": " Estamos a tiempo de que esto no progresa.",
            "start": 2081.8399999999997,
            "duration": 3.3600000000001273
        },
        {
            "text": " Que ellos nos expresen las inquietudes que tienen para uno estar fortaleciendo.",
            "start": 2085.2,
            "duration": 4.639999999999873
        },
        {
            "text": " Y es una forma multidisciplinaria de trabajar.",
            "start": 2089.84,
            "duration": 3.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Escucha este rap y no pierdas detalle.",
            "start": 2092.88,
            "duration": 2.6399999999998727
        },
        {
            "text": " Hablar\u00e9 de las drogas, un tema muy importante si te drogaste da\u00f1as.",
            "start": 2095.52,
            "duration": 4.320000000000164
        },
        {
            "text": " No es un juego, puedes perder la vida meti\u00e9ndote en este duelo.",
            "start": 2099.84,
            "duration": 3.800000000000182
        },
        {
            "text": " Fentanilo a la primera mata, no te arriesgues, no la juegues, la metanfetamina engancha.",
            "start": 2103.6400000000003,
            "duration": 4.879999999999654
        },
        {
            "text": " Algo que es muy t\u00f3xico, hablo de los vapeadores, no conf\u00edes, no son buenos, parecen fumigadores.",
            "start": 2108.52,
            "duration": 5.160000000000309
        },
        {
            "text": " Canavis y te da\u00f1a, no entres en esa ma\u00f1a.",
            "start": 2113.6800000000003,
            "duration": 2.6799999999998363
        },
        {
            "text": " No queremos m\u00e1s gente fumando marihuana, tabaco, te afecta.",
            "start": 2116.48,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " De uno y mil modos, fumar es el vicio m\u00e1s est\u00fapido de todos.",
            "start": 2120.56,
            "duration": 3.880000000000109
        },
        {
            "text": " Y del alcohol cu\u00eddate, no inicios.",
            "start": 2124.44,
            "duration": 2.7200000000002547
        },
        {
            "text": " Puedes perder el control y presencia en otros matices, las benzodiazepinas.",
            "start": 2127.1600000000003,
            "duration": 4.239999999999782
        },
        {
            "text": " No son un juego, no trates de consumirlas o tendr\u00e1s un largo vuelo.",
            "start": 2131.4,
            "duration": 3.6399999999998727
        },
        {
            "text": " Si te drogaste da\u00f1as.",
            "start": 2135.04,
            "duration": 1.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Si te drogas, te da\u00f1as.",
            "start": 2137.0,
            "duration": 2.0799999999999272
        },
        {
            "text": " La felicidad que necesitas est\u00e1 en ti, con tu familia, tus amigos y la comunidad.",
            "start": 2139.08,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed las maestras y maestros nos han insistido en varias cosas.",
            "start": 2144.88,
            "duration": 6.320000000000164
        },
        {
            "text": " La primera es que es fundamental impulsar el fortalecimiento del autocuidado y la autoestima",
            "start": 2151.2000000000003,
            "duration": 5.279999999999745
        },
        {
            "text": " de los estudiantes.",
            "start": 2156.48,
            "duration": 2.0799999999999272
        },
        {
            "text": " El tema de la salud emocional es el que tenemos que atender y ese solamente lo trabajamos",
            "start": 2158.56,
            "duration": 5.600000000000364
        },
        {
            "text": " en relaci\u00f3n con escuchar a las personas, en generando actividades que nos permitan",
            "start": 2164.1600000000003,
            "duration": 6.7599999999997635
        },
        {
            "text": " estar unidos.",
            "start": 2170.92,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Impulsar la participaci\u00f3n de madres, padres y familias de una manera much\u00edsimo m\u00e1s",
            "start": 2172.92,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " activa porque necesitamos entender que este es un problema que tenemos que atender de",
            "start": 2177.7200000000003,
            "duration": 4.879999999999654
        },
        {
            "text": " manera colectiva.",
            "start": 2182.6,
            "duration": 1.4800000000000182
        },
        {
            "text": " Por eso proponen trabajar actividades de prevenci\u00f3n con la propia comunidad, que no s\u00f3lo sean",
            "start": 2184.08,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " las actividades que podamos realizar en el aula, sobre todo fortaleciendo valores como",
            "start": 2190.12,
            "duration": 5.760000000000218
        },
        {
            "text": " respeto, la solidaridad, la amistad.",
            "start": 2195.88,
            "duration": 2.880000000000109
        },
        {
            "text": " Son cosas que tenemos que estar haciendo todos los d\u00edas desde el aula, pero tambi\u00e9n",
            "start": 2198.76,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " en las casas, en las familias y en los espacios p\u00fablicos.",
            "start": 2203.6800000000003,
            "duration": 3.880000000000109
        },
        {
            "text": " Por eso ahora les tenemos una invitaci\u00f3n y una informaci\u00f3n.",
            "start": 2207.5600000000004,
            "duration": 4.480000000000018
        },
        {
            "text": " El pr\u00f3ximo 17 de junio, que es s\u00e1bado, en las 32 entidades federativas de manera coordinada",
            "start": 2212.0400000000004,
            "duration": 8.879999999999654
        },
        {
            "text": " con la Secretar\u00eda de Salud y otras secretar\u00edas, Comunicaci\u00f3n Social de Presidencia, Secretar\u00eda",
            "start": 2220.92,
            "duration": 4.200000000000273
        },
        {
            "text": " de Educaci\u00f3n, vamos a realizar actividades de diferente \u00edndole.",
            "start": 2225.12,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " Pueden ser culturales, informativas, deportivas, recreativas, fundamentalmente en las escuelas,",
            "start": 2230.2,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " pero tambi\u00e9n podremos salir a algunos centros deportivos o centros comunitarios o plazas",
            "start": 2237.04,
            "duration": 4.480000000000018
        },
        {
            "text": " o parques y jardines.",
            "start": 2241.52,
            "duration": 1.5199999999999818
        },
        {
            "text": " De lo que se trata es de que todos tomemos en cuenta la importancia de prevenir las adicciones.",
            "start": 2243.04,
            "duration": 7.880000000000109
        },
        {
            "text": " Por eso el 17 de junio, desde las 10 de la ma\u00f1ana, estaremos haciendo diferentes actividades",
            "start": 2251.92,
            "duration": 5.679999999999836
        },
        {
            "text": " en todo el pa\u00eds.",
            "start": 2257.6,
            "duration": 1.7200000000002547
        },
        {
            "text": " La importante es que se vea que hay una intenci\u00f3n, una fuerza nacional que est\u00e1 realmente por",
            "start": 2259.32,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " la campa\u00f1a de prevenci\u00f3n de adicciones y el bienestar de las ni\u00f1as, de los ni\u00f1os,",
            "start": 2266.48,
            "duration": 6.200000000000273
        },
        {
            "text": " de los j\u00f3venes y de los adolescentes.",
            "start": 2272.6800000000003,
            "duration": 1.7199999999998
        },
        {
            "text": " Recuerden, tenemos toda la informaci\u00f3n en el micrositio estrategianelaula.c.gov.mx, es",
            "start": 2274.96,
            "duration": 8.599999999999909
        },
        {
            "text": " muy importante.",
            "start": 2283.56,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y decirles, recordarles, maestras, maestros, de 10 a 15, 20 minutos, tres veces por semana,",
            "start": 2284.56,
            "duration": 11.120000000000346
        },
        {
            "text": " se toma el tema de los diferentes tipos de drogas, pero es algo muy importante.",
            "start": 2295.6800000000003,
            "duration": 5.239999999999782
        },
        {
            "text": " De verdad ha habido una actividad muy creativa, lo que escuch\u00e1bamos del rap son los maestros,",
            "start": 2301.08,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " una maestra de m\u00fasica que pone a trabajar a los ni\u00f1os para eso, tenemos a los maestros",
            "start": 2307.56,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " que dan qu\u00edmica, tenemos a los orientadores, hay una verdadera preocupaci\u00f3n y ocupaci\u00f3n",
            "start": 2311.48,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " en tener que atender las necesidades de los alumnos.",
            "start": 2317.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y nos dec\u00eda alg\u00fan estudiante de un bachillerato de Campeche, dec\u00eda, qu\u00e9 bonito se siente",
            "start": 2320.36,
            "duration": 8.699999999999818
        },
        {
            "text": " que te escuchen.",
            "start": 2329.06,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Escuchemos a los j\u00f3venes, escuchemos a los adolescentes, escuchemos a los ni\u00f1os, a las",
            "start": 2330.06,
            "duration": 5.639999999999873
        },
        {
            "text": " ni\u00f1as y estemos con ellos para seguir en la campa\u00f1a de prevenci\u00f3n de adicciones.",
            "start": 2335.7,
            "duration": 5.440000000000055
        },
        {
            "text": " Si te drogas, te da\u00f1as.",
            "start": 2341.14,
            "duration": 1.7600000000002183
        },
        {
            "text": " El 17 de junio todos juntos para prevenir adicciones.",
            "start": 2342.9,
            "duration": 3.8399999999996908
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 2346.74,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Con su permiso, presidente.",
            "start": 2351.74,
            "duration": 4.440000000000055
        },
        {
            "text": " Hablando sobre esto que comenta la Secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica, tambi\u00e9n hay que",
            "start": 2356.18,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " considerar que si te drogas, te da\u00f1as y da\u00f1as a las dem\u00e1s personas.",
            "start": 2362.22,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " Y las adicciones est\u00e1n \u00edntimamente relacionadas con la violencia, con las violencias.",
            "start": 2368.02,
            "duration": 7.960000000000036
        },
        {
            "text": " Existen fen\u00f3menos de alimentaci\u00f3n entre el uso de sustancias, el abuso de sustancias,",
            "start": 2375.98,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " adicci\u00f3n a sustancias, a drogas y la generaci\u00f3n de violencia.",
            "start": 2383.1,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " Una perpet\u00faa a la otra, una expande a la otra y va deteriorando a la sociedad, va",
            "start": 2388.06,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " da\u00f1ando a las personas, a las comunidades, a las familias, a la sociedad en su conjunto.",
            "start": 2393.58,
            "duration": 6.7599999999997635
        },
        {
            "text": " Veamos algunos elementos que indican esto.",
            "start": 2400.3399999999997,
            "duration": 5.520000000000437
        },
        {
            "text": " En algunos estudios, en este caso es en Estados Unidos, donde existe un uso muy amplio de",
            "start": 2405.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " fentanilo, regresamos a esta sustancia que mencionamos al inicio de esta campa\u00f1a, puede",
            "start": 2411.86,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " ser que hasta el 36 por ciento de personas que son atendidas por lesiones intencionales,",
            "start": 2417.6600000000003,
            "duration": 8.159999999999854
        },
        {
            "text": " ya sea autoinfligidas o infligidas hacia otra persona, tienen un antecedente de exposici\u00f3n",
            "start": 2425.82,
            "duration": 7.139999999999873
        },
        {
            "text": " a fentanilo ilegal.",
            "start": 2432.96,
            "duration": 2.5399999999999636
        },
        {
            "text": " Esto no queremos que ocurra en M\u00e9xico y por eso es que esta campa\u00f1a, la Estrategia Nacional",
            "start": 2435.5,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " de Prevenci\u00f3n de Adicciones y todos los esfuerzos que estamos haciendo est\u00e1n encaminados",
            "start": 2440.42,
            "duration": 5.7199999999998
        },
        {
            "text": " a anticiparnos a una situaci\u00f3n que no queremos ver en M\u00e9xico, que es esta influencia tan",
            "start": 2446.14,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " importante de las drogas, en especial las drogas duras, las drogas de alto impacto,",
            "start": 2453.06,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " como el fentanilo, tambi\u00e9n en la generaci\u00f3n y perpetuaci\u00f3n de la violencia.",
            "start": 2458.98,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " La siguiente, por favor.",
            "start": 2463.9,
            "duration": 2.119999999999891
        },
        {
            "text": " Las vi\u00f1etas ilustrativas de estudios cualitativos, esto tambi\u00e9n, insisto, en Estados Unidos,",
            "start": 2466.02,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " relacionado con el fentanilo.",
            "start": 2471.98,
            "duration": 2.800000000000182
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed hay unas citas de j\u00f3venes, vean ustedes las edades.",
            "start": 2474.78,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " Cuando uno est\u00e1 en las calles, las cosas pasan, \u00bfsabes lo que digo?",
            "start": 2481.34,
            "duration": 3.6799999999998363
        },
        {
            "text": " Uno golpea a la gente, la gente me golpea, uno hace lo que tenga que hacer para drogarse.",
            "start": 2485.02,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " Otra, cuando sal\u00eda con el padre de mi hija, \u00e9l era abusivo, me golpeaba, me abri\u00f3 la",
            "start": 2490.94,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " cabeza con un ladrillo cuando lo fui a visitar y estaba embarazada.",
            "start": 2496.86,
            "duration": 4.879999999999654
        },
        {
            "text": " Esta es la realidad que se vive en el ambiente de las drogas, es una realidad social de deterioro,",
            "start": 2501.74,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " de deterioro sobre lo que ya era marginaci\u00f3n, separaci\u00f3n, discriminaci\u00f3n y se perpet\u00faa",
            "start": 2508.8199999999997,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " la violencia y el uso y consumo de drogas.",
            "start": 2515.74,
            "duration": 3.880000000000109
        },
        {
            "text": " La siguiente, por favor.",
            "start": 2519.62,
            "duration": 1.2800000000002
        },
        {
            "text": " Ahora, \u00bfqu\u00e9 es la violencia?",
            "start": 2520.9,
            "duration": 1.7199999999998
        },
        {
            "text": " La violencia est\u00e1 formalmente definida, esta es una definici\u00f3n de la Organizaci\u00f3n Panamericana",
            "start": 2522.62,
            "duration": 4.559999999999945
        },
        {
            "text": " de la Salud, como el uso intencional de la fuerza o del poder hacia otra persona o hacia",
            "start": 2527.18,
            "duration": 6.679999999999836
        },
        {
            "text": " uno mismo como una amenaza con posibilidad de causar da\u00f1o o privaci\u00f3n f\u00edsica o psicol\u00f3gica.",
            "start": 2533.8599999999997,
            "duration": 9.520000000000437
        },
        {
            "text": " Puede ser la posibilidad o la materializaci\u00f3n del da\u00f1o.",
            "start": 2543.38,
            "duration": 4.279999999999745
        },
        {
            "text": " Y esto desde luego es un problema social, no es un asunto individual, es un problema",
            "start": 2547.7,
            "duration": 4.559999999999945
        },
        {
            "text": " social en la medida en que m\u00faltiples situaciones, insisto, de deprivaci\u00f3n, de marginaci\u00f3n,",
            "start": 2552.2599999999998,
            "duration": 6.2800000000002
        },
        {
            "text": " pueden estimular la violencia.",
            "start": 2558.54,
            "duration": 1.3599999999996726
        },
        {
            "text": " Es un problema de salud p\u00fablica porque ocurre en grandes magnitudes en las comunidades,",
            "start": 2559.8999999999996,
            "duration": 6.2400000000002365
        },
        {
            "text": " en las familias, en la sociedad.",
            "start": 2566.14,
            "duration": 2.480000000000018
        },
        {
            "text": " Pero es desde luego prevenible, es tratable en la medida en que los distintos elementos",
            "start": 2568.62,
            "duration": 5.679999999999836
        },
        {
            "text": " que contribuyen a las violencias son atendidos.",
            "start": 2574.3,
            "duration": 3.3600000000001273
        },
        {
            "text": " Y ya mencionaba la Secretaria de Educaci\u00f3n, la maestra Leticia Ram\u00edrez, este aspecto",
            "start": 2577.6600000000003,
            "duration": 4.7199999999998
        },
        {
            "text": " tan importante del cuidado emocional, del cuidado psicol\u00f3gico que debemos tener para",
            "start": 2582.38,
            "duration": 5.579999999999927
        },
        {
            "text": " todas las personas, pero en particular para la juventud, para evitar que se vayan generando",
            "start": 2587.96,
            "duration": 7.059999999999945
        },
        {
            "text": " los elementos de da\u00f1o emocional que encuentran un escape hacia el consumo de drogas.",
            "start": 2595.02,
            "duration": 7.120000000000346
        },
        {
            "text": " La siguiente, por favor.",
            "start": 2602.1400000000003,
            "duration": 2.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Cuando hablamos de violencias hay que tener presente que son m\u00faltiples los tipos de",
            "start": 2604.22,
            "duration": 3.4400000000000546
        },
        {
            "text": " violencias.",
            "start": 2607.66,
            "duration": 1.2799999999997453
        },
        {
            "text": " Y cada uno de los tipos de violencia tiene situaciones que la generan y que la mantienen",
            "start": 2608.9399999999996,
            "duration": 7.040000000000418
        },
        {
            "text": " o que la estimulan.",
            "start": 2615.98,
            "duration": 2.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Tenemos algunos de los tipos de violencia comunes en las sociedades.",
            "start": 2618.54,
            "duration": 3.7599999999997635
        },
        {
            "text": " La violencia infantil, que es una violencia perpetrada hacia las infancias, ni\u00f1as, ni\u00f1os,",
            "start": 2622.2999999999997,
            "duration": 5.720000000000255
        },
        {
            "text": " adolescentes por parte de personas adultas.",
            "start": 2628.62,
            "duration": 2.4400000000000546
        },
        {
            "text": " La violencia intrafamiliar, en donde los distintos mecanismos de relaci\u00f3n en familias con distintos",
            "start": 2631.06,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " tipos de estructura unos a otros pueden ejercer violencia.",
            "start": 2638.06,
            "duration": 4.519999999999982
        },
        {
            "text": " La violencia filoparental, y de esta voy a hablar un poquito, tiene que ver con una violencia",
            "start": 2642.58,
            "duration": 5.2800000000002
        },
        {
            "text": " inversa, se podr\u00eda decir en t\u00e9rminos generacionales.",
            "start": 2647.86,
            "duration": 4.279999999999745
        },
        {
            "text": " Son los hijos, las hijas o sus equivalentes, las personas tuteladas, las que ejercen violencia",
            "start": 2652.3399999999997,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " hacia las personas adultas que son tutores de esos ni\u00f1os y ni\u00f1as o adolescentes.",
            "start": 2659.2999999999997,
            "duration": 6.440000000000055
        },
        {
            "text": " Puede ser la mam\u00e1 y el pap\u00e1, t\u00edas, t\u00edos, otras personas cuidadoras, abuelos, abuelas,",
            "start": 2665.74,
            "duration": 6.400000000000091
        },
        {
            "text": " etc.",
            "start": 2672.14,
            "duration": 1.2800000000002
        },
        {
            "text": " En el uso de drogas, en el abuso de drogas y en especial de las drogas de alto impacto",
            "start": 2673.42,
            "duration": 4.799999999999727
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n se estimula de manera muy clara esta violencia reversa que tiene que ver con la",
            "start": 2678.2999999999997,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " ansiedad que causa la deprivaci\u00f3n de las sustancias, de las drogas.",
            "start": 2684.14,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " Lo mencionar\u00e9 ahora.",
            "start": 2690.22,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Por supuesto, en la violencia de pareja tambi\u00e9n mencionar\u00e9 algunos datos, es important\u00edsimo",
            "start": 2691.22,
            "duration": 4.320000000000164
        },
        {
            "text": " el papel que juegan las drogas, no es el \u00fanico factor, pero es un factor muy importante.",
            "start": 2695.54,
            "duration": 5.7199999999998
        },
        {
            "text": " La violencia de g\u00e9nero en donde las personas tienen una mayor o menor o distintos tipos",
            "start": 2701.3,
            "duration": 8.11999999999989
        },
        {
            "text": " de violencia que tiene que ver con su condici\u00f3n de g\u00e9nero, es decir, un g\u00e9nero ataca al otro",
            "start": 2709.42,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " y esto desde luego ha sido mucho m\u00e1s prevalente en adversidad para las mujeres.",
            "start": 2716.38,
            "duration": 6.360000000000127
        },
        {
            "text": " La violencia vicaria es importante y recientemente fue caracterizada jur\u00eddicamente en M\u00e9xico",
            "start": 2722.7400000000002,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " reconocida como un problema importante.",
            "start": 2728.62,
            "duration": 3.1200000000003456
        },
        {
            "text": " La violencia en donde se usa a las personas menores de edad, ni\u00f1os, ni\u00f1as, para ejercer",
            "start": 2731.7400000000002,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " violencia hacia otra persona adulta a trav\u00e9s de la infancia.",
            "start": 2738.3,
            "duration": 4.679999999999836
        },
        {
            "text": " Desde luego por su naturaleza puede ser violencia f\u00edsica en donde hay un da\u00f1o directo corporal,",
            "start": 2742.98,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " violencia psicol\u00f3gica que muchas veces tarda en ser identificada porque no deja huellas",
            "start": 2748.78,
            "duration": 4.879999999999654
        },
        {
            "text": " inmediatas hasta que ha hecho estragos muy grandes, violencia sexual que obviamente se",
            "start": 2753.66,
            "duration": 5.380000000000109
        },
        {
            "text": " relaciona con otros delitos de muy alto impacto, violencia econ\u00f3mica en donde se depriva a",
            "start": 2759.04,
            "duration": 6.539999999999964
        },
        {
            "text": " las personas de la manutenci\u00f3n o de recursos econ\u00f3micos o materiales para causar un da\u00f1o,",
            "start": 2765.58,
            "duration": 8.259999999999764
        },
        {
            "text": " una afecci\u00f3n o una privaci\u00f3n.",
            "start": 2773.8399999999997,
            "duration": 3.100000000000364
        },
        {
            "text": " Desde luego la violencia social en donde de manera m\u00e1s generalizada en las comunidades",
            "start": 2776.94,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " pueden existir ri\u00f1as, pueden existir el famoso bullying y ese tipo de reacciones en",
            "start": 2781.98,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " donde colectivamente hay violencia hacia elementos seleccionados de la comunidad.",
            "start": 2788.7400000000002,
            "duration": 7.879999999999654
        },
        {
            "text": " La violencia puede ser autoinfligida y las drogas tambi\u00e9n estimulan esto, lo mismo no",
            "start": 2796.62,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " es la \u00fanica causa, pero ni\u00f1as, ni\u00f1os, j\u00f3venes pueden lesionarse a s\u00ed mismos.",
            "start": 2801.46,
            "duration": 6.320000000000164
        },
        {
            "text": " Desde luego la droga misma, el consumo de las sustancias causa da\u00f1o, pero adem\u00e1s pueden,",
            "start": 2807.78,
            "duration": 4.440000000000055
        },
        {
            "text": " por ejemplo, cortar su cuerpo, pueden hacerse quemaduras con cigarrillos como una manifestaci\u00f3n",
            "start": 2812.2200000000003,
            "duration": 6.279999999999745
        },
        {
            "text": " de violencia hacia la propia persona y se acompa\u00f1a invariablemente de da\u00f1os psicol\u00f3gicos",
            "start": 2818.5,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " previos que tienen que ver con violencia ejercida por otras personas desde afuera,",
            "start": 2824.38,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " mayormente las personas adultas.",
            "start": 2829.3,
            "duration": 2.3200000000001637
        },
        {
            "text": " Violencia interpersonal cuando hay una relaci\u00f3n t\u00f3xica entre dos sujetos, no necesariamente",
            "start": 2831.6200000000003,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " una pareja o la violencia colectiva que ya mencion\u00e1bamos.",
            "start": 2836.62,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Ahora vean el caso de la pareja.",
            "start": 2840.62,
            "duration": 3.400000000000091
        },
        {
            "text": " En algunos estudios se muestra que entre miembros de una pareja, sean hombres, sean mujeres,",
            "start": 2844.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " cualquier combinaci\u00f3n es hasta casi tres veces m\u00e1s probable que exista violencia",
            "start": 2850.02,
            "duration": 7.239999999999782
        },
        {
            "text": " de cualquier tipo cuando al menos una de ellas consume drogas o casi siete veces m\u00e1s",
            "start": 2857.2599999999998,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " probable que se sufra violencia cuando ambas personas consumen drogas.",
            "start": 2864.26,
            "duration": 5.639999999999873
        },
        {
            "text": " Y lo que podemos ver es que hay un contexto previo de da\u00f1o psicol\u00f3gico y social de marginaci\u00f3n",
            "start": 2869.9,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " y violencia que el consumo de las sustancias aumenta, amplifica y aumenta el riesgo de",
            "start": 2876.38,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " violencia.",
            "start": 2882.34,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y a su vez el riesgo de violencia ya materializada conduce nuevamente a perpetuar y amplificar",
            "start": 2883.34,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " el uso de sustancias adictivas.",
            "start": 2890.1800000000003,
            "duration": 3.199999999999818
        },
        {
            "text": " Ahora lo que ya mencionaba de la violencia filoparental, ni\u00f1as y ni\u00f1os ejerciendo violencia",
            "start": 2893.5,
            "duration": 7.440000000000055
        },
        {
            "text": " o adolescentes ejerciendo violencia hacia las personas que les procuran o que les cuidan.",
            "start": 2900.94,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " Esto lo que puede ocurrir es a partir del consumo de sustancias se detona actividades",
            "start": 2906.86,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " de violencia, robo para obtener dinero y adquirir la droga, amenazas y golpes por discordancia",
            "start": 2912.82,
            "duration": 7.360000000000127
        },
        {
            "text": " y tambi\u00e9n por ese fen\u00f3meno de ansiedad que ocurre no solamente durante el s\u00edndrome",
            "start": 2920.18,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " de abstinencia, durante la falta de drogas, sino en general por lo que significa la adicci\u00f3n",
            "start": 2925.14,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " como una compulsi\u00f3n por satisfacer la necesidad de consumir la droga.",
            "start": 2930.22,
            "duration": 7.360000000000127
        },
        {
            "text": " Y hay violencia contra madres, padres, abuelas, abuelos, t\u00edos, etc\u00e9tera, que puede ser",
            "start": 2937.58,
            "duration": 4.7199999999998
        },
        {
            "text": " f\u00edsica, verbal o tambi\u00e9n financiera cuando crecen estos adolescentes y son responsables",
            "start": 2942.2999999999997,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " de la manutenci\u00f3n de la persona adulta y en lugar de darle ese recurso lo utilizan",
            "start": 2948.18,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " para el consumo.",
            "start": 2954.74,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Alcol, coca\u00edna y otras drogas incluyendo metanfetaminas y desde luego fentanilo que",
            "start": 2955.74,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " hasta el momento en M\u00e9xico no es prevalente son de las drogas que se asocian mucho con",
            "start": 2961.8599999999997,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " este fen\u00f3meno.",
            "start": 2967.7799999999997,
            "duration": 1.1600000000003092
        },
        {
            "text": " La siguiente y pen\u00faltima, \u00faltima de hecho es este circuito, este c\u00edrculo vicioso literalmente",
            "start": 2968.94,
            "duration": 7.799999999999727
        },
        {
            "text": " hablando entre drogas y violencia.",
            "start": 2976.74,
            "duration": 3.6399999999998727
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1l inici\u00f3 cu\u00e1l?",
            "start": 2980.3799999999997,
            "duration": 1.9600000000000364
        },
        {
            "text": " No importa y es muchas veces dif\u00edcil de separar porque en un contexto de violencia social,",
            "start": 2982.3399999999997,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " familiar, comunitaria, de pareja, de g\u00e9nero, hay una estimulaci\u00f3n al consumo de drogas",
            "start": 2989.2599999999998,
            "duration": 5.7199999999998
        },
        {
            "text": " porque entre otras la persona que termina siendo adicta a una sustancia lo que hace",
            "start": 2994.9799999999996,
            "duration": 4.660000000000309
        },
        {
            "text": " es b\u00fasqueda de un escape, de un da\u00f1o emocional profundo que tiene por haber nacido, crecido",
            "start": 2999.64,
            "duration": 6.779999999999745
        },
        {
            "text": " en un ambiente de violencia.",
            "start": 3006.54,
            "duration": 2.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Pero tambi\u00e9n el uso de drogas amplifica la posibilidad de que la persona que ya ten\u00eda",
            "start": 3009.1,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " esas perturbaciones termine siendo una persona adicta y una persona que violenta a las dem\u00e1s.",
            "start": 3015.02,
            "duration": 8.400000000000091
        },
        {
            "text": " Termino diciendo nunca hay que pensar que en forma aislada la persona es responsable",
            "start": 3023.42,
            "duration": 5.7199999999998
        },
        {
            "text": " de esos actos, sea del consumo, abuso o adicci\u00f3n a sustancias o sea de la violencia.",
            "start": 3029.14,
            "duration": 6.900000000000091
        },
        {
            "text": " Es un fen\u00f3meno social, un fen\u00f3meno colectivo y por eso tiene que abordarse de una manera",
            "start": 3036.04,
            "duration": 6.019999999999982
        },
        {
            "text": " general preventiva considerando ambos lados.",
            "start": 3042.06,
            "duration": 3.6599999999998545
        },
        {
            "text": " Donde hay violencia hay que sospechar que existe consumo de drogas, donde hay consumo",
            "start": 3045.72,
            "duration": 4.519999999999982
        },
        {
            "text": " de drogas hay que sospechar e investigar y atender la violencia.",
            "start": 3050.24,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " Esto es todo.",
            "start": 3055.72,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, presidente.",
            "start": 3056.72,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Vamos, empezamos con los tres.",
            "start": 3057.72,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente.",
            "start": 3066.72,
            "duration": 12.599999999999909
        },
        {
            "text": " Wenceslao Vargas M\u00e1rquez.",
            "start": 3079.3199999999997,
            "duration": 1.4800000000000182
        },
        {
            "text": " Soy articulista con \u00e1reas de inter\u00e9s en educaci\u00f3n, sindicalismo, magisterial y mazoner\u00eda",
            "start": 3080.7999999999997,
            "duration": 5.320000000000164
        },
        {
            "text": " mexicana.",
            "start": 3086.12,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Quisiera hacer dos comentarios muy breves antes de mis preguntas.",
            "start": 3087.52,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " En otros momentos se ha platicado aqu\u00ed que en el a\u00f1o 1976 ante la candidatura oficial",
            "start": 3091.6,
            "duration": 7.460000000000036
        },
        {
            "text": " de Jos\u00e9 Olpes Portillo particip\u00f3 un candidato opositor que fue Valent\u00edn Campa.",
            "start": 3099.06,
            "duration": 6.599999999999909
        },
        {
            "text": " Yo quiero traer aqu\u00ed a la sala el recuerdo de Mariana Gonz\u00e1lez del BOE que tambi\u00e9n",
            "start": 3105.66,
            "duration": 8.88000000000011
        },
        {
            "text": " particip\u00f3 y fue mujer del Partido Femenino.",
            "start": 3114.54,
            "duration": 4.239999999999782
        },
        {
            "text": " Y creo que grupos feministas podr\u00edan recordar su nombre, incluso hacer trabajos de tesis,",
            "start": 3118.7799999999997,
            "duration": 5.600000000000364
        },
        {
            "text": " hacer un memorial, un recuerdo a certa dama que particip\u00f3 antes de las mujeres que participaron",
            "start": 3124.38,
            "duration": 8.559999999999945
        },
        {
            "text": " por la candidatura presidencial ya con registro.",
            "start": 3132.94,
            "duration": 3.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Repito su nombre, Mariana Gonz\u00e1lez del BOE, Partido Femenino, 1976.",
            "start": 3135.98,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " Si usted me permite, quisiera hacerle llegar este libro que se titula La Derecha Radical",
            "start": 3142.86,
            "duration": 4.679999999999836
        },
        {
            "text": " en M\u00e9xico para el trabajo que piense usted hacer.",
            "start": 3147.54,
            "duration": 3.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Ojal\u00e1 le sirva cuando se separe ya de la Presidencia.",
            "start": 3151.5,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " Y en cuanto a mis preguntas, le quisiera comentar, presidente, que en otros momentos le he comentado",
            "start": 3156.62,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " de los docentes cesados por la reforma educativa del sexenio pasado y le he comentado que han",
            "start": 3163.46,
            "duration": 7.679999999999836
        },
        {
            "text": " quedado algunos pendientes.",
            "start": 3171.18,
            "duration": 1.3600000000001273
        },
        {
            "text": " En Campeche hay casos, hay una decena y tanto la gobernadora como el secretario Pozos han",
            "start": 3172.54,
            "duration": 10.83999999999969
        },
        {
            "text": " atendido la problem\u00e1tica con plena disposici\u00f3n, pero siguen sin aterrizarse los casos y los",
            "start": 3183.3799999999997,
            "duration": 7.200000000000273
        },
        {
            "text": " maestros siguen separados del servicio.",
            "start": 3190.58,
            "duration": 2.480000000000018
        },
        {
            "text": " En Quintana Roo ni siquiera se ha avanzado en algo concreto para regresarlos a trabajar.",
            "start": 3193.06,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " En Tabasco hay alg\u00fan grupo reducido, el maestro, por ejemplo, Ust\u00e1quio N. tiene por escrito",
            "start": 3200.02,
            "duration": 9.11999999999989
        },
        {
            "text": " que fue separado por la ley docente del sexenio pasado y sigue pendiente.",
            "start": 3209.14,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " La pregunta es si hoy est\u00e1n afuera algunos de Campeche y Quintana Roo que vinieron el",
            "start": 3213.9,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " fin de semana, si hoy hubiese la manera de que la maestra Leticia que est\u00e1 aqu\u00ed presente",
            "start": 3219.02,
            "duration": 5.019999999999982
        },
        {
            "text": " dentro de su espacio abriera una oportunidad para escucharles.",
            "start": 3224.04,
            "duration": 3.700000000000273
        },
        {
            "text": " Esa es la pregunta en concreto.",
            "start": 3227.7400000000002,
            "duration": 1.5199999999999818
        },
        {
            "text": " S\u00ed, claro que se les va a escuchar y va a ser leti, pero si puedes explicar c\u00f3mo est\u00e1",
            "start": 3229.26,
            "duration": 10.960000000000036
        },
        {
            "text": " lo de los maestros cesados, a cu\u00e1nto se han instalado, porque ya hemos venido atendiendo",
            "start": 3240.2200000000003,
            "duration": 9.920000000000073
        },
        {
            "text": " Esta demanda, que es muy justa, pero quedan en efecto algunos. \u00bfCu\u00e1les son los que no",
            "start": 3251.02,
            "duration": 10.960000000000036
        },
        {
            "text": " han podido ser instalados y cu\u00e1l es la raz\u00f3n? Si puede.",
            "start": 3261.98,
            "duration": 7.279999999999745
        },
        {
            "text": " Durante el sexenio pasado hubo una campa\u00f1a muy fuerte en contra de los maestros, en contra",
            "start": 3269.38,
            "duration": 12.720000000000255
        },
        {
            "text": " de su actividad educativa, denigrar el trabajo que se realizaba todos los tiempos, haciendo",
            "start": 3282.1000000000004,
            "duration": 8.559999999999945
        },
        {
            "text": " aparecer como que los maestros y las maestras realmente no estaban comprometidos con su",
            "start": 3290.6600000000003,
            "duration": 5.599999999999909
        },
        {
            "text": " trabajo.",
            "start": 3296.26,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y desde que llegamos nosotros se hace un lado la reforma, planteamos la necesidad de que",
            "start": 3297.26,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " una de las principales actividades que realice este gobierno entre sus proyectos educativos",
            "start": 3303.7400000000002,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " es la revalorizaci\u00f3n del trabajo docente. Y en esa tarea hemos estado involucrados permanentemente",
            "start": 3309.86,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " los a\u00f1os que llevamos en este gobierno, pero pensando sobre todo en la tarea que realiza",
            "start": 3318.86,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " la maestra y el maestro en el aula, en el sal\u00f3n de clases todos los d\u00edas, lo que hacemos,",
            "start": 3326.7,
            "duration": 5.2400000000002365
        },
        {
            "text": " lo que discutimos, lo que vemos con ellos. Y la verdad es que desde que yo fui nombrada",
            "start": 3331.94,
            "duration": 5.679999999999836
        },
        {
            "text": " he visitado todos los estados de la Rep\u00fablica y siempre que voy a alg\u00fan estado visito una",
            "start": 3337.62,
            "duration": 4.559999999999945
        },
        {
            "text": " escuela. \u00bfY por qu\u00e9 visitamos las escuelas o para qu\u00e9 las visitamos? Porque hay que",
            "start": 3342.18,
            "duration": 4.480000000000018
        },
        {
            "text": " escuchar a los maestros directamente que est\u00e1n en el aula. Si t\u00fa entras a un sal\u00f3n de clases",
            "start": 3346.66,
            "duration": 4.640000000000327
        },
        {
            "text": " puedes darte cuenta c\u00f3mo est\u00e1 la din\u00e1mica escolar, si est\u00e1 alfabetizado, c\u00f3mo est\u00e1",
            "start": 3351.3,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " adornado las cosas que realizan, c\u00f3mo son recibidos los alumnos y las alumnas en la",
            "start": 3357.2200000000003,
            "duration": 5.440000000000055
        },
        {
            "text": " escuela, c\u00f3mo est\u00e1n los estudiantes ah\u00ed. Y siempre preguntamos a los alumnos cuando",
            "start": 3362.6600000000003,
            "duration": 4.599999999999909
        },
        {
            "text": " platicamos con ellos qu\u00e9 es lo que m\u00e1s les gusta de la escuela. Y es invariable.",
            "start": 3367.26,
            "duration": 6.639999999999873
        },
        {
            "text": " Estar con mis amigos, ver a mis amigos, platicar con mis amigos, el recreo, estar es la parte",
            "start": 3373.9,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " social. Y en ese sentido era importante mencionar esto para que estamos vinculados a revisar",
            "start": 3379.5,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " todos los casos de los maestros que fueron cesados por la mal llamada reforma educativa.",
            "start": 3387.38,
            "duration": 5.7599999999997635
        },
        {
            "text": " Ahorita s\u00ed tenemos algunos casos de campeche, pero ya hemos instalado algunos maestros.",
            "start": 3393.14,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Lo platiqu\u00e9 con la gobernadora, lo platiqu\u00e9 con el secretario de Educaci\u00f3n y justo ya",
            "start": 3400.5,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " ellos est\u00e1n a punto de ser instalados los que faltan. Hay algunos casos que de repente",
            "start": 3405.62,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " administrativamente no se pueden resolver porque fueron planteados no dentro de la cuesti\u00f3n",
            "start": 3411.54,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de la reforma educativa, sino fueron sancionados de manera administrativa por otras causas.",
            "start": 3418.94,
            "duration": 6.399999999999636
        },
        {
            "text": " Entonces hay que revisar cada uno de esos. Tenemos muy pocos casos pendientes. Hay algunos",
            "start": 3425.3399999999997,
            "duration": 6.2400000000002365
        },
        {
            "text": " que se nos complican m\u00e1s en Jalisco, pero s\u00ed estamos revisando cada uno de los casos.",
            "start": 3431.66,
            "duration": 4.480000000000018
        },
        {
            "text": " Pero casi el 95% de los maestros que fueron afectados por la mal llamada reforma educativa",
            "start": 3436.14,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " han sido instalados en sus \u00e1reas de trabajo. Y sin embargo, los atendemos, estamos al pendiente",
            "start": 3443.46,
            "duration": 6.579999999999927
        },
        {
            "text": " y estaremos resolviendo cada uno de los casos.",
            "start": 3450.04,
            "duration": 2.8200000000001637
        },
        {
            "text": " No ten\u00eda noticias de los compa\u00f1eros de Quintana Roo que me informan que est\u00e1n aqu\u00ed afuera.",
            "start": 3452.86,
            "duration": 3.6399999999998727
        },
        {
            "text": " S\u00ed, he hablado con los de Campeche, los de Quintana Roo, pero ahorita vemos cu\u00e1l es",
            "start": 3456.58,
            "duration": 4.2800000000002
        },
        {
            "text": " la especificidad de los casos que ellos nos est\u00e1n planteando. Ahorita los atendemos.",
            "start": 3460.86,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " Claro que s\u00ed, con mucho gusto.",
            "start": 3464.94,
            "duration": 1.8800000000001091
        },
        {
            "text": " En mi segunda pregunta, Presidenta, muchas gracias. Desde luego que la maestra ha atendido",
            "start": 3466.82,
            "duration": 4.359999999999673
        },
        {
            "text": " directamente los casos, los reconocen los compa\u00f1eros y hoy vienen a plantear algunos",
            "start": 3471.18,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " puntos espec\u00edficos de los muy pocos resagados que hay.",
            "start": 3475.94,
            "duration": 3.3200000000001637
        },
        {
            "text": " En mi segunda pregunta, se\u00f1or presidente, quiero comentarle que en Veracruz, yo soy",
            "start": 3479.26,
            "duration": 4.679999999999836
        },
        {
            "text": " de aquel estado, hay varios decenas o incluso centenas de maestros que est\u00e1n esperando",
            "start": 3484.02,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " el pago de su seguro institucional que gobiernos anteriores al actual, all\u00e1 en el estado,",
            "start": 3494.54,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " aparentemente distranjeron las primas y no se le entreg\u00f3 a las empresas que tienen que",
            "start": 3503.62,
            "duration": 5.320000000000164
        },
        {
            "text": " pagar a las aseguradoras.",
            "start": 3508.94,
            "duration": 2.119999999999891
        },
        {
            "text": " Hay casos desde 2010, 13 a\u00f1os, hay casos desde 2013, 10 a\u00f1os y hay de cinco a\u00f1os,",
            "start": 3511.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de ocho a\u00f1os, de tres a\u00f1os, en que siguen esperando su seguro institucional y no hay",
            "start": 3520.42,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " manera que se les pague.",
            "start": 3525.62,
            "duration": 1.8400000000001455
        },
        {
            "text": " El gobierno del estado ha mostrado toda la disposici\u00f3n, pero aparentemente faltan recursos,",
            "start": 3527.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " presidente. La pregunta concreta es en qu\u00e9 medida el gobierno federal podr\u00eda coadyuvar",
            "start": 3533.46,
            "duration": 6.199999999999818
        },
        {
            "text": " a resolver estos casos de muchas decenas de maestros esperando el pago de esos seguros.",
            "start": 3539.66,
            "duration": 6.2800000000002
        },
        {
            "text": " La disposici\u00f3n del gobierno estatal es plena, se han pagado algunos casos, se han ido adelantando",
            "start": 3545.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": " pagos parciales algunos casos, pero aparentemente sigue haciendo falta de presupuesto por responsabilidad",
            "start": 3550.44,
            "duration": 6.859999999999673
        },
        {
            "text": " de gobiernos previos.",
            "start": 3557.2999999999997,
            "duration": 1.7200000000002547
        },
        {
            "text": " Entonces, la pregunta es esa, c\u00f3mo se puede acollubar y le agradezco la respuesta.",
            "start": 3559.02,
            "duration": 3.4400000000000546
        },
        {
            "text": " Muy amable.",
            "start": 3562.46,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Estamos apoyando a los gobiernos estatales por estos rezagos, por mal manejo de los fondos",
            "start": 3563.86,
            "duration": 13.7199999999998
        },
        {
            "text": " de pensiones en varios estados y ayudamos y lo vamos a seguir haciendo.",
            "start": 3577.58,
            "duration": 7.880000000000109
        },
        {
            "text": " Vamos a ver m\u00e1s el caso de Veracruz, que est\u00e1s planteando, con el gobernador Cuitl\u00e1huatl,",
            "start": 3585.46,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " y en lo que podamos ayudar lo vamos a hacer.",
            "start": 3592.42,
            "duration": 5.2800000000002
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed me consta que en los gobiernos anteriores se actu\u00f3 de manera muy irresponsable en cuanto",
            "start": 3597.7000000000003,
            "duration": 11.419999999999618
        },
        {
            "text": " a los fondos de maestros, fondos para la universidad que tambi\u00e9n fueron desviados.",
            "start": 3609.12,
            "duration": 6.860000000000127
        },
        {
            "text": " Y vamos a ayudar, vamos a seguir apoyando.",
            "start": 3615.98,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " El a\u00f1o pr\u00f3ximo nuestro gobierno va a tener tres prioridades.",
            "start": 3623.18,
            "duration": 11.720000000000255
        },
        {
            "text": " Una es continuar y fortalecer los programas de bienestar.",
            "start": 3634.9,
            "duration": 7.7199999999998
        },
        {
            "text": " Por ejemplo, es mantener todos los programas, echar a andar los bancos del bienestar para",
            "start": 3642.62,
            "duration": 12.679999999999836
        },
        {
            "text": " la dispersi\u00f3n de los fondos, el internet extendido a miles de comunidades que no tienen",
            "start": 3655.2999999999997,
            "duration": 14.840000000000146
        },
        {
            "text": " en hacer universal, es decir, para todos el programa de la pensi\u00f3n para discapacitados.",
            "start": 3685.74,
            "duration": 15.11999999999989
        },
        {
            "text": " Un objetivo es consolidar todo lo que tiene que ver con el bienestar del pueblo.",
            "start": 3700.8599999999997,
            "duration": 8.240000000000236
        },
        {
            "text": " Lo segundo es concluir obras, que todo lo que est\u00e9 en proceso se termine, terminar",
            "start": 3709.1,
            "duration": 11.400000000000091
        },
        {
            "text": " las obras hidr\u00e1ulicas, construcci\u00f3n de presas, acueductos, terminar desde luego hospitales,",
            "start": 3720.5,
            "duration": 11.7199999999998
        },
        {
            "text": " universidades, terminar carreteras, terminar el Tren Maya, terminar el Aeropuerto Internacional",
            "start": 3732.22,
            "duration": 13.519999999999982
        },
        {
            "text": " de Tulum, terminar la rehabilitaci\u00f3n de las v\u00edas del ferrocarril del Istmo, terminar",
            "start": 3745.74,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " las obras de los puertos, terminar la modernizaci\u00f3n de las aduanas, terminar todo lo que tenemos",
            "start": 3756.2599999999998,
            "duration": 9.519999999999982
        },
        {
            "text": " en proceso. Eso es lo segundo.",
            "start": 3765.7799999999997,
            "duration": 2.880000000000109
        },
        {
            "text": " Y lo tercero es mejorar la situaci\u00f3n salarial y las prestaciones de los trabajadores en",
            "start": 3768.66,
            "duration": 12.799999999999727
        },
        {
            "text": " general y en especial de los trabajadores al servicio del Estado. Ya iniciamos con eso.",
            "start": 3782.18,
            "duration": 9.080000000000382
        },
        {
            "text": " Ahora ning\u00fan maestro va a ganar menos que el promedio de salario que obtienen los trabajadores",
            "start": 3791.26,
            "duration": 13.480000000000018
        },
        {
            "text": " inscritos al Seguro Social.",
            "start": 3804.74,
            "duration": 3.3200000000001637
        },
        {
            "text": " Esto es, ning\u00fan maestro va a ganar menos de 16 mil pesos, ning\u00fan trabajador de la",
            "start": 3808.06,
            "duration": 6.440000000000055
        },
        {
            "text": " educaci\u00f3n.",
            "start": 3814.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y vamos a revisar lo de fondos de pensiones, porque eso fue una infamia que se cometi\u00f3,",
            "start": 3815.5,
            "duration": 18.199999999999818
        },
        {
            "text": " una infamia en el periodo neoliberal. Hicieron reformas a la Constituci\u00f3n, a las leyes,",
            "start": 3833.7,
            "duration": 9.840000000000146
        },
        {
            "text": " y los trabajadores al jubilarse, si les va bien, obtienen la mitad de su salario. Eso",
            "start": 3843.54,
            "duration": 15.199999999999818
        },
        {
            "text": " Fueron las reformas laborales de la \u00e9poca neoliberal, tanto en el Seguro Social como",
            "start": 3858.7799999999997,
            "duration": 9.840000000000146
        },
        {
            "text": " en el Issste.",
            "start": 3868.62,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Entonces, sobre eso vamos a trabajar. Aprovecho para informarlo. Vamos a seguir atendiendo",
            "start": 3873.62,
            "duration": 7.339999999999691
        },
        {
            "text": " pero las prioridades presupuestales van dirigidas a atender estas demandas.",
            "start": 3881.96,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " Presidente, buenos d\u00edas. Luis Vald\u00e9s, del D\u00eda de 24 Horas.",
            "start": 3889.88,
            "duration": 9.480000000000018
        },
        {
            "text": " Preguntarle, \u00bfnos puede compartir detalles de la reuni\u00f3n de ayer con los aspirantes",
            "start": 3899.36,
            "duration": 3.6799999999998363
        },
        {
            "text": " y gobernadores de Morena, por favor?",
            "start": 3903.04,
            "duration": 2.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Bueno, nos reunimos. No puedo hablar mucho de eso, por eso los invit\u00e9 a cenar, aunque",
            "start": 3906.96,
            "duration": 11.88000000000011
        },
        {
            "text": " pagamos todos, para hacerlo despu\u00e9s de las ocho de la noche. Y no aqu\u00ed, tiene un restaurante",
            "start": 3918.84,
            "duration": 14.039999999999964
        },
        {
            "text": " cerca en el Templo Mayor, en un caf\u00e9, restaurante en la librer\u00eda Porr\u00faa.",
            "start": 3932.88,
            "duration": 15.800000000000182
        },
        {
            "text": " Nos reunimos para felicitar a la maestra Adelphina, entre todos, est\u00e1bamos muy contentos",
            "start": 3948.68,
            "duration": 14.800000000000182
        },
        {
            "text": " con ella presente. Y nos reunimos tambi\u00e9n para mantener la unidad, que no haya divisiones.",
            "start": 3963.48,
            "duration": 19.23999999999978
        },
        {
            "text": " Vamos muy bien, estamos bien y de buenas, pero ya no puedo hablar m\u00e1s sobre el tema.",
            "start": 3982.72,
            "duration": 13.639999999999873
        },
        {
            "text": " Asistieron todos, gobernadoras, gobernadores, falt\u00f3 nada m\u00e1s por enfermedad el de San",
            "start": 3996.3599999999997,
            "duration": 14.640000000000327
        },
        {
            "text": " Luis Potos\u00ed.",
            "start": 4011.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Estuvieron tambi\u00e9n dirigentes de Morena, el presidente del consejo, Alfonso Durazo,",
            "start": 4012.0,
            "duration": 21.11999999999989
        },
        {
            "text": " que al mismo tiempo es gobernador de Sonora, el presidente del partido, la secretaria,",
            "start": 4033.12,
            "duration": 11.599999999999909
        },
        {
            "text": " Ricardo Monreal, Marcelo Ebrard, Adan Augusto L\u00f3pez Hern\u00e1ndez y Claudia Sheinbaum, o sea",
            "start": 4044.72,
            "duration": 14.519999999999982
        },
        {
            "text": " que fueron 22 m\u00e1s cuatro, 26 m\u00e1s dos, 28, y el de la voz, 29.",
            "start": 4059.24,
            "duration": 19.23999999999978
        },
        {
            "text": " \u00bfNo le planteas que tambi\u00e9n es peor?",
            "start": 4078.4799999999996,
            "duration": 5.400000000000091
        },
        {
            "text": " Hablamos en general de mantenernos unidos. Yo echo el compromiso de que no voy a participar",
            "start": 4084.6400000000003,
            "duration": 21.31999999999971
        },
        {
            "text": " nada de destapes, nada de imposici\u00f3n.",
            "start": 4132.64,
            "duration": 6.520000000000437
        },
        {
            "text": " \u00bfSe imaginan?",
            "start": 4139.160000000001,
            "duration": 4.719999999999345
        },
        {
            "text": " All\u00e1 donde est\u00e1 la casita en el m\u00e1stil de los barcos donde mandan a los marinos que",
            "start": 4143.88,
            "duration": 10.960000000000036
        },
        {
            "text": " Al carajo eso, con todas esas l\u00e1caras de la pol\u00edtica.",
            "start": 4155.84,
            "duration": 8.279999999999745
        },
        {
            "text": " \u00bfSe fijaron en eso?",
            "start": 4164.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Ya, ya, porque no voy a dedicar esta ma\u00f1anera a eso, nada m\u00e1s porque me lo preguntan.",
            "start": 4168.12,
            "duration": 15.039999999999964
        },
        {
            "text": " \u00bfAlguna dedica?",
            "start": 4183.16,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " No, pues ya habl\u00e9 bastant\u00edsimo.",
            "start": 4184.16,
            "duration": 5.279999999999745
        },
        {
            "text": " Faltaba la segunda.",
            "start": 4189.44,
            "duration": 13.400000000000546
        },
        {
            "text": " Y en otro tema, presidente. Ayer los padres de los ni\u00f1os fallecidos en la guarder\u00eda",
            "start": 4202.84,
            "duration": 4.239999999999782
        },
        {
            "text": " ABC volvieron a levantar el memorial frente a la corte y en su pronunciamiento se dijeron",
            "start": 4207.08,
            "duration": 6.3400000000001455
        },
        {
            "text": " S\u00ed, Alejandro Encinas. Y yo tambi\u00e9n en su momento.",
            "start": 4242.54,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " Y lo m\u00e1s importante es que hemos ido resolviendo sus demandas, como les consta a ellos, y vamos",
            "start": 4249.58,
            "duration": 11.0600000000004
        },
        {
            "text": " a seguir atendi\u00e9ndolos.",
            "start": 4260.64,
            "duration": 9.099999999999454
        },
        {
            "text": " para el consumidor del d\u00eda a d\u00eda.",
            "start": 4298.98,
            "duration": 1.9200000000000728
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo vio usted a trav\u00e9s de esta decisi\u00f3n que se tom\u00f3 del horario de verano y con el",
            "start": 4300.9,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " aumento del consumo?",
            "start": 4306.099999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Gracias, se\u00f1or presidente.",
            "start": 4307.099999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno, mire, s\u00ed he estado al tanto de reclamos al gobernador del Estado de M\u00e9xico, pero",
            "start": 4308.099999999999,
            "duration": 15.480000000000473
        },
        {
            "text": " totalmente infundados, porque lo que insin\u00faan es que debi\u00f3 meterse a la elecci\u00f3n y no",
            "start": 4324.0599999999995,
            "duration": 15.680000000000291
        },
        {
            "text": " \u00e9l, sino como era antes, utilizar todo el aparato del gobierno para favorecer al candidato",
            "start": 4339.74,
            "duration": 18.479999999999563
        },
        {
            "text": " de el partido que gobierna en el Estado de M\u00e9xico o en cualquier otro Estado. As\u00ed",
            "start": 4358.22,
            "duration": 16.399999999999636
        },
        {
            "text": " era, se usaba todo el presupuesto.",
            "start": 4374.62,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " Entonces, lo que le est\u00e1n reclamando, lo que le est\u00e1n pidiendo o por lo que lo est\u00e1n",
            "start": 4379.7,
            "duration": 11.680000000000291
        },
        {
            "text": " cuestionando es porque no actu\u00f3 de manera ilegal, es realmente caosqueano, o sea, pedirle",
            "start": 4391.38,
            "duration": 23.76000000000022
        },
        {
            "text": " t\u00fa tienes la culpa, para empezar es una falta de respeto al pueblo del Estado de M\u00e9xico,",
            "start": 4415.14,
            "duration": 13.640000000000327
        },
        {
            "text": " y decirle t\u00fa tienes la culpa de que perdimos porque no usaste el presupuesto p\u00fablico para",
            "start": 4428.780000000001,
            "duration": 10.819999999999709
        },
        {
            "text": " comprar votos, para traficar con la pobreza de la gente, no usaste al gobierno para rellenar",
            "start": 4439.6,
            "duration": 14.11999999999989
        },
        {
            "text": " urnas, para falsificar actas, para hacer un fraude.",
            "start": 4453.72,
            "duration": 9.699999999999818
        },
        {
            "text": " Es lamentable esa actitud.",
            "start": 4463.42,
            "duration": 4.0600000000004
        },
        {
            "text": " Y lo otro que tambi\u00e9n estoy viendo es que le echan la culpa a la gente",
            "start": 4467.4800000000005,
            "duration": 13.739999999999782
        },
        {
            "text": " por lo mismo, por el clasismo del bloque conservador. Entonces, la gente est\u00e1 mal",
            "start": 4481.22,
            "duration": 17.279999999999745
        },
        {
            "text": " que vot\u00f3 por un cambio, la culpa es la gente que se deja manipular.",
            "start": 4498.5,
            "duration": 14.399999999999636
        },
        {
            "text": " Si a esas vamos, \u00bfqui\u00e9nes son los campeones de la manipulaci\u00f3n o c\u00f3mo se manipula a",
            "start": 4512.9,
            "duration": 14.200000000000728
        },
        {
            "text": " trav\u00e9s de los medios de informaci\u00f3n? Y todos, casi todos los medios de informaci\u00f3n se",
            "start": 4527.58,
            "duration": 6.0600000000004
        },
        {
            "text": " dedican a manipular a favor de la oligarqu\u00eda, de los corruptos, de los saqueadores.",
            "start": 4533.64,
            "duration": 12.100000000000364
        },
        {
            "text": " Entonces, el pueblo ya dijo basta y no lo asimilan, no quieren asimilarlo, andan enojad\u00edsimos.",
            "start": 4545.74,
            "duration": 23.279999999999745
        },
        {
            "text": " Est\u00e1 lloviendo un escrito de Denise Dreser, f\u00edjense el nivel. Estamos hablando de una",
            "start": 4569.02,
            "duration": 11.960000000000036
        },
        {
            "text": " doctora en ciencia pol\u00edtica, de Lit\u00e1n, lo cual pone de nuevo de manifiesto que una",
            "start": 4580.98,
            "duration": 17.159999999999854
        },
        {
            "text": " cosa es la educaci\u00f3n y otra cosa es la cultura, no necesariamente el que tiene nivel de maestr\u00eda",
            "start": 4598.14,
            "duration": 14.159999999999854
        },
        {
            "text": " o de doctorado, es el m\u00e1s respetuoso, inteligente, humano.",
            "start": 4612.3,
            "duration": 21.079999999999927
        },
        {
            "text": " No, pueden ser muy ignorantes y muy clasistas y muy racistas, con doctorado o postdoctorado.",
            "start": 4633.38,
            "duration": 20.800000000000182
        },
        {
            "text": " Entonces, todo esto est\u00e1 ayudando a poner a cada quien en su sitio.",
            "start": 4654.18,
            "duration": 10.359999999999673
        },
        {
            "text": " Yo ya tengo testimonios de doctores, de cient\u00edficos, de gente de alto nivel acad\u00e9mico con unas",
            "start": 4664.54,
            "duration": 21.23999999999978
        },
        {
            "text": " posturas de lo m\u00e1s clasista y racista que puede uno imaginar.",
            "start": 4685.78,
            "duration": 12.479999999999563
        },
        {
            "text": " No s\u00e9 si tienen ah\u00ed el texto, f\u00edjense. Para los entesuzcados por la victoria de Delfina,",
            "start": 4698.26,
            "duration": 16.840000000000146
        },
        {
            "text": " G\u00f3mez, por ser mujer, por su origen y por el desplazamiento del PRI, van algunas precisiones.",
            "start": 4715.1,
            "duration": 17.88000000000011
        },
        {
            "text": " El Evangelio, seg\u00fan la se\u00f1ora Drescher.",
            "start": 4732.98,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " Uno, Amlo, Morena acaban de encumbrar a una delincuente electoral",
            "start": 4740.0599999999995,
            "duration": 15.640000000000327
        },
        {
            "text": " Se descont\u00f3 dinero ilegalmente a los trabajadores de Texcoco.",
            "start": 4755.7,
            "duration": 8.4399999999996
        },
        {
            "text": " Morena fue multado con cuatro millones de pesos por la utilizaci\u00f3n de un esquema paralelo",
            "start": 4764.139999999999,
            "duration": 6.380000000000109
        },
        {
            "text": " de financiamiento para su partido.",
            "start": 4770.5199999999995,
            "duration": 6.020000000000437
        },
        {
            "text": " Esto se ha aclarado una y mil veces, es como la aclaraci\u00f3n de que la informaci\u00f3n sobre",
            "start": 4776.54,
            "duration": 12.720000000000255
        },
        {
            "text": " los segundos pisos cuando los construimos no se reserv\u00f3, pero siempre sale",
            "start": 4789.26,
            "duration": 17.4399999999996
        },
        {
            "text": " al cuestionamiento.",
            "start": 4806.7,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ya he dicho y adem\u00e1s es cosa de preguntarle a la gente de Texcoco, la maestra es una",
            "start": 4807.7,
            "duration": 12.680000000000291
        },
        {
            "text": " mujer honesta, \u00edntegra, mucho m\u00e1s honesta que quienes hacen estos juicios temerarios.",
            "start": 4820.38,
            "duration": 17.11999999999989
        },
        {
            "text": " Dos, es ingenuo creer que la llegada de Delfina significar\u00e1 el desmantelamiento de las viejas",
            "start": 4837.5,
            "duration": 14.11999999999989
        },
        {
            "text": " maneras priistas de hacer pol\u00edtica en el Estado de M\u00e9xico.",
            "start": 4851.62,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Su carrera pol\u00edtica en la entidad est\u00e1 vinculada al viejo sindicalismo priista.",
            "start": 4857.78,
            "duration": 7.680000000000291
        },
        {
            "text": " Ella no ha sido dirigente, fue maestra de primaria.",
            "start": 4865.46,
            "duration": 10.760000000000218
        },
        {
            "text": " El mito de su origen contradice su aspiracionismo.",
            "start": 4876.22,
            "duration": 4.199999999999818
        },
        {
            "text": " Es egresada del TEC de Monterrey, una universidad privada, colecciona bolsas Luis Buit\u00f3n, Chanel",
            "start": 4880.42,
            "duration": 14.239999999999782
        },
        {
            "text": " y Gucci.",
            "start": 4894.66,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ya hasta lo pronuncio bien.",
            "start": 4895.66,
            "duration": 8.520000000000437
        },
        {
            "text": " Fue representante legal de uno de los colegios privados m\u00e1s caros de Texcoco.",
            "start": 4904.18,
            "duration": 5.639999999999418
        },
        {
            "text": " Su ruta no ha sido la austeridad republicana o la pobreza franciscana, sino el ascenso",
            "start": 4909.82,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " social que el presidente tanto critica.",
            "start": 4915.78,
            "duration": 3.199999999999818
        },
        {
            "text": " La maestra no tiene fortunas, no es rica, as\u00ed en lo material.",
            "start": 4918.98,
            "duration": 16.5600000000004
        },
        {
            "text": " Y lo logr\u00f3 impulsada por los esferredistas Horacio Duarte y Gilio Mart\u00ednez, ahora con",
            "start": 4935.54,
            "duration": 5.579999999999927
        },
        {
            "text": " versos a L\u00f3pez Obrador Durezmo.",
            "start": 4941.12,
            "duration": 6.9399999999996
        },
        {
            "text": " A\u00f1alar estas contradicciones y mitos en torno a Adelphina no es clasismo, es cr\u00edtica leg\u00edtima",
            "start": 4948.06,
            "duration": 9.399999999999636
        },
        {
            "text": " de ciudadanos que queremos y merecemos m\u00e1s.",
            "start": 4957.46,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " En la Cuarta T puede ser delincuente y gobernadora.",
            "start": 4962.26,
            "duration": 4.199999999999818
        },
        {
            "text": " Esa es la triste moraleja de un movimiento que naci\u00f3 diferente y se volvi\u00f3 igual.",
            "start": 4966.46,
            "duration": 8.400000000000546
        },
        {
            "text": " No, ese es el que yo quer\u00eda, ese es el que quiero, pero da lo mismo.",
            "start": 4974.86,
            "duration": 19.76000000000022
        },
        {
            "text": " Lecciones de elecciones en Estado de M\u00e9xico, Coahuila.",
            "start": 4994.62,
            "duration": 6.6799999999993815
        },
        {
            "text": " El INE funciona, luego entonces el INE no se toca y debe ser defendido.",
            "start": 5001.3,
            "duration": 12.039999999999964
        },
        {
            "text": " Cuando la oposici\u00f3n no representa candidatos alternativos, atractivos, la gente se queda",
            "start": 5013.34,
            "duration": 11.159999999999854
        },
        {
            "text": " en su casa.",
            "start": 5024.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " El PRI sobrevive, pero a pesar de alito, no gracias a \u00e9l, debe irse, ya pontific\u00f3,",
            "start": 5025.5,
            "duration": 23.359999999999673
        },
        {
            "text": " sentenci\u00f3.",
            "start": 5048.86,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " El PAN padece el mismo problema de liderazgos, aqu\u00ed es m\u00e1s moderado, nacionales desacreditados,",
            "start": 5049.86,
            "duration": 17.359999999999673
        },
        {
            "text": " contraproducentes, nada m\u00e1s que ah\u00ed no personaliza, ah\u00ed tampoco quiere que se vayan.",
            "start": 5067.219999999999,
            "duration": 8.720000000000255
        },
        {
            "text": " La alianza opositora no est\u00e1 conectando con el electorado, puede que tenga raz\u00f3n.",
            "start": 5075.94,
            "duration": 18.11999999999989
        },
        {
            "text": " Ser anti AMLO no basta.",
            "start": 5094.06,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " La narrativa identitaria polarizadora del presidente se impone en Estado de M\u00e9xico,",
            "start": 5099.26,
            "duration": 13.11999999999989
        },
        {
            "text": " donde gana su candidata a pesar de ser maloliente.",
            "start": 5112.38,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 les parece esto?",
            "start": 5118.26,
            "duration": 15.199999999999818
        },
        {
            "text": " Donde gana su candidata a pesar de ser maloliente, pierde el grupo atlacomulco, pero gana el",
            "start": 5133.46,
            "duration": 11.920000000000073
        },
        {
            "text": " un an\u00e1lisis pol\u00edtico.",
            "start": 5168.22,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " El PT y el Partido Verde cobrar\u00e1n cada vez m\u00e1s caro su amor. Morena se est\u00e1 convirtiendo",
            "start": 5176.14,
            "duration": 9.599999999999454
        },
        {
            "text": " en el nuevo partido hegem\u00f3nico y pavimenta el camino para una elecci\u00f3n de Estado en",
            "start": 5185.74,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " 2024.",
            "start": 5192.54,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, este es el pensamiento.",
            "start": 5193.54,
            "duration": 9.399999999999636
        },
        {
            "text": " As\u00ed como ella hace recomendaciones a los dirigentes de los partidos del bloque conservador,",
            "start": 5202.94,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n ella deber\u00eda de ser autocr\u00edtica, porque este pensamiento no les ayuda, es muy",
            "start": 5209.82,
            "duration": 10.960000000000036
        },
        {
            "text": " ofensivo, es sentirse superiores, es clasismo. Entonces, se ofende a la gente, se ofende",
            "start": 5220.78,
            "duration": 17.279999999999745
        },
        {
            "text": " a millones de mexicanos.",
            "start": 5238.0599999999995,
            "duration": 3.3200000000006185
        },
        {
            "text": " Esto es hasta un presunto delito, puede ser el tratar as\u00ed a una persona. Ya ven c\u00f3mo",
            "start": 5241.38,
            "duration": 16.5600000000004
        },
        {
            "text": " los tecn\u00f3cratas neoliberales crearon instituciones en contra de la discriminaci\u00f3n y en contra",
            "start": 5257.94,
            "duration": 13.359999999999673
        },
        {
            "text": " de todo, y leyes y dem\u00e1s.",
            "start": 5271.299999999999,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Estoy seguro que esto est\u00e9 tipificado como delito, nada m\u00e1s que no se logra nada, es",
            "start": 5275.3,
            "duration": 13.159999999999854
        },
        {
            "text": " mejor que emerge a todo esto que antes estaba ah\u00ed, oculto, porque la verdadera doctrina",
            "start": 5288.46,
            "duration": 13.88000000000011
        },
        {
            "text": " de la derecha es la hipocres\u00eda. Esto se pensaba y no es nada m\u00e1s ella, lo hemos dicho, millones,",
            "start": 5303.34,
            "duration": 13.479999999999563
        },
        {
            "text": " desde luego no dejan de ser minor\u00eda, pero es un modelo de pensamiento.",
            "start": 5316.82,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Entonces, antes exist\u00eda, siempre ha existido este clasismo, este racismo, estas s\u00ednfulas",
            "start": 5331.82,
            "duration": 15.539999999999964
        },
        {
            "text": " de superioridad, pero no sal\u00eda, se ocultaba y ahora por el enojo est\u00e1 saliendo a flote.",
            "start": 5347.36,
            "duration": 15.520000000000437
        },
        {
            "text": " Y considerar a la gente menor de edad cuando la verdad que el pueblo es sabio, es mucha",
            "start": 5362.88,
            "duration": 20.720000000000255
        },
        {
            "text": " pieza.",
            "start": 5383.6,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo se llama la canci\u00f3n esa de Firme?",
            "start": 5384.6,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Ya supera, \u00bfno la tienes ah\u00ed? Ponla, les va a ayudar.",
            "start": 5392.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " \u00bfLa tendr\u00e1n?",
            "start": 5399.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Neto, neto, un re mayor, re mayor.",
            "start": 5405.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " No te pases, verga.",
            "start": 5419.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 parte no entiendes cuando te digo que no? La N o la O, tu tiempo se acab\u00f3.",
            "start": 5422.56,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Te juro que ya no te quiero ver, si de todos lados ya te bloque\u00e9, no s\u00e9 c\u00f3mo sigues",
            "start": 5434.56,
            "duration": 7.799999999999272
        },
        {
            "text": " pensando que me tienes a tus pies.",
            "start": 5442.719999999999,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Ya, sup\u00e9rame porque yo ya te olvid\u00e9, ando tan feliz sin ti, deber\u00edas hacerlo t\u00fa tambi\u00e9n,",
            "start": 5449.719999999999,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " y esta historia se borr\u00f3 y no pienso escribirla otra vez.",
            "start": 5463.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Ya, sup\u00e9rame y deja hablar mal de m\u00ed, tienes que saber perder, igual y t\u00fa que sabes mentir,",
            "start": 5472.08,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " ya cambi\u00e9 de coraz\u00f3n y t\u00fa no vuelves a entrar aqu\u00ed,",
            "start": 5485.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " ya sup\u00e9rame que no te arda estar sin m\u00ed.",
            "start": 5492.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Ya est\u00e1, est\u00e1 bien m\u00edo la verdad.",
            "start": 5515.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Muy bien, pero eso es lo que est\u00e1 pasando, es muy interesante, no nos podemos quejar,",
            "start": 5534.44,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " estamos viviendo tiempos interesantes, estelares en la historia de nuestro pa\u00eds.",
            "start": 5544.799999999999,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, con la otra pregunta del cambio horario de verano, ha aumentado mucho",
            "start": 5555.799999999999,
            "duration": 5.700000000000728
        },
        {
            "text": " este consumo, \u00bfverdad?, \u00bfy c\u00f3mo se ha visto esto afectado al consumidor del d\u00eda a d\u00eda?",
            "start": 5561.5,
            "duration": 5.6599999999998545
        },
        {
            "text": " Y quer\u00eda aprovechar la visita del se\u00f1or Gatel, yo s\u00e9 que \u00e9l \u00faltimamente nos dio",
            "start": 5567.16,
            "duration": 4.4399999999996
        },
        {
            "text": " un informe de lo de las normas de la NOM, pero ha habido mucha pol\u00e9mica, de verdad",
            "start": 5571.76,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " que nos puede decir porque ha habido mucha pol\u00e9mica y queremos dejar como eso claro,",
            "start": 5576.8,
            "duration": 4.199999999999818
        },
        {
            "text": " porque la gente est\u00e1 muy preocupada tambi\u00e9n.",
            "start": 5581.0,
            "duration": 2.1200000000008004
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, se\u00f1or presidente.",
            "start": 5583.120000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, miren, no hemos tenido aumentos en el consumo m\u00e1s all\u00e1 de lo que va demandando",
            "start": 5586.120000000001,
            "duration": 11.919999999999163
        },
        {
            "text": " El crecimiento econ\u00f3mico y el crecimiento poblacional fue muy buena decisi\u00f3n lo del",
            "start": 5598.48,
            "duration": 10.920000000000073
        },
        {
            "text": " horario de verano, fue aceptada por la mayor\u00eda de la gente y s\u00ed hay estudios que comprueban",
            "start": 5609.4,
            "duration": 12.5600000000004
        },
        {
            "text": " que afectaba la salud, lo del llamado cambio de horario de verano.",
            "start": 5621.96,
            "duration": 9.399999999999636
        },
        {
            "text": " Entonces, no hay ning\u00fan problema, no ha aumentado el precio de la luz, ayer habl\u00e1bamos de que",
            "start": 5631.36,
            "duration": 11.480000000000473
        },
        {
            "text": " no ha aumentado el precio del gas, al contrario, est\u00e1 bajando, no ha aumentado el precio de",
            "start": 5642.84,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " las gasolinas.",
            "start": 5649.08,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ahora que se polemiza sobre la cuesti\u00f3n pol\u00edtica, no es porque el pa\u00eds est\u00e9 mal econ\u00f3micamente,",
            "start": 5650.08,
            "duration": 19.640000000000327
        },
        {
            "text": " No, es un asunto relacionado con los privilegios, como ya no mandan, ten\u00edan el privilegio de",
            "start": 5670.72,
            "duration": 21.23999999999978
        },
        {
            "text": " mandar, y eso los altera.",
            "start": 5691.96,
            "duration": 6.720000000000255
        },
        {
            "text": " Y lo segundo es el pensamiento conservador, se les puede estar diciendo una cosa y por",
            "start": 5698.68,
            "duration": 17.800000000000182
        },
        {
            "text": " ac\u00e1 les salen, por eso hay que atender m\u00e1s a los j\u00f3venes.",
            "start": 5717.48,
            "duration": 7.720000000000255
        },
        {
            "text": " Ahora, quienes m\u00e1s votaron por el cambio en el Estado de M\u00e9xico fueron los j\u00f3venes,",
            "start": 5725.2,
            "duration": 13.079999999999927
        },
        {
            "text": " porque ya es muy dif\u00edcil de cambiar a una persona con una mentalidad conservadora.",
            "start": 5738.28,
            "duration": 11.4399999999996
        },
        {
            "text": " S\u00ed se puede argumentar, pueden estar viendo que pagan menos por la gasolina, que pagan",
            "start": 5749.719999999999,
            "duration": 16.88000000000011
        },
        {
            "text": " menos por la energ\u00eda el\u00e9ctrica, que los alzaltan menos, que el peso est\u00e1 fuerte,",
            "start": 5766.6,
            "duration": 17.68000000000029
        },
        {
            "text": " que est\u00e1n ganando m\u00e1s que antes, si son comerciantes est\u00e1n vendiendo m\u00e1s, si son",
            "start": 5784.280000000001,
            "duration": 8.279999999999745
        },
        {
            "text": " empresarios est\u00e1n obteniendo m\u00e1s utilidades, si son banqueros est\u00e1n tambi\u00e9n obteniendo",
            "start": 5792.56,
            "duration": 4.520000000000437
        },
        {
            "text": " m\u00e1s utilidades, pero no, no, no, no, eso no.",
            "start": 5797.080000000001,
            "duration": 6.8799999999992
        },
        {
            "text": " Entonces, por eso tampoco hay que enfrascarse en discusiones, porque no resuelve uno nada,",
            "start": 5803.96,
            "duration": 14.44000000000051
        },
        {
            "text": " hay que dedicar tiempo a informar, a orientar a mucha gente que tiene un pensamiento abierto",
            "start": 5818.4,
            "duration": 23.079999999999927
        },
        {
            "text": " Y a los j\u00f3venes que tienen una actitud fresca, muy limpia, pero meterse a discutir.",
            "start": 5848.52,
            "duration": 26.4399999999996
        },
        {
            "text": " Me estoy acordando de otro, ahora que hablamos de lo del reproche al gobernador del Estado",
            "start": 5875.96,
            "duration": 8.279999999999745
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico.",
            "start": 5884.24,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pon un tuit o un mensaje de\u2026 \u00bfc\u00f3mo es?",
            "start": 5885.24,
            "duration": 10.88000000000011
        },
        {
            "text": " Terrice Kong.",
            "start": 5896.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " O sea, \u00bfc\u00f3mo se va a convencer a una persona as\u00ed?",
            "start": 5900.12,
            "duration": 4.720000000000255
        },
        {
            "text": " No, no, ni tocarlos, ni teserearlos, es nada m\u00e1s decirles, siga su camino.",
            "start": 5904.84,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, pero ese no lo voy a poner por eso, porque es demasiado grosero, o sea, muy grosero.",
            "start": 5913.84,
            "duration": 10.279999999999745
        },
        {
            "text": " Pero el de Ferriz s\u00ed es interesante, porque \u00e9l mismo\u2026 es como lo de Denis, \u00e9l mismo",
            "start": 5924.68,
            "duration": 12.319999999999709
        },
        {
            "text": " se delata de c\u00f3mo ve la pol\u00edtica, c\u00f3mo ve el servicio p\u00fablico.",
            "start": 5937.0,
            "duration": 13.199999999999818
        },
        {
            "text": " S\u00ed, a ver si lo tienes.",
            "start": 5950.28,
            "duration": 3.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Es tambi\u00e9n un reproche al gobernador.",
            "start": 5954.24,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed est\u00e1 m\u00eda.",
            "start": 5958.28,
            "duration": 20.23999999999978
        },
        {
            "text": " Este hombre, Alfredo del Mazo, entreg\u00f3 la plaza.",
            "start": 5978.52,
            "duration": 8.800000000000182
        },
        {
            "text": " \u00bfYa ah\u00ed?, \u00bfya para qu\u00e9?",
            "start": 5987.320000000001,
            "duration": 11.720000000000255
        },
        {
            "text": " Regres\u00f3 la plaza.",
            "start": 5999.04,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " La idea que lo anim\u00f3 garantiz\u00f3 su impunidad.",
            "start": 6004.0,
            "duration": 9.11999999999989
        },
        {
            "text": " Ni siquiera pretender\u00e1 una embajada, s\u00f3lo convivir en paz con lo ganado, entre comillas.",
            "start": 6013.12,
            "duration": 7.680000000000291
        },
        {
            "text": " Es de los pol\u00edticos que est\u00e1n con el rey hasta que muera, ir\u00f3nico enterrador de Atlacomulco.",
            "start": 6020.8,
            "duration": 11.039999999999964
        },
        {
            "text": " Pero lo que me llam\u00f3 la atenci\u00f3n fue eso de entreg\u00f3 la plaza.",
            "start": 6031.84,
            "duration": 14.279999999999745
        },
        {
            "text": " No ha habido problema con lo del horario de verano.",
            "start": 6046.12,
            "duration": 3.800000000000182
        },
        {
            "text": " Y acerca de lo de las normas, te aseguro que la gente ni sabe.",
            "start": 6049.92,
            "duration": 8.88000000000011
        },
        {
            "text": " Ese es un asunto de una c\u00fapula de gente que est\u00e1 metida en el comercio de los medicamentos",
            "start": 6058.8,
            "duration": 16.279999999999745
        },
        {
            "text": " y que no quieren que haya regulaci\u00f3n o que haya mucha regulaci\u00f3n de acuerdo a lo que",
            "start": 6075.08,
            "duration": 13.399999999999636
        },
        {
            "text": " les conviene.",
            "start": 6088.48,
            "duration": 1.360000000000582
        },
        {
            "text": " Por eso aqu\u00ed ni vamos a tratar ese asunto, porque no es realmente importante, es un asunto",
            "start": 6089.84,
            "duration": 9.519999999999527
        },
        {
            "text": " de la gente que est\u00e1 metida en el comercio de los medicamentos y que no quiere que haya",
            "start": 6100.36,
            "duration": 28.279999999999745
        },
        {
            "text": " m\u00e1s que el dinero de las medicinas.",
            "start": 6128.64,
            "duration": 3.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Y adem\u00e1s ellos manejaban cofepris, ellos manejaban todo el gobierno.",
            "start": 6131.68,
            "duration": 7.4399999999996
        },
        {
            "text": " Entonces, \u00bfpara qu\u00e9 en esta conferencia tratamos el asunto?, que lo traten en el",
            "start": 6139.12,
            "duration": 15.520000000000437
        },
        {
            "text": " Reforma o en otros medios, o sea, tienen much\u00edsimos, pero no voy aqu\u00ed a hacer grande algo que\u2026",
            "start": 6154.64,
            "duration": 13.399999999999636
        },
        {
            "text": " De veras, los que nos est\u00e1n escuchando, \u00bfsaben algo sobre una pol\u00e9mica sobre las normas?,",
            "start": 6168.44,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " les pregunto, en medicamentos, en enfermedades, nadie sabe.",
            "start": 6175.5199999999995,
            "duration": 9.840000000000146
        },
        {
            "text": " Y nada m\u00e1s que le quede claro a la gente que nosotros nunca har\u00edamos nada que los",
            "start": 6185.36,
            "duration": 8.960000000000036
        },
        {
            "text": " perjudicaran.",
            "start": 6194.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 es otro asunto?, son estos malandrines.",
            "start": 6197.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " V\u00e1monos aqu\u00ed, corrido.",
            "start": 6202.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " \u00bfNo?, \u00bfpara qu\u00e9?",
            "start": 6207.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, presidente.",
            "start": 6210.4,
            "duration": 3.319999999999709
        },
        {
            "text": " Los saluda su amigo y servidor Oscar Gonz\u00e1lez, de Realac, 104.5 Noticias.",
            "start": 6213.719999999999,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " F\u00edjese que en el estado de Veracruz una mujer de la tercera edad con su hijo discapacitado",
            "start": 6218.679999999999,
            "duration": 5.640000000000327
        },
        {
            "text": " y nietos de cinco a\u00f1os, donde hombres encapuchados a punta de pistola, golpes y amenazas de muerte",
            "start": 6224.32,
            "duration": 7.8400000000001455
        },
        {
            "text": " lo sacaron de su propio hogar.",
            "start": 6232.16,
            "duration": 1.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Se trata de Playa Vicente Veracruz.",
            "start": 6234.08,
            "duration": 3.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Habitantes de esta comunidad se encuentran muy indignados por estos hechos, ya que no",
            "start": 6237.12,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " quisieron vender su propiedad y que pretend\u00edan a un precio muy bajo.",
            "start": 6241.92,
            "duration": 4.719999999999345
        },
        {
            "text": " En ese lugar, previo a un estudio hecho por expertos, fue que encontraron un yacimiento",
            "start": 6246.639999999999,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " de petr\u00f3leo en terrenos de cultivo y pastoreo de nueve hect\u00e1reas propiedad de esta joven",
            "start": 6252.44,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " mujer.",
            "start": 6259.2,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Podr\u00eda tratarse de personas de un sindicato, dos empresarios y una gente de la comunidad",
            "start": 6260.2,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " acostumbrados a manipular a su antojo, buscando s\u00f3lo ser beneficiados econ\u00f3micamente.",
            "start": 6266.12,
            "duration": 6.4399999999996
        },
        {
            "text": " Incluso de contratar a delincuentes.",
            "start": 6272.5599999999995,
            "duration": 2.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Por ello, la mujer tuvo que dejar su hogar por temor a ser asesinada y sus nietos tuvo",
            "start": 6275.4,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " que ser asesinadas.",
            "start": 6282.24,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ante esto, present\u00f3 un escrito dirigido a usted, se\u00f1or presidente, en atenci\u00f3n ciudadana,",
            "start": 6283.24,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " as\u00ed tambi\u00e9n como al secretario de Gobernaci\u00f3n, Ad\u00e1n Augusto L\u00f3pez, as\u00ed tambi\u00e9n como a",
            "start": 6288.32,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " la licenciada Rosa Isela Rodr\u00edguez, secretaria general de Seguridad Nacional y copia para",
            "start": 6293.44,
            "duration": 5.480000000000473
        },
        {
            "text": " el ingeniero Cuitlagua Garc\u00eda Quim\u00e9nez, gobernador de Veracruz.",
            "start": 6298.92,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Las afectadas est\u00e1n se\u00f1alando propiamente a Bernardo V\u00e1zquez, due\u00f1o de una empresa,",
            "start": 6303.76,
            "duration": 6.959999999999127
        },
        {
            "text": " as\u00ed como a Isa\u00ed Hern\u00e1ndez, supuesto agente municipal de esa localidad, quienes lo amedrentan",
            "start": 6311.2,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " y al amparo de autoridades locales, sindicatos, l\u00edderes, quienes hacen lo que quieren, as\u00ed",
            "start": 6317.12,
            "duration": 6.280000000000655
        },
        {
            "text": " nos lo da a conocer la se\u00f1ora Felipa N.",
            "start": 6323.400000000001,
            "duration": 3.6799999999993815
        },
        {
            "text": " Esta familia lo ha perdido todo, se\u00f1or presidente, tierras, animales, tambi\u00e9n su tranquilidad,",
            "start": 6327.08,
            "duration": 7.360000000000582
        },
        {
            "text": " su propio hogar.",
            "start": 6334.4400000000005,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Por eso piden su valiosa intervenci\u00f3n, se\u00f1or presidente.",
            "start": 6335.4400000000005,
            "duration": 3.4399999999996
        },
        {
            "text": " Y en otro caso r\u00e1pidamente para tener que tengan intervenci\u00f3n los compa\u00f1eros, mencion\u00e9les",
            "start": 6339.04,
            "duration": 5.5600000000004
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n, se\u00f1or presidente, un caso m\u00e1s, ya que el d\u00eda 22 de mayo del a\u00f1o 2021, por",
            "start": 6344.6,
            "duration": 6.4399999999996
        },
        {
            "text": " la madrugada, un hecho similar, ha ocurrido un despojo, secuestro y robo con violencia",
            "start": 6351.04,
            "duration": 6.480000000000473
        },
        {
            "text": " a casa habitaci\u00f3n e intento de abuso sexual, todo ello en el municipio de Coacalco, estado",
            "start": 6357.52,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico, llegando varios sujetos y polic\u00edas rompiendo puertas y ventanas, incluso mataron",
            "start": 6363.48,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n a los perros, golpeando a sus ocupantes, siendo encabezados por el licenciado Luis",
            "start": 6370.5599999999995,
            "duration": 6.600000000000364
        },
        {
            "text": " Romano, quien dio la indicaci\u00f3n de que buscaran todos los documentos de la propiedad y que",
            "start": 6377.16,
            "duration": 6.4399999999996
        },
        {
            "text": " al encontrarlos le indicaron que ya los hab\u00edan encontrado.",
            "start": 6383.599999999999,
            "duration": 3.680000000000291
        },
        {
            "text": " Es cuando sacan a todos los adultos y ni\u00f1os desnudos completamente a la calle, donde un",
            "start": 6387.4,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " grupo de personas de la empresa enmallados al arc\u00f3n pon\u00edan una reja llevando a los",
            "start": 6394.16,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " habitantes a una bodega propiedad de unos jud\u00edos, autores intelectuales de este hecho,",
            "start": 6400.04,
            "duration": 6.719999999999345
        },
        {
            "text": " adem\u00e1s de que le ped\u00edan dinero para soltarlos.",
            "start": 6406.759999999999,
            "duration": 3.280000000000655
        },
        {
            "text": " Al salir se percataron que hab\u00eda varias patrullas de la polic\u00eda estatal con todas las cosas",
            "start": 6410.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " que estaban robando, amenazando de que si volv\u00edan a su casa los matar\u00edan, as\u00ed lo",
            "start": 6417.08,
            "duration": 5.520000000000437
        },
        {
            "text": " dan a conocer, a su servidor Jos\u00e9 Luis Dom\u00ednguez Manriquez, Guadalupe Cruz y Federico Cruz,",
            "start": 6422.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " mismos que ante los ojos eran demolidas con maquinaria su propia vivienda, y les dec\u00edan",
            "start": 6429.6,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " que eso les pasaba por no querer vender el bien inmueble.",
            "start": 6435.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Estos hechos fueron denunciados ante la entonces Procuradur\u00eda General de Justicia del Estado",
            "start": 6439.68,
            "duration": 6.4399999999996
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico, estando como procurador Alberto Vaz Vaz y muy amigo, por cierto, de estas",
            "start": 6446.2,
            "duration": 5.640000000000327
        },
        {
            "text": " personas Rafael Antrix, Luis Romano Mausili, Jos\u00e9 Atrix, Alfredo G\u00f3mez y Jos\u00e9 Mirrag.",
            "start": 6451.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Ante este hecho a\u00fan gozan de impunidad, donde el procurador ha puesto trabas y obst\u00e1culos",
            "start": 6460.16,
            "duration": 6.4399999999996
        },
        {
            "text": " al procedimiento legal, incluso hasta han intentado desaparecer el expediente, amenazando",
            "start": 6466.599999999999,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " precisamente a los licenciados que quieren intervenir en esto.",
            "start": 6472.44,
            "duration": 3.5600000000004
        },
        {
            "text": " \u00bfEs cu\u00e1nto, presidente, esta situaci\u00f3n les hele dan a conocer y esperan su valiosa ayuda?",
            "start": 6476.0,
            "duration": 6.4399999999996
        },
        {
            "text": " S\u00ed, lo vemos los dos casos de Playa Vicente, Veracruz, all\u00e1 en los l\u00edmites con Oaxaca",
            "start": 6482.44,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " y Coacalco, aqu\u00ed cerca en el Estado de M\u00e9xico, con Rosa Yzela Rodr\u00edguez, los dos casos.",
            "start": 6492.44,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, y en lo que podamos ayudar.",
            "start": 6501.44,
            "duration": 1.6400000000003274
        },
        {
            "text": " Gracias, se\u00f1or presidente.",
            "start": 6503.08,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, presidente.",
            "start": 6505.08,
            "duration": 4.4399999999996
        },
        {
            "text": " Hans Salazar, de Noticiero en Redes.",
            "start": 6509.5199999999995,
            "duration": 2.399999999999636
        },
        {
            "text": " Mi primera pregunta tiene que ver con el tema de desaparecidos.",
            "start": 6511.919999999999,
            "duration": 6.280000000000655
        },
        {
            "text": " En Guerrero en particular hay varios colectivos que se encuentran buscando a sus seres queridos,",
            "start": 6518.2,
            "duration": 6.479999999999563
        },
        {
            "text": " aproximadamente hay un n\u00famero de cuatro mil desaparecidos o que est\u00e1n en b\u00fasqueda de",
            "start": 6524.679999999999,
            "duration": 4.280000000000655
        },
        {
            "text": " sus seres queridos, y bueno, pues nos contactaron de estos para poder plantear este tema en particular",
            "start": 6529.4800000000005,
            "duration": 8.199999999999818
        },
        {
            "text": " porque se han estado armonizando algunas leyes en varios estados donde ocurre esta desgracia,",
            "start": 6537.68,
            "duration": 7.819999999999709
        },
        {
            "text": " una desgracia humana, un dolor tremendo de estar buscando a sus seres queridos y que",
            "start": 6545.5,
            "duration": 4.819999999999709
        },
        {
            "text": " se han hecho esfuerzos.",
            "start": 6550.32,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Lo que pasa es que tambi\u00e9n en los estados no siempre procuran tambi\u00e9n hacer el mismo",
            "start": 6551.32,
            "duration": 6.360000000000582
        },
        {
            "text": " esfuerzo quiz\u00e1 que se hace tambi\u00e9n a nivel federal o en otros estados.",
            "start": 6557.68,
            "duration": 4.100000000000364
        },
        {
            "text": " En el caso de Guerrero lo que est\u00e1 ocurriendo es, pues le voy a plantear puntos concretos",
            "start": 6561.780000000001,
            "duration": 6.339999999999236
        },
        {
            "text": " que nos han observado.",
            "start": 6568.12,
            "duration": 4.080000000000837
        },
        {
            "text": " Estos colectivos dicen que la desaparici\u00f3n forzada en M\u00e9xico, que es una de los principales",
            "start": 6572.200000000001,
            "duration": 6.919999999999163
        },
        {
            "text": " dolores de nuestro pa\u00eds, tienen como prioridad es atender la pol\u00edtica nacional de prevenci\u00f3n",
            "start": 6579.12,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " y erradicaci\u00f3n.",
            "start": 6583.96,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Sin embargo, el tema en Guerrero se ha detenido, no se ha querido tocar el tema de aprobaci\u00f3n",
            "start": 6585.24,
            "duration": 7.900000000000546
        },
        {
            "text": " de ley para poder armonizar esta ayuda.",
            "start": 6593.14,
            "duration": 5.219999999999345
        },
        {
            "text": " El fortalecimiento de instituciones, de procesos de b\u00fasqueda de investigaci\u00f3n, garantizar",
            "start": 6598.36,
            "duration": 4.640000000000327
        },
        {
            "text": " coordinaci\u00f3n sistem\u00e1tica y efectiva entre las instituciones, remover los obst\u00e1culos",
            "start": 6603.0,
            "duration": 4.220000000000255
        },
        {
            "text": " que impiden la judicializaci\u00f3n de los casos, atender debidamente las desapariciones ocurridas,",
            "start": 6607.22,
            "duration": 7.6599999999998545
        },
        {
            "text": " facilitar los procesos de b\u00fasqueda.",
            "start": 6615.8,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Todos estos puntos concretamente son los que ayudar\u00edan mucho si en el estado de Guerrero,",
            "start": 6616.8,
            "duration": 5.479999999999563
        },
        {
            "text": " en el Congreso en concreto, se estuviera facilitando eso.",
            "start": 6622.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Sin embargo, han hecho o\u00eddos sordos de acuerdo a los colectivos que le comento y yo entendiendo",
            "start": 6625.28,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " que eso tiene que ver con el estado, pero plantearlo aqu\u00ed como usted ha dicho, pues",
            "start": 6632.04,
            "duration": 3.7200000000002547
        },
        {
            "text": " es una fuerza que se le da a este tipo de temas y vaya que el drama de los desaparecidos",
            "start": 6635.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " es una cosa que la gente sigue estando muy lastimada y nos han pedido plantearlo aqu\u00ed",
            "start": 6642.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " en la ma\u00f1anera con usted para ver la posibilidad si a trav\u00e9s de, en este caso, la Subsecretar\u00eda",
            "start": 6650.1,
            "duration": 5.099999999999454
        },
        {
            "text": " de Derechos Humanos de Alejandro Encinas, que encabeza Alejandro Encinas, se pudiera",
            "start": 6655.2,
            "duration": 5.680000000000291
        },
        {
            "text": " estar platicando con el Congreso para sensibilizar a los diputados locales.",
            "start": 6660.88,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " Pr\u00e1cticamente ser\u00eda el primer planteamiento y mi primera pregunta, presidente.",
            "start": 6665.84,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Pues s\u00ed, y si hace falta una iniciativa de ley, yo creo que las autoridades de Guerrero",
            "start": 6669.76,
            "duration": 11.88000000000011
        },
        {
            "text": " podr\u00edan promover esta ley o la reforma a la ley, lo que se necesite para facilitar,",
            "start": 6681.64,
            "duration": 14.640000000000327
        },
        {
            "text": " en la b\u00fasqueda de desaparecidos.",
            "start": 6696.44,
            "duration": 2.9600000000000364
        },
        {
            "text": " A nivel federal estamos haciendo un trabajo como nunca se hab\u00eda hecho en esta materia,",
            "start": 6699.4,
            "duration": 10.840000000000146
        },
        {
            "text": " nunca se hab\u00eda llevado a cabo una acci\u00f3n de b\u00fasqueda de desaparecidos como ahora.",
            "start": 6710.24,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Por ejemplo, en Guerrero, yo creo que en este a\u00f1o nada m\u00e1s han participado como 300, 500",
            "start": 6725.24,
            "duration": 19.31999999999971
        },
        {
            "text": " buscadores en Guerrero de todas las dependencias de seguridad, tanto de seguridad p\u00fablica,",
            "start": 6744.56,
            "duration": 17.800000000000182
        },
        {
            "text": " gobernaci\u00f3n, defensa, marina, porque tenemos el compromiso de buscar a los j\u00f3venes desaparecidos",
            "start": 6762.360000000001,
            "duration": 10.599999999999454
        },
        {
            "text": " de Ochenapa y de muchos otros desaparecidos, pero estamos constantemente en Guerrero buscando.",
            "start": 6773.36,
            "duration": 13.920000000000073
        },
        {
            "text": " Y se cuenta con el apoyo de las autoridades locales, pero si hace falta una ley estatal",
            "start": 6787.28,
            "duration": 14.039999999999964
        },
        {
            "text": " con ese prop\u00f3sito y que tambi\u00e9n el gobierno del Estado tenga esa tarea, yo no veo que",
            "start": 6801.44,
            "duration": 13.800000000000182
        },
        {
            "text": " pueda haber problema.",
            "start": 6815.24,
            "duration": 4.1599999999998545
        },
        {
            "text": " S\u00ed es importante que se sepa que estamos constantemente en la b\u00fasqueda de desaparecidos,",
            "start": 6819.4,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s que nunca.",
            "start": 6831.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Dos, que es un asunto material, pero se tiene que decir, porque hay tambi\u00e9n mucha manipulaci\u00f3n",
            "start": 6834.4,
            "duration": 15.680000000000291
        },
        {
            "text": " sobre este tema, hemos destinado m\u00e1s presupuesto, pero much\u00edsimo m\u00e1s a la b\u00fasqueda de desaparecidos",
            "start": 6850.08,
            "duration": 13.399999999999636
        },
        {
            "text": " que en otros tiempos.",
            "start": 6863.5599999999995,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno, en otros tiempos, en otros exenios no hab\u00eda ni siquiera un plan.",
            "start": 6864.5599999999995,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " A ver si, de una vez porque aprovechamos, si tiene Alejandro Encinas que le ped\u00ed un",
            "start": 6871.719999999999,
            "duration": 11.88000000000011
        },
        {
            "text": " informe sobre estos programas de derechos humanos, sobre presupuesto. Es un cuadrito",
            "start": 6883.6,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " que ya me mostr\u00f3, pero que me gustar\u00eda darlo a conocer, porque ayuda.",
            "start": 6896.6,
            "duration": 7.960000000000036
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1l cuadrito?",
            "start": 6904.56,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, puede ser que si nos est\u00e1 escuchando.",
            "start": 6906.56,
            "duration": 3.519999999999527
        },
        {
            "text": " De hecho, precisamente es el planteamiento, presidente, porque estos colectivos s\u00ed se",
            "start": 6910.5599999999995,
            "duration": 5.5600000000004
        },
        {
            "text": " sienten respaldados por el gobierno federal en varias tareas que han estado ejerciendo,",
            "start": 6916.12,
            "duration": 4.4399999999996
        },
        {
            "text": " como usted bien lo dice y ahorita que va a mostrar estos datos que se est\u00e1n solicitando.",
            "start": 6920.5599999999995,
            "duration": 4.3200000000006185
        },
        {
            "text": " Y ellos comentan que este eslab\u00f3n que falta tambi\u00e9n para reforzar la b\u00fasqueda en espec\u00edfico",
            "start": 6924.88,
            "duration": 7.760000000000218
        },
        {
            "text": " en este estado es el respaldo que estos colectivos piden para sensibilizar en el Congreso.",
            "start": 6932.64,
            "duration": 7.359999999999673
        },
        {
            "text": " En este caso, como usted dice, tambi\u00e9n se tiene que tener este apoyo del gobierno local,",
            "start": 6940.0,
            "duration": 8.319999999999709
        },
        {
            "text": " en este caso de la gobernadora, y por eso dicen, podemos reforzar a\u00fan m\u00e1s y encontrar",
            "start": 6948.32,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " a nuestros seres queridos. Por eso es el planteamiento.",
            "start": 6955.28,
            "duration": 3.199999999999818
        },
        {
            "text": " No s\u00e9 si ser\u00eda el subsecretario mismo quien pudiera estar platicando para poder que se",
            "start": 6958.48,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " presente esta ley y que eventualmente lo decidan los del Congreso, pero creo que es sensibilidad",
            "start": 6964.759999999999,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " a trav\u00e9s de este espacio precisamente, porque aqu\u00ed se siente el respaldo, ellos es textual",
            "start": 6973.759999999999,
            "duration": 6.040000000000873
        },
        {
            "text": " lo que dicen, incluso le voy a entregar una relator\u00eda a trav\u00e9s de Jes\u00fas para que usted",
            "start": 6979.8,
            "duration": 5.8799999999992
        },
        {
            "text": " conozca qu\u00e9 es lo que est\u00e1n planteando y que solicitan esto y que literal dicen ser\u00eda",
            "start": 6985.679999999999,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " un empuj\u00f3n muy importante que se planteara.",
            "start": 6991.48,
            "duration": 3.399999999999636
        },
        {
            "text": " Yo se lo entrego a Alejandro y le pido que \u00e9l lo reciba y que apoyemos.",
            "start": 6994.879999999999,
            "duration": 9.720000000000255
        },
        {
            "text": " Gracias, presidente.",
            "start": 7004.599999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Miren, pr\u00e9stame, porque esto tambi\u00e9n.",
            "start": 7005.599999999999,
            "duration": 11.239999999999782
        },
        {
            "text": " Como enfrentamos la manipulaci\u00f3n con informaci\u00f3n, b\u00fasqueda de personas en el 18, seis millones,",
            "start": 7016.84,
            "duration": 13.11999999999989
        },
        {
            "text": " si no estoy mal, seis millones, 823 mil pesos, fue lo que destinaron en el 18, ya con nosotros",
            "start": 7029.96,
            "duration": 13.279999999999745
        },
        {
            "text": " millones, de seis a 400 en el 19, en el 20, 720, 21, 720, 22, 747, 23, 1097 millones.",
            "start": 7044.24,
            "duration": 28.920000000000073
        },
        {
            "text": " A la b\u00fasqueda de personas, un incremento de 15 mil, de 16, casi 16 mil por ciento.",
            "start": 7073.5599999999995,
            "duration": 8.400000000000546
        },
        {
            "text": " Es dinero, es lo material, es lo que menos importa, pero s\u00ed es un indicador de c\u00f3mo",
            "start": 7081.96,
            "duration": 21.920000000000073
        },
        {
            "text": " estamos atendiendo estas necesidades sentidas por la desinformaci\u00f3n que existe.",
            "start": 7103.88,
            "duration": 16.479999999999563
        },
        {
            "text": " Preguntas de contramujeres, destinaban 256 millones en el 18, aument\u00f3 260, aument\u00f3",
            "start": 7120.36,
            "duration": 12.239999999999782
        },
        {
            "text": " 300, 300, mil 19 el a\u00f1o pasado, este a\u00f1o mil 124, 339 por ciento m\u00e1s.",
            "start": 7132.6,
            "duration": 21.199999999999818
        },
        {
            "text": " Atenci\u00f3n a v\u00edctimas, 503 millones en el 18 cuando entramos.",
            "start": 7153.8,
            "duration": 5.3200000000006185
        },
        {
            "text": " 799 en el 19, 832 millones en el 20, mil 173 en el 21, mil 244 en el 22, mil 673 para",
            "start": 7159.12,
            "duration": 22.800000000000182
        },
        {
            "text": " este a\u00f1o, 233 por ciento.",
            "start": 7182.72,
            "duration": 9.519999999999527
        },
        {
            "text": " Protecci\u00f3n a periodistas y defensores, 271 millones en el 18, aument\u00f3 casi al doble",
            "start": 7192.24,
            "duration": 14.240000000000691
        },
        {
            "text": " en el 19, 462, se redujo 380 en el 20, aument\u00f3 de nuevo a 510 millones, aument\u00f3 599 millones",
            "start": 7206.5599999999995,
            "duration": 18.800000000000182
        },
        {
            "text": " y este a\u00f1o 643 millones 700 mil pesos, 138 por ciento de incremento.",
            "start": 7225.36,
            "duration": 12.199999999999818
        },
        {
            "text": " Reparaci\u00f3n a v\u00edctimas, casos internacionales, si hay una resoluci\u00f3n de un organismo de",
            "start": 7237.5599999999995,
            "duration": 8.720000000000255
        },
        {
            "text": " se dedicaban 53 millones, el 19 31, en el 20 284, en el 21 129, en el 22 159 y 160 este",
            "start": 7247.28,
            "duration": 22.88000000000011
        },
        {
            "text": " a\u00f1o, 197 por ciento.",
            "start": 7270.16,
            "duration": 3.800000000000182
        },
        {
            "text": " En total, esto es lo que maneja la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n, en espec\u00edfico la Subsecretar\u00eda",
            "start": 7273.96,
            "duration": 8.399999999999636
        },
        {
            "text": " de Derechos Humanos, de mil 91 millones a tres mil 680 millones, 237 por ciento.",
            "start": 7282.36,
            "duration": 16.600000000000364
        },
        {
            "text": " Entonces, no hemos descuidado y vamos a seguir ayudando, apoyando a familiares de v\u00edctimas,",
            "start": 7299.96,
            "duration": 12.11999999999989
        },
        {
            "text": " a quienes est\u00e1n buscando a sus familiares desaparecidos y en este caso buscando tambi\u00e9n",
            "start": 7312.08,
            "duration": 11.319999999999709
        },
        {
            "text": " que se apliquen procedimientos en todos los estados similares a los que aplicamos a nivel",
            "start": 7323.4,
            "duration": 12.039999999999964
        },
        {
            "text": " federal.",
            "start": 7335.44,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Le paso la informaci\u00f3n, entonces, presidente.",
            "start": 7336.44,
            "duration": 3.319999999999709
        },
        {
            "text": " Y ya por \u00faltimo, quisiera plantearle.",
            "start": 7339.759999999999,
            "duration": 4.600000000000364
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed mismo se present\u00f3 un caso de c\u00f3mo asesinan a un perrito en el Estado de M\u00e9xico,",
            "start": 7344.36,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": " y ya se toc\u00f3 el tema.",
            "start": 7352.86,
            "duration": 2.399999999999636
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n usted y aqu\u00ed mismo, Movimiento Consciencia, a trav\u00e9s de una compa\u00f1\u00eda que es reportera",
            "start": 7355.259999999999,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " de este medio y que ha planteado tambi\u00e9n temas al respecto de la protecci\u00f3n de los",
            "start": 7360.219999999999,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " animales.",
            "start": 7367.099999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y yo quisiera reforzar en este tema, a prop\u00f3sito de lo que ha venido haciendo Movimiento Consciencia,",
            "start": 7368.099999999999,
            "duration": 4.199999999999818
        },
        {
            "text": " presidente, que ha habido avances, por ejemplo, en la Reforma Constitucional al art\u00edculo",
            "start": 7372.299999999999,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " que tiene poco que se aprob\u00f3 precisamente para legislar en materia de protecci\u00f3n animal.",
            "start": 7379.26,
            "duration": 6.420000000000073
        },
        {
            "text": " Sin embargo, queda pendiente la Reforma al art\u00edculo cuarto constitucional para dejar",
            "start": 7385.68,
            "duration": 5.9399999999996
        },
        {
            "text": " de considerar a los animales cosas.",
            "start": 7391.62,
            "duration": 3.680000000000291
        },
        {
            "text": " El desconocimiento, el orden jur\u00eddico conservador y el miedo por ahora se han impuesto las normas",
            "start": 7395.3,
            "duration": 5.220000000000255
        },
        {
            "text": " revolucionarias, obstruyendo los principios de progresividad.",
            "start": 7400.52,
            "duration": 4.119999999999891
        },
        {
            "text": " No se pretende que los animales sean sujetos de derechos equiparables a las personas, al",
            "start": 7404.64,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " contrario.",
            "start": 7409.4800000000005,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En ese sentido, es precisamente en nombre de esa jerarqu\u00eda que residen nuestras responsabilidades",
            "start": 7410.4800000000005,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " y deberes como sus custodios y no como sus verdugos.",
            "start": 7415.68,
            "duration": 4.119999999999891
        },
        {
            "text": " Esto es parte precisamente, repito, de Movimiento Consciencia y que aqu\u00ed le vengo a plantear",
            "start": 7419.8,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " y que tambi\u00e9n en este tema preguntarle si usted estar\u00eda dispuesto tambi\u00e9n a profundizar",
            "start": 7424.64,
            "duration": 5.819999999999709
        },
        {
            "text": " a\u00fan m\u00e1s desde el propio Ejecutivo para promover este tipo de reformas que se supone, que no",
            "start": 7430.46,
            "duration": 5.720000000000255
        },
        {
            "text": " deber\u00eda de haber obst\u00e1culos en la protecci\u00f3n animal.",
            "start": 7436.18,
            "duration": 3.5999999999994543
        },
        {
            "text": " Sabemos que hay pol\u00e9micas en algunos otros temas, no me meter\u00eda en eso, m\u00e1s bien enfocarme",
            "start": 7439.78,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " poco a poco, creo que se van avanzando en esos temas de esta manera con reformas.",
            "start": 7444.9,
            "duration": 4.240000000000691
        },
        {
            "text": " Y el otro punto tambi\u00e9n en el tema de los animales, la gente que recoge animales de",
            "start": 7449.14,
            "duration": 7.479999999999563
        },
        {
            "text": " etc\u00e9tera.",
            "start": 7457.62,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Hay un punto muy sensible y creo que se ha planteado aqu\u00ed en la ma\u00f1anera, presidente,",
            "start": 7458.62,
            "duration": 4.479999999999563
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n en este tema le quiero preguntar si tambi\u00e9n habr\u00eda la posibilidad de proponer",
            "start": 7463.099999999999,
            "duration": 4.480000000000473
        },
        {
            "text": " eventualmente en un futuro la eliminaci\u00f3n del IVA en alimentos a animales de compa\u00f1\u00eda",
            "start": 7467.58,
            "duration": 10.319999999999709
        },
        {
            "text": " en particular, que son los perros, los gatos, particularmente.",
            "start": 7477.9,
            "duration": 3.4000000000005457
        },
        {
            "text": " Eso tambi\u00e9n es una de las demandas de las peticiones, principalmente de los protectores,",
            "start": 7481.3,
            "duration": 4.6799999999993815
        },
        {
            "text": " que son los que se erogan, tambi\u00e9n de la gente que recoge.",
            "start": 7485.98,
            "duration": 3.0799999999999272
        },
        {
            "text": " No necesariamente se tiene que tener un refugio para poder tener eso y facilitar econ\u00f3micamente.",
            "start": 7489.0599999999995,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " Este aumento del IVA, yo lo estuve checando al alimento de los animales, es de compa\u00f1\u00eda",
            "start": 7496.98,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " principalmente.",
            "start": 7503.98,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Se dio cuando fue el sexenio de Felipe Calder\u00f3n, fue a partir de ah\u00ed, porque antes no se ten\u00eda",
            "start": 7504.98,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " Pero bueno, pues sabemos que ellos prefer\u00edan estar haciendo ese tipo de aumentos que cobrarle",
            "start": 7512.22,
            "duration": 4.479999999999563
        },
        {
            "text": " precisamente como usted ahora ya ha implementado a los que deben de pagar y de pagar m\u00e1s.",
            "start": 7516.7,
            "duration": 4.680000000000291
        },
        {
            "text": " Y ya para finalizar, presidente, hay un caso.",
            "start": 7521.38,
            "duration": 2.5200000000004366
        },
        {
            "text": " El d\u00eda de ayer usted planteaba el reflejo de una entrevista, m\u00e1s bien se present\u00f3",
            "start": 7523.900000000001,
            "duration": 5.479999999999563
        },
        {
            "text": " la entrevista que le hizo el periodista Descansa en Paz Ricardo Rocha sobre en el entonces,",
            "start": 7529.38,
            "duration": 6.360000000000582
        },
        {
            "text": " que ha sido usted desde que defend\u00eda a las comunidades en Tabasco por a veces las atrocidades,",
            "start": 7535.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " los abusos, muchas veces de petr\u00f3leos mexicanos que ahora ha ido cambiando todo eso.",
            "start": 7543.5,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " Y particularmente en Veracruz, en Playa Vicente, en el municipio, hay un caso de un campesino",
            "start": 7549.3,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " que se necesita por la exploraci\u00f3n de pozos, de acuerdo a la versi\u00f3n que nos dio, es que",
            "start": 7556.98,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " para quedarse con sus\u2026 bueno, ocupar sus terrenos, no quedarse con sus terrenos, sino",
            "start": 7566.58,
            "duration": 3.800000000000182
        },
        {
            "text": " es un tema de expropiaci\u00f3n, entiendo yo.",
            "start": 7570.38,
            "duration": 2.2799999999997453
        },
        {
            "text": " Sin embargo, pues es lo \u00fanico que tiene, dice \u00e9l, bueno, pues yo soy campesino y esto",
            "start": 7572.66,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " es lo \u00fanico que le dejo a mis hijos.",
            "start": 7580.0199999999995,
            "duration": 1.7600000000002183
        },
        {
            "text": " Y lo que le est\u00e1n queriendo dar de acuerdo a su consideraci\u00f3n es muy poco, porque le",
            "start": 7581.78,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " han dicho que se tiene que dar a otros moches, pues se tiene que dar dinero.",
            "start": 7586.58,
            "duration": 5.760000000000218
        },
        {
            "text": " Por eso lo vengo y lo planteo, porque usted ha sido uno de los defensores m\u00e1s de este",
            "start": 7592.74,
            "duration": 3.2000000000007276
        },
        {
            "text": " tipo de causas, es un campesino de Veracruz, presidente, incluso ah\u00ed me dec\u00eda que la",
            "start": 7595.9400000000005,
            "duration": 4.839999999999236
        },
        {
            "text": " producci\u00f3n tambi\u00e9n es de leche en esta zona.",
            "start": 7600.78,
            "duration": 2.7600000000002183
        },
        {
            "text": " Entonces, con estos temas yo le agradezco, presidente, que me haya escuchado.",
            "start": 7603.54,
            "duration": 3.4400000000005093
        },
        {
            "text": " S\u00ed, lo vemos.",
            "start": 7606.9800000000005,
            "duration": 2.6799999999993815
        },
        {
            "text": " En el caso de la protecci\u00f3n de animales ya se est\u00e1 haciendo una consulta y se est\u00e1",
            "start": 7609.66,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " trabajando comisiones, tengo entendido, en la C\u00e1mara de Diputados para llevar a cabo",
            "start": 7622.900000000001,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " reformas, nosotros apoyamos eso, apoyamos las reformas para la protecci\u00f3n de animales.",
            "start": 7630.66,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Pero tambi\u00e9n como el Ejecutivo, el Legislativo tiene facultad para presentar iniciativas",
            "start": 7640.22,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de reforma, si ellos no las llevan a cabo ya entonces ver\u00edamos nosotros elaborarlas,",
            "start": 7647.22,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " pero ya se est\u00e1 trabajando, hay una comisi\u00f3n, tengo entendido que est\u00e1 avanzando, hay que",
            "start": 7658.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " esperar nada m\u00e1s el nuevo periodo de sesiones.",
            "start": 7665.18,
            "duration": 3.7600000000002183
        },
        {
            "text": " Y lo de Playa Vicente, que es parecido, que es un grupo de organizaciones que est\u00e1 en",
            "start": 7668.9400000000005,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " la C\u00e1mara, lo vamos a ver con Rosa Yzela y con Octavio, porque a lo mejor s\u00ed es una",
            "start": 7677.22,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " exploraci\u00f3n de un campo petrolero y llevaron a cabo la expropiaci\u00f3n, pero no est\u00e1n en",
            "start": 7691.06,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " identifies",
            "start": 7707.58,
            "duration": 3.2200000000002547
        },
        {
            "text": " en esta",
            "start": 7710.8,
            "duration": 2.7200000000002547
        },
        {
            "text": " Apparently,",
            "start": 7713.52,
            "duration": 4.539999999999964
        },
        {
            "text": " no s\u00f3lo lo CGT, pero month away, que s\u00ed, han desarrollado neuros obligatorios y en",
            "start": 7718.06,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " unas\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e Love\u8349.",
            "start": 7728.38,
            "duration": 2.600000000000364
        },
        {
            "text": "\u4e5f\u662f",
            "start": 7730.9800000000005,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " nada relacionado con impuestos, sobre todo para no aumentar impuestos.",
            "start": 7736.06,
            "duration": 11.920000000000073
        },
        {
            "text": " Haciendo a cada vez, la Secretar\u00eda de Hacienda, cada vez que se presenta el proyecto de presupuesto,",
            "start": 7747.9800000000005,
            "duration": 10.319999999999709
        },
        {
            "text": " se plantean aumentos en algunos conceptos que tienen que ver con impuestos o derechos",
            "start": 7758.3,
            "duration": 11.600000000000364
        },
        {
            "text": " y es no, o sea, en lo fiscal nada.",
            "start": 7769.900000000001,
            "duration": 6.8799999999992
        },
        {
            "text": " Lo \u00fanico que se hizo fue el abolir lo de la condonaci\u00f3n de los impuestos, que era",
            "start": 7776.78,
            "duration": 12.800000000000182
        },
        {
            "text": " un privilegio, pero no aumentar impuestos, ese fue mi compromiso de campa\u00f1a, y reducir",
            "start": 7789.58,
            "duration": 12.199999999999818
        },
        {
            "text": " en t\u00e9rminos reales los precios de los energ\u00e9ticos, es decir, que no aumenten la gasolina, que",
            "start": 7801.78,
            "duration": 12.88000000000011
        },
        {
            "text": " no haya gasolinazos, como no ha habido, que no aumente el di\u00e9sel, que no aumente el precio",
            "start": 7814.66,
            "duration": 9.38000000000011
        },
        {
            "text": " de la luz, que no aumente el gas y eso es lo que estamos haciendo.",
            "start": 7824.84,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Pero no quiero llevar a cabo ninguna reforma que tenga que ver con lo fiscal, fue el compromiso",
            "start": 7830.68,
            "duration": 7.219999999999345
        },
        {
            "text": " que hice.",
            "start": 7837.9,
            "duration": 3.380000000000109
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, se\u00f1or presidente. Buenos d\u00edas.",
            "start": 7841.28,
            "duration": 1.8800000000001091
        },
        {
            "text": " Marto Bezo, de Esfera Noticias y de la Revista Naturopat\u00eda.",
            "start": 7843.16,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " El pasado 4 de abril el juez Gustavo Aquiles Villase\u00f1or determin\u00f3 el cambio de medida",
            "start": 7847.24,
            "duration": 5.8200000000006185
        },
        {
            "text": " cautelar para el m\u00e9dico tradicional Laur\u00edn Ostrosa, para que \u00e9l pueda llevar su proceso",
            "start": 7853.06,
            "duration": 5.539999999999964
        },
        {
            "text": " en libertad.",
            "start": 7858.6,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Llama la atenci\u00f3n, se\u00f1or presidente, que durante esta audiencia el juez destac\u00f3 que",
            "start": 7859.6,
            "duration": 5.020000000000437
        },
        {
            "text": " se hab\u00eda culpado al cham\u00e1n peruano por una posesi\u00f3n de ayahuasca sin que exista evidencia",
            "start": 7864.620000000001,
            "duration": 5.8799999999992
        },
        {
            "text": " cient\u00edfica suficiente para determinar si esta ayahuasca beneficiaba o perjudicaba a",
            "start": 7870.5,
            "duration": 7.360000000000582
        },
        {
            "text": " y ya que esta medicina ancestral ha estado demostrado su pertinencia para los seres humanos,",
            "start": 7878.86,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " su empleo y en la actualidad ya hay mucha evidencia cient\u00edfica, hay muchos estudios",
            "start": 7887.86,
            "duration": 6.220000000000255
        },
        {
            "text": " que comienzan a reconocer los beneficios de los ente\u00f3genos y sobre todo para este tipo",
            "start": 7894.08,
            "duration": 5.300000000000182
        },
        {
            "text": " de enfermedades mentales para sanar a las personas adictas. Seguramente el doctor Hugo",
            "start": 7899.38,
            "duration": 6.639999999999418
        },
        {
            "text": " Gattel ya tiene conocimiento de eso y como tratamiento complementario para diversos problemas",
            "start": 7906.18,
            "duration": 5.180000000000291
        },
        {
            "text": " de salud, sobre todo para padecimientos emocionales, estr\u00e9s, depresiones.",
            "start": 7911.360000000001,
            "duration": 5.899999999999636
        },
        {
            "text": " La Confederaci\u00f3n de Medicina Tradicional Integrativa Complementaria y Educaci\u00f3n en",
            "start": 7917.26,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " Salud Cofemites, a trav\u00e9s de Esfera Noticias y de la revista Naturopat\u00eda, agradece la",
            "start": 7922.02,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " sensibilidad de las autoridades para comenzar a dejar de despenalizar el desempe\u00f1o de los",
            "start": 7927.9400000000005,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " m\u00e9dicos tradicionales y solicita el apoyo de su gobierno, se\u00f1or presidente, para realizar",
            "start": 7934.7,
            "duration": 6.319999999999709
        },
        {
            "text": " un encuentro de trabajo con las \u00e1reas, las autoridades involucradas, especialistas,",
            "start": 7941.0199999999995,
            "duration": 6.400000000000546
        },
        {
            "text": " guardianes del conocimiento, m\u00e9dicos tradicionales, para poder ponernos de acuerdo y acabar con",
            "start": 7947.42,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " estos vac\u00edos legales que aprovechan agentes del ministerio p\u00fablico y fiscales para criminalizar",
            "start": 7954.22,
            "duration": 7.639999999999418
        },
        {
            "text": " a quienes cuentan con este conocimiento ancestral y se desempe\u00f1an como curanderos,",
            "start": 7961.86,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " contribuyendo a la salud sobre todo de los habitantes de los pueblos originarios de M\u00e9xico.",
            "start": 7968.62,
            "duration": 4.6799999999993815
        },
        {
            "text": " Preguntarle, se\u00f1or presidente, si ser\u00eda posible que en las pr\u00f3ximas semanas con las autoridades",
            "start": 7973.299999999999,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " competentes pudi\u00e9ramos coordinar este encuentro de trabajo con la intenci\u00f3n de sumarnos al",
            "start": 7978.339999999999,
            "duration": 8.760000000000218
        },
        {
            "text": " Salud Nacional y precisamente ser como los esquemas de salud en Dinamarca, donde la medicina",
            "start": 7987.58,
            "duration": 6.360000000000582
        },
        {
            "text": " tradicional forma parte del cuadro b\u00e1sico.",
            "start": 7993.9400000000005,
            "duration": 3.199999999999818
        },
        {
            "text": " \u00bfPodr\u00edamos hacer este encuentro, se\u00f1or presidente?",
            "start": 7997.14,
            "duration": 2.5200000000004366
        },
        {
            "text": " S\u00ed, y aqu\u00ed se lo encargamos a la Jaujo, que se pongan de acuerdo y que t\u00fa los recibas",
            "start": 7999.660000000001,
            "duration": 8.719999999999345
        },
        {
            "text": " se explique cu\u00e1l es el plan de salud en cuanto a la medicina tradicional, en cuanto a curanderos",
            "start": 8009.38,
            "duration": 9.640000000000327
        },
        {
            "text": " y que si no est\u00e1 contemplado todo lo que ellos est\u00e1n proponiendo que se tome en cuenta,",
            "start": 8019.02,
            "duration": 13.039999999999964
        },
        {
            "text": " es la medicina originaria de nuestro pa\u00eds, o sea, padecimos de la pandemia, la viruela,",
            "start": 8032.06,
            "duration": 15.38000000000011
        },
        {
            "text": " porque los curanderos no sab\u00edan c\u00f3mo enfrentarla porque era una enfermedad desconocida, por",
            "start": 8047.4400000000005,
            "duration": 10.140000000000327
        },
        {
            "text": " eso se diezm\u00f3 la poblaci\u00f3n en toda la \u00e9poca colonial despu\u00e9s de la invasi\u00f3n, pero antes",
            "start": 8058.1,
            "duration": 9.599999999999454
        },
        {
            "text": " en la \u00e9poca de las civilizaciones prehisp\u00e1nicas eran los curanderos tradicionales con la medicina",
            "start": 8067.7,
            "duration": 12.079999999999927
        },
        {
            "text": " tradicional.",
            "start": 8079.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, claro que podemos trabajar juntos.",
            "start": 8080.78,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " S\u00ed, muchas gracias, porque ya es urgente hacer este encuentro y acabar con los vac\u00edos",
            "start": 8087.66,
            "duration": 4.680000000000291
        },
        {
            "text": " legales que est\u00e1n afectando a quienes ejercen el conocimiento ancestral en materia de salud.",
            "start": 8092.34,
            "duration": 6.759999999999309
        },
        {
            "text": " Mi segunda intervenci\u00f3n es comentarle, se\u00f1or presidente, que los primos Rub\u00e9n Anru y Gunter",
            "start": 8099.099999999999,
            "duration": 5.200000000000728
        },
        {
            "text": " Son adolescentes mexicanos que se encuentran, que viven en Estados Unidos, pero representan",
            "start": 8105.3,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " una familia de... ellos son la quinta generaci\u00f3n de una familia de artistas circenses y en",
            "start": 8111.34,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " marzo pasado fueron reconocidos con el elefante de oro por ser los primeros acr\u00f3batas en",
            "start": 8118.54,
            "duration": 7.720000000000255
        },
        {
            "text": " realizar un cuarto salto mortal en el aire.",
            "start": 8126.26,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " Preguntarle, se\u00f1or presidente, si usted podr\u00eda invitar a estos j\u00f3venes adolescentes,",
            "start": 8131.14,
            "duration": 4.640000000000327
        },
        {
            "text": " todos son menores de edad, a que vinieran a M\u00e9xico y pudieran dar una exhibici\u00f3n,",
            "start": 8135.780000000001,
            "duration": 4.799999999999272
        },
        {
            "text": " ya que actualmente se est\u00e1n preparando para hacer un quinto salto mortal y ellos tienen",
            "start": 8140.58,
            "duration": 6.080000000000837
        },
        {
            "text": " inter\u00e9s personal en saludarlo personalmente.",
            "start": 8146.660000000001,
            "duration": 2.7999999999992724
        },
        {
            "text": " S\u00ed, lo veo.",
            "start": 8149.46,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, le pasamos el contacto a Jes\u00fas Ram\u00edrez.",
            "start": 8150.46,
            "duration": 2.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Cuarto y quinto salto mortal, pero con red de protecci\u00f3n.",
            "start": 8153.3,
            "duration": 3.7600000000002183
        },
        {
            "text": " Pues s\u00ed, son los primeros en\u2026 \u00bfes cu\u00e1nto, se\u00f1or presidente?",
            "start": 8157.46,
            "duration": 5.3200000000006185
        },
        {
            "text": " S\u00ed, ya me voy a ir, vamos a desayunar.",
            "start": 8162.780000000001,
            "duration": 3.119999999999891
        },
        {
            "text": " T\u00fa, ma\u00f1ana eres el primero, aunque haya mot\u00edn emocional, porque tengo que estar en",
            "start": 8165.900000000001,
            "duration": 19.11999999999989
        },
        {
            "text": " un acto ahora a las nueve y ahora vamos a Hidalgo, vamos a iniciar el programa IMSS",
            "start": 8185.02,
            "duration": 15.360000000000582
        },
        {
            "text": " Bienestar en el estado de Hidalgo.",
            "start": 8200.380000000001,
            "duration": 2.5599999999994907
        },
        {
            "text": " Entonces, vamos a salir de gira.",
            "start": 8202.94,
            "duration": 11.079999999999927
        },
        {
            "text": " Hemos un encuentro y luego nos vamos a Hidalgo y vamos a desayunar.",
            "start": 8214.02,
            "duration": 5.319999999999709
        },
        {
            "text": " \u00bfCon qui\u00e9nes, presidente?",
            "start": 8219.34,
            "duration": 3.319999999999709
        },
        {
            "text": " \u00bfCon qui\u00e9nes, presidente?",
            "start": 8222.66,
            "duration": 3.5200000000004366
        },
        {
            "text": " \u00bfMande?",
            "start": 8226.18,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCon decoraciones?",
            "start": 8227.18,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, son reconocimientos para todo el equipo de seguridad p\u00fablica, todos los que participan,",
            "start": 8228.18,
            "duration": 15.719999999999345
        },
        {
            "text": " son con decoraciones, entrega de reconocimientos aqu\u00ed, pero es un acto interno, por eso no",
            "start": 8243.9,
            "duration": 17.600000000000364
        },
        {
            "text": " les invitamos, pero es una cuesti\u00f3n de con decoraci\u00f3n por el esfuerzo que llevan a cabo",
            "start": 8261.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " de todas las dependencias, gobernaci\u00f3n, seguridad p\u00fablica, Marina, Defensa, Guardia Nacional,",
            "start": 8268.5,
            "duration": 20.520000000000437
        },
        {
            "text": " todo el Gabinete de Seguridad P\u00fablica.",
            "start": 8289.02,
            "duration": 5.8799999999992
        },
        {
            "text": " Vamos a las huastecas, vamos a estar en la huasteca Potosina, en la huasteca hidalguense,",
            "start": 8294.9,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " en la huasteca veracruzana y en la huasteca poblana, que tambi\u00e9n hay, adem\u00e1s de la huasteca",
            "start": 8305.9,
            "duration": 11.840000000000146
        },
        {
            "text": " tamaulipeca.",
            "start": 8317.74,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPa\u00f1alera de San Luis, presidente?",
            "start": 8318.74,
            "duration": 4.280000000000655
        },
        {
            "text": " No, aqu\u00ed, y es que terminando de aqu\u00ed nos vamos a todo el fin de semana a las huastecas,",
            "start": 8323.7,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " es una regi\u00f3n marginada, pobre, estamos trabajando y vamos a evaluar todos los programas de bienestar",
            "start": 8331.78,
            "duration": 12.920000000000073
        },
        {
            "text": " en esta regi\u00f3n del pa\u00eds que comprende estados como San Luis, Hidalgo, Veracruz y Puebla.",
            "start": 8345.380000000001,
            "duration": 20.279999999998836
        },
        {
            "text": " Ya hemos estado en Tamaulipas, estuve en la frontera, estuvimos en Tampico, en Altamira,",
            "start": 8365.66,
            "duration": 9.079999999999927
        },
        {
            "text": " por eso no se incluy\u00f3, pero s\u00ed se est\u00e1 trabajando tambi\u00e9n en la huasteca tamaulipeca.",
            "start": 8374.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " \u00bfOle, Tamauchal?",
            "start": 8381.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, te voy a ir, Tamauchal.",
            "start": 8384.74,
            "duration": 4.040000000000873
        },
        {
            "text": " Nos vemos.",
            "start": 8388.78,
            "duration": 0.5199999999986176
        }
    ],
    "transcription_text": "Buenos d\u00edas. Vamos a informar como todos los martes, cada 15 d\u00edas lo dedicamos a la salud y se agrega algo muy importante, la prevenci\u00f3n de adicciones. Vamos a iniciar, si les parece, y posteriormente abrimos para preguntas y respuestas. Muchas gracias. Con su permiso, se\u00f1or presidente, secretaria, subsecretario. Buenos d\u00edas a todas y a todos. Vamos a informar sobre los avances del IMSS Bienestar, la instituci\u00f3n de atenci\u00f3n m\u00e9dica de la Cuarta Transformaci\u00f3n para las personas sin seguridad social. Y esta ocasi\u00f3n traemos un reporte especial. En los 14 estados en donde hemos firmado convenios de federalizaci\u00f3n de los servicios de atenci\u00f3n m\u00e9dica con IMSS Bienestar, se han hecho acciones de conservaci\u00f3n, rehabilitaci\u00f3n y mantenimiento en unidades m\u00e9dicas, hospitales, centros de salud y en las UNEMES tambi\u00e9n, las Unidades de Especialidades M\u00e9dicas conocidas como UNEMES. Han sido cinco mil 929 centros de salud, 283 hospitales y 22 Unidades de Especialidades M\u00e9dicas. En total, en todo el pa\u00eds se han realizado obras de dignificaci\u00f3n en una superficie de 667 mil 256 metros cuadrados y se han impermeabilizado 210 mil 600 metros cuadrados. Para darnos una idea, la suma total del \u00e1rea intervenida en ambos rubros se equivaldar\u00eda a 123 veces el tama\u00f1o de la cancha del estadio Azteca. A la fecha se han intervenido en la parte de rehabilitaci\u00f3n, es conservaci\u00f3n, 81 salas de urgencias, 79 \u00e1reas de hospitalizaci\u00f3n, 69 quir\u00f3fanos, 47 peines de laboratorio, 42 unidades de consulta externa, 37 unidades de imaginolog\u00eda, 39 salas de tococirug\u00eda, salas de expulsi\u00f3n donde se realizan ces\u00e1reas, 21 unidades de terapia intensiva, 15 farmacias, 13 almacenes, 10 centros de atenci\u00f3n a la salud para el adolescente, el CASA, 9 unidades de desarrollo infantil temprano, ocho residencias m\u00e9dicas, seis sistemas de atenci\u00f3n integral a la salud y dos centrales de esterilizaci\u00f3n de equipos conocidos como CESES. Se trata tambi\u00e9n de acciones de mejora como reparaciones de plantas el\u00e9ctricas de emergencia, instalaciones hidr\u00e1ulicas y sanitarias, mantenimiento a sistemas y equipos de aire acondicionado, sustituci\u00f3n de luminarias, instalaci\u00f3n y reparaci\u00f3n de muros, pisos, plafones, reparaci\u00f3n de canceler\u00edas, puertas, se\u00f1al\u00e9tica, instalaci\u00f3n de cortinas antibacterianas, ampliaci\u00f3n de \u00e1reas de farmacia y almacena de ecuaci\u00f3n de residencias m\u00e9dicas. Esto es muy importante porque uno de los temas en donde el doctor Alcoser nos ha puesto a todo el sector a trabajar es sobre las infecciones asociadas a la atenci\u00f3n m\u00e9dica, infecciones nosocomiales y de otro tipo, y muchas veces tiene que ver con la falta de intervenci\u00f3n en estas \u00e1reas, que son muy operativas, pero que adem\u00e1s tambi\u00e9n favorecen mucho al personal en su centro de trabajo para realizar bien su tarea. En ese sentido, vamos a ver r\u00e1pidamente qu\u00e9 se ha hecho en este aspecto Estado por Estado. Han sido dos mil 483 millones de pesos en estos 14 estados. Vemos primero Nayarit, se han invertido 252 millones de pesos en estos temas de conservaci\u00f3n y mantenimiento o rehabilitaci\u00f3n en cinco unidades de consulta externa, 12 de imagen, los lugares en donde est\u00e1n los rayos X, los tom\u00f3grafos tambi\u00e9n, 12 laboratorios, 11 salas de urgencias, 10 salas de quir\u00fargicas, 10 quir\u00f3fanos, 14 de tococirug\u00eda, 15 de hospitalizaci\u00f3n. El abasto tambi\u00e9n en Nayarit est\u00e1 reportando un 99 por ciento de esta quincena. En Tlaxcala se han invertido 245.8 millones de pesos en conservaci\u00f3n, mantenimiento y rehabilitaci\u00f3n de cinco unidades de consulta externa, una de imagen, un laboratorio, cuatro salas de urgencias, cinco quir\u00f3fanos, dos salas de tococirug\u00eda y una de unidad de hospitalizaci\u00f3n. Tambi\u00e9n el abasto nos est\u00e1 reportando en Tlaxcala al 96 por ciento. En el caso de Colima se han invertido 202 millones de pesos en conservaci\u00f3n, mantenimiento o rehabilitaci\u00f3n en una unidad de consulta externa, una unidad de imagen, una unidad de laboratorio, cuatro salas de urgencia, cinco quir\u00f3fanos, una sala de tococirug\u00eda, cuatro de hospitalizaci\u00f3n, una de trap intensiva. En el caso de las salas de urgencia en particular de Colima, en Tecom\u00e1n se hizo una rehabilitaci\u00f3n completa, pr\u00e1cticamente se reconstruy\u00f3 por completo la sala de urgencias. En Baja California la inversi\u00f3n ha sido de 140 millones de pesos en seis unidades de consulta externa, seis salas de urgencia, tres de hospitalizaci\u00f3n. Tambi\u00e9n en Baja California el abasto de medicamentos nos sigue reportando un 99 por ciento. En Sonora se han invertido 362 millones de pesos. Tambi\u00e9n en estas \u00e1reas de conservaci\u00f3n, mantenimiento y rehabilitaci\u00f3n, en una unidad de imagen, 11 unidades de laboratorio, 15 salas de urgencia, 11 salas quir\u00fargicas, quir\u00f3fanos, 15 de hospitalizaci\u00f3n. Tambi\u00e9n en Sonora el abasto se est\u00e1 reportando en 98 por ciento. En Sinaloa se han invertido 319 millones de pesos en estos rubros, en 16 unidades de consulta externa, consultorios de especialidad principalmente, 16 salas de urgencia, 16 \u00e1reas de hospitalizaci\u00f3n, 16 \u00e1reas de terapia intensiva. El abasto en este estado est\u00e1 en 98 por ciento. En Campeche se han invertido 142 millones de pesos en estos rubros. Ah\u00ed se han invertido mucho en residencias m\u00e9dicas que no exist\u00edan o que estaban abandonadas para los residentes que est\u00e1n realizando ah\u00ed su especialidad. Tambi\u00e9n dos farmacias se han adecuado, un almac\u00e9n, un sistema de atenci\u00f3n integral a la salud, tambi\u00e9n un centro de esterilizaci\u00f3n, un selle, un centro de atenci\u00f3n rural al adolescente, ahora casa y un espacio para desarrollo infantil temprano en Campeche. El abasto est\u00e1 report\u00e1ndose en 98 por ciento. En el caso de Guerrero, la inversi\u00f3n en ese estado, en estos conceptos de conservaci\u00f3n, mantenimiento y rehabilitaci\u00f3n ha sido por 368 millones de pesos en tres residencias m\u00e9dicas, la ampliaci\u00f3n y adecuaci\u00f3n de 12 farmacias, 10 almacenes, cuatro sistemas de atenci\u00f3n integral a la salud, una central de esterilizaci\u00f3n de equipos, siete centros de atenci\u00f3n a la salud del adolescente, siete desarrollos infantil temprano, siete \u00e1reas de desarrollo infantil temprano que no exist\u00edan antes y una unidad de cuidados intensivos neonatales en Guerrero. El abasto en ese estado nos est\u00e1 reportando el d\u00eda de hoy un 88 por ciento. En el caso de Veracruz, la inversi\u00f3n ha sido de 25 millones de pesos, 25.7 millones de pesos en estas \u00e1reas de conservaci\u00f3n, mantenimiento y rehabilitaci\u00f3n, en tres unidades de consulta tres salas de urgencia, dos salas de quir\u00fargicas, tres de hospitalizaci\u00f3n, una terapia intensiva, dos residencias m\u00e9dicas y un \u00e1rea de farmacia, as\u00ed como un almac\u00e9n. El abasto reporta el 96 por ciento. En Michoac\u00e1n se han invertido 128 millones de pesos en conservaci\u00f3n, mantenimiento y rehabilitaci\u00f3n de 21 unidades de consulta externa, 21 unidades de imagenolog\u00eda, 21 laboratorios, 21 salas de urgencias, 21 salas quir\u00fargicas y 21 salas de tococirug\u00eda, adem\u00e1s como 21 \u00e1reas de hospitalizaci\u00f3n, es decir, en 21 unidades de segundo nivel, adem\u00e1s de una terapia intensiva. El abasto de Michoac\u00e1n reporta el d\u00eda de hoy un 96 por ciento. En el caso de Morelos, la inversi\u00f3n ha sido de 96 millones de pesos en diferentes rubros de conservaci\u00f3n, mantenimiento y rehabilitaci\u00f3n, sobre todo impermeabilizaciones y otras \u00e1reas y tambi\u00e9n se han adaptado los centros de atenci\u00f3n a la salud del adolescente, desarrollo infantil temprano y los sistemas de atenci\u00f3n integral a la salud. En el estado de Morelos nos reportan un abasto del 88 por ciento. San Luis Potos\u00ed, la inversi\u00f3n ha sido de 48 millones de pesos, es de los estados m\u00e1s recientes, los siguientes tres, en estos rubros de conservaci\u00f3n, mantenimiento y rehabilitaci\u00f3n, en acciones como pintura, cambio de se\u00f1al \u00e9tica en los hospitales, instalaci\u00f3n de antibacterianas, cuantificaci\u00f3n y planeaci\u00f3n de actividades requeridas para la integraci\u00f3n de otras \u00e1reas. Esos son estados donde est\u00e1n ocurriendo en este momento estos procesos. Igual en Zacatecas, en donde se han invertido 43 millones de pesos en \u00e1reas de conservaci\u00f3n y mantenimiento, en una unidad de consulta externa, una de imagen, un laboratorio, una sala de urgencias, un quir\u00f3fano, una sala de tococerog\u00eda y un \u00e1rea de hospitalizaci\u00f3n, as\u00ed como un \u00e1rea de terapia intensiva. Y tambi\u00e9n en Oaxaca, donde se han invertido 109 millones de pesos, tambi\u00e9n en acciones de conservaci\u00f3n de los hospitales. Particularmente en Oaxaca, una de las inversiones m\u00e1s importantes fue la perforaci\u00f3n de un pozo profundo de 37 metros y la construcci\u00f3n de una cisterna de 80 mil litros con planta de tratamiento de agua en el hospital de Juchit\u00e1n que ya est\u00e1 operando. Ser\u00eda mi reporte por el d\u00eda de hoy, se\u00f1or presidente. Muchas gracias. Buenos d\u00edas, presidente. Buenos d\u00edas a todos. Hoy tendremos que informarles c\u00f3mo va la campa\u00f1a de prevenci\u00f3n de adicciones si te drogas te da\u00f1as. Queremos hacer un reconocimiento a todas las maestras y los maestros por la forma en c\u00f3mo han tomado esta necesidad de atender a los estudiantes de secundaria y de educaci\u00f3n media superior. Realmente ha sido con una gran creatividad, con un gran compromiso hacia el bienestar de los estudiantes. Si te drogas, te da\u00f1as. Desde el 17 de abril del 2023 se han entregado 1 mill\u00f3n 260 mil gu\u00edas para docentes y 10 millones de ejemplares de orientaciones para madres y padres de familia. Yo creo que es muy importante esta gu\u00eda. Es la semillita que va a sembrar para trabajar todos a nivel nacional. Creo que es b\u00e1sico el trabajar padres, maestros y todas las personas involucradas en la educaci\u00f3n de los ni\u00f1os. Es acercarte m\u00e1s a tu hijo, el platicar con \u00e9l del tema, de no hacerlo un tab\u00fa. Esto arrasa a cualquier edad y a cualquier nivel social. Entonces podemos compartir con vecinos, con conocidos, con familiares para que haya una prevenci\u00f3n en todo lo que es nuestra entidad para poder estar prevenidos ante estas situaciones de la droga. Esta gu\u00eda nos puede ayudar a formular preguntas, dudas, que me cuestione, que le pueda contestar. Igual yo preguntarle acerca de su escuela, de sus actividades, de sus amigos. En este caso que les dejaron tareas, estuvimos ah\u00ed al pendiente con ella, apoyarla en sus tareas y sacarla de sus dudas. Y agradec\u00ed a los maestros por la preocupaci\u00f3n que tienen con nuestros ni\u00f1os para prevenir todo este tipo de situaciones. Esto es muy importante. Estamos a tiempo de que esto no progresa. Que ellos nos expresen las inquietudes que tienen para uno estar fortaleciendo. Y es una forma multidisciplinaria de trabajar. Escucha este rap y no pierdas detalle. Hablar\u00e9 de las drogas, un tema muy importante si te drogaste da\u00f1as. No es un juego, puedes perder la vida meti\u00e9ndote en este duelo. Fentanilo a la primera mata, no te arriesgues, no la juegues, la metanfetamina engancha. Algo que es muy t\u00f3xico, hablo de los vapeadores, no conf\u00edes, no son buenos, parecen fumigadores. Canavis y te da\u00f1a, no entres en esa ma\u00f1a. No queremos m\u00e1s gente fumando marihuana, tabaco, te afecta. De uno y mil modos, fumar es el vicio m\u00e1s est\u00fapido de todos. Y del alcohol cu\u00eddate, no inicios. Puedes perder el control y presencia en otros matices, las benzodiazepinas. No son un juego, no trates de consumirlas o tendr\u00e1s un largo vuelo. Si te drogaste da\u00f1as. Si te drogas, te da\u00f1as. La felicidad que necesitas est\u00e1 en ti, con tu familia, tus amigos y la comunidad. Aqu\u00ed las maestras y maestros nos han insistido en varias cosas. La primera es que es fundamental impulsar el fortalecimiento del autocuidado y la autoestima de los estudiantes. El tema de la salud emocional es el que tenemos que atender y ese solamente lo trabajamos en relaci\u00f3n con escuchar a las personas, en generando actividades que nos permitan estar unidos. Impulsar la participaci\u00f3n de madres, padres y familias de una manera much\u00edsimo m\u00e1s activa porque necesitamos entender que este es un problema que tenemos que atender de manera colectiva. Por eso proponen trabajar actividades de prevenci\u00f3n con la propia comunidad, que no s\u00f3lo sean las actividades que podamos realizar en el aula, sobre todo fortaleciendo valores como respeto, la solidaridad, la amistad. Son cosas que tenemos que estar haciendo todos los d\u00edas desde el aula, pero tambi\u00e9n en las casas, en las familias y en los espacios p\u00fablicos. Por eso ahora les tenemos una invitaci\u00f3n y una informaci\u00f3n. El pr\u00f3ximo 17 de junio, que es s\u00e1bado, en las 32 entidades federativas de manera coordinada con la Secretar\u00eda de Salud y otras secretar\u00edas, Comunicaci\u00f3n Social de Presidencia, Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n, vamos a realizar actividades de diferente \u00edndole. Pueden ser culturales, informativas, deportivas, recreativas, fundamentalmente en las escuelas, pero tambi\u00e9n podremos salir a algunos centros deportivos o centros comunitarios o plazas o parques y jardines. De lo que se trata es de que todos tomemos en cuenta la importancia de prevenir las adicciones. Por eso el 17 de junio, desde las 10 de la ma\u00f1ana, estaremos haciendo diferentes actividades en todo el pa\u00eds. La importante es que se vea que hay una intenci\u00f3n, una fuerza nacional que est\u00e1 realmente por la campa\u00f1a de prevenci\u00f3n de adicciones y el bienestar de las ni\u00f1as, de los ni\u00f1os, de los j\u00f3venes y de los adolescentes. Recuerden, tenemos toda la informaci\u00f3n en el micrositio estrategianelaula.c.gov.mx, es muy importante. Y decirles, recordarles, maestras, maestros, de 10 a 15, 20 minutos, tres veces por semana, se toma el tema de los diferentes tipos de drogas, pero es algo muy importante. De verdad ha habido una actividad muy creativa, lo que escuch\u00e1bamos del rap son los maestros, una maestra de m\u00fasica que pone a trabajar a los ni\u00f1os para eso, tenemos a los maestros que dan qu\u00edmica, tenemos a los orientadores, hay una verdadera preocupaci\u00f3n y ocupaci\u00f3n en tener que atender las necesidades de los alumnos. Y nos dec\u00eda alg\u00fan estudiante de un bachillerato de Campeche, dec\u00eda, qu\u00e9 bonito se siente que te escuchen. Escuchemos a los j\u00f3venes, escuchemos a los adolescentes, escuchemos a los ni\u00f1os, a las ni\u00f1as y estemos con ellos para seguir en la campa\u00f1a de prevenci\u00f3n de adicciones. Si te drogas, te da\u00f1as. El 17 de junio todos juntos para prevenir adicciones. Gracias. Con su permiso, presidente. Hablando sobre esto que comenta la Secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica, tambi\u00e9n hay que considerar que si te drogas, te da\u00f1as y da\u00f1as a las dem\u00e1s personas. Y las adicciones est\u00e1n \u00edntimamente relacionadas con la violencia, con las violencias. Existen fen\u00f3menos de alimentaci\u00f3n entre el uso de sustancias, el abuso de sustancias, adicci\u00f3n a sustancias, a drogas y la generaci\u00f3n de violencia. Una perpet\u00faa a la otra, una expande a la otra y va deteriorando a la sociedad, va da\u00f1ando a las personas, a las comunidades, a las familias, a la sociedad en su conjunto. Veamos algunos elementos que indican esto. En algunos estudios, en este caso es en Estados Unidos, donde existe un uso muy amplio de fentanilo, regresamos a esta sustancia que mencionamos al inicio de esta campa\u00f1a, puede ser que hasta el 36 por ciento de personas que son atendidas por lesiones intencionales, ya sea autoinfligidas o infligidas hacia otra persona, tienen un antecedente de exposici\u00f3n a fentanilo ilegal. Esto no queremos que ocurra en M\u00e9xico y por eso es que esta campa\u00f1a, la Estrategia Nacional de Prevenci\u00f3n de Adicciones y todos los esfuerzos que estamos haciendo est\u00e1n encaminados a anticiparnos a una situaci\u00f3n que no queremos ver en M\u00e9xico, que es esta influencia tan importante de las drogas, en especial las drogas duras, las drogas de alto impacto, como el fentanilo, tambi\u00e9n en la generaci\u00f3n y perpetuaci\u00f3n de la violencia. La siguiente, por favor. Las vi\u00f1etas ilustrativas de estudios cualitativos, esto tambi\u00e9n, insisto, en Estados Unidos, relacionado con el fentanilo. Aqu\u00ed hay unas citas de j\u00f3venes, vean ustedes las edades. Cuando uno est\u00e1 en las calles, las cosas pasan, \u00bfsabes lo que digo? Uno golpea a la gente, la gente me golpea, uno hace lo que tenga que hacer para drogarse. Otra, cuando sal\u00eda con el padre de mi hija, \u00e9l era abusivo, me golpeaba, me abri\u00f3 la cabeza con un ladrillo cuando lo fui a visitar y estaba embarazada. Esta es la realidad que se vive en el ambiente de las drogas, es una realidad social de deterioro, de deterioro sobre lo que ya era marginaci\u00f3n, separaci\u00f3n, discriminaci\u00f3n y se perpet\u00faa la violencia y el uso y consumo de drogas. La siguiente, por favor. Ahora, \u00bfqu\u00e9 es la violencia? La violencia est\u00e1 formalmente definida, esta es una definici\u00f3n de la Organizaci\u00f3n Panamericana de la Salud, como el uso intencional de la fuerza o del poder hacia otra persona o hacia uno mismo como una amenaza con posibilidad de causar da\u00f1o o privaci\u00f3n f\u00edsica o psicol\u00f3gica. Puede ser la posibilidad o la materializaci\u00f3n del da\u00f1o. Y esto desde luego es un problema social, no es un asunto individual, es un problema social en la medida en que m\u00faltiples situaciones, insisto, de deprivaci\u00f3n, de marginaci\u00f3n, pueden estimular la violencia. Es un problema de salud p\u00fablica porque ocurre en grandes magnitudes en las comunidades, en las familias, en la sociedad. Pero es desde luego prevenible, es tratable en la medida en que los distintos elementos que contribuyen a las violencias son atendidos. Y ya mencionaba la Secretaria de Educaci\u00f3n, la maestra Leticia Ram\u00edrez, este aspecto tan importante del cuidado emocional, del cuidado psicol\u00f3gico que debemos tener para todas las personas, pero en particular para la juventud, para evitar que se vayan generando los elementos de da\u00f1o emocional que encuentran un escape hacia el consumo de drogas. La siguiente, por favor. Cuando hablamos de violencias hay que tener presente que son m\u00faltiples los tipos de violencias. Y cada uno de los tipos de violencia tiene situaciones que la generan y que la mantienen o que la estimulan. Tenemos algunos de los tipos de violencia comunes en las sociedades. La violencia infantil, que es una violencia perpetrada hacia las infancias, ni\u00f1as, ni\u00f1os, adolescentes por parte de personas adultas. La violencia intrafamiliar, en donde los distintos mecanismos de relaci\u00f3n en familias con distintos tipos de estructura unos a otros pueden ejercer violencia. La violencia filoparental, y de esta voy a hablar un poquito, tiene que ver con una violencia inversa, se podr\u00eda decir en t\u00e9rminos generacionales. Son los hijos, las hijas o sus equivalentes, las personas tuteladas, las que ejercen violencia hacia las personas adultas que son tutores de esos ni\u00f1os y ni\u00f1as o adolescentes. Puede ser la mam\u00e1 y el pap\u00e1, t\u00edas, t\u00edos, otras personas cuidadoras, abuelos, abuelas, etc. En el uso de drogas, en el abuso de drogas y en especial de las drogas de alto impacto tambi\u00e9n se estimula de manera muy clara esta violencia reversa que tiene que ver con la ansiedad que causa la deprivaci\u00f3n de las sustancias, de las drogas. Lo mencionar\u00e9 ahora. Por supuesto, en la violencia de pareja tambi\u00e9n mencionar\u00e9 algunos datos, es important\u00edsimo el papel que juegan las drogas, no es el \u00fanico factor, pero es un factor muy importante. La violencia de g\u00e9nero en donde las personas tienen una mayor o menor o distintos tipos de violencia que tiene que ver con su condici\u00f3n de g\u00e9nero, es decir, un g\u00e9nero ataca al otro y esto desde luego ha sido mucho m\u00e1s prevalente en adversidad para las mujeres. La violencia vicaria es importante y recientemente fue caracterizada jur\u00eddicamente en M\u00e9xico reconocida como un problema importante. La violencia en donde se usa a las personas menores de edad, ni\u00f1os, ni\u00f1as, para ejercer violencia hacia otra persona adulta a trav\u00e9s de la infancia. Desde luego por su naturaleza puede ser violencia f\u00edsica en donde hay un da\u00f1o directo corporal, violencia psicol\u00f3gica que muchas veces tarda en ser identificada porque no deja huellas inmediatas hasta que ha hecho estragos muy grandes, violencia sexual que obviamente se relaciona con otros delitos de muy alto impacto, violencia econ\u00f3mica en donde se depriva a las personas de la manutenci\u00f3n o de recursos econ\u00f3micos o materiales para causar un da\u00f1o, una afecci\u00f3n o una privaci\u00f3n. Desde luego la violencia social en donde de manera m\u00e1s generalizada en las comunidades pueden existir ri\u00f1as, pueden existir el famoso bullying y ese tipo de reacciones en donde colectivamente hay violencia hacia elementos seleccionados de la comunidad. La violencia puede ser autoinfligida y las drogas tambi\u00e9n estimulan esto, lo mismo no es la \u00fanica causa, pero ni\u00f1as, ni\u00f1os, j\u00f3venes pueden lesionarse a s\u00ed mismos. Desde luego la droga misma, el consumo de las sustancias causa da\u00f1o, pero adem\u00e1s pueden, por ejemplo, cortar su cuerpo, pueden hacerse quemaduras con cigarrillos como una manifestaci\u00f3n de violencia hacia la propia persona y se acompa\u00f1a invariablemente de da\u00f1os psicol\u00f3gicos previos que tienen que ver con violencia ejercida por otras personas desde afuera, mayormente las personas adultas. Violencia interpersonal cuando hay una relaci\u00f3n t\u00f3xica entre dos sujetos, no necesariamente una pareja o la violencia colectiva que ya mencion\u00e1bamos. Ahora vean el caso de la pareja. En algunos estudios se muestra que entre miembros de una pareja, sean hombres, sean mujeres, cualquier combinaci\u00f3n es hasta casi tres veces m\u00e1s probable que exista violencia de cualquier tipo cuando al menos una de ellas consume drogas o casi siete veces m\u00e1s probable que se sufra violencia cuando ambas personas consumen drogas. Y lo que podemos ver es que hay un contexto previo de da\u00f1o psicol\u00f3gico y social de marginaci\u00f3n y violencia que el consumo de las sustancias aumenta, amplifica y aumenta el riesgo de violencia. Y a su vez el riesgo de violencia ya materializada conduce nuevamente a perpetuar y amplificar el uso de sustancias adictivas. Ahora lo que ya mencionaba de la violencia filoparental, ni\u00f1as y ni\u00f1os ejerciendo violencia o adolescentes ejerciendo violencia hacia las personas que les procuran o que les cuidan. Esto lo que puede ocurrir es a partir del consumo de sustancias se detona actividades de violencia, robo para obtener dinero y adquirir la droga, amenazas y golpes por discordancia y tambi\u00e9n por ese fen\u00f3meno de ansiedad que ocurre no solamente durante el s\u00edndrome de abstinencia, durante la falta de drogas, sino en general por lo que significa la adicci\u00f3n como una compulsi\u00f3n por satisfacer la necesidad de consumir la droga. Y hay violencia contra madres, padres, abuelas, abuelos, t\u00edos, etc\u00e9tera, que puede ser f\u00edsica, verbal o tambi\u00e9n financiera cuando crecen estos adolescentes y son responsables de la manutenci\u00f3n de la persona adulta y en lugar de darle ese recurso lo utilizan para el consumo. Alcol, coca\u00edna y otras drogas incluyendo metanfetaminas y desde luego fentanilo que hasta el momento en M\u00e9xico no es prevalente son de las drogas que se asocian mucho con este fen\u00f3meno. La siguiente y pen\u00faltima, \u00faltima de hecho es este circuito, este c\u00edrculo vicioso literalmente hablando entre drogas y violencia. \u00bfCu\u00e1l inici\u00f3 cu\u00e1l? No importa y es muchas veces dif\u00edcil de separar porque en un contexto de violencia social, familiar, comunitaria, de pareja, de g\u00e9nero, hay una estimulaci\u00f3n al consumo de drogas porque entre otras la persona que termina siendo adicta a una sustancia lo que hace es b\u00fasqueda de un escape, de un da\u00f1o emocional profundo que tiene por haber nacido, crecido en un ambiente de violencia. Pero tambi\u00e9n el uso de drogas amplifica la posibilidad de que la persona que ya ten\u00eda esas perturbaciones termine siendo una persona adicta y una persona que violenta a las dem\u00e1s. Termino diciendo nunca hay que pensar que en forma aislada la persona es responsable de esos actos, sea del consumo, abuso o adicci\u00f3n a sustancias o sea de la violencia. Es un fen\u00f3meno social, un fen\u00f3meno colectivo y por eso tiene que abordarse de una manera general preventiva considerando ambos lados. Donde hay violencia hay que sospechar que existe consumo de drogas, donde hay consumo de drogas hay que sospechar e investigar y atender la violencia. Esto es todo. Muchas gracias, presidente. Vamos, empezamos con los tres. Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente. Wenceslao Vargas M\u00e1rquez. Soy articulista con \u00e1reas de inter\u00e9s en educaci\u00f3n, sindicalismo, magisterial y mazoner\u00eda mexicana. Quisiera hacer dos comentarios muy breves antes de mis preguntas. En otros momentos se ha platicado aqu\u00ed que en el a\u00f1o 1976 ante la candidatura oficial de Jos\u00e9 Olpes Portillo particip\u00f3 un candidato opositor que fue Valent\u00edn Campa. Yo quiero traer aqu\u00ed a la sala el recuerdo de Mariana Gonz\u00e1lez del BOE que tambi\u00e9n particip\u00f3 y fue mujer del Partido Femenino. Y creo que grupos feministas podr\u00edan recordar su nombre, incluso hacer trabajos de tesis, hacer un memorial, un recuerdo a certa dama que particip\u00f3 antes de las mujeres que participaron por la candidatura presidencial ya con registro. Repito su nombre, Mariana Gonz\u00e1lez del BOE, Partido Femenino, 1976. Si usted me permite, quisiera hacerle llegar este libro que se titula La Derecha Radical en M\u00e9xico para el trabajo que piense usted hacer. Ojal\u00e1 le sirva cuando se separe ya de la Presidencia. Y en cuanto a mis preguntas, le quisiera comentar, presidente, que en otros momentos le he comentado de los docentes cesados por la reforma educativa del sexenio pasado y le he comentado que han quedado algunos pendientes. En Campeche hay casos, hay una decena y tanto la gobernadora como el secretario Pozos han atendido la problem\u00e1tica con plena disposici\u00f3n, pero siguen sin aterrizarse los casos y los maestros siguen separados del servicio. En Quintana Roo ni siquiera se ha avanzado en algo concreto para regresarlos a trabajar. En Tabasco hay alg\u00fan grupo reducido, el maestro, por ejemplo, Ust\u00e1quio N. tiene por escrito que fue separado por la ley docente del sexenio pasado y sigue pendiente. La pregunta es si hoy est\u00e1n afuera algunos de Campeche y Quintana Roo que vinieron el fin de semana, si hoy hubiese la manera de que la maestra Leticia que est\u00e1 aqu\u00ed presente dentro de su espacio abriera una oportunidad para escucharles. Esa es la pregunta en concreto. S\u00ed, claro que se les va a escuchar y va a ser leti, pero si puedes explicar c\u00f3mo est\u00e1 lo de los maestros cesados, a cu\u00e1nto se han instalado, porque ya hemos venido atendiendo Esta demanda, que es muy justa, pero quedan en efecto algunos. \u00bfCu\u00e1les son los que no han podido ser instalados y cu\u00e1l es la raz\u00f3n? Si puede. Durante el sexenio pasado hubo una campa\u00f1a muy fuerte en contra de los maestros, en contra de su actividad educativa, denigrar el trabajo que se realizaba todos los tiempos, haciendo aparecer como que los maestros y las maestras realmente no estaban comprometidos con su trabajo. Y desde que llegamos nosotros se hace un lado la reforma, planteamos la necesidad de que una de las principales actividades que realice este gobierno entre sus proyectos educativos es la revalorizaci\u00f3n del trabajo docente. Y en esa tarea hemos estado involucrados permanentemente los a\u00f1os que llevamos en este gobierno, pero pensando sobre todo en la tarea que realiza la maestra y el maestro en el aula, en el sal\u00f3n de clases todos los d\u00edas, lo que hacemos, lo que discutimos, lo que vemos con ellos. Y la verdad es que desde que yo fui nombrada he visitado todos los estados de la Rep\u00fablica y siempre que voy a alg\u00fan estado visito una escuela. \u00bfY por qu\u00e9 visitamos las escuelas o para qu\u00e9 las visitamos? Porque hay que escuchar a los maestros directamente que est\u00e1n en el aula. Si t\u00fa entras a un sal\u00f3n de clases puedes darte cuenta c\u00f3mo est\u00e1 la din\u00e1mica escolar, si est\u00e1 alfabetizado, c\u00f3mo est\u00e1 adornado las cosas que realizan, c\u00f3mo son recibidos los alumnos y las alumnas en la escuela, c\u00f3mo est\u00e1n los estudiantes ah\u00ed. Y siempre preguntamos a los alumnos cuando platicamos con ellos qu\u00e9 es lo que m\u00e1s les gusta de la escuela. Y es invariable. Estar con mis amigos, ver a mis amigos, platicar con mis amigos, el recreo, estar es la parte social. Y en ese sentido era importante mencionar esto para que estamos vinculados a revisar todos los casos de los maestros que fueron cesados por la mal llamada reforma educativa. Ahorita s\u00ed tenemos algunos casos de campeche, pero ya hemos instalado algunos maestros. Lo platiqu\u00e9 con la gobernadora, lo platiqu\u00e9 con el secretario de Educaci\u00f3n y justo ya ellos est\u00e1n a punto de ser instalados los que faltan. Hay algunos casos que de repente administrativamente no se pueden resolver porque fueron planteados no dentro de la cuesti\u00f3n de la reforma educativa, sino fueron sancionados de manera administrativa por otras causas. Entonces hay que revisar cada uno de esos. Tenemos muy pocos casos pendientes. Hay algunos que se nos complican m\u00e1s en Jalisco, pero s\u00ed estamos revisando cada uno de los casos. Pero casi el 95% de los maestros que fueron afectados por la mal llamada reforma educativa han sido instalados en sus \u00e1reas de trabajo. Y sin embargo, los atendemos, estamos al pendiente y estaremos resolviendo cada uno de los casos. No ten\u00eda noticias de los compa\u00f1eros de Quintana Roo que me informan que est\u00e1n aqu\u00ed afuera. S\u00ed, he hablado con los de Campeche, los de Quintana Roo, pero ahorita vemos cu\u00e1l es la especificidad de los casos que ellos nos est\u00e1n planteando. Ahorita los atendemos. Claro que s\u00ed, con mucho gusto. En mi segunda pregunta, Presidenta, muchas gracias. Desde luego que la maestra ha atendido directamente los casos, los reconocen los compa\u00f1eros y hoy vienen a plantear algunos puntos espec\u00edficos de los muy pocos resagados que hay. En mi segunda pregunta, se\u00f1or presidente, quiero comentarle que en Veracruz, yo soy de aquel estado, hay varios decenas o incluso centenas de maestros que est\u00e1n esperando el pago de su seguro institucional que gobiernos anteriores al actual, all\u00e1 en el estado, aparentemente distranjeron las primas y no se le entreg\u00f3 a las empresas que tienen que pagar a las aseguradoras. Hay casos desde 2010, 13 a\u00f1os, hay casos desde 2013, 10 a\u00f1os y hay de cinco a\u00f1os, de ocho a\u00f1os, de tres a\u00f1os, en que siguen esperando su seguro institucional y no hay manera que se les pague. El gobierno del estado ha mostrado toda la disposici\u00f3n, pero aparentemente faltan recursos, presidente. La pregunta concreta es en qu\u00e9 medida el gobierno federal podr\u00eda coadyuvar a resolver estos casos de muchas decenas de maestros esperando el pago de esos seguros. La disposici\u00f3n del gobierno estatal es plena, se han pagado algunos casos, se han ido adelantando pagos parciales algunos casos, pero aparentemente sigue haciendo falta de presupuesto por responsabilidad de gobiernos previos. Entonces, la pregunta es esa, c\u00f3mo se puede acollubar y le agradezco la respuesta. Muy amable. Estamos apoyando a los gobiernos estatales por estos rezagos, por mal manejo de los fondos de pensiones en varios estados y ayudamos y lo vamos a seguir haciendo. Vamos a ver m\u00e1s el caso de Veracruz, que est\u00e1s planteando, con el gobernador Cuitl\u00e1huatl, y en lo que podamos ayudar lo vamos a hacer. Ah\u00ed me consta que en los gobiernos anteriores se actu\u00f3 de manera muy irresponsable en cuanto a los fondos de maestros, fondos para la universidad que tambi\u00e9n fueron desviados. Y vamos a ayudar, vamos a seguir apoyando. El a\u00f1o pr\u00f3ximo nuestro gobierno va a tener tres prioridades. Una es continuar y fortalecer los programas de bienestar. Por ejemplo, es mantener todos los programas, echar a andar los bancos del bienestar para la dispersi\u00f3n de los fondos, el internet extendido a miles de comunidades que no tienen en hacer universal, es decir, para todos el programa de la pensi\u00f3n para discapacitados. Un objetivo es consolidar todo lo que tiene que ver con el bienestar del pueblo. Lo segundo es concluir obras, que todo lo que est\u00e9 en proceso se termine, terminar las obras hidr\u00e1ulicas, construcci\u00f3n de presas, acueductos, terminar desde luego hospitales, universidades, terminar carreteras, terminar el Tren Maya, terminar el Aeropuerto Internacional de Tulum, terminar la rehabilitaci\u00f3n de las v\u00edas del ferrocarril del Istmo, terminar las obras de los puertos, terminar la modernizaci\u00f3n de las aduanas, terminar todo lo que tenemos en proceso. Eso es lo segundo. Y lo tercero es mejorar la situaci\u00f3n salarial y las prestaciones de los trabajadores en general y en especial de los trabajadores al servicio del Estado. Ya iniciamos con eso. Ahora ning\u00fan maestro va a ganar menos que el promedio de salario que obtienen los trabajadores inscritos al Seguro Social. Esto es, ning\u00fan maestro va a ganar menos de 16 mil pesos, ning\u00fan trabajador de la educaci\u00f3n. Y vamos a revisar lo de fondos de pensiones, porque eso fue una infamia que se cometi\u00f3, una infamia en el periodo neoliberal. Hicieron reformas a la Constituci\u00f3n, a las leyes, y los trabajadores al jubilarse, si les va bien, obtienen la mitad de su salario. Eso Fueron las reformas laborales de la \u00e9poca neoliberal, tanto en el Seguro Social como en el Issste. Entonces, sobre eso vamos a trabajar. Aprovecho para informarlo. Vamos a seguir atendiendo pero las prioridades presupuestales van dirigidas a atender estas demandas. Presidente, buenos d\u00edas. Luis Vald\u00e9s, del D\u00eda de 24 Horas. Preguntarle, \u00bfnos puede compartir detalles de la reuni\u00f3n de ayer con los aspirantes y gobernadores de Morena, por favor? Bueno, nos reunimos. No puedo hablar mucho de eso, por eso los invit\u00e9 a cenar, aunque pagamos todos, para hacerlo despu\u00e9s de las ocho de la noche. Y no aqu\u00ed, tiene un restaurante cerca en el Templo Mayor, en un caf\u00e9, restaurante en la librer\u00eda Porr\u00faa. Nos reunimos para felicitar a la maestra Adelphina, entre todos, est\u00e1bamos muy contentos con ella presente. Y nos reunimos tambi\u00e9n para mantener la unidad, que no haya divisiones. Vamos muy bien, estamos bien y de buenas, pero ya no puedo hablar m\u00e1s sobre el tema. Asistieron todos, gobernadoras, gobernadores, falt\u00f3 nada m\u00e1s por enfermedad el de San Luis Potos\u00ed. Estuvieron tambi\u00e9n dirigentes de Morena, el presidente del consejo, Alfonso Durazo, que al mismo tiempo es gobernador de Sonora, el presidente del partido, la secretaria, Ricardo Monreal, Marcelo Ebrard, Adan Augusto L\u00f3pez Hern\u00e1ndez y Claudia Sheinbaum, o sea que fueron 22 m\u00e1s cuatro, 26 m\u00e1s dos, 28, y el de la voz, 29. \u00bfNo le planteas que tambi\u00e9n es peor? Hablamos en general de mantenernos unidos. Yo echo el compromiso de que no voy a participar nada de destapes, nada de imposici\u00f3n. \u00bfSe imaginan? All\u00e1 donde est\u00e1 la casita en el m\u00e1stil de los barcos donde mandan a los marinos que Al carajo eso, con todas esas l\u00e1caras de la pol\u00edtica. \u00bfSe fijaron en eso? Ya, ya, porque no voy a dedicar esta ma\u00f1anera a eso, nada m\u00e1s porque me lo preguntan. \u00bfAlguna dedica? No, pues ya habl\u00e9 bastant\u00edsimo. Faltaba la segunda. Y en otro tema, presidente. Ayer los padres de los ni\u00f1os fallecidos en la guarder\u00eda ABC volvieron a levantar el memorial frente a la corte y en su pronunciamiento se dijeron S\u00ed, Alejandro Encinas. Y yo tambi\u00e9n en su momento. Y lo m\u00e1s importante es que hemos ido resolviendo sus demandas, como les consta a ellos, y vamos a seguir atendi\u00e9ndolos. para el consumidor del d\u00eda a d\u00eda. \u00bfC\u00f3mo vio usted a trav\u00e9s de esta decisi\u00f3n que se tom\u00f3 del horario de verano y con el aumento del consumo? Gracias, se\u00f1or presidente. Bueno, mire, s\u00ed he estado al tanto de reclamos al gobernador del Estado de M\u00e9xico, pero totalmente infundados, porque lo que insin\u00faan es que debi\u00f3 meterse a la elecci\u00f3n y no \u00e9l, sino como era antes, utilizar todo el aparato del gobierno para favorecer al candidato de el partido que gobierna en el Estado de M\u00e9xico o en cualquier otro Estado. As\u00ed era, se usaba todo el presupuesto. Entonces, lo que le est\u00e1n reclamando, lo que le est\u00e1n pidiendo o por lo que lo est\u00e1n cuestionando es porque no actu\u00f3 de manera ilegal, es realmente caosqueano, o sea, pedirle t\u00fa tienes la culpa, para empezar es una falta de respeto al pueblo del Estado de M\u00e9xico, y decirle t\u00fa tienes la culpa de que perdimos porque no usaste el presupuesto p\u00fablico para comprar votos, para traficar con la pobreza de la gente, no usaste al gobierno para rellenar urnas, para falsificar actas, para hacer un fraude. Es lamentable esa actitud. Y lo otro que tambi\u00e9n estoy viendo es que le echan la culpa a la gente por lo mismo, por el clasismo del bloque conservador. Entonces, la gente est\u00e1 mal que vot\u00f3 por un cambio, la culpa es la gente que se deja manipular. Si a esas vamos, \u00bfqui\u00e9nes son los campeones de la manipulaci\u00f3n o c\u00f3mo se manipula a trav\u00e9s de los medios de informaci\u00f3n? Y todos, casi todos los medios de informaci\u00f3n se dedican a manipular a favor de la oligarqu\u00eda, de los corruptos, de los saqueadores. Entonces, el pueblo ya dijo basta y no lo asimilan, no quieren asimilarlo, andan enojad\u00edsimos. Est\u00e1 lloviendo un escrito de Denise Dreser, f\u00edjense el nivel. Estamos hablando de una doctora en ciencia pol\u00edtica, de Lit\u00e1n, lo cual pone de nuevo de manifiesto que una cosa es la educaci\u00f3n y otra cosa es la cultura, no necesariamente el que tiene nivel de maestr\u00eda o de doctorado, es el m\u00e1s respetuoso, inteligente, humano. No, pueden ser muy ignorantes y muy clasistas y muy racistas, con doctorado o postdoctorado. Entonces, todo esto est\u00e1 ayudando a poner a cada quien en su sitio. Yo ya tengo testimonios de doctores, de cient\u00edficos, de gente de alto nivel acad\u00e9mico con unas posturas de lo m\u00e1s clasista y racista que puede uno imaginar. No s\u00e9 si tienen ah\u00ed el texto, f\u00edjense. Para los entesuzcados por la victoria de Delfina, G\u00f3mez, por ser mujer, por su origen y por el desplazamiento del PRI, van algunas precisiones. El Evangelio, seg\u00fan la se\u00f1ora Drescher. Uno, Amlo, Morena acaban de encumbrar a una delincuente electoral Se descont\u00f3 dinero ilegalmente a los trabajadores de Texcoco. Morena fue multado con cuatro millones de pesos por la utilizaci\u00f3n de un esquema paralelo de financiamiento para su partido. Esto se ha aclarado una y mil veces, es como la aclaraci\u00f3n de que la informaci\u00f3n sobre los segundos pisos cuando los construimos no se reserv\u00f3, pero siempre sale al cuestionamiento. Ya he dicho y adem\u00e1s es cosa de preguntarle a la gente de Texcoco, la maestra es una mujer honesta, \u00edntegra, mucho m\u00e1s honesta que quienes hacen estos juicios temerarios. Dos, es ingenuo creer que la llegada de Delfina significar\u00e1 el desmantelamiento de las viejas maneras priistas de hacer pol\u00edtica en el Estado de M\u00e9xico. Su carrera pol\u00edtica en la entidad est\u00e1 vinculada al viejo sindicalismo priista. Ella no ha sido dirigente, fue maestra de primaria. El mito de su origen contradice su aspiracionismo. Es egresada del TEC de Monterrey, una universidad privada, colecciona bolsas Luis Buit\u00f3n, Chanel y Gucci. Ya hasta lo pronuncio bien. Fue representante legal de uno de los colegios privados m\u00e1s caros de Texcoco. Su ruta no ha sido la austeridad republicana o la pobreza franciscana, sino el ascenso social que el presidente tanto critica. La maestra no tiene fortunas, no es rica, as\u00ed en lo material. Y lo logr\u00f3 impulsada por los esferredistas Horacio Duarte y Gilio Mart\u00ednez, ahora con versos a L\u00f3pez Obrador Durezmo. A\u00f1alar estas contradicciones y mitos en torno a Adelphina no es clasismo, es cr\u00edtica leg\u00edtima de ciudadanos que queremos y merecemos m\u00e1s. En la Cuarta T puede ser delincuente y gobernadora. Esa es la triste moraleja de un movimiento que naci\u00f3 diferente y se volvi\u00f3 igual. No, ese es el que yo quer\u00eda, ese es el que quiero, pero da lo mismo. Lecciones de elecciones en Estado de M\u00e9xico, Coahuila. El INE funciona, luego entonces el INE no se toca y debe ser defendido. Cuando la oposici\u00f3n no representa candidatos alternativos, atractivos, la gente se queda en su casa. El PRI sobrevive, pero a pesar de alito, no gracias a \u00e9l, debe irse, ya pontific\u00f3, sentenci\u00f3. El PAN padece el mismo problema de liderazgos, aqu\u00ed es m\u00e1s moderado, nacionales desacreditados, contraproducentes, nada m\u00e1s que ah\u00ed no personaliza, ah\u00ed tampoco quiere que se vayan. La alianza opositora no est\u00e1 conectando con el electorado, puede que tenga raz\u00f3n. Ser anti AMLO no basta. La narrativa identitaria polarizadora del presidente se impone en Estado de M\u00e9xico, donde gana su candidata a pesar de ser maloliente. \u00bfQu\u00e9 les parece esto? Donde gana su candidata a pesar de ser maloliente, pierde el grupo atlacomulco, pero gana el un an\u00e1lisis pol\u00edtico. El PT y el Partido Verde cobrar\u00e1n cada vez m\u00e1s caro su amor. Morena se est\u00e1 convirtiendo en el nuevo partido hegem\u00f3nico y pavimenta el camino para una elecci\u00f3n de Estado en 2024. Entonces, este es el pensamiento. As\u00ed como ella hace recomendaciones a los dirigentes de los partidos del bloque conservador, tambi\u00e9n ella deber\u00eda de ser autocr\u00edtica, porque este pensamiento no les ayuda, es muy ofensivo, es sentirse superiores, es clasismo. Entonces, se ofende a la gente, se ofende a millones de mexicanos. Esto es hasta un presunto delito, puede ser el tratar as\u00ed a una persona. Ya ven c\u00f3mo los tecn\u00f3cratas neoliberales crearon instituciones en contra de la discriminaci\u00f3n y en contra de todo, y leyes y dem\u00e1s. Estoy seguro que esto est\u00e9 tipificado como delito, nada m\u00e1s que no se logra nada, es mejor que emerge a todo esto que antes estaba ah\u00ed, oculto, porque la verdadera doctrina de la derecha es la hipocres\u00eda. Esto se pensaba y no es nada m\u00e1s ella, lo hemos dicho, millones, desde luego no dejan de ser minor\u00eda, pero es un modelo de pensamiento. Entonces, antes exist\u00eda, siempre ha existido este clasismo, este racismo, estas s\u00ednfulas de superioridad, pero no sal\u00eda, se ocultaba y ahora por el enojo est\u00e1 saliendo a flote. Y considerar a la gente menor de edad cuando la verdad que el pueblo es sabio, es mucha pieza. \u00bfC\u00f3mo se llama la canci\u00f3n esa de Firme? Ya supera, \u00bfno la tienes ah\u00ed? Ponla, les va a ayudar. \u00bfLa tendr\u00e1n? Neto, neto, un re mayor, re mayor. No te pases, verga. \u00bfQu\u00e9 parte no entiendes cuando te digo que no? La N o la O, tu tiempo se acab\u00f3. Te juro que ya no te quiero ver, si de todos lados ya te bloque\u00e9, no s\u00e9 c\u00f3mo sigues pensando que me tienes a tus pies. Ya, sup\u00e9rame porque yo ya te olvid\u00e9, ando tan feliz sin ti, deber\u00edas hacerlo t\u00fa tambi\u00e9n, y esta historia se borr\u00f3 y no pienso escribirla otra vez. Ya, sup\u00e9rame y deja hablar mal de m\u00ed, tienes que saber perder, igual y t\u00fa que sabes mentir, ya cambi\u00e9 de coraz\u00f3n y t\u00fa no vuelves a entrar aqu\u00ed, ya sup\u00e9rame que no te arda estar sin m\u00ed. Ya est\u00e1, est\u00e1 bien m\u00edo la verdad. Muy bien, pero eso es lo que est\u00e1 pasando, es muy interesante, no nos podemos quejar, estamos viviendo tiempos interesantes, estelares en la historia de nuestro pa\u00eds. Se\u00f1or presidente, con la otra pregunta del cambio horario de verano, ha aumentado mucho este consumo, \u00bfverdad?, \u00bfy c\u00f3mo se ha visto esto afectado al consumidor del d\u00eda a d\u00eda? Y quer\u00eda aprovechar la visita del se\u00f1or Gatel, yo s\u00e9 que \u00e9l \u00faltimamente nos dio un informe de lo de las normas de la NOM, pero ha habido mucha pol\u00e9mica, de verdad que nos puede decir porque ha habido mucha pol\u00e9mica y queremos dejar como eso claro, porque la gente est\u00e1 muy preocupada tambi\u00e9n. Muchas gracias, se\u00f1or presidente. S\u00ed, miren, no hemos tenido aumentos en el consumo m\u00e1s all\u00e1 de lo que va demandando El crecimiento econ\u00f3mico y el crecimiento poblacional fue muy buena decisi\u00f3n lo del horario de verano, fue aceptada por la mayor\u00eda de la gente y s\u00ed hay estudios que comprueban que afectaba la salud, lo del llamado cambio de horario de verano. Entonces, no hay ning\u00fan problema, no ha aumentado el precio de la luz, ayer habl\u00e1bamos de que no ha aumentado el precio del gas, al contrario, est\u00e1 bajando, no ha aumentado el precio de las gasolinas. Ahora que se polemiza sobre la cuesti\u00f3n pol\u00edtica, no es porque el pa\u00eds est\u00e9 mal econ\u00f3micamente, No, es un asunto relacionado con los privilegios, como ya no mandan, ten\u00edan el privilegio de mandar, y eso los altera. Y lo segundo es el pensamiento conservador, se les puede estar diciendo una cosa y por ac\u00e1 les salen, por eso hay que atender m\u00e1s a los j\u00f3venes. Ahora, quienes m\u00e1s votaron por el cambio en el Estado de M\u00e9xico fueron los j\u00f3venes, porque ya es muy dif\u00edcil de cambiar a una persona con una mentalidad conservadora. S\u00ed se puede argumentar, pueden estar viendo que pagan menos por la gasolina, que pagan menos por la energ\u00eda el\u00e9ctrica, que los alzaltan menos, que el peso est\u00e1 fuerte, que est\u00e1n ganando m\u00e1s que antes, si son comerciantes est\u00e1n vendiendo m\u00e1s, si son empresarios est\u00e1n obteniendo m\u00e1s utilidades, si son banqueros est\u00e1n tambi\u00e9n obteniendo m\u00e1s utilidades, pero no, no, no, no, eso no. Entonces, por eso tampoco hay que enfrascarse en discusiones, porque no resuelve uno nada, hay que dedicar tiempo a informar, a orientar a mucha gente que tiene un pensamiento abierto Y a los j\u00f3venes que tienen una actitud fresca, muy limpia, pero meterse a discutir. Me estoy acordando de otro, ahora que hablamos de lo del reproche al gobernador del Estado de M\u00e9xico. Pon un tuit o un mensaje de\u2026 \u00bfc\u00f3mo es? Terrice Kong. O sea, \u00bfc\u00f3mo se va a convencer a una persona as\u00ed? No, no, ni tocarlos, ni teserearlos, es nada m\u00e1s decirles, siga su camino. S\u00ed, pero ese no lo voy a poner por eso, porque es demasiado grosero, o sea, muy grosero. Pero el de Ferriz s\u00ed es interesante, porque \u00e9l mismo\u2026 es como lo de Denis, \u00e9l mismo se delata de c\u00f3mo ve la pol\u00edtica, c\u00f3mo ve el servicio p\u00fablico. S\u00ed, a ver si lo tienes. Es tambi\u00e9n un reproche al gobernador. Aqu\u00ed est\u00e1 m\u00eda. Este hombre, Alfredo del Mazo, entreg\u00f3 la plaza. \u00bfYa ah\u00ed?, \u00bfya para qu\u00e9? Regres\u00f3 la plaza. La idea que lo anim\u00f3 garantiz\u00f3 su impunidad. Ni siquiera pretender\u00e1 una embajada, s\u00f3lo convivir en paz con lo ganado, entre comillas. Es de los pol\u00edticos que est\u00e1n con el rey hasta que muera, ir\u00f3nico enterrador de Atlacomulco. Pero lo que me llam\u00f3 la atenci\u00f3n fue eso de entreg\u00f3 la plaza. No ha habido problema con lo del horario de verano. Y acerca de lo de las normas, te aseguro que la gente ni sabe. Ese es un asunto de una c\u00fapula de gente que est\u00e1 metida en el comercio de los medicamentos y que no quieren que haya regulaci\u00f3n o que haya mucha regulaci\u00f3n de acuerdo a lo que les conviene. Por eso aqu\u00ed ni vamos a tratar ese asunto, porque no es realmente importante, es un asunto de la gente que est\u00e1 metida en el comercio de los medicamentos y que no quiere que haya m\u00e1s que el dinero de las medicinas. Y adem\u00e1s ellos manejaban cofepris, ellos manejaban todo el gobierno. Entonces, \u00bfpara qu\u00e9 en esta conferencia tratamos el asunto?, que lo traten en el Reforma o en otros medios, o sea, tienen much\u00edsimos, pero no voy aqu\u00ed a hacer grande algo que\u2026 De veras, los que nos est\u00e1n escuchando, \u00bfsaben algo sobre una pol\u00e9mica sobre las normas?, les pregunto, en medicamentos, en enfermedades, nadie sabe. Y nada m\u00e1s que le quede claro a la gente que nosotros nunca har\u00edamos nada que los perjudicaran. \u00bfQu\u00e9 es otro asunto?, son estos malandrines. V\u00e1monos aqu\u00ed, corrido. \u00bfNo?, \u00bfpara qu\u00e9? Buenos d\u00edas, presidente. Los saluda su amigo y servidor Oscar Gonz\u00e1lez, de Realac, 104.5 Noticias. F\u00edjese que en el estado de Veracruz una mujer de la tercera edad con su hijo discapacitado y nietos de cinco a\u00f1os, donde hombres encapuchados a punta de pistola, golpes y amenazas de muerte lo sacaron de su propio hogar. Se trata de Playa Vicente Veracruz. Habitantes de esta comunidad se encuentran muy indignados por estos hechos, ya que no quisieron vender su propiedad y que pretend\u00edan a un precio muy bajo. En ese lugar, previo a un estudio hecho por expertos, fue que encontraron un yacimiento de petr\u00f3leo en terrenos de cultivo y pastoreo de nueve hect\u00e1reas propiedad de esta joven mujer. Podr\u00eda tratarse de personas de un sindicato, dos empresarios y una gente de la comunidad acostumbrados a manipular a su antojo, buscando s\u00f3lo ser beneficiados econ\u00f3micamente. Incluso de contratar a delincuentes. Por ello, la mujer tuvo que dejar su hogar por temor a ser asesinada y sus nietos tuvo que ser asesinadas. Ante esto, present\u00f3 un escrito dirigido a usted, se\u00f1or presidente, en atenci\u00f3n ciudadana, as\u00ed tambi\u00e9n como al secretario de Gobernaci\u00f3n, Ad\u00e1n Augusto L\u00f3pez, as\u00ed tambi\u00e9n como a la licenciada Rosa Isela Rodr\u00edguez, secretaria general de Seguridad Nacional y copia para el ingeniero Cuitlagua Garc\u00eda Quim\u00e9nez, gobernador de Veracruz. Las afectadas est\u00e1n se\u00f1alando propiamente a Bernardo V\u00e1zquez, due\u00f1o de una empresa, as\u00ed como a Isa\u00ed Hern\u00e1ndez, supuesto agente municipal de esa localidad, quienes lo amedrentan y al amparo de autoridades locales, sindicatos, l\u00edderes, quienes hacen lo que quieren, as\u00ed nos lo da a conocer la se\u00f1ora Felipa N. Esta familia lo ha perdido todo, se\u00f1or presidente, tierras, animales, tambi\u00e9n su tranquilidad, su propio hogar. Por eso piden su valiosa intervenci\u00f3n, se\u00f1or presidente. Y en otro caso r\u00e1pidamente para tener que tengan intervenci\u00f3n los compa\u00f1eros, mencion\u00e9les tambi\u00e9n, se\u00f1or presidente, un caso m\u00e1s, ya que el d\u00eda 22 de mayo del a\u00f1o 2021, por la madrugada, un hecho similar, ha ocurrido un despojo, secuestro y robo con violencia a casa habitaci\u00f3n e intento de abuso sexual, todo ello en el municipio de Coacalco, estado de M\u00e9xico, llegando varios sujetos y polic\u00edas rompiendo puertas y ventanas, incluso mataron tambi\u00e9n a los perros, golpeando a sus ocupantes, siendo encabezados por el licenciado Luis Romano, quien dio la indicaci\u00f3n de que buscaran todos los documentos de la propiedad y que al encontrarlos le indicaron que ya los hab\u00edan encontrado. Es cuando sacan a todos los adultos y ni\u00f1os desnudos completamente a la calle, donde un grupo de personas de la empresa enmallados al arc\u00f3n pon\u00edan una reja llevando a los habitantes a una bodega propiedad de unos jud\u00edos, autores intelectuales de este hecho, adem\u00e1s de que le ped\u00edan dinero para soltarlos. Al salir se percataron que hab\u00eda varias patrullas de la polic\u00eda estatal con todas las cosas que estaban robando, amenazando de que si volv\u00edan a su casa los matar\u00edan, as\u00ed lo dan a conocer, a su servidor Jos\u00e9 Luis Dom\u00ednguez Manriquez, Guadalupe Cruz y Federico Cruz, mismos que ante los ojos eran demolidas con maquinaria su propia vivienda, y les dec\u00edan que eso les pasaba por no querer vender el bien inmueble. Estos hechos fueron denunciados ante la entonces Procuradur\u00eda General de Justicia del Estado de M\u00e9xico, estando como procurador Alberto Vaz Vaz y muy amigo, por cierto, de estas personas Rafael Antrix, Luis Romano Mausili, Jos\u00e9 Atrix, Alfredo G\u00f3mez y Jos\u00e9 Mirrag. Ante este hecho a\u00fan gozan de impunidad, donde el procurador ha puesto trabas y obst\u00e1culos al procedimiento legal, incluso hasta han intentado desaparecer el expediente, amenazando precisamente a los licenciados que quieren intervenir en esto. \u00bfEs cu\u00e1nto, presidente, esta situaci\u00f3n les hele dan a conocer y esperan su valiosa ayuda? S\u00ed, lo vemos los dos casos de Playa Vicente, Veracruz, all\u00e1 en los l\u00edmites con Oaxaca y Coacalco, aqu\u00ed cerca en el Estado de M\u00e9xico, con Rosa Yzela Rodr\u00edguez, los dos casos. S\u00ed, y en lo que podamos ayudar. Gracias, se\u00f1or presidente. Buenos d\u00edas, presidente. Hans Salazar, de Noticiero en Redes. Mi primera pregunta tiene que ver con el tema de desaparecidos. En Guerrero en particular hay varios colectivos que se encuentran buscando a sus seres queridos, aproximadamente hay un n\u00famero de cuatro mil desaparecidos o que est\u00e1n en b\u00fasqueda de sus seres queridos, y bueno, pues nos contactaron de estos para poder plantear este tema en particular porque se han estado armonizando algunas leyes en varios estados donde ocurre esta desgracia, una desgracia humana, un dolor tremendo de estar buscando a sus seres queridos y que se han hecho esfuerzos. Lo que pasa es que tambi\u00e9n en los estados no siempre procuran tambi\u00e9n hacer el mismo esfuerzo quiz\u00e1 que se hace tambi\u00e9n a nivel federal o en otros estados. En el caso de Guerrero lo que est\u00e1 ocurriendo es, pues le voy a plantear puntos concretos que nos han observado. Estos colectivos dicen que la desaparici\u00f3n forzada en M\u00e9xico, que es una de los principales dolores de nuestro pa\u00eds, tienen como prioridad es atender la pol\u00edtica nacional de prevenci\u00f3n y erradicaci\u00f3n. Sin embargo, el tema en Guerrero se ha detenido, no se ha querido tocar el tema de aprobaci\u00f3n de ley para poder armonizar esta ayuda. El fortalecimiento de instituciones, de procesos de b\u00fasqueda de investigaci\u00f3n, garantizar coordinaci\u00f3n sistem\u00e1tica y efectiva entre las instituciones, remover los obst\u00e1culos que impiden la judicializaci\u00f3n de los casos, atender debidamente las desapariciones ocurridas, facilitar los procesos de b\u00fasqueda. Todos estos puntos concretamente son los que ayudar\u00edan mucho si en el estado de Guerrero, en el Congreso en concreto, se estuviera facilitando eso. Sin embargo, han hecho o\u00eddos sordos de acuerdo a los colectivos que le comento y yo entendiendo que eso tiene que ver con el estado, pero plantearlo aqu\u00ed como usted ha dicho, pues es una fuerza que se le da a este tipo de temas y vaya que el drama de los desaparecidos es una cosa que la gente sigue estando muy lastimada y nos han pedido plantearlo aqu\u00ed en la ma\u00f1anera con usted para ver la posibilidad si a trav\u00e9s de, en este caso, la Subsecretar\u00eda de Derechos Humanos de Alejandro Encinas, que encabeza Alejandro Encinas, se pudiera estar platicando con el Congreso para sensibilizar a los diputados locales. Pr\u00e1cticamente ser\u00eda el primer planteamiento y mi primera pregunta, presidente. Pues s\u00ed, y si hace falta una iniciativa de ley, yo creo que las autoridades de Guerrero podr\u00edan promover esta ley o la reforma a la ley, lo que se necesite para facilitar, en la b\u00fasqueda de desaparecidos. A nivel federal estamos haciendo un trabajo como nunca se hab\u00eda hecho en esta materia, nunca se hab\u00eda llevado a cabo una acci\u00f3n de b\u00fasqueda de desaparecidos como ahora. Por ejemplo, en Guerrero, yo creo que en este a\u00f1o nada m\u00e1s han participado como 300, 500 buscadores en Guerrero de todas las dependencias de seguridad, tanto de seguridad p\u00fablica, gobernaci\u00f3n, defensa, marina, porque tenemos el compromiso de buscar a los j\u00f3venes desaparecidos de Ochenapa y de muchos otros desaparecidos, pero estamos constantemente en Guerrero buscando. Y se cuenta con el apoyo de las autoridades locales, pero si hace falta una ley estatal con ese prop\u00f3sito y que tambi\u00e9n el gobierno del Estado tenga esa tarea, yo no veo que pueda haber problema. S\u00ed es importante que se sepa que estamos constantemente en la b\u00fasqueda de desaparecidos, m\u00e1s que nunca. Dos, que es un asunto material, pero se tiene que decir, porque hay tambi\u00e9n mucha manipulaci\u00f3n sobre este tema, hemos destinado m\u00e1s presupuesto, pero much\u00edsimo m\u00e1s a la b\u00fasqueda de desaparecidos que en otros tiempos. Bueno, en otros tiempos, en otros exenios no hab\u00eda ni siquiera un plan. A ver si, de una vez porque aprovechamos, si tiene Alejandro Encinas que le ped\u00ed un informe sobre estos programas de derechos humanos, sobre presupuesto. Es un cuadrito que ya me mostr\u00f3, pero que me gustar\u00eda darlo a conocer, porque ayuda. \u00bfCu\u00e1l cuadrito? S\u00ed, puede ser que si nos est\u00e1 escuchando. De hecho, precisamente es el planteamiento, presidente, porque estos colectivos s\u00ed se sienten respaldados por el gobierno federal en varias tareas que han estado ejerciendo, como usted bien lo dice y ahorita que va a mostrar estos datos que se est\u00e1n solicitando. Y ellos comentan que este eslab\u00f3n que falta tambi\u00e9n para reforzar la b\u00fasqueda en espec\u00edfico en este estado es el respaldo que estos colectivos piden para sensibilizar en el Congreso. En este caso, como usted dice, tambi\u00e9n se tiene que tener este apoyo del gobierno local, en este caso de la gobernadora, y por eso dicen, podemos reforzar a\u00fan m\u00e1s y encontrar a nuestros seres queridos. Por eso es el planteamiento. No s\u00e9 si ser\u00eda el subsecretario mismo quien pudiera estar platicando para poder que se presente esta ley y que eventualmente lo decidan los del Congreso, pero creo que es sensibilidad a trav\u00e9s de este espacio precisamente, porque aqu\u00ed se siente el respaldo, ellos es textual lo que dicen, incluso le voy a entregar una relator\u00eda a trav\u00e9s de Jes\u00fas para que usted conozca qu\u00e9 es lo que est\u00e1n planteando y que solicitan esto y que literal dicen ser\u00eda un empuj\u00f3n muy importante que se planteara. Yo se lo entrego a Alejandro y le pido que \u00e9l lo reciba y que apoyemos. Gracias, presidente. Miren, pr\u00e9stame, porque esto tambi\u00e9n. Como enfrentamos la manipulaci\u00f3n con informaci\u00f3n, b\u00fasqueda de personas en el 18, seis millones, si no estoy mal, seis millones, 823 mil pesos, fue lo que destinaron en el 18, ya con nosotros millones, de seis a 400 en el 19, en el 20, 720, 21, 720, 22, 747, 23, 1097 millones. A la b\u00fasqueda de personas, un incremento de 15 mil, de 16, casi 16 mil por ciento. Es dinero, es lo material, es lo que menos importa, pero s\u00ed es un indicador de c\u00f3mo estamos atendiendo estas necesidades sentidas por la desinformaci\u00f3n que existe. Preguntas de contramujeres, destinaban 256 millones en el 18, aument\u00f3 260, aument\u00f3 300, 300, mil 19 el a\u00f1o pasado, este a\u00f1o mil 124, 339 por ciento m\u00e1s. Atenci\u00f3n a v\u00edctimas, 503 millones en el 18 cuando entramos. 799 en el 19, 832 millones en el 20, mil 173 en el 21, mil 244 en el 22, mil 673 para este a\u00f1o, 233 por ciento. Protecci\u00f3n a periodistas y defensores, 271 millones en el 18, aument\u00f3 casi al doble en el 19, 462, se redujo 380 en el 20, aument\u00f3 de nuevo a 510 millones, aument\u00f3 599 millones y este a\u00f1o 643 millones 700 mil pesos, 138 por ciento de incremento. Reparaci\u00f3n a v\u00edctimas, casos internacionales, si hay una resoluci\u00f3n de un organismo de se dedicaban 53 millones, el 19 31, en el 20 284, en el 21 129, en el 22 159 y 160 este a\u00f1o, 197 por ciento. En total, esto es lo que maneja la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n, en espec\u00edfico la Subsecretar\u00eda de Derechos Humanos, de mil 91 millones a tres mil 680 millones, 237 por ciento. Entonces, no hemos descuidado y vamos a seguir ayudando, apoyando a familiares de v\u00edctimas, a quienes est\u00e1n buscando a sus familiares desaparecidos y en este caso buscando tambi\u00e9n que se apliquen procedimientos en todos los estados similares a los que aplicamos a nivel federal. Le paso la informaci\u00f3n, entonces, presidente. Y ya por \u00faltimo, quisiera plantearle. Aqu\u00ed mismo se present\u00f3 un caso de c\u00f3mo asesinan a un perrito en el Estado de M\u00e9xico, y ya se toc\u00f3 el tema. Tambi\u00e9n usted y aqu\u00ed mismo, Movimiento Consciencia, a trav\u00e9s de una compa\u00f1\u00eda que es reportera de este medio y que ha planteado tambi\u00e9n temas al respecto de la protecci\u00f3n de los animales. Y yo quisiera reforzar en este tema, a prop\u00f3sito de lo que ha venido haciendo Movimiento Consciencia, presidente, que ha habido avances, por ejemplo, en la Reforma Constitucional al art\u00edculo que tiene poco que se aprob\u00f3 precisamente para legislar en materia de protecci\u00f3n animal. Sin embargo, queda pendiente la Reforma al art\u00edculo cuarto constitucional para dejar de considerar a los animales cosas. El desconocimiento, el orden jur\u00eddico conservador y el miedo por ahora se han impuesto las normas revolucionarias, obstruyendo los principios de progresividad. No se pretende que los animales sean sujetos de derechos equiparables a las personas, al contrario. En ese sentido, es precisamente en nombre de esa jerarqu\u00eda que residen nuestras responsabilidades y deberes como sus custodios y no como sus verdugos. Esto es parte precisamente, repito, de Movimiento Consciencia y que aqu\u00ed le vengo a plantear y que tambi\u00e9n en este tema preguntarle si usted estar\u00eda dispuesto tambi\u00e9n a profundizar a\u00fan m\u00e1s desde el propio Ejecutivo para promover este tipo de reformas que se supone, que no deber\u00eda de haber obst\u00e1culos en la protecci\u00f3n animal. Sabemos que hay pol\u00e9micas en algunos otros temas, no me meter\u00eda en eso, m\u00e1s bien enfocarme poco a poco, creo que se van avanzando en esos temas de esta manera con reformas. Y el otro punto tambi\u00e9n en el tema de los animales, la gente que recoge animales de etc\u00e9tera. Hay un punto muy sensible y creo que se ha planteado aqu\u00ed en la ma\u00f1anera, presidente, tambi\u00e9n en este tema le quiero preguntar si tambi\u00e9n habr\u00eda la posibilidad de proponer eventualmente en un futuro la eliminaci\u00f3n del IVA en alimentos a animales de compa\u00f1\u00eda en particular, que son los perros, los gatos, particularmente. Eso tambi\u00e9n es una de las demandas de las peticiones, principalmente de los protectores, que son los que se erogan, tambi\u00e9n de la gente que recoge. No necesariamente se tiene que tener un refugio para poder tener eso y facilitar econ\u00f3micamente. Este aumento del IVA, yo lo estuve checando al alimento de los animales, es de compa\u00f1\u00eda principalmente. Se dio cuando fue el sexenio de Felipe Calder\u00f3n, fue a partir de ah\u00ed, porque antes no se ten\u00eda Pero bueno, pues sabemos que ellos prefer\u00edan estar haciendo ese tipo de aumentos que cobrarle precisamente como usted ahora ya ha implementado a los que deben de pagar y de pagar m\u00e1s. Y ya para finalizar, presidente, hay un caso. El d\u00eda de ayer usted planteaba el reflejo de una entrevista, m\u00e1s bien se present\u00f3 la entrevista que le hizo el periodista Descansa en Paz Ricardo Rocha sobre en el entonces, que ha sido usted desde que defend\u00eda a las comunidades en Tabasco por a veces las atrocidades, los abusos, muchas veces de petr\u00f3leos mexicanos que ahora ha ido cambiando todo eso. Y particularmente en Veracruz, en Playa Vicente, en el municipio, hay un caso de un campesino que se necesita por la exploraci\u00f3n de pozos, de acuerdo a la versi\u00f3n que nos dio, es que para quedarse con sus\u2026 bueno, ocupar sus terrenos, no quedarse con sus terrenos, sino es un tema de expropiaci\u00f3n, entiendo yo. Sin embargo, pues es lo \u00fanico que tiene, dice \u00e9l, bueno, pues yo soy campesino y esto es lo \u00fanico que le dejo a mis hijos. Y lo que le est\u00e1n queriendo dar de acuerdo a su consideraci\u00f3n es muy poco, porque le han dicho que se tiene que dar a otros moches, pues se tiene que dar dinero. Por eso lo vengo y lo planteo, porque usted ha sido uno de los defensores m\u00e1s de este tipo de causas, es un campesino de Veracruz, presidente, incluso ah\u00ed me dec\u00eda que la producci\u00f3n tambi\u00e9n es de leche en esta zona. Entonces, con estos temas yo le agradezco, presidente, que me haya escuchado. S\u00ed, lo vemos. En el caso de la protecci\u00f3n de animales ya se est\u00e1 haciendo una consulta y se est\u00e1 trabajando comisiones, tengo entendido, en la C\u00e1mara de Diputados para llevar a cabo reformas, nosotros apoyamos eso, apoyamos las reformas para la protecci\u00f3n de animales. Pero tambi\u00e9n como el Ejecutivo, el Legislativo tiene facultad para presentar iniciativas de reforma, si ellos no las llevan a cabo ya entonces ver\u00edamos nosotros elaborarlas, pero ya se est\u00e1 trabajando, hay una comisi\u00f3n, tengo entendido que est\u00e1 avanzando, hay que esperar nada m\u00e1s el nuevo periodo de sesiones. Y lo de Playa Vicente, que es parecido, que es un grupo de organizaciones que est\u00e1 en la C\u00e1mara, lo vamos a ver con Rosa Yzela y con Octavio, porque a lo mejor s\u00ed es una exploraci\u00f3n de un campo petrolero y llevaron a cabo la expropiaci\u00f3n, pero no est\u00e1n en identifies en esta Apparently, no s\u00f3lo lo CGT, pero month away, que s\u00ed, han desarrollado neuros obligatorios y en unas\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e Love\u8349. \u4e5f\u662f nada relacionado con impuestos, sobre todo para no aumentar impuestos. Haciendo a cada vez, la Secretar\u00eda de Hacienda, cada vez que se presenta el proyecto de presupuesto, se plantean aumentos en algunos conceptos que tienen que ver con impuestos o derechos y es no, o sea, en lo fiscal nada. Lo \u00fanico que se hizo fue el abolir lo de la condonaci\u00f3n de los impuestos, que era un privilegio, pero no aumentar impuestos, ese fue mi compromiso de campa\u00f1a, y reducir en t\u00e9rminos reales los precios de los energ\u00e9ticos, es decir, que no aumenten la gasolina, que no haya gasolinazos, como no ha habido, que no aumente el di\u00e9sel, que no aumente el precio de la luz, que no aumente el gas y eso es lo que estamos haciendo. Pero no quiero llevar a cabo ninguna reforma que tenga que ver con lo fiscal, fue el compromiso que hice. Muchas gracias, se\u00f1or presidente. Buenos d\u00edas. Marto Bezo, de Esfera Noticias y de la Revista Naturopat\u00eda. El pasado 4 de abril el juez Gustavo Aquiles Villase\u00f1or determin\u00f3 el cambio de medida cautelar para el m\u00e9dico tradicional Laur\u00edn Ostrosa, para que \u00e9l pueda llevar su proceso en libertad. Llama la atenci\u00f3n, se\u00f1or presidente, que durante esta audiencia el juez destac\u00f3 que se hab\u00eda culpado al cham\u00e1n peruano por una posesi\u00f3n de ayahuasca sin que exista evidencia cient\u00edfica suficiente para determinar si esta ayahuasca beneficiaba o perjudicaba a y ya que esta medicina ancestral ha estado demostrado su pertinencia para los seres humanos, su empleo y en la actualidad ya hay mucha evidencia cient\u00edfica, hay muchos estudios que comienzan a reconocer los beneficios de los ente\u00f3genos y sobre todo para este tipo de enfermedades mentales para sanar a las personas adictas. Seguramente el doctor Hugo Gattel ya tiene conocimiento de eso y como tratamiento complementario para diversos problemas de salud, sobre todo para padecimientos emocionales, estr\u00e9s, depresiones. La Confederaci\u00f3n de Medicina Tradicional Integrativa Complementaria y Educaci\u00f3n en Salud Cofemites, a trav\u00e9s de Esfera Noticias y de la revista Naturopat\u00eda, agradece la sensibilidad de las autoridades para comenzar a dejar de despenalizar el desempe\u00f1o de los m\u00e9dicos tradicionales y solicita el apoyo de su gobierno, se\u00f1or presidente, para realizar un encuentro de trabajo con las \u00e1reas, las autoridades involucradas, especialistas, guardianes del conocimiento, m\u00e9dicos tradicionales, para poder ponernos de acuerdo y acabar con estos vac\u00edos legales que aprovechan agentes del ministerio p\u00fablico y fiscales para criminalizar a quienes cuentan con este conocimiento ancestral y se desempe\u00f1an como curanderos, contribuyendo a la salud sobre todo de los habitantes de los pueblos originarios de M\u00e9xico. Preguntarle, se\u00f1or presidente, si ser\u00eda posible que en las pr\u00f3ximas semanas con las autoridades competentes pudi\u00e9ramos coordinar este encuentro de trabajo con la intenci\u00f3n de sumarnos al Salud Nacional y precisamente ser como los esquemas de salud en Dinamarca, donde la medicina tradicional forma parte del cuadro b\u00e1sico. \u00bfPodr\u00edamos hacer este encuentro, se\u00f1or presidente? S\u00ed, y aqu\u00ed se lo encargamos a la Jaujo, que se pongan de acuerdo y que t\u00fa los recibas se explique cu\u00e1l es el plan de salud en cuanto a la medicina tradicional, en cuanto a curanderos y que si no est\u00e1 contemplado todo lo que ellos est\u00e1n proponiendo que se tome en cuenta, es la medicina originaria de nuestro pa\u00eds, o sea, padecimos de la pandemia, la viruela, porque los curanderos no sab\u00edan c\u00f3mo enfrentarla porque era una enfermedad desconocida, por eso se diezm\u00f3 la poblaci\u00f3n en toda la \u00e9poca colonial despu\u00e9s de la invasi\u00f3n, pero antes en la \u00e9poca de las civilizaciones prehisp\u00e1nicas eran los curanderos tradicionales con la medicina tradicional. Entonces, claro que podemos trabajar juntos. S\u00ed, muchas gracias, porque ya es urgente hacer este encuentro y acabar con los vac\u00edos legales que est\u00e1n afectando a quienes ejercen el conocimiento ancestral en materia de salud. Mi segunda intervenci\u00f3n es comentarle, se\u00f1or presidente, que los primos Rub\u00e9n Anru y Gunter Son adolescentes mexicanos que se encuentran, que viven en Estados Unidos, pero representan una familia de... ellos son la quinta generaci\u00f3n de una familia de artistas circenses y en marzo pasado fueron reconocidos con el elefante de oro por ser los primeros acr\u00f3batas en realizar un cuarto salto mortal en el aire. Preguntarle, se\u00f1or presidente, si usted podr\u00eda invitar a estos j\u00f3venes adolescentes, todos son menores de edad, a que vinieran a M\u00e9xico y pudieran dar una exhibici\u00f3n, ya que actualmente se est\u00e1n preparando para hacer un quinto salto mortal y ellos tienen inter\u00e9s personal en saludarlo personalmente. S\u00ed, lo veo. Entonces, le pasamos el contacto a Jes\u00fas Ram\u00edrez. Cuarto y quinto salto mortal, pero con red de protecci\u00f3n. Pues s\u00ed, son los primeros en\u2026 \u00bfes cu\u00e1nto, se\u00f1or presidente? S\u00ed, ya me voy a ir, vamos a desayunar. T\u00fa, ma\u00f1ana eres el primero, aunque haya mot\u00edn emocional, porque tengo que estar en un acto ahora a las nueve y ahora vamos a Hidalgo, vamos a iniciar el programa IMSS Bienestar en el estado de Hidalgo. Entonces, vamos a salir de gira. Hemos un encuentro y luego nos vamos a Hidalgo y vamos a desayunar. \u00bfCon qui\u00e9nes, presidente? \u00bfCon qui\u00e9nes, presidente? \u00bfMande? \u00bfCon decoraciones? S\u00ed, son reconocimientos para todo el equipo de seguridad p\u00fablica, todos los que participan, son con decoraciones, entrega de reconocimientos aqu\u00ed, pero es un acto interno, por eso no les invitamos, pero es una cuesti\u00f3n de con decoraci\u00f3n por el esfuerzo que llevan a cabo de todas las dependencias, gobernaci\u00f3n, seguridad p\u00fablica, Marina, Defensa, Guardia Nacional, todo el Gabinete de Seguridad P\u00fablica. Vamos a las huastecas, vamos a estar en la huasteca Potosina, en la huasteca hidalguense, en la huasteca veracruzana y en la huasteca poblana, que tambi\u00e9n hay, adem\u00e1s de la huasteca tamaulipeca. \u00bfPa\u00f1alera de San Luis, presidente? No, aqu\u00ed, y es que terminando de aqu\u00ed nos vamos a todo el fin de semana a las huastecas, es una regi\u00f3n marginada, pobre, estamos trabajando y vamos a evaluar todos los programas de bienestar en esta regi\u00f3n del pa\u00eds que comprende estados como San Luis, Hidalgo, Veracruz y Puebla. Ya hemos estado en Tamaulipas, estuve en la frontera, estuvimos en Tampico, en Altamira, por eso no se incluy\u00f3, pero s\u00ed se est\u00e1 trabajando tambi\u00e9n en la huasteca tamaulipeca. \u00bfOle, Tamauchal? S\u00ed, te voy a ir, Tamauchal. Nos vemos.",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 months ago",
    "retrieved_time": "2023-10-14 19:07:57.148861"
}
