{
    "video_id": "LMms4zloAvc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/LMms4zloAvc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDUH8fSqhEpmUTjMXaSO53nMnTSmA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=LMms4zloAvc",
    "video_title": "An\u00e1lisis de ma\u00edz transg\u00e9nico permitir\u00e1 conocer impacto en la salud. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9722,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1220.57,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1227.75,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1234.1,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1250.47,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1260.76,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas",
            "start": 1344.539,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo \u00e1nimo",
            "start": 1347.74,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Bueno pues Como cada quince d\u00edas los",
            "start": 1353.6,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "martes",
            "start": 1358.64,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1359.14,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "informamos sobre la situaci\u00f3n de",
            "start": 1361.659,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "seguridad en el pa\u00eds",
            "start": 1366.919,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1370.179,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hoy corresponde",
            "start": 1372.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "va a informar",
            "start": 1375.039,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "el gabinete de seguridad son quince d\u00edas",
            "start": 1377.86,
            "duration": 12.699
        },
        {
            "text": "es el periodo de lo sucedido en los",
            "start": 1382.539,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "\u00faltimos quince d\u00edas",
            "start": 1391.179,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "empezamos",
            "start": 1394.82,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "Con permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 1404.74,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Vamos a darle el informe de seguridad",
            "start": 1407.38,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "del 21 de febrero al seis de marzo de",
            "start": 1411.94,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o el total de elementos",
            "start": 1416.299,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "desplegados para estos operativos son",
            "start": 1418.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "250 mil ochocientos cincuenta y cuatro",
            "start": 1420.559,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "elementos de los cuales el 75% son los",
            "start": 1422.84,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n operando y el 25% son el apoyo",
            "start": 1427.34,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "log\u00edstico para esas operaciones y desde",
            "start": 1431.539,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "luego Estos son todas las aeronaves",
            "start": 1434.72,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos",
            "start": 1437.059,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "aviones",
            "start": 1438.4,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "buques etc\u00e9tera que se utilizan para",
            "start": 1440.14,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "esas operaciones la que sigue por favor",
            "start": 1443.12,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a este es primeros",
            "start": 1446.679,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "siete operativos hay",
            "start": 1449.539,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "35.733 elementos desplegados vamos a ir",
            "start": 1453.46,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "viendo uno por uno",
            "start": 1456.38,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la que sigue por favor en el",
            "start": 1458.36,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mantenimiento del Estado de derecho por",
            "start": 1460.7,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "parte de esta instituci\u00f3n la Secretar\u00eda",
            "start": 1462.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de Marina en el mar Se realizaron 180",
            "start": 1464.48,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "operaciones en la tierra",
            "start": 1468.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "170 operaciones y en el aire 290",
            "start": 1470.799,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "operaciones con un total de seiscientos",
            "start": 1474.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cuarenta operaciones a lo largo de estas",
            "start": 1476.299,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "fechas quince mil cien elementos",
            "start": 1478.76,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "desplegados la que sigue por favor",
            "start": 1481.34,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a protecci\u00f3n",
            "start": 1484.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mar\u00edtima y portuaria de",
            "start": 1486.98,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "nosotros le damos",
            "start": 1489.52,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "vigilancia a 117 terminales mar\u00edtimas y",
            "start": 1491.62,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "puertos veinte vigiladas por las",
            "start": 1495.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "unidades de protecci\u00f3n mar\u00edtima y",
            "start": 1498.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "portuaria y 97 por los diferentes mandos",
            "start": 1500.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "navales",
            "start": 1503.48,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "lo que se realiz\u00f3 en este periodo a",
            "start": 1505.159,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "pieza recorrieron siete mil tres mil",
            "start": 1508.58,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "setecientos kil\u00f3metros en veh\u00edculos",
            "start": 1510.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cuarenta y nueve mil kil\u00f3metros en lo",
            "start": 1513.2,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que se refiere embarcaciones menores mil",
            "start": 1516.74,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cuatrocientas millas n\u00e1uticas que se",
            "start": 1518.78,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 inspecciones a veh\u00edculos",
            "start": 1521.9,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "96.700 a personas",
            "start": 1524.26,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "145.000 a contenedores 31.500",
            "start": 1526.96,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "embarcaciones 280 con drones submarinos",
            "start": 1530.74,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "e inspeccionaron Trece buques personal",
            "start": 1534.62,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "desplegados tres mil cien elementos la",
            "start": 1537.02,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que sigue en lo que se refiere",
            "start": 1539.36,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "a la vigilancia y el control del",
            "start": 1542.14,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico hay",
            "start": 1546.62,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "1.500 personas desplegadas que se dio en",
            "start": 1548.179,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "este periodo las acciones que Se",
            "start": 1551.779,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "realizaron apoyo a la seguridad tres mil",
            "start": 1553.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "novecientos ochenta apoyos atenciones",
            "start": 1556.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas 190 apoyos a usuarios mil",
            "start": 1559.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "doscientos",
            "start": 1563.6,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "pasajeros no admitidos novecientos",
            "start": 1565.22,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "setenta pasajeros puestos a disposici\u00f3n",
            "start": 1566.9,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "16 inspecciones a maletas y bodegas mil",
            "start": 1569.539,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "quinientos y no se report\u00f3 ning\u00fan robo",
            "start": 1573.62,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ni extrav\u00edo de maletas la que sigue",
            "start": 1576.38,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de eventos relevantes ah\u00ed en el",
            "start": 1581.38,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "aeropuerto por medio de un monitoreo por",
            "start": 1583.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "circuito cerrado de televisi\u00f3n se",
            "start": 1586.159,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "atendi\u00f3 un reporte de robo de mochila",
            "start": 1588.86,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "siendo el efecto recuperado y llevado a",
            "start": 1591.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cabo una detenci\u00f3n y puesta ante el",
            "start": 1595.22,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "Ministerio P\u00fablico de la persona que",
            "start": 1597.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a cabo ese il\u00edcito igualmente",
            "start": 1598.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "se realiz\u00f3 una apuesta no la anterior",
            "start": 1602.84,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "por favor se realiz\u00f3 puesta a",
            "start": 1605.24,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n ante el Ministerio P\u00fablico a",
            "start": 1607.279,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "una persona femenina por el supuesto",
            "start": 1609.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "delito de explotaci\u00f3n laboral de menor o",
            "start": 1611.48,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "discapacitados impidiendo que una menor",
            "start": 1614.9,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de 16 a\u00f1os fuera viajara el estado de",
            "start": 1617.659,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Nuevo Le\u00f3n siendo Esta \u00faltima presentada",
            "start": 1620.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "ante el Dif la que sigue",
            "start": 1622.34,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "dentro de la estrategia que tenemos pero",
            "start": 1625.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "el uso de inteligencia se llevaron a",
            "start": 1628.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "cabo varios detenciones en el 28 de",
            "start": 1630.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "febrero Mat\u00edas Romero un elemento grupo",
            "start": 1633.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "delictivo de los antras en Rafael",
            "start": 1636.44,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "Delgado Veracruz tambi\u00e9n a otro elemento",
            "start": 1639.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que era el probable participante del",
            "start": 1641.62,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "homicidio de usad isauro Ambrosio Tocoa",
            "start": 1644.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "exalcalde de Rafael Delgado Veracruz la",
            "start": 1648.039,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "que sigue",
            "start": 1651.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a erradicaciones el",
            "start": 1652.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "del veintiuno de febrero al seis de",
            "start": 1655.88,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "marzo n\u00famero de plantillos fueron Trece",
            "start": 1657.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "aproximadamente Dos punto ocho millones",
            "start": 1659.299,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "de plantas en un \u00e1rea de 116.000 metros",
            "start": 1661.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "cuadrados en lo que se refiere a",
            "start": 1665.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "marihuana fueron 16 plant\u00edos con un",
            "start": 1667.039,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "n\u00famero aproximado de 290,000 n\u00famero de",
            "start": 1670.46,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "plantas y en un \u00e1rea de 25,000 metros",
            "start": 1673.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cuadrados secaderos tres en donde",
            "start": 1676.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "participaron tres helic\u00f3pteros que le",
            "start": 1678.98,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "dan la seguridad al personal y un avi\u00f3n",
            "start": 1681.08,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de detenci\u00f3n dos mil ochocientos",
            "start": 1683.179,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "elementos desplegados de la que sigue",
            "start": 1684.86,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a laboratorios",
            "start": 1688.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "clandestinos del 21 de febrero al 6 de",
            "start": 1690.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "marzo fueron 13 laboratorios",
            "start": 1693.5,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "clandestinos este que se intervinieron",
            "start": 1696.039,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "droga 2.600 kilogramos de metanfetaminas",
            "start": 1699.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "precursores qu\u00edmicos",
            "start": 1703.12,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "23.700 litros y que adem\u00e1s ocho mil",
            "start": 1705.159,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "trescientos kilogramos de otro tipo de",
            "start": 1709.22,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "precursores la que sigue",
            "start": 1710.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en esta es una algo relevante ah\u00ed en",
            "start": 1713.299,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "Sinaloa de Leyva en coordinaci\u00f3n con la",
            "start": 1716.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general del estado se se",
            "start": 1719.24,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "localizaron e inhabilitaron tres",
            "start": 1721.279,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "laboratorios clandestinos donde se",
            "start": 1723.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "decomisaron mil seiscientos litros de",
            "start": 1725.659,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "precursores qu\u00edmicos ochocientos",
            "start": 1727.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "kilogramos de cianuro Y se estaban",
            "start": 1730.279,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cocinando aproximadamente siete",
            "start": 1732.559,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "toneladas de metanfetaminas la que sigue",
            "start": 1734.419,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 1737.419,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "es lo que se refiere a",
            "start": 1738.4,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "aseguramientos de armamento se dieron",
            "start": 1740.919,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Guaymas Sonora en armer\u00eda en Tehuantepec",
            "start": 1743.059,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Tuxtepec y Pinotepa Nacional la que",
            "start": 1745.76,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "sigue",
            "start": 1748.039,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se dio en Tuxpan Playa del",
            "start": 1749.12,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Carmen en Quintana Roo en Canc\u00fan con",
            "start": 1751.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "droga la que sigue en Tapachula Chiapas",
            "start": 1754.22,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "y en Coyuca de Ben\u00edtez lo que se asegur\u00f3",
            "start": 1757.76,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "en esos que les mencion\u00e9 anteriormente",
            "start": 1761.419,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "fueron once detenidos treinta y nueve",
            "start": 1762.919,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "armas cartuchos nueve mil ciento treinta",
            "start": 1765.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cargadores sesenta y siete veh\u00edculos",
            "start": 1767.74,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "seis marihuana 644 kilogramos coca\u00edna 19",
            "start": 1770.0,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "kilos dosis de droga 2.218 y 400 litros",
            "start": 1774.02,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de combustible la que sigue",
            "start": 1778.58,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere tambi\u00e9n a eventos",
            "start": 1781.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "relevantes pero en la mar esta",
            "start": 1784.34,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina en cuatro eventos",
            "start": 1786.38,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "diferentes asegur\u00f3 embarcaciones",
            "start": 1787.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "provenientes de Sudam\u00e9rica que se",
            "start": 1789.74,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "dedican al tr\u00e1fico de il\u00edcito de drogas",
            "start": 1792.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "con el los resultados fueron los",
            "start": 1794.179,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "siguientes infractores 20 coca\u00edna tres",
            "start": 1796.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mil ochocientos noventa kilogramos",
            "start": 1800.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "decomisados seis embarcaciones Menores",
            "start": 1802.1,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "en mil noventa litros de combustible y",
            "start": 1804.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Trece motores fuera de borda lo que se",
            "start": 1807.559,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "lleva a la fecha son 49 infractores",
            "start": 1810.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cinco mil ochocientos un kilogramos de",
            "start": 1813.46,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "coca\u00edna embarcaciones Trece Trece Trece",
            "start": 1815.96,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "mil ochocientos sesenta y cuatro litros",
            "start": 1820.34,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de combustible decomisados y 29 motores",
            "start": 1822.14,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "fuera de borda la que sigue",
            "start": 1825.2,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a operaci\u00f3n de",
            "start": 1827.6,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y rescate salvadora de la vida",
            "start": 1829.399,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "humana en la mar esta secretar\u00eda cuenta",
            "start": 1831.679,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "con treinta y tres estaciones navales de",
            "start": 1834.62,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y rescate 22 en el oc\u00e9ano",
            "start": 1836.72,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico Ponce en el golfo de M\u00e9xico la",
            "start": 1838.82,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa y el la Fuerza",
            "start": 1842.059,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "A\u00e9rea Mexicana cuentan con un Centro",
            "start": 1845.179,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Nacional de b\u00fasqueda y rescate cuatro",
            "start": 1847.82,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "centros regionales y diecinueve",
            "start": 1850.279,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "subcentros Se realizaron 50 operaciones",
            "start": 1852.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dos mil ochocientos elementos",
            "start": 1855.52,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "desplegados para este tipo de",
            "start": 1857.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "operaciones y cuarenta y tres rescates",
            "start": 1859.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "diversos siete evacuaciones m\u00e9dicas la",
            "start": 1863.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que sigue por favor",
            "start": 1865.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a la seguridad del",
            "start": 1867.799,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico se sigue dando esa",
            "start": 1870.44,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "seguridad con 1900 elementos desplegados",
            "start": 1871.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en las tres l\u00edneas que se est\u00e1n",
            "start": 1874.22,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "rehabilitando hay bases diecisiete bases",
            "start": 1876.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de operaciones y tres estaciones navales",
            "start": 1879.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "avanzadas donde se encuentra todo este",
            "start": 1881.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "personal la que sigue por favor",
            "start": 1884.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "en la atenci\u00f3n m\u00e9dica primer contacto en",
            "start": 1886.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "lugares de dif\u00edcil acceso donde estamos",
            "start": 1888.799,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "interoperando con el IMSS con el DIF con",
            "start": 1890.62,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de salud de los estados y",
            "start": 1893.419,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "bienestar de cada uno de los estados se",
            "start": 1895.46,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "emplean estos medios aeronaves",
            "start": 1898.1,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ambulancias veh\u00edculos y consultorios",
            "start": 1899.72,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "m\u00f3viles para desplazarse se Han atendido",
            "start": 1902.12,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "hasta la fecha",
            "start": 1905.419,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "55.900 personas en comunidades de",
            "start": 1907.539,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "diferentes accesos desde el julio del 22",
            "start": 1909.919,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "a la fecha son 17 estados costeros con",
            "start": 1913.1,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "un total total de",
            "start": 1916.7,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "129.200 personas y a un total de 722",
            "start": 1919.179,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "municipios a partir de este diecisiete",
            "start": 1922.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de marzo Vamos a continuar",
            "start": 1925.039,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo con todos los estados",
            "start": 1927.799,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "costeros a seguir dando este apoyo la",
            "start": 1929.899,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "que sigue por favor",
            "start": 1932.419,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Y por \u00faltimo en la atenci\u00f3n al covid en",
            "start": 1935.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el plan Dn trese de la secretar\u00eda de la",
            "start": 1937.7,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "defensa el plan de la guardia nacional y",
            "start": 1940.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el plan de Marina hay de Marina hay tres",
            "start": 1941.84,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "mil cuatrocientos elementos desplegados",
            "start": 1945.14,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea cinco mil",
            "start": 1947.419,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ciento treinta y tres se atendieron a",
            "start": 1950.179,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "190 pacientes en los instalaciones de la",
            "start": 1952.7,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y la Secretar\u00eda de",
            "start": 1956.419,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Marina y se vacunaron ocho mil",
            "start": 1958.399,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "seiscientos setenta y seis",
            "start": 1961.039,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "personas donde se dio ese apoyo le cedo",
            "start": 1962.679,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la palabra al Se\u00f1or general",
            "start": 1965.779,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Con permiso Se\u00f1or Presidente continuamos",
            "start": 1974.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "con el informe adelante en cuesti\u00f3n de",
            "start": 1976.34,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "aspectos de la guardia",
            "start": 1979.279,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "continuamos con 128 mil doscientos",
            "start": 1981.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "treinta y tres elementos",
            "start": 1984.74,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "que son parte de la guardia tenemos el",
            "start": 1986.14,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "proyecto de llegar a ciento cincuenta y",
            "start": 1989.179,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "siete mil novecientos setenta y uno Son",
            "start": 1991.58,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Este es el efectivo que nos falta para",
            "start": 1994.899,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "completar este n\u00famero",
            "start": 1998.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "29.738 con este",
            "start": 2000.659,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "cantidad de elementos vamos a este a",
            "start": 2003.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "constituir ciento quince",
            "start": 2007.659,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y organismos eh que tenemos pendientes",
            "start": 2009.72,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "que son 45 coordinaciones de unidad de",
            "start": 2013.299,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "de Batall\u00f3n 43 compa\u00f1\u00edas de la guardia",
            "start": 2016.779,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "una compa\u00f1\u00eda de servicios periciales un",
            "start": 2020.159,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "escuadr\u00f3n montado dos batallones de",
            "start": 2023.019,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 2024.58,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "ferroviaria una coordinaci\u00f3n general de",
            "start": 2025.38,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "seguridad una compa\u00f1\u00eda de seguridad",
            "start": 2028.059,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "instalaciones aeroportuarias ocho",
            "start": 2030.22,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "coordinaciones de mantenimiento",
            "start": 2032.34,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "territorial 12 un batall\u00f3n de seguridad",
            "start": 2034.299,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de instalaciones tur\u00edsticas lleno de",
            "start": 2036.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "seguridad instalaciones aeroportuarias",
            "start": 2038.98,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "adelante por favor los",
            "start": 2041.14,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "las compa\u00f1\u00edas que que se tienen",
            "start": 2044.039,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "consideradas 594 llevamos 271 compa\u00f1\u00edas",
            "start": 2047.32,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "terminadas 100 instalaciones del",
            "start": 2051.7,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito fueron este cedidas a la",
            "start": 2054.339,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "guardia nacional y as\u00ed evitar construir",
            "start": 2057.339,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "esas cien sino ya se emplean para el",
            "start": 2060.06,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "despliegue 77 compa\u00f1\u00edas est\u00e1n en este",
            "start": 2064.359,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "momento en construcci\u00f3n y 146 est\u00e1n",
            "start": 2068.2,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "pendientes de iniciar esta 146 se",
            "start": 2071.139,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n que iniciar a m\u00e1s tardar en",
            "start": 2074.619,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "julio para poder terminar a final de",
            "start": 2077.139,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o con todas las compa\u00f1\u00edas ya",
            "start": 2079.839,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "construidas y el personal desplegado",
            "start": 2082.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se est\u00e1n realizando la",
            "start": 2084.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de de siete coordinaciones",
            "start": 2087.58,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "estatales quince coordinaciones de",
            "start": 2089.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Batall\u00f3n cuatro unidades habitacionales",
            "start": 2092.139,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "una de ellas ya est\u00e1 concluida adelante",
            "start": 2094.54,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "los servicios que ha proporcionado en",
            "start": 2099.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este periodo del 21 de febrero al seis",
            "start": 2101.74,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de marzo que es lo que corresponde este",
            "start": 2104.08,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "informe que ha proporcionado la la",
            "start": 2105.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "guardia en partes importantes",
            "start": 2108.099,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de seguridad a la dispersi\u00f3n de",
            "start": 2109.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "programas sociales",
            "start": 2112.78,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "para este cubrir los recursos de 86 mil",
            "start": 2114.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "beneficiados",
            "start": 2119.14,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hubo cinco traslados de de internos en",
            "start": 2120.359,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "cinco reclusorios tambi\u00e9n",
            "start": 2124.54,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "agricultura y desarrollo social se se",
            "start": 2127.98,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "apoy\u00f3 la seguridad al traslado de",
            "start": 2131.74,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "fertilizantes",
            "start": 2133.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "23.383 toneladas de fertilizantes que se",
            "start": 2135.9,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "hicieron llegar a los a las personas que",
            "start": 2139.119,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n dentro de este programa dentro",
            "start": 2143.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de la seguridad al metro continuamos",
            "start": 2146.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "d\u00e1ndole seguridad a las doce l\u00edneas y a",
            "start": 2148.96,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "190 estaciones adelante por favor",
            "start": 2152.26,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aqu\u00ed tenemos dos emisiones en",
            "start": 2156.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las cuales",
            "start": 2159.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "o se desempe\u00f1an o se realizan en todo el",
            "start": 2160.74,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "territorio nacional se cubren con",
            "start": 2163.66,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "166,225 elementos de la guardia Nacional",
            "start": 2167.22,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito de la fuerza a\u00e9rea y de",
            "start": 2170.38,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Marina estas",
            "start": 2173.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "misiones estas tareas son la estrategia",
            "start": 2174.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de seguridad nacional",
            "start": 2177.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica Perd\u00f3n la",
            "start": 2180.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "estrategia para el fortalecimiento de",
            "start": 2182.2,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "las aduanas el la vigilancia del espacio",
            "start": 2184.24,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "a\u00e9reo nacional el plan de migraci\u00f3n el",
            "start": 2187.02,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "combate al mercado il\u00edcito de",
            "start": 2191.619,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "combustibles la pandemia de covid",
            "start": 2193.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "todav\u00eda seguimos atenci\u00f3n a desastre",
            "start": 2196.9,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ayuda humanitaria seguridad",
            "start": 2199.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "instalaciones estrat\u00e9gicas erradicaci\u00f3n",
            "start": 2201.06,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "de planteos operaciones de b\u00fasqueda y",
            "start": 2204.04,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "rescate y plan integral de seguridad del",
            "start": 2207.099,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "tren Maya adelante por favor",
            "start": 2209.859,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "en el periodo",
            "start": 2214.079,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "del informe hubo 23 detenciones",
            "start": 2216.119,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "generadas por el uso de inteligencia los",
            "start": 2221.64,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "\u00f3rganos de inteligencia del estado",
            "start": 2224.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "mexicano en toda su actividad se se",
            "start": 2226.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 esta pero hubo un detenido",
            "start": 2229.839,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "relevante",
            "start": 2232.0,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "el d\u00eda primero de marzo en huii un jefe",
            "start": 2234.06,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "de Plaza de la organizaci\u00f3n delictiva",
            "start": 2239.74,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "gente nueva del tigre al final Cartel",
            "start": 2242.14,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "del Pac\u00edfico vinculado al",
            "start": 2245.44,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "este al chueco al delincuente que que",
            "start": 2248.94,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "estemos seguido realizando operaciones",
            "start": 2254.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "para su localizaci\u00f3n y detenci\u00f3n",
            "start": 2257.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el total de detenidos adelante por favor",
            "start": 2260.4,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "fueron cuatrocientos cuarenta y seis en",
            "start": 2263.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el periodo los relevantes son los que a",
            "start": 2266.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n vamos a mencionar el d\u00eda 21",
            "start": 2269.2,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de febrero en Ciudad Ju\u00e1rez siete",
            "start": 2271.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "personas detenidas este con orden de",
            "start": 2274.66,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aprehensi\u00f3n por delitos contra la salud",
            "start": 2277.599,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "y robo agravado",
            "start": 2279.46,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "las Los que participaron fue ej\u00e9rcito",
            "start": 2281.94,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "Guardia nacional la agencia Estatal de",
            "start": 2285.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y Secretar\u00eda de Seguridad",
            "start": 2287.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "P\u00fablica municipal en Ju\u00e1rez adelante",
            "start": 2289.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "el 24 de febrero en Badiraguato tres",
            "start": 2293.68,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "personas detenidas con armas cargadores",
            "start": 2297.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y cartuchos aqu\u00ed particip\u00f3 el ej\u00e9rcito",
            "start": 2301.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Guardia nacional Seguridad P\u00fablica del",
            "start": 2304.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Estado de Sinaloa adelante",
            "start": 2307.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 24 de febrero tambi\u00e9n en",
            "start": 2310.119,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "Chihuahua ej\u00e9rcito mexicano y fiscal\u00eda",
            "start": 2312.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "general del estado de Chihuahua hicieron",
            "start": 2315.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la detenci\u00f3n de cinco personas cinco",
            "start": 2317.26,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "armas cinco cargadores cartuchos y",
            "start": 2319.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos adelante",
            "start": 2322.599,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 25 de febrero en Sahuayo de",
            "start": 2324.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Morelos Michoac\u00e1n Guardia nacional y",
            "start": 2328.06,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito tres personas con armas",
            "start": 2330.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cargadores cartuchos adelante",
            "start": 2332.74,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "el d\u00eda primero en Tula de Allende",
            "start": 2337.26,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ej\u00e9rcito Guardia polic\u00eda estatal",
            "start": 2341.04,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "polic\u00eda investigadora del estado tambi\u00e9n",
            "start": 2344.079,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "este a trav\u00e9s de una denuncia se logr\u00f3",
            "start": 2346.42,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la detenci\u00f3n de Trece personas",
            "start": 2350.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vinculadas al cartel Jalisco Nueva",
            "start": 2352.14,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Generaci\u00f3n con diecinueve armas largas",
            "start": 2354.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "dos mil novecientos ochenta cartuchos",
            "start": 2358.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2361.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 3 de marzo en Soto La Marina la",
            "start": 2363.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "guardia Estatal asegur\u00f3 a seis personas",
            "start": 2366.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "diez armas largas con cargadores y",
            "start": 2369.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cartuchos adelante",
            "start": 2371.8,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "sobre agresiones Tuvimos una agresi\u00f3n",
            "start": 2375.4,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "importante en este periodo el d\u00eda cuatro",
            "start": 2378.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a este personal del ej\u00e9rcito all\u00e1 en",
            "start": 2381.42,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Zamora Michoac\u00e1n donde este se se como",
            "start": 2384.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "resultado de la agresi\u00f3n se logr\u00f3 la",
            "start": 2388.42,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n de cinco personas entre ellas",
            "start": 2390.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "un menor de edad cinco armas largas",
            "start": 2392.619,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "cargadores cartuchos veh\u00edculos catorce",
            "start": 2394.78,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "mil pesos",
            "start": 2398.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "adelante por favor",
            "start": 2400.14,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed son los resultados del periodo",
            "start": 2403.42,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "la al contabilizar todos los resultados",
            "start": 2407.22,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de todas las las instituciones tenemos",
            "start": 2410.32,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "423 armas de fuego aseguradas eh",
            "start": 2413.46,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "39,346 cartuchos 18 granadas 313",
            "start": 2417.9,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos siete embarcaciones",
            "start": 2422.26,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cuatrocientos cuarenta y seis detenidos",
            "start": 2424.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2427.26,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "dos kilogramos de marihuana que es un",
            "start": 2429.06,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de dosis metanfetaminas diez",
            "start": 2432.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "punto cuatro millones de dosis que",
            "start": 2436.0,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "corresponden a Diez mil cuatrocientos",
            "start": 2437.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ochenta y cuatro kilogramos de",
            "start": 2440.619,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "metanfetaminas de coca\u00edna 14.1 millones",
            "start": 2442.68,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "de dosis que son cuatro mil seiscientos",
            "start": 2446.02,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "sesenta kilogramos de coca\u00edna seis",
            "start": 2448.78,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "kilogramos de hero\u00edna 44 de goma de opio",
            "start": 2451.599,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "21 kg de fentanilo que son 21 millones",
            "start": 2455.4,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "de dosis de",
            "start": 2459.88,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "lis\u00e9rgico tambi\u00e9n este",
            "start": 2464.46,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "hubo el aseguramiento de de casi un",
            "start": 2467.579,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "kilogramo que son cuatro punto nueve",
            "start": 2471.4,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "millones de dosis eh cuarenta y cuatro",
            "start": 2472.9,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "inmuebles cuatro punto siete millones de",
            "start": 2475.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 2478.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "657.923 d\u00f3lares asegurados ella aqu\u00ed de",
            "start": 2480.24,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "todos estos resultados el 30% fue con",
            "start": 2483.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "productos de inteligencia 35 una",
            "start": 2487.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n interinstitucional y",
            "start": 2489.94,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "treinta y cinco por ciento en flagrancia",
            "start": 2492.22,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "delictiva adelante",
            "start": 2494.7,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "en cuanto a aseguramientos de",
            "start": 2498.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "metanfetamina y fentanilo la",
            "start": 2501.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "metanfetamina fueron tres punto cuatro",
            "start": 2504.4,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "millones de dosis tres mil cuatrocientos",
            "start": 2506.14,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ochenta y cinco kilogramos y de",
            "start": 2508.3,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "fentanilo 20.8 kilogramos que",
            "start": 2510.4,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "corresponden a veinti\u00fan millones de",
            "start": 2512.859,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "dosis en metanfetaminas los Estados",
            "start": 2514.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "fueron en donde se aseguraron fueron",
            "start": 2516.94,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Baja California Sonora Sinaloa Jalisco",
            "start": 2519.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "baja California sur y Chihuahua en",
            "start": 2521.68,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "fentanilo Sonora Baja California Sinaloa",
            "start": 2523.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Coahuila y Chihuahua son los estados con",
            "start": 2527.02,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "m\u00e1s aseguramientos en resultados",
            "start": 2529.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "acumulados en la en la administraci\u00f3n en",
            "start": 2532.359,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estos dos tipos de drogas Aqu\u00ed vemos en",
            "start": 2534.82,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la Gr\u00e1fica lo que se ten\u00eda en la",
            "start": 2538.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n pasada del 14 al 18 El la",
            "start": 2540.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "misma cantidad de de el movimiento",
            "start": 2543.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "periodo pero en esta administraci\u00f3n del",
            "start": 2545.5,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "18 al 23 son un noventa y dos por ciento",
            "start": 2548.02,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de",
            "start": 2551.98,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "metanfetaminas",
            "start": 2554.579,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "y en fentanilo es un 1049% m\u00e1s de este",
            "start": 2556.32,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "de fentanilos Son seis mil ciento quince",
            "start": 2562.78,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "kilogramos de fentanilo que se llevan",
            "start": 2565.619,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "asegurados y de metan",
            "start": 2568.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "metanfetaminas",
            "start": 2571.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "180,995 kilogramos adelante",
            "start": 2574.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Hay que seguir por favor aqu\u00ed desde",
            "start": 2579.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "dentro de los aseguramientos de drogas",
            "start": 2582.4,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "fueron 168 aseguramientos en este",
            "start": 2585.64,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "periodo y de ellos ocho son relevantes",
            "start": 2589.66,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "el primero el 22 de febrero en Coyuca de",
            "start": 2593.52,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Catal\u00e1n goma de opio cuarenta kilogramos",
            "start": 2597.099,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "en Mexicali el d\u00eda de veintid\u00f3s Diez mil",
            "start": 2600.54,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "dosis diez kilogramos de metanfetaminas",
            "start": 2604.42,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 24 en Tequisquiapan Quer\u00e9taro",
            "start": 2606.599,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "3.713 pastillas de fentanilo y 80",
            "start": 2612.119,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "80 dosis de metanfetaminas adelante por",
            "start": 2616.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 2619.72,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2622.3,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "el 26 en Quer\u00e9taro Guanajuato dos mil",
            "start": 2623.7,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "dosis de metanfetamina ciento Diez mil",
            "start": 2628.839,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "dosis de marihuana en kosala el d\u00eda 29",
            "start": 2630.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 26 Perd\u00f3n",
            "start": 2633.819,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "1560 kilogramos de metanfetaminas 200",
            "start": 2636.0,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "litros de metanfetamina",
            "start": 2640.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en Tequisquiapan Quer\u00e9taro el d\u00eda 28 el",
            "start": 2642.9,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "\u00e1cido lis\u00e9rgico los 980 gramos adelante",
            "start": 2646.72,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "en Tijuana el d\u00eda dos ciento Diez mil",
            "start": 2651.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pastillas de fentanilo y ocho kilogramos",
            "start": 2654.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de fentanilo en polvo seis kilogramos de",
            "start": 2656.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hero\u00edna el d\u00eda cuatro en tizayuca",
            "start": 2660.4,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "Hidalgo y Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2663.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "700 gramos de coca\u00edna y cinco kilogramos",
            "start": 2664.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de marihuana",
            "start": 2668.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "935 dosis de ese mismo enervantes son",
            "start": 2669.54,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "los ocho eventos relevantes en el",
            "start": 2672.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "periodo adelante en cuanto al cultivo de",
            "start": 2674.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hojas de Coca se logr\u00f3 la localizaci\u00f3n y",
            "start": 2678.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "destrucci\u00f3n de cinco plant\u00edos en este",
            "start": 2681.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "periodo una superficie de 13.560 metros",
            "start": 2684.88,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "cuadrados y un laboratorio",
            "start": 2688.24,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en la administraci\u00f3n llevamos 107",
            "start": 2690.839,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "plantillos de coca de este localizados y",
            "start": 2694.06,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "destruidos tres laboratorios treinta y",
            "start": 2697.3,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "cuatro alm\u00e1cigos adelante",
            "start": 2699.579,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "en aseguramientos e importantes",
            "start": 2701.859,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "relevantes en el periodo fueron seis de",
            "start": 2704.14,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "noventa y siete que se registraron en",
            "start": 2707.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "estos quince d\u00edas el primero en",
            "start": 2710.319,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n el 21 o siete armas largas en",
            "start": 2713.079,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 22 en Aldama Tamaulipas aqu\u00ed un",
            "start": 2718.359,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "fusil Barrett Calibre 50 ocho armas",
            "start": 2722.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "largas cargadores cartuchos granadas dos",
            "start": 2725.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "granadas de fragmentaci\u00f3n y cuatro",
            "start": 2727.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos con blindaje artesanal en",
            "start": 2730.72,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Badiraguato el d\u00eda 24 tambi\u00e9n aqu\u00ed otro",
            "start": 2733.9,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "fusil Barrett Calibre 50 con seis armas",
            "start": 2736.78,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "largas y un arma corta adelante",
            "start": 2740.56,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "en San Luis R\u00edo Colorado el d\u00eda 27 una",
            "start": 2744.66,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ametralladora calibre 30 26",
            "start": 2748.18,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "armas largas m\u00e1s de tres mil cartuchos",
            "start": 2751.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el d\u00eda tres de marzo en Tecate siete",
            "start": 2754.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "armas largas dos cortas",
            "start": 2758.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y en El\u00edas Plutarco El\u00edas Calles Sonora",
            "start": 2760.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "el d\u00eda cuatro tambi\u00e9n Tuvimos una",
            "start": 2764.68,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ametralladora Calibre 50 seis alma",
            "start": 2766.839,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "largas cinco cortas",
            "start": 2769.66,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "este veh\u00edculos",
            "start": 2771.18,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en total en el periodo fueron",
            "start": 2774.18,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "cuatrocientas once armas aseguradas en",
            "start": 2776.88,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "estos noventa y siete eventos que se",
            "start": 2779.56,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "registraron adelante",
            "start": 2782.859,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "en aseguramiento de de numerario El",
            "start": 2784.859,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "Ascensi\u00f3n Chihuahua el d\u00eda 24",
            "start": 2789.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y fiscal\u00eda general de la",
            "start": 2791.28,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica hicieron el aseguramiento",
            "start": 2793.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de ejecutar una orden t\u00e9cnica de",
            "start": 2795.339,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n de cuatrocientos setenta",
            "start": 2798.64,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "mil d\u00f3lares americanos ocho punto seis",
            "start": 2800.5,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "millones de pesos veinti\u00fan mil pesos",
            "start": 2802.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mexicanos una m\u00e1quina contadora de",
            "start": 2805.26,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "billetes y un inmueble el d\u00eda 27 en",
            "start": 2808.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Altar Sonora tambi\u00e9n personal del",
            "start": 2812.14,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito la inspeccionar un automotor",
            "start": 2814.839,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "localiz\u00f3",
            "start": 2816.9,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "este o identific\u00f3 que dos personas este",
            "start": 2818.52,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "trasladaban 500 mil pesos y no pudieron",
            "start": 2822.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Pues",
            "start": 2824.74,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de establecer de donde se hab\u00edan",
            "start": 2827.28,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "obtenido esos recursos fueron puestos a",
            "start": 2829.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n de las autoridades adelante",
            "start": 2832.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en cuanto a la estrategia para",
            "start": 2835.0,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de aduanas en este",
            "start": 2836.92,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "periodo hubo treinta y tres detenidos se",
            "start": 2840.099,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "aseguraron cuatro punto dos millones de",
            "start": 2843.7,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "pesos en cheques",
            "start": 2845.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "seiscientos cincuenta y un mil",
            "start": 2848.28,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "setecientos setenta pesos en efectivo en",
            "start": 2850.72,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cheques pero en d\u00f3lares setenta y seis",
            "start": 2853.66,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "mil quinientos dieciocho en d\u00f3lares en",
            "start": 2856.3,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "efectivo",
            "start": 2859.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "53.450 48 veh\u00edculos 10 armas tres mil",
            "start": 2861.42,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "novecientos tres cartuchos 20 cargadores",
            "start": 2865.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el periodo la recaudaci\u00f3n fue",
            "start": 2868.3,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2872.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "35,596 millones de pesos y la acumulada",
            "start": 2873.42,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "786,147 millones de pesos adelante",
            "start": 2878.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "en los aseguramientos de de la aduana",
            "start": 2882.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fueron 47 en el periodo cuatro son los",
            "start": 2885.4,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "relevantes el d\u00eda 24 en Toluca dos",
            "start": 2888.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cheques con cuatro punto dos millones de",
            "start": 2891.579,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "pesos y un cheque con Diez mil",
            "start": 2893.98,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "seiscientos cuarenta y siete d\u00f3lares el",
            "start": 2895.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "d\u00eda 24 en Quintana Roo tambi\u00e9n en",
            "start": 2899.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "seiscientos cincuenta mil pesos el d\u00eda",
            "start": 2901.42,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "27 en Tijuana",
            "start": 2904.96,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "39.880 d\u00f3lares en Tecate el d\u00eda dos tres",
            "start": 2908.04,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "cheques con un total de",
            "start": 2913.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "47.551 d\u00f3lares adelante",
            "start": 2915.78,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Este es el el resultado de fuerzas",
            "start": 2918.359,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "armadas Guardia nacional en el combate",
            "start": 2921.7,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "contra el narcotr\u00e1fico y actividades de",
            "start": 2923.26,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 2925.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y vemos la fuerza operativa que",
            "start": 2926.76,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "tiene la guardia nacional contin\u00faa",
            "start": 2930.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "siendo la fuerza con mayor efectivos",
            "start": 2933.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "desplegados ciento seis mil ciento",
            "start": 2936.16,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "cincuenta y cinco elementos el 42% de",
            "start": 2938.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que se tiene trabajando desde en estas",
            "start": 2942.579,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "en este periodo lo que se tuvo",
            "start": 2946.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "trabajando el el ej\u00e9rcito con cuarenta",
            "start": 2947.74,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "por ciento de de esa fuerza con",
            "start": 2950.68,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "99.699 y",
            "start": 2954.48,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "marina con un dieciocho por ciento",
            "start": 2957.119,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "cuarenta y cinco mil elementos aqu\u00ed la",
            "start": 2959.38,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "guardia nacional aporta el 31% de todos",
            "start": 2962.319,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "estos resultados del total de resultados",
            "start": 2966.099,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "a nivel nacional",
            "start": 2968.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito el 59% y marina el diez por",
            "start": 2970.5,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ciento adelante",
            "start": 2974.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en cuanto al combate al mercado il\u00edcito",
            "start": 2977.02,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de combustibles se asegur\u00f3 una persona",
            "start": 2980.14,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "en el per\u00edodo se recuperaron",
            "start": 2983.68,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "127.593 litros de combustible ciento",
            "start": 2987.119,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "tres tomas clandestinas localizadas e",
            "start": 2991.18,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "inhabilitadas diez veh\u00edculos un predio",
            "start": 2993.7,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "se contin\u00faa con el plan de transporte",
            "start": 2995.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "apoyo a Pemex se trasladaron en el",
            "start": 2998.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "per\u00edodo nueve mil cuatrocientos cuarenta",
            "start": 3000.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y un millones de litros de combustible a",
            "start": 3003.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "diferentes destinos adelante",
            "start": 3005.04,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "Dentro de este periodo hubo Trece",
            "start": 3008.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "eventos relevantes en este combate al",
            "start": 3011.94,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "robo de hidrocarburos",
            "start": 3015.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tres eventos Perd\u00f3n dos relevantes aqu\u00ed",
            "start": 3017.18,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "los tenemos el d\u00eda 22 en Coatepec de",
            "start": 3020.46,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Hinojosa Hidalgo donde se asegur\u00f3 un",
            "start": 3023.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "predio 44",
            "start": 3026.579,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "contenedores manguera tambi\u00e9n hubo droga",
            "start": 3028.28,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y coca\u00edna y marihuana ocho mil",
            "start": 3032.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ochocientos litros de hidrocarburo",
            "start": 3035.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "recuperado y en Altamira Tamaulipas el",
            "start": 3036.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "d\u00eda 28",
            "start": 3040.5,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "una persona detenida un tractocami\u00f3n y",
            "start": 3041.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se recuperaron 18,600 litros de",
            "start": 3044.819,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "hidrocarburo adelante",
            "start": 3048.02,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "en cuanto a la fuerza tarea conjunta",
            "start": 3051.68,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "esta fuerza que est\u00e1 integrada con",
            "start": 3054.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "personal del ej\u00e9rcito de la guardia",
            "start": 3056.7,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nacional apoyados con fuerza a\u00e9rea y con",
            "start": 3059.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "el \u00e1rea de de Aviaci\u00f3n de la guardia",
            "start": 3061.44,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "nacional en 1750 elementos tuvieron en",
            "start": 3064.079,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "este periodo participaci\u00f3n",
            "start": 3068.819,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "el refuerzo a lo que se tiene desplegado",
            "start": 3070.819,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "en Sonora Zacatecas Estado de M\u00e9xico",
            "start": 3073.5,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Chihuahua Guerrero baja California y",
            "start": 3075.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Sinaloa adelante",
            "start": 3079.2,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en cuanto al plan dn3 plan de la guardia",
            "start": 3081.839,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "y plan Marina 51 eventos atendidos en el",
            "start": 3084.18,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "periodo siete mil cuatrocientos quince",
            "start": 3087.54,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "cinco elementos utilizados para estos",
            "start": 3090.359,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "eventos principalmente frentes fr\u00edos",
            "start": 3093.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "incendios forestales urbanos derrumbes",
            "start": 3095.579,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "explosiones y accidentes ferroviarios",
            "start": 3098.4,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "adelante por favor",
            "start": 3100.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en cuanto ayuda humanitaria",
            "start": 3102.14,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "el personal que estaba en Chile",
            "start": 3105.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "proporcionando este apoyo los",
            "start": 3108.839,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "trescientos elementos",
            "start": 3110.52,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "120 del ej\u00e9rcito y 180 de conafor fueron",
            "start": 3112.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "trasladados ya en aviones de la fuerza",
            "start": 3118.38,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea para reincorporaci\u00f3n",
            "start": 3120.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos la ceremonia de bienvenida",
            "start": 3123.38,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a la delegaci\u00f3n el domingo o pasado",
            "start": 3126.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "donde se les hizo un reconocimiento a",
            "start": 3128.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "todos los participantes en esta",
            "start": 3130.92,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "actividad que fue casi de de un mes aqu\u00ed",
            "start": 3133.98,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los resultados finales 272",
            "start": 3137.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "personas Eva sesenta y seis consultas",
            "start": 3140.16,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas cuatrocientos ochenta y cuatro",
            "start": 3143.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de guardarrayas para evitar",
            "start": 3146.339,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el cruce del fuego",
            "start": 3148.8,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "1567 hect\u00e1reas sofocadas dos mil",
            "start": 3150.619,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "cuatrocientos quince viviendas aisladas",
            "start": 3154.619,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "dos mil trescientos quince",
            "start": 3156.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "reconocimientos \u00e1rea que reconocieron",
            "start": 3158.52,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "para este localizar \u00e1reas de fuego es",
            "start": 3160.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "todo se\u00f1or presidente cedo la palabra al",
            "start": 3165.78,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "subsecretario de seguridad",
            "start": 3168.0,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente muy",
            "start": 3174.72,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas voy a permitir",
            "start": 3177.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "informar sobre cero impunidad esto en el",
            "start": 3179.059,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "periodo del 26 de febrero al d\u00eda 6 de",
            "start": 3182.28,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "marzo",
            "start": 3187.38,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "son las instancias que participan en",
            "start": 3188.42,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3191.339,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "en esta pol\u00edtica tanto del Gobierno",
            "start": 3193.099,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Federal como las",
            "start": 3196.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas y secretar\u00edas de seguridad",
            "start": 3198.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de los estados adelante en este",
            "start": 3200.88,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "periodo tenemos",
            "start": 3203.76,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "18.451 en el detenidos registrados en el",
            "start": 3206.839,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "Registro Nacional de detenidos de ellos",
            "start": 3210.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dieciocho mil ciento veintiocho fueron",
            "start": 3213.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "presentados ante el Ministerio P\u00fablico",
            "start": 3215.16,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3217.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "tenemos dos extradiciones por parte de",
            "start": 3219.26,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 3222.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1n sus nombres fueron",
            "start": 3224.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a petici\u00f3n de dos cortes de los Estados",
            "start": 3227.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Unidos por uno por violaci\u00f3n equiparada",
            "start": 3230.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a una persona menor de edad y el otro",
            "start": 3233.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "por la asociaci\u00f3n delictuosa y tambi\u00e9n",
            "start": 3236.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presuntamente encargado de la seguridad",
            "start": 3239.48,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "y protecci\u00f3n de Rafael Caro Quintero",
            "start": 3241.98,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3243.9,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "tenemos la detenci\u00f3n de dos presuntos",
            "start": 3245.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "miembros del C\u00e1rtel del tabaco aqu\u00ed en",
            "start": 3248.099,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico se trata de",
            "start": 3250.2,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "Viridiana n y Salvador n",
            "start": 3251.819,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Esto fue tras un cateo realizado en la",
            "start": 3255.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "alcald\u00eda Gustavo A Madero",
            "start": 3258.42,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 3260.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "detenido se dedicaban principalmente a",
            "start": 3262.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "la venta de tabaco ilegal robo de",
            "start": 3265.92,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "transporte y sobre todo a la",
            "start": 3267.599,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de droga en la en el centro",
            "start": 3269.819,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de la ciudad de M\u00e9xico Adelante Tambi\u00e9n",
            "start": 3271.68,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "tenemos la detenci\u00f3n de cinco polic\u00edas",
            "start": 3274.74,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "preventivos de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 3277.859,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "y Dan sus nombres acusados",
            "start": 3280.859,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "del delito de privaci\u00f3n de la Libertad",
            "start": 3283.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "en su modalidad de secuestro Expr\u00e9s esto",
            "start": 3286.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ocurrido en abril del 2022 en la",
            "start": 3289.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "alcald\u00eda Benito Ju\u00e1rez ah\u00ed hab\u00eda",
            "start": 3292.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "interceptado a una persona a la cual",
            "start": 3294.96,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "golpearon y subieron a una patrulla con",
            "start": 3296.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el objeto de despojarla de su dinero",
            "start": 3299.579,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3301.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la detenci\u00f3n del presunto responsable",
            "start": 3304.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "del homicidio ocurrido en el restaurante",
            "start": 3306.54,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "bar la polar de la Ciudad de M\u00e9xico se",
            "start": 3309.96,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "trata de Sergio n \u00e9l fue detenido en",
            "start": 3312.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "L\u00e1zaro C\u00e1rdenas Michoac\u00e1n contaba con",
            "start": 3315.059,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "orden de aprehensi\u00f3n precisamente por",
            "start": 3317.64,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "agravio",
            "start": 3319.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a un masculino ocurrido en el",
            "start": 3321.5,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "restaurante la polar el ocho de enero \u00e9l",
            "start": 3323.46,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "habr\u00eda participado en el homicidio de un",
            "start": 3327.059,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "cliente como se aprecia aqu\u00ed en la",
            "start": 3329.819,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "fotograf\u00eda adelante",
            "start": 3332.42,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "Este es el caso de la detenci\u00f3n Esto fue",
            "start": 3336.26,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "en Quer\u00e9taro la detenci\u00f3n de un presunto",
            "start": 3339.48,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "responsable de la desaparici\u00f3n de",
            "start": 3342.359,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "Carolina n se trata de Iv\u00e1n n a ra\u00edz de",
            "start": 3344.579,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "esta desaparici\u00f3n hubo varios bloqueos",
            "start": 3349.619,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la",
            "start": 3352.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "avenida Insurgentes y en la autopista",
            "start": 3354.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Cuernavaca",
            "start": 3358.4,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "el delito por el cual se acusa a Iv\u00e1n es",
            "start": 3360.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "la desaparici\u00f3n cometida por",
            "start": 3364.74,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "particulares en agravio de Carolina n",
            "start": 3366.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "quien desapareci\u00f3 el d\u00eda 27 de enero",
            "start": 3369.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico pero fue",
            "start": 3371.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "localizada sin vida el 14 de febrero en",
            "start": 3374.46,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "el Estado de Morelos l\u00edmites con el",
            "start": 3377.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estado de M\u00e9xico la causa del",
            "start": 3380.579,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "fallecimiento es asfixia mec\u00e1nica por",
            "start": 3383.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estrangulamiento adelante",
            "start": 3386.16,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n tenemos la detenci\u00f3n de dos",
            "start": 3389.16,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "personas por tratan el Estado de Hidalgo",
            "start": 3390.78,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "Juana n y Pedro n",
            "start": 3393.02,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "Esto fue en base a una denuncia an\u00f3nima",
            "start": 3396.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "al cero ochenta y nueve se logr\u00f3 su su",
            "start": 3399.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n en flagrancia as\u00ed como el",
            "start": 3403.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "rescate de cuatro personas dos",
            "start": 3404.76,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "adolescentes y dos adultos fueron",
            "start": 3407.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "detenidos por el delito de trata de",
            "start": 3410.66,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "personas en su modalidad de explotaci\u00f3n",
            "start": 3412.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3415.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n tenemos la detenci\u00f3n de un",
            "start": 3418.02,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "presunto homicida de un cantante en",
            "start": 3419.64,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Zapopan Jalisco se trata de Emiliano",
            "start": 3421.859,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Miguel n el ten\u00eda orden de aprehensi\u00f3n",
            "start": 3423.9,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "por el homicidio en agravio de Mario n",
            "start": 3426.839,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "cantante de corridos e hijo de un ex",
            "start": 3430.46,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "diputado local los hechos ocurrieron en",
            "start": 3434.28,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "San Juan ocot\u00e1n municipio de Zapopan",
            "start": 3436.859,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3439.859,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "Ten una detenci\u00f3n de dos personas por",
            "start": 3442.559,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "homicidio de su hija esto en el Estado",
            "start": 3444.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de Tabasco se trata de Luis Alberto n y",
            "start": 3446.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Fabiola n",
            "start": 3449.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "acusados del delito de homicidio en",
            "start": 3451.28,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "grado de comisi\u00f3n por omisi\u00f3n en agravio",
            "start": 3453.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de su hija menor de edad los hechos",
            "start": 3457.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ocurrieron en acajuca a Tabasco esto se",
            "start": 3459.9,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "debi\u00f3 a que la v\u00edctima ten\u00eda",
            "start": 3463.2,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "antecedentes de abandono y signos de",
            "start": 3465.599,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "depresi\u00f3n y se habr\u00eda lanzado desde un",
            "start": 3467.579,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "edificio donde perdi\u00f3 la vida adelante",
            "start": 3470.339,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "tenemos el de un detenido por secuestro",
            "start": 3474.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "agravado en el Estado de M\u00e9xico aqu\u00ed",
            "start": 3477.78,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tanto la fiscal\u00eda como del Estado de",
            "start": 3480.38,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico como con el apoyo de conao y",
            "start": 3483.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "conase se logr\u00f3 la detenci\u00f3n de",
            "start": 3486.839,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Francisco n contaba con orden de",
            "start": 3489.0,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "aprehensi\u00f3n por el delito de secuestro",
            "start": 3491.579,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "agravado ya que caus\u00f3 la muerte a tres",
            "start": 3493.14,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "personas esto en jilotzingo estado de",
            "start": 3496.079,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 3498.54,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en diciembre del dos adelante",
            "start": 3499.7,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "tenemos la detenci\u00f3n de un presunto",
            "start": 3504.96,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "operador del Cabo veinte alias El cabo",
            "start": 3506.819,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "veinte en Baja California Sur aqu\u00ed la",
            "start": 3509.819,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda de baja California con el apoyo",
            "start": 3513.54,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de la Fiscal\u00eda de Baja California Sur y",
            "start": 3515.579,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 3518.16,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "lograron la detenci\u00f3n de Jos\u00e9 Luis n",
            "start": 3520.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Esto ocurri\u00f3 en La Paz \u00e9l contaba con",
            "start": 3523.819,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "orden de aprehensi\u00f3n por homicidio",
            "start": 3526.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "cometido en Tijuana Baja California al",
            "start": 3527.839,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "detenido se le tiene como un objetivo",
            "start": 3531.839,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "prioritario en la entidad y uno de los",
            "start": 3534.839,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "principales operadores de David n alias",
            "start": 3537.299,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "El cabo veinte este \u00faltimo",
            "start": 3539.94,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "presunto l\u00edder del C\u00e1rtel de los",
            "start": 3542.819,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "Arellano F\u00e9lix y adem\u00e1s su puesto actor",
            "start": 3544.68,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "intelectual del asesinato del",
            "start": 3547.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "fotoperiodista Margarito Mart\u00ednez",
            "start": 3549.54,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "esto en agosto del 2022 adelante",
            "start": 3552.68,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "en cuanto los operativos encabezados por",
            "start": 3557.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "o coordinados por Sedena en este periodo",
            "start": 3559.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tenemos un como resultado 43 personas",
            "start": 3561.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "detenidas setenta armas largas",
            "start": 3564.72,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "tres mil setecientos Trece pastillas de",
            "start": 3567.2,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "fentanilo y cuarenta mil cuatrocientos",
            "start": 3569.819,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "quince kilogramos de metanfetamina",
            "start": 3572.819,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "adelante uno de los operativos fue en el",
            "start": 3574.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Estado de Sinaloa donde Sedena Guardia",
            "start": 3577.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nacional y la secretar\u00eda de seguridad",
            "start": 3581.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "p\u00fablica Sinaloa lograron la detenci\u00f3n de",
            "start": 3582.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Trece presuntos integrantes del C\u00e1rtel",
            "start": 3585.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "del Pac\u00edfico quienes act\u00faan",
            "start": 3587.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "o son parte de la c\u00e9lula delictiva que",
            "start": 3590.359,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "liderea Aureliano n hermano de El Chapo",
            "start": 3593.64,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Guzm\u00e1n Incluso se logr\u00f3 el aseguramiento",
            "start": 3597.299,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "como lo mencion\u00f3 el secretario de un",
            "start": 3599.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Barret Calibre 50 adelante",
            "start": 3602.579,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n otro operativo encabezado por",
            "start": 3605.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "por Sedena fue en el estado de Zacatecas",
            "start": 3607.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "donde se logr\u00f3 la detenci\u00f3n de cuatro",
            "start": 3610.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "personas despu\u00e9s de cumplimentar un",
            "start": 3613.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "cateo en un inmueble en Fresnillo",
            "start": 3615.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Zacatecas que est\u00e1n los cuatro detenidos",
            "start": 3618.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3620.46,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "otro operativo",
            "start": 3623.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "este por Sedena fue la detenci\u00f3n de",
            "start": 3625.339,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "generadores de violencia en Tamaulipas",
            "start": 3628.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de repeler una agresi\u00f3n lograron",
            "start": 3631.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la detenci\u00f3n de tres personas vinculadas",
            "start": 3635.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "al Cartel del Golfo Aqu\u00ed tambi\u00e9n se",
            "start": 3637.26,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "asegur\u00f3 un fusil Barret adelante",
            "start": 3639.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en cuanto los operativos encabezados o",
            "start": 3643.799,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "coordinados por la cemar tenemos como",
            "start": 3646.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "resultados 36 personas detenidas tres",
            "start": 3647.94,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "mil trescientos setenta y nueve",
            "start": 3651.119,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "kilogramos de coca\u00edna ocho mil",
            "start": 3652.559,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "kilogramos de precursores qu\u00edmicos y m\u00e1s",
            "start": 3655.26,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "de tres mil cartuchos adelante",
            "start": 3657.299,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "uno de los operativos encabezados",
            "start": 3659.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "o con el apoyo de Marina fue el",
            "start": 3662.9,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "realizado en Rafael Delgado Veracruz",
            "start": 3666.0,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "donde se logr\u00f3 la detenci\u00f3n de Julio",
            "start": 3670.22,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "C\u00e9sar n acusado del homicidio",
            "start": 3672.78,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "precisamente del alcalde del ex alcalde",
            "start": 3675.0,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "isauro Ambrosio tacogua adelante",
            "start": 3678.079,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "otro operativo encabezado por",
            "start": 3683.339,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "cemar y este con el apoyo de Interpol",
            "start": 3686.48,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se realiz\u00f3 en Puebla donde se",
            "start": 3690.54,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 la detenci\u00f3n de Jorge Alberto n",
            "start": 3693.059,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "quien contaba con orden de aprehensi\u00f3n",
            "start": 3696.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "con fines de extradici\u00f3n a los Estados",
            "start": 3698.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Unidos por delitos de asociaci\u00f3n",
            "start": 3700.319,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "delictuosa y contra la salud adelante",
            "start": 3702.78,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "vinculados a proceso tenemos",
            "start": 3707.76,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "cuatro acusados de de secuestro de un",
            "start": 3711.079,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico cirujano en Baja California esto",
            "start": 3716.64,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "en Tijuana",
            "start": 3719.819,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "los hechos sucedieron el nueve de enero",
            "start": 3721.22,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "del 23 cuando abordaron a la v\u00edctima que",
            "start": 3724.559,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sal\u00eda de su trabajo la golpearon le",
            "start": 3727.559,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "colocaron cinta adhesiva una su camisa",
            "start": 3730.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sobre la cara privando la de la libertad",
            "start": 3733.26,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "y despoj\u00e1ndola de dinero y joyas Aunque",
            "start": 3735.359,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "la v\u00edctima fue liberada posteriormente",
            "start": 3739.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3741.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "otro vinculado a proceso se trata de",
            "start": 3744.74,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "Adri\u00e1n Alejandro n por el delito de",
            "start": 3747.68,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "maltrato de maltrato infantil esto en la",
            "start": 3751.319,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ciudad de Delicias donde",
            "start": 3754.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el detenido ejerci\u00f3 maltrato f\u00edsico y",
            "start": 3757.339,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "psicol\u00f3gico en contra de siete menores",
            "start": 3760.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de edad que se alojaban en ese albergue",
            "start": 3763.14,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "en Ciudad Delicias adelante",
            "start": 3766.079,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "vinculados a proceso por narcomenudeo",
            "start": 3771.26,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Trece personas esto en Playa del Carmen",
            "start": 3774.44,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "fueron detenidos en la avenida en la",
            "start": 3778.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Quinta Avenida mediante un operativo",
            "start": 3781.26,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "implementado por semana y la Polic\u00eda",
            "start": 3783.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Municipal de solidaridad adelante",
            "start": 3785.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "sentenciados",
            "start": 3789.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en este caso por secuestro tenemos tres",
            "start": 3792.18,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "casos en el estado de Veracruz Manuel n",
            "start": 3795.18,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "a noventa a\u00f1os",
            "start": 3799.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Irving Rub\u00e9n a 54 a\u00f1os y Francisco enea",
            "start": 3801.079,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "50 a\u00f1os adelante",
            "start": 3805.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "otro sentenciado es",
            "start": 3807.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Ezequiel n a noventa a\u00f1os y ocho meses",
            "start": 3811.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de prisi\u00f3n por el delito de violaci\u00f3n",
            "start": 3812.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "equiparada agravada y abuso sexual",
            "start": 3815.4,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "agravado en contra de una v\u00edctima menor",
            "start": 3817.68,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "de edad con discapacidad intelectual",
            "start": 3821.22,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "esto en Hermosillo Sonora adelante",
            "start": 3823.559,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "otro sentenciado se trata de Emilio n a",
            "start": 3827.78,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "75 a\u00f1os de prisi\u00f3n \u00e9l se desempe\u00f1aba",
            "start": 3832.319,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "como presidente municipal de okil\u00e1n y se",
            "start": 3835.2,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "le acredit\u00f3 su participaci\u00f3n en el",
            "start": 3838.74,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "delito de secuestro cometido en agravio",
            "start": 3840.299,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de un colaborador de su contrincante",
            "start": 3843.119,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "electoral en junio del 2021 adelante",
            "start": 3845.099,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "otro sentenciado Jes\u00fas David n a 57 a\u00f1os",
            "start": 3851.599,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de prisi\u00f3n por delito de homicidio",
            "start": 3855.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "doloso calificado en agravio de dos",
            "start": 3858.359,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "personas y lesiones dolosas calificadas",
            "start": 3860.4,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "en agravio de otras dos esto en San",
            "start": 3862.98,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Tuxtla Veracruz adelante",
            "start": 3865.859,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "otro sentenciados se trata de Pedro n a",
            "start": 3869.78,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "45 a\u00f1os por el delito de feminicidio en",
            "start": 3872.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el municipio cometido del municipio de",
            "start": 3876.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Chamula Chiapas en mayo del 2021 Esto",
            "start": 3877.92,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 en un Paraje cerca de bueno",
            "start": 3882.119,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "cerca de Chamula cuando la v\u00edctima",
            "start": 3885.299,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "fue a buscar le\u00f1a ah\u00ed a un cerro cercano",
            "start": 3888.42,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "donde Pedro n la priv\u00f3 de la vida",
            "start": 3891.119,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ahorc\u00e1ndola ya que la culpaba de haberla",
            "start": 3894.059,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "embrujado por una enfermedad que \u00e9l",
            "start": 3897.059,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "hab\u00eda padecido adelante",
            "start": 3899.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "otro sentenciados se trata de Jorge",
            "start": 3902.22,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Alberto n a 41 a\u00f1os de prisi\u00f3n por el",
            "start": 3904.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "delito de feminicidio agravado en contra",
            "start": 3907.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de una persona de provisi\u00f3n psic\u00f3loga en",
            "start": 3910.26,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "Ciudad Ju\u00e1rez esto en agosto del 2021",
            "start": 3912.96,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3915.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "en cuanto a feminicius resueltos en este",
            "start": 3917.299,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "periodo tenemos un total del treinta y",
            "start": 3920.119,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "tres en estos estados y se entran los",
            "start": 3923.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "detenidos y los sentenciados por",
            "start": 3926.099,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "feminicidios 11 a 56 53 53 a\u00f1os en estos",
            "start": 3928.2,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "casos adelante",
            "start": 3933.78,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "en el caso de asesinatos de periodistas",
            "start": 3935.7,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "seguimos con el mismo registro de Trece",
            "start": 3938.099,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "casos en el a\u00f1o 2022 de ellos ah\u00ed a 31",
            "start": 3940.859,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "detenidos o se encuentran siendo",
            "start": 3945.42,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "buscados",
            "start": 3947.339,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "diecinueve ya vinculados a proceso y y",
            "start": 3948.38,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "cinco sentenciados adelante queremos",
            "start": 3951.96,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "Mostrar este esta informaci\u00f3n",
            "start": 3954.96,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "el presidente de Colombia Gustavo Petro",
            "start": 3957.74,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "agradeci\u00f3 en redes sociales las labores",
            "start": 3960.859,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "de rescate de sus condicionales se",
            "start": 3963.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "trataba de una familia de origen",
            "start": 3965.76,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "colombiano que fue secuestrada en San",
            "start": 3968.22,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Luis R\u00edo Colorado Sonora el presidente",
            "start": 3971.819,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "agradeci\u00f3 a conase a la fiscal\u00eda general",
            "start": 3974.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de Justicia del Estado de Sonora y",
            "start": 3977.099,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hubo la participaci\u00f3n de la",
            "start": 3979.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "polic\u00eda de Colombia ser\u00eda cu\u00e1nto se\u00f1or",
            "start": 3981.359,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3983.76,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos",
            "start": 3990.059,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas y a todos",
            "start": 3992.039,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "presentamos el informe quincenal",
            "start": 3993.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "relativo a las actividades que",
            "start": 3996.74,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "tienen que ver primero con",
            "start": 3999.98,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "preliberaciones y amnist\u00edas hasta el d\u00eda",
            "start": 4002.48,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "de antier del 17 de febrero al seis de",
            "start": 4005.96,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "marzo fueron liberadas 288 personas",
            "start": 4009.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "de las cuales",
            "start": 4013.78,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "278 fueron libertades anticipadas y el",
            "start": 4016.0,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "resto fue por amnist\u00edas de las cuales",
            "start": 4021.2,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "recibieron amnist\u00edas cuatro mujeres y",
            "start": 4024.559,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "seis hombres",
            "start": 4027.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Hay que decir que estas acciones que se",
            "start": 4028.78,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "llevan a cabo es para tramitar este tipo",
            "start": 4033.5,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de libertades y amnist\u00edas a personas que",
            "start": 4036.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no han cometido delitos graves y que no",
            "start": 4039.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pudieron pagar un abogado en ocasiones",
            "start": 4042.559,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que no tienen traductor",
            "start": 4044.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "o que han enfrentado otro tipo de",
            "start": 4047.359,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "dificultades jur\u00eddicas se trata de",
            "start": 4050.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "acuerdo a la instrucci\u00f3n del presidente",
            "start": 4053.299,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador de hacer justicia adelante",
            "start": 4054.68,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "el el en el total de proliferaciones",
            "start": 4058.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "desde que se inici\u00f3 Este programa se",
            "start": 4061.579,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "llevan cinco mil sesenta y seis y siendo",
            "start": 4064.039,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "243 amnist\u00edas a mujeres a personas con",
            "start": 4067.299,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "discapacidad permanente en pobreza",
            "start": 4071.74,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas otras que son V\u00edctimas de",
            "start": 4075.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "intimidaci\u00f3n o tambi\u00e9n V\u00edctimas de",
            "start": 4078.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n han quedado en libertad",
            "start": 4081.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "cinco mil trescientas nueve personas que",
            "start": 4083.599,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "permanec\u00edan en centros penitenciarios y",
            "start": 4086.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n contemplan adultos mayores",
            "start": 4088.94,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "personas con enfermedades cr\u00f3nico",
            "start": 4091.22,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "degenerativas o que cumplieron ya con",
            "start": 4093.619,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "los requisitos que dice la ley para",
            "start": 4097.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cumplir estos En total son cinco mil",
            "start": 4099.98,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "trescientas nueve personas adelante",
            "start": 4102.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en cuanto al reclutamiento del servicio",
            "start": 4106.339,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de Protecci\u00f3n Federal decir que se",
            "start": 4108.5,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "cumple con el reclutamiento con dos",
            "start": 4112.219,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente con dos instrucciones del",
            "start": 4115.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente uno custodiar los",
            "start": 4117.62,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "bienes inmuebles del gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 4120.199,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n por supuesto ofrecer un empleo",
            "start": 4121.699,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "digno estable a mujeres y hombres de 18",
            "start": 4125.66,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a 65 a\u00f1os con secundaria incluida",
            "start": 4128.66,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 4131.9,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "actualmente se tiene una fuerza",
            "start": 4133.359,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "desplegada por el servicio de Protecci\u00f3n",
            "start": 4135.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Federal de once mil quinientos seis en",
            "start": 4137.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "todo el territorio nacional se dan",
            "start": 4140.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ciento cuatro servicios se tienen",
            "start": 4142.279,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "quinientos sesenta y cinco inmuebles",
            "start": 4144.38,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "custodiados y tambi\u00e9n el tema de las",
            "start": 4146.0,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "escoltas adelante",
            "start": 4149.359,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hay un primer",
            "start": 4151.779,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "un primer resultado de una primera",
            "start": 4155.199,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "encuesta donde los usuarios de este",
            "start": 4157.699,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "servicio manifiestan el 94% de",
            "start": 4160.46,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n",
            "start": 4163.219,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "y de la fuerza desplegada del 38% son",
            "start": 4165.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mujeres en el servicio de Protecci\u00f3n",
            "start": 4169.1,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "Federal est\u00e1 certificado con el ISO 9001",
            "start": 4171.44,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "y la certificaci\u00f3n es en igualdad",
            "start": 4177.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "laboral y en no discriminaci\u00f3n est\u00e1n",
            "start": 4180.259,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "100% certificados en controles de",
            "start": 4183.08,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "confianza",
            "start": 4185.359,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "especializados en materia de seguridad",
            "start": 4186.339,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 4188.299,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "estamos actualmente en la promoci\u00f3n para",
            "start": 4189.94,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el reclutamiento desde las mesas de pase",
            "start": 4193.1,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "lleva a cabo una amplio trabajo de",
            "start": 4195.86,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "articulaci\u00f3n para invitar a la poblaci\u00f3n",
            "start": 4197.78,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "al que quiera formar parte del servicio",
            "start": 4200.5,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de Protecci\u00f3n Federal como guardias de",
            "start": 4203.6,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "este servicio",
            "start": 4207.46,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "se ha contado se tiene a la fecha una",
            "start": 4209.62,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "captaci\u00f3n de siete mil doscientos cuatro",
            "start": 4212.719,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "postulantes",
            "start": 4214.94,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "con el gobierno de Tamaulipas con el",
            "start": 4216.86,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "gobierno del Estado de M\u00e9xico en Oaxaca",
            "start": 4219.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n con la Secretar\u00eda del trabajo",
            "start": 4221.239,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "de la Ciudad de M\u00e9xico aqu\u00ed vienen las",
            "start": 4224.239,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "cifras adelante",
            "start": 4227.42,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Estas son las necesidades los",
            "start": 4228.64,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "requerimientos de personal se\u00f1or",
            "start": 4230.78,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "presidente de acuerdo a su instrucci\u00f3n",
            "start": 4232.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el IMSS ha solicitado dos mil doscientos",
            "start": 4233.84,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ochenta y siete el el ISSSTE las cifras",
            "start": 4236.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y el banco de bienestar tres mil",
            "start": 4240.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "setecientos Trece estamos reclutando un",
            "start": 4242.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "total de nueve mil personas adelante los",
            "start": 4245.42,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "requisitos aqu\u00ed est\u00e1n es un perfil de 18",
            "start": 4249.08,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "a 65 a\u00f1os con secundaria con cartilla",
            "start": 4252.08,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "militar Y con disponibilidad para viajar",
            "start": 4256.34,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "a cualquier parte de M\u00e9xico Adelante",
            "start": 4258.98,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed est\u00e1 las prestaciones adelante",
            "start": 4262.0,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "luego enseguida el informe sobre el",
            "start": 4266.48,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "programa de regularizaci\u00f3n de veh\u00edculos",
            "start": 4268.82,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "de procedencia extranjera desde el",
            "start": 4270.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "inicio del programa el 19 de marzo de",
            "start": 4273.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "2022 hasta este seis de marzo ya casi",
            "start": 4275.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cumpliendo un a\u00f1o se llevan un mill\u00f3n",
            "start": 4278.48,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "doscientos sesenta y cuatro mil",
            "start": 4281.0,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "doscientos cuarenta y seis veh\u00edculos",
            "start": 4282.739,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "regularizados",
            "start": 4284.179,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de acuerdo a su instrucci\u00f3n se\u00f1or",
            "start": 4285.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "presidente se han instalado ciento",
            "start": 4289.58,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cuarenta y cuatro m\u00f3dulos en 14",
            "start": 4291.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "entidades ah\u00ed se est\u00e1 trabajando",
            "start": 4293.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "recordar que este programa acaba el 31",
            "start": 4296.44,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "de marzo pr\u00f3ximo As\u00ed que los que tienen",
            "start": 4299.78,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4303.98,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "acercarse a hacer su tr\u00e1mite que lo",
            "start": 4305.32,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "vayan haciendo porque ya quedan unas",
            "start": 4307.82,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "cuantas semanas",
            "start": 4309.98,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 las entidades federativas el",
            "start": 4311.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "n\u00famero de regularizaciones y los",
            "start": 4315.08,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "recursos que se llevan obtenidos que",
            "start": 4317.12,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n tambi\u00e9n por por su iniciativa",
            "start": 4319.699,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente para pavimentaci\u00f3n de",
            "start": 4323.06,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "los municipios se llevan tres mil ciento",
            "start": 4327.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sesenta millones de pesos",
            "start": 4329.659,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "obtenidos por este programa y son tres",
            "start": 4331.96,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "estados los que concentran el 52% a",
            "start": 4336.26,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "saber Baja California Tamaulipas y",
            "start": 4339.5,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Chihuahua adelante Aqu\u00ed est\u00e1n algunos de",
            "start": 4342.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "los trabajos que se est\u00e1n haciendo con",
            "start": 4346.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los recursos obtenidos para tapar baches",
            "start": 4347.84,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "para pavimentar avenidas en los Estados",
            "start": 4350.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en donde se lleva a cabo este programa",
            "start": 4353.42,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 4355.58,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "respecto del Tianguis del bienestar tres",
            "start": 4356.98,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "datos estamos en Oaxaca en la segunda",
            "start": 4359.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "etapa vamos a cubrir 71 municipios",
            "start": 4363.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "actualmente se llevan diecisiete",
            "start": 4366.38,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "En esta segunda etapa 238 comunidades",
            "start": 4369.76,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "familias veinti\u00fan mil doscientos sesenta",
            "start": 4375.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "y bienes se han entregado",
            "start": 4378.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "doscientos setenta y dos mil cien se Han",
            "start": 4380.679,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "atendido 17 municipios y solamente lo",
            "start": 4384.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que quiero decir que en el caso de",
            "start": 4387.02,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tianguis de bienestar Se entregan bienes",
            "start": 4388.64,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "que vienen producto de los de",
            "start": 4392.179,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "incautaciones o decomisos de la",
            "start": 4396.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada o de la",
            "start": 4398.719,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "delincuencia de cuello blanco y",
            "start": 4401.0,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "actualmente se llevan m\u00e1s de ocho",
            "start": 4403.1,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "millones de bienes entregados en los",
            "start": 4405.739,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "cuatro entidades en donde se ha operado",
            "start": 4409.06,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "Este programa agradecer mucho adelante",
            "start": 4414.199,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "a la secretar\u00eda de la defensa nacional a",
            "start": 4418.699,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de Hacienda al instituto",
            "start": 4422.6,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "para devolver el pueblo lo robado",
            "start": 4424.64,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a la",
            "start": 4426.5,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4428.79,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "agencia de aduanas de M\u00e9xico a la",
            "start": 4430.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n p\u00fablica a la guardia nacional en",
            "start": 4434.179,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "fin a todos los que nos apoyan en este",
            "start": 4436.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "programa si nos permite un video",
            "start": 4439.1,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "presidente y eso ser\u00eda",
            "start": 4441.32,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "en atenci\u00f3n a las poblaciones m\u00e1s",
            "start": 4448.719,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "vulnerables del pa\u00eds el tianguis del",
            "start": 4451.1,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "bienestar sigue su recorrido a lo largo",
            "start": 4453.739,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "de la mixteca oaxaque\u00f1a por instrucci\u00f3n",
            "start": 4455.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 4457.94,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 4459.92,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s de este esfuerzo en el que",
            "start": 4463.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "participan varias dependencias",
            "start": 4465.86,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "coordinadas por la Secretar\u00eda de",
            "start": 4467.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Seguridad y protecci\u00f3n ciudadana hay",
            "start": 4469.219,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "muchas historias",
            "start": 4471.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los beneficios han llegado a 21,260",
            "start": 4473.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "familias de 238 comunidades con la",
            "start": 4476.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "entrega de",
            "start": 4480.44,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "272,100 art\u00edculos nuevos que fueron",
            "start": 4481.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "incautados y que han servido para",
            "start": 4483.86,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "mitigar sus necesidades",
            "start": 4485.96,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "En esta segunda etapa el tianguis del",
            "start": 4489.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "bienestar ha visitado 17 municipios de",
            "start": 4492.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la mixteca oaxaque\u00f1a y en los pr\u00f3ximos",
            "start": 4495.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "d\u00edas continuar\u00e1 porque el bienestar es",
            "start": 4497.3,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "fruto de la justicia Muchas gracias",
            "start": 4500.9,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4504.15,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4505.53,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4506.64,
            "duration": 3.339
        },
        {
            "text": "puras mujeres",
            "start": 4511.36,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "este una dos tres cuatro cinco y seis",
            "start": 4513.82,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Muchas gracias se\u00f1or presidente Marta",
            "start": 4519.92,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "beso de esfera noticias y de la revista",
            "start": 4522.86,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "naturopat\u00eda se\u00f1or presidente desde el",
            "start": 4525.46,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "inicio desde su campa\u00f1a usted se ha",
            "start": 4528.62,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "comprometido a promover una reforma",
            "start": 4531.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "integral que este que garantiza un",
            "start": 4533.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sistema de salud p\u00fablica en M\u00e9xico este",
            "start": 4537.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "\u00f3ptimo y en reiteradas ocasiones en este",
            "start": 4539.6,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "espacio usted ha citado al modelo de",
            "start": 4543.14,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "salud dan\u00e9s como un ejemplo a seguir Es",
            "start": 4546.679,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "m\u00e1s este hace la semana pasada usted se",
            "start": 4549.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ha comprometido que a m\u00e1s tardar en",
            "start": 4552.98,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "diciembre de este a\u00f1o los mexicanos",
            "start": 4554.96,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "habremos de disfrutar de un sistema de",
            "start": 4556.82,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "salud muy similar al de Dinamarca a m\u00ed",
            "start": 4559.34,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda destacar que el \u00e9xito del",
            "start": 4562.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sistema de salud de Dinamarca se",
            "start": 4565.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "complementa del uso de la medicina",
            "start": 4567.5,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tradicional es m\u00e1s el gobierno de",
            "start": 4569.54,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Dinamarca cuenta con la agencia danesa",
            "start": 4572.659,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de medicina alternativa y esta agencia",
            "start": 4575.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "es la responsable promover la",
            "start": 4578.3,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n la preservaci\u00f3n y el",
            "start": 4581.239,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "desarrollo de la medicina tradicional",
            "start": 4583.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "as\u00ed como de promocionar la informaci\u00f3n y",
            "start": 4585.86,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "dar los recursos a Los profesionales de",
            "start": 4589.58,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la salud y al p\u00fablico en general que",
            "start": 4591.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "este quieren este hacer el \u00f3ptimo",
            "start": 4594.82,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "aprovechamiento de este conocimiento en",
            "start": 4597.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el equivalente a esta agencia",
            "start": 4600.02,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "danesa de medicina alternativa ser\u00eda la",
            "start": 4602.54,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n de Medicina tradicional y",
            "start": 4605.659,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "desarrollo intercultural de la",
            "start": 4608.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud y una servidora en",
            "start": 4610.64,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "varias ocasiones aqu\u00ed en este espacio le",
            "start": 4613.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "he denunciado que esta \u00e1rea de la",
            "start": 4616.82,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud lleva 20 a\u00f1os siendo",
            "start": 4620.0,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "un \u00e1rea de simulaci\u00f3n se\u00f1or presidente",
            "start": 4622.699,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "preguntarle este c\u00f3mo ser\u00e1 que a fines",
            "start": 4625.659,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o en M\u00e9xico se podr\u00e1 tener un",
            "start": 4629.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sistema de salud similar al de Dinamarca",
            "start": 4633.14,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "si en lo que va de la presente",
            "start": 4636.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n no se han implementado",
            "start": 4638.239,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas p\u00fablicas que rescaten",
            "start": 4640.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "preserven promuevan todas estas",
            "start": 4643.3,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas ancestrales se\u00f1or presidente",
            "start": 4646.1,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed mismo lo hemos visto para este a\u00f1o",
            "start": 4648.14,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "no hay presupuesto que garantice un",
            "start": 4650.78,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "sueldo digno para las parteras",
            "start": 4654.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tradicionales adscritas a las cl\u00ednicas",
            "start": 4656.239,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "del Im bienestar C\u00f3mo es que podremos",
            "start": 4659.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este lograr esto se\u00f1or presidente",
            "start": 4662.179,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "pues lo estamos logrando se est\u00e1",
            "start": 4665.3,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 4668.42,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y Ese es nuestro compromiso antes",
            "start": 4669.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "no les importaba la salud del pueblo",
            "start": 4676.159,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "a los que gobernaban",
            "start": 4680.44,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "en todo el periodo neoliberal dejaron en",
            "start": 4683.62,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "el suelo el servicio de salud p\u00fablica y",
            "start": 4688.1,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "lo estamos levantando",
            "start": 4692.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4694.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "pues se est\u00e1n equipando centros de salud",
            "start": 4696.88,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 4702.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4707.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "se termin\u00f3 de resolver el problema del",
            "start": 4708.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "abasto de medicamentos",
            "start": 4713.96,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4714.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4716.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "era un problema serio porque era parte",
            "start": 4717.94,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "de una gran corrupci\u00f3n que imper\u00f3",
            "start": 4722.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo",
            "start": 4726.98,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "se robaban el dinero de las medicinas",
            "start": 4729.26,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "Entonces eso ya se est\u00e1 atendiendo otro",
            "start": 4733.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "asunto otra herencia",
            "start": 4741.38,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "del r\u00e9gimen neoliberal de corrupci\u00f3n",
            "start": 4744.76,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "fue el abandono",
            "start": 4749.48,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "de la educaci\u00f3n",
            "start": 4751.06,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "en general y de la educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 4753.219,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "particular y en espec\u00edfico la formaci\u00f3n",
            "start": 4756.219,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "de m\u00e9dicos",
            "start": 4761.12,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y de enfermeras",
            "start": 4762.4,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "al grado que M\u00e9xico no tiene",
            "start": 4767.3,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos que requiere",
            "start": 4773.42,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "porque durante",
            "start": 4777.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "36 a\u00f1os de predominio de la pol\u00edtica",
            "start": 4780.86,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 4784.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "no se formaron los m\u00e9dicos se rechazaba",
            "start": 4787.159,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "a los que quer\u00edan estudiar medicinas",
            "start": 4791.06,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en las escuelas",
            "start": 4793.94,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de nivel licenciatura",
            "start": 4798.56,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n se limit\u00f3 mucho la posibilidad",
            "start": 4800.86,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "de que se formaran como especialistas",
            "start": 4806.739,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos",
            "start": 4810.26,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Entonces ahora",
            "start": 4812.48,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "Estamos abriendo escuelas de Medicina",
            "start": 4814.06,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "se ampli\u00f3 el n\u00famero",
            "start": 4818.62,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "de becarios para especialidades al doble",
            "start": 4821.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "estamos contratando m\u00e9dicos",
            "start": 4826.179,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "especialistas del extranjero solo de",
            "start": 4829.0,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "Cuba ya hay alrededor de seiscientos",
            "start": 4833.239,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "especialistas trabajando en centro de",
            "start": 4836.3,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "salud en hospitales lo cual no voy a",
            "start": 4839.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "dejar de agradecer al pueblo al gobierno",
            "start": 4842.48,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "cubano por este apoyo",
            "start": 4844.88,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "porque c\u00f3mo se garantiza el derecho a la",
            "start": 4848.659,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "salud en el pa\u00eds sobre todo C\u00f3mo",
            "start": 4853.94,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "garantizamos que los que no tienen",
            "start": 4857.62,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "seguridad social que es la mitad de la",
            "start": 4860.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n cuente con atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 4863.179,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "cuente con medicamentos y de manera",
            "start": 4866.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gratuita",
            "start": 4870.14,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4873.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "le agradecemos mucho",
            "start": 4874.719,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "que nos est\u00e1n",
            "start": 4877.82,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "enviando estos m\u00e9dicos especialistas y",
            "start": 4879.46,
            "duration": 11.56
        },
        {
            "text": "estamos masificando ten\u00edan 80",
            "start": 4885.04,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 4891.02,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de el sector salud trabajadores del",
            "start": 4893.26,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "sector salud",
            "start": 4898.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "contratados por honorarios",
            "start": 4900.739,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de manera eventual",
            "start": 4904.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Pues estamos masificando a todos",
            "start": 4906.679,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4910.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en tu materia se Est\u00e1 avanzando es una",
            "start": 4912.1,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "indicaci\u00f3n que hemos dado con",
            "start": 4917.42,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el director del seguro social con Zo\u00e9",
            "start": 4922.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "pero es un proceso",
            "start": 4925.04,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "y vamos hacia all\u00e1",
            "start": 4929.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Y si esa direcci\u00f3n de Medicina",
            "start": 4932.239,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "tradicional no funciona",
            "start": 4935.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4937.25,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "va a funcionar",
            "start": 4938.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 da\u00f1o y medio se\u00f1or presidente Para",
            "start": 4941.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 funcione va a funcionar es much\u00edsimo",
            "start": 4944.0,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 4946.58,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4948.14,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "todav\u00eda el que nos falta porque",
            "start": 4949.42,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "trabajamos el doble si es a\u00f1o y medio",
            "start": 4952.719,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "quiere decir que nos quedan tres a\u00f1os",
            "start": 4956.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4959.179,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "y lo vamos a resolver",
            "start": 4962.0,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4963.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si no est\u00e1n dando resultados",
            "start": 4968.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pues se tiene que buscar",
            "start": 4971.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "a otras personas a otros servidores",
            "start": 4974.14,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos no tenemos relaciones de",
            "start": 4977.0,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "complicidad con nadie",
            "start": 4979.58,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "as\u00ed es se\u00f1or presidente",
            "start": 4982.42,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "Entonces ya este",
            "start": 4985.54,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "el martes pr\u00f3ximo que vamos a tener el",
            "start": 4989.32,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "informe sobre salud Ya quiero que te den",
            "start": 4993.44,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "respuesta el secretario de salud y el",
            "start": 4997.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "director del seguro social bienes el",
            "start": 5001.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "martes Claro que s\u00ed para atender esto en",
            "start": 5004.12,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "particular porque este",
            "start": 5007.84,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "no tenemos",
            "start": 5011.5,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "ning\u00fan inconveniente",
            "start": 5013.38,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "en apoyar la medicina tradicional y",
            "start": 5015.719,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se est\u00e1 haciendo pero hace falta",
            "start": 5020.5,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "que se informe y",
            "start": 5023.76,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "si el asunto es",
            "start": 5027.48,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "las diferencias que puedes tener",
            "start": 5031.659,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5034.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la directora o director",
            "start": 5036.0,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "de Medicina tradicional o que en efecto",
            "start": 5039.06,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "realmente",
            "start": 5044.64,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5046.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo nada",
            "start": 5048.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ya se va a resolver el martes se",
            "start": 5051.4,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "resuelve el martes si no",
            "start": 5054.88,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "este hay resultados",
            "start": 5058.26,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "va a cambiar",
            "start": 5062.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "esa direcci\u00f3n es decir",
            "start": 5065.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "los servidores p\u00fablicos de esa direcci\u00f3n",
            "start": 5069.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed funcionan",
            "start": 5072.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "si si est\u00e1n trabajando No van a cambiar",
            "start": 5075.159,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "Aunque este t\u00fa vengas aqu\u00ed este a decir",
            "start": 5078.42,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "que no trabaja y que no hacen nada s\u00ed",
            "start": 5083.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Entonces ese es mi compromiso te parece",
            "start": 5086.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Me parece excelente y nada m\u00e1s este",
            "start": 5089.08,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "destacar que yo este no soy la que dice",
            "start": 5092.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que no funciona hay un estudio que",
            "start": 5095.86,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hicieron investigadores de la",
            "start": 5098.679,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "Universidad de Par\u00eds de las hormona",
            "start": 5100.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "donde",
            "start": 5102.64,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "creo mucho Bueno",
            "start": 5104.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hay muchas voces hay muchas voces que",
            "start": 5107.58,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que denuncia pero s\u00ed aqu\u00ed el martes",
            "start": 5110.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "veremos el informe Aqu\u00ed le tengo",
            "start": 5113.5,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "confianza al doctor",
            "start": 5115.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "s\u00ed Hugo L\u00f3pez gatell y le tengo",
            "start": 5118.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "confianza",
            "start": 5121.12,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "al secretario de salud S\u00ed al doctor",
            "start": 5122.56,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "Alcocer que es un agente \u00edntegra honesta",
            "start": 5127.239,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5132.1,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "estudios en s\u00ed la sorbona es muy",
            "start": 5133.62,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "importante no de las mejores",
            "start": 5136.659,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "universidades del mundo en Francia",
            "start": 5138.64,
            "duration": 12.8
        },
        {
            "text": "sobre todo en Ciencia Social pero ya",
            "start": 5143.159,
            "duration": 11.401
        },
        {
            "text": "las universidades del mundo",
            "start": 5151.44,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en crisis",
            "start": 5154.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "hasta las mejores",
            "start": 5158.62,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5161.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica neoliberal que se aplic\u00f3 en",
            "start": 5162.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el mundo",
            "start": 5167.199,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "afect\u00f3 mucho",
            "start": 5169.98,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "el desempe\u00f1o de estas universidades",
            "start": 5172.6,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 algo parecido",
            "start": 5177.699,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a lo que",
            "start": 5181.84,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pasando con la prensa internacional",
            "start": 5186.4,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "famosa",
            "start": 5192.46,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "ayer hablaba yo de que Felipe Calder\u00f3n",
            "start": 5195.04,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "se acaba",
            "start": 5200.44,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 5205.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "frase o un p\u00e1rrafo",
            "start": 5207.94,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en donde el ex procurador",
            "start": 5211.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5214.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Trump el presidente Trump",
            "start": 5217.48,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que el \u00fanico que hab\u00eda enfrentado",
            "start": 5221.139,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "este a los narcotraficantes en M\u00e9xico",
            "start": 5225.46,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "hab\u00eda sido Felipe Calder\u00f3n Entonces lo",
            "start": 5231.76,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "encomillaba y dec\u00eda y lo escribi\u00f3",
            "start": 5235.659,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "en el influyente diario va a existir",
            "start": 5240.46,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 5243.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 qu\u00e9 le pasa porque",
            "start": 5248.92,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense decir eso",
            "start": 5254.28,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cuando est\u00e1 siendo juzgado",
            "start": 5257.139,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se llama el se\u00f1or este",
            "start": 5261.96,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna",
            "start": 5265.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "que era el brazo derecho de Calder\u00f3n",
            "start": 5268.06,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y que est\u00e1 demostrado",
            "start": 5274.0,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "que proteg\u00eda",
            "start": 5278.62,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "al cartel de Sinaloa",
            "start": 5280.26,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "Entonces por qu\u00e9 dice esto",
            "start": 5285.58,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "yo me qued\u00e9 pensando no ser\u00e1 que como ya",
            "start": 5291.06,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "est\u00e1 de nuevo en su despacho le va a",
            "start": 5294.639,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "llevar este",
            "start": 5297.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "el caso a Calder\u00f3n",
            "start": 5299.02,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "lo van a contratar de abogado",
            "start": 5304.9,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "de Calder\u00f3n o",
            "start": 5309.34,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de quienes resulten",
            "start": 5314.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 5316.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y all\u00e1",
            "start": 5318.0,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "responsables porque puede hablar todav\u00eda",
            "start": 5320.52,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna",
            "start": 5325.9,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entonces me llam\u00f3 mucho eso pero es un",
            "start": 5329.02,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "poco no esto de que",
            "start": 5331.719,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "este son",
            "start": 5334.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "infalibles",
            "start": 5341.08,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "la prensa internacional",
            "start": 5343.78,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "las universidades del extranjero",
            "start": 5345.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5350.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "centros",
            "start": 5355.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "financieros internacionales",
            "start": 5357.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ya lo dijo el Banco Mundial",
            "start": 5360.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ya lo dijo el fondo monetario",
            "start": 5363.76,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 5365.98,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5370.719,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "todo eso est\u00e1",
            "start": 5372.179,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "en crisis",
            "start": 5374.86,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "es parte de la decadencia que se padece",
            "start": 5377.62,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 5382.179,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5384.82,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "se apoderaron",
            "start": 5388.199,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5391.96,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses",
            "start": 5395.8,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5396.79,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "sometieron a los pueblos",
            "start": 5398.32,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "elevaron a Rango supremo",
            "start": 5401.26,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el beneficio de minor\u00edas",
            "start": 5408.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se enriquecieron como nunca",
            "start": 5415.719,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos 30 40 a\u00f1os de pol\u00edtica",
            "start": 5419.159,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "neoliberal unos pocos sabe yo leyendo",
            "start": 5422.56,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que hay una persona que tiene un yate",
            "start": 5426.52,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "de 500 millones de d\u00f3lares",
            "start": 5429.46,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "estaba yo leyendo tambi\u00e9n que",
            "start": 5435.1,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "hay un hotel",
            "start": 5440.08,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5443.86,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llama este lugar",
            "start": 5451.62,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5456.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Dubai Dubai",
            "start": 5459.06,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "de cien mil d\u00f3lares la noche",
            "start": 5462.239,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "puros",
            "start": 5470.56,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "pecadores sociales",
            "start": 5473.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 5475.25,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "habiendo",
            "start": 5478.54,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mil millones de seres humanos",
            "start": 5480.48,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "que sobreviven con menos de un d\u00f3lar",
            "start": 5485.26,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "diario",
            "start": 5487.659,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "entonces pero lo arreglamos eh Y sobre",
            "start": 5494.199,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "todo destacar se\u00f1or presidente que en",
            "start": 5498.699,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pa\u00edses como Dinamarca precisamente la",
            "start": 5500.62,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "medicina tradicional viene a ampliar",
            "start": 5502.659,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "esta gama de alternativas m\u00e9dicas con",
            "start": 5505.659,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "las que se pone realmente el control de",
            "start": 5508.78,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "la salud en las manos del pueblo",
            "start": 5511.78,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mexicano Pero adem\u00e1s tienes toda la",
            "start": 5513.159,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n porque en Dinamarca no tienen con",
            "start": 5515.98,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "todo respeto",
            "start": 5520.54,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la tradici\u00f3n",
            "start": 5522.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cultural",
            "start": 5529.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "que se tiene en cuanto al uso de esta",
            "start": 5531.34,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "medicina en nuestro pa\u00eds",
            "start": 5536.199,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5540.34,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 5542.46,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "pues una gran reserva de conocimientos",
            "start": 5544.8,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "tradicionales",
            "start": 5549.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 5552.219,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "medicina que se ha utilizado siempre en",
            "start": 5553.679,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "los pueblos se sigue utilizando",
            "start": 5559.6,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "y hay que seguir",
            "start": 5563.58,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "apoyando esta medicina y desde luego",
            "start": 5565.86,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "el servicio tan importante que prestan",
            "start": 5571.38,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "las parteras y",
            "start": 5575.02,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la medicina tradicional en general As\u00ed",
            "start": 5577.8,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "es se\u00f1or presidente tambi\u00e9n comentarle",
            "start": 5581.32,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que he estado en contacto con la esposa",
            "start": 5583.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y los abogados del m\u00e9dico y sacerdote",
            "start": 5585.58,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "tradicional peruano Lauro hinostroza",
            "start": 5587.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda preso en nuestro pa\u00eds desde el",
            "start": 5590.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "pasado 26 de septiembre de septiembre",
            "start": 5593.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "quien este actualmente ya muestra un",
            "start": 5595.56,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "claro desgaste emocional y su salud se",
            "start": 5599.02,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "encuentra mermada al grado de tener ya",
            "start": 5602.5,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "indicios de c\u00e1ncer de piel Aprovechando",
            "start": 5604.98,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 la secretaria Rosa Isela quien",
            "start": 5608.199,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "desde que usted instruy\u00f3 ha estado ha",
            "start": 5611.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "enviado a un representante a hablar con",
            "start": 5613.659,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "familiares y abogados de Laura",
            "start": 5615.52,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "hinostroza",
            "start": 5617.02,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "preguntarle secretaria hace un momento",
            "start": 5618.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ve\u00edamos que estaba dando un informe de",
            "start": 5620.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "todas las personas que han salido en",
            "start": 5623.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "libertad porque han sido vulneradas de",
            "start": 5625.54,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "sus derechos han sido presas",
            "start": 5628.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "injustificadamente qu\u00e9 es lo que hace",
            "start": 5630.239,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "falta en M\u00e9xico para que no sean",
            "start": 5632.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "tratados como delincuentes a los",
            "start": 5635.38,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Guardianes del conocimiento ancestral",
            "start": 5637.239,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "como Laura hinostroza que este que no",
            "start": 5639.1,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "hacen otra cosa m\u00e1s que procurar la",
            "start": 5643.54,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "salud de las personas y esta",
            "start": 5647.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "conocimiento ancestral ha demostrado su",
            "start": 5649.239,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pertinencia a lo largo de los de los",
            "start": 5653.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a\u00f1os por qu\u00e9 se\u00f1or presidente se le",
            "start": 5655.659,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "sigue tratando aqu\u00ed en M\u00e9xico como",
            "start": 5658.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "delincuentes S\u00ed pero f\u00edjate que es muy",
            "start": 5659.38,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "importante lo que preguntas Porque",
            "start": 5662.5,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "seguramente lo que te va a comentar",
            "start": 5664.719,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Gisela va a servir Y aprovechar que",
            "start": 5668.46,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "precisamente del reclusorio el maestro",
            "start": 5671.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Laura hinostroza le manda este libro del",
            "start": 5673.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "chamanismo americano que es precisamente",
            "start": 5676.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "una forma nueva de entender y estudiar a",
            "start": 5678.82,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la medicina religi\u00f3n para que si se lo",
            "start": 5682.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hacen llegar por favor Gracias",
            "start": 5685.42,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 5687.58,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "S\u00ed buenos d\u00edas con su permiso presidente",
            "start": 5690.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "efectivamente hemos estado pendientes",
            "start": 5692.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "del proceso que est\u00e1 llevando a cabo el",
            "start": 5696.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico tradicional",
            "start": 5700.48,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "que es peruano mexicano pues Y ah\u00ed lo",
            "start": 5703.92,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "que hemos visto ya es una Clara",
            "start": 5709.78,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "salida que tendr\u00e1 en pr\u00f3ximos d\u00edas yo",
            "start": 5713.76,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "espero que en semanas",
            "start": 5718.42,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5721.02,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "efectivamente hemos contado el con el",
            "start": 5722.699,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "total apoyo de la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 5725.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 5729.159,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "quien ha estado este precisamente",
            "start": 5730.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ayud\u00e1ndonos para que tenga un",
            "start": 5732.96,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "reconocimiento distinto el delito que en",
            "start": 5736.84,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico si se comete por qu\u00e9",
            "start": 5740.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es el Quiz del asunto de este tema",
            "start": 5744.4,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "en Per\u00fa",
            "start": 5747.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "en la posesi\u00f3n de estas hierbas es una",
            "start": 5749.46,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "cosa legal pero en M\u00e9xico no entonces en",
            "start": 5753.28,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "el tema precisamente del trayecto cuando",
            "start": 5758.92,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "llega y tiene posesi\u00f3n de la ayahuasca",
            "start": 5761.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico la consideraci\u00f3n es distinta",
            "start": 5765.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "entonces est\u00e1n haciendo Precisamente en",
            "start": 5768.36,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica Si",
            "start": 5771.88,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "usted ha estado hablando con su familia",
            "start": 5774.219,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "sabe que hemos estado interviniendo",
            "start": 5776.699,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y que la fiscal\u00eda general s\u00ed est\u00e1 en",
            "start": 5780.78,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "total apoyo en realidad creo que el caso",
            "start": 5784.179,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "van por muy buen camino estamos muy",
            "start": 5786.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "optimistas sobre esto y pronto le",
            "start": 5788.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "daremos buenas noticias a la familia y a",
            "start": 5792.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "usted s\u00ed secretar\u00eda Pero qu\u00e9 es lo que",
            "start": 5795.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "falta en M\u00e9xico para que no se sigan",
            "start": 5797.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dando este tipo de casos bueno es que la",
            "start": 5800.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "legislaci\u00f3n de all\u00e1 y de aqu\u00ed es",
            "start": 5803.5,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "diferente no le puedo decir en este",
            "start": 5806.26,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "momento que ya va a cambiar esto en",
            "start": 5810.52,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Porque esa",
            "start": 5814.179,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 5816.78,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "sustancia esas hierbas la ayahuasca",
            "start": 5818.699,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "digamos as\u00ed en M\u00e9xico est\u00e1n prohibidas",
            "start": 5821.86,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pero la ayahuasca no est\u00e1 prohibida lo",
            "start": 5824.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 prohibido es la el dmt que",
            "start": 5827.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tiene cantidades m\u00ednimas en la ayahuasca",
            "start": 5830.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Bueno yo no voy a hacer una discusi\u00f3n en",
            "start": 5832.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este momento porque no soy la",
            "start": 5835.6,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "especialista Pero lo que s\u00ed le quiero",
            "start": 5837.88,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 5840.219,
            "duration": 2.701
        },
        {
            "text": "en el que la actuaci\u00f3n de las",
            "start": 5841.02,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "autoridades en M\u00e9xico no se puede",
            "start": 5842.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "criticar ni la actuaci\u00f3n de qui\u00e9n lo",
            "start": 5844.9,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "detuvo estuvo bien porque est\u00e1 pegado a",
            "start": 5847.78,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "derecho y tambi\u00e9n la actuaci\u00f3n de la",
            "start": 5850.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda tan as\u00ed que el juez dijo que",
            "start": 5852.699,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "era correcto entonces hay que aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 5855.639,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "la discusi\u00f3n en donde est\u00e1 exactamente",
            "start": 5860.199,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "el derecho",
            "start": 5863.679,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "y la justicia en este caso lo que yo le",
            "start": 5865.86,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "quiero decir es que va por buen camino y",
            "start": 5869.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que efectivamente las detenciones han",
            "start": 5871.96,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "sido como cuatro o cinco de personas que",
            "start": 5875.38,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en posesi\u00f3n de estas pues para",
            "start": 5878.46,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "nosotros es droga en M\u00e9xico no en Per\u00fa",
            "start": 5882.52,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aprobada pero en M\u00e9xico est\u00e1 as\u00ed",
            "start": 5885.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Ahora hay que ver la consideraci\u00f3n como",
            "start": 5888.94,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "usted dice para",
            "start": 5891.1,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "un m\u00e9dico tradicional que tiene posesi\u00f3n",
            "start": 5893.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de esto depende tambi\u00e9n de la cantidad",
            "start": 5897.94,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "en fin nosotros le estamos buscando por",
            "start": 5900.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "todos lados como hacemos para que",
            "start": 5902.739,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "el m\u00e9dico tradicional quede en libertad",
            "start": 5906.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "no muchas gracias",
            "start": 5909.58,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "este y en otro tema se\u00f1or presidente la",
            "start": 5912.84,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n Nacional bipartida bipartita",
            "start": 5916.36,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de empresas de limpieza asociaci\u00f3n civil",
            "start": 5919.179,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "ha se\u00f1alado que ante el incremento del",
            "start": 5921.9,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo ha tenido que ajustar",
            "start": 5925.06,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "este el sueldo de sus colaboradores sin",
            "start": 5927.82,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "embargo estos aumentos no fueron",
            "start": 5931.179,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "contemplados en los contratos Marco que",
            "start": 5933.219,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "se le asignaron este a\u00f1o lo que impide",
            "start": 5936.82,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "cubrir Los sueldos de los afanadores",
            "start": 5940.179,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "preguntarle se\u00f1or presidente Cu\u00e1l es el",
            "start": 5943.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "criterio para que la Secretar\u00eda de",
            "start": 5945.76,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico ajuste de",
            "start": 5947.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "forma proporcional este incremento en",
            "start": 5950.62,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "este tipo de contratos marco y si usted",
            "start": 5953.38,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "podr\u00eda girar instrucciones para que se",
            "start": 5956.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "revise este Contrato con la asociaci\u00f3n",
            "start": 5959.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Nacional bipartita de empresas de",
            "start": 5962.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "limpieza con la finalidad de que los",
            "start": 5964.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "afanadores puedan beneficiarse del",
            "start": 5967.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "incremento al salario m\u00ednimo para este",
            "start": 5969.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 5971.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "S\u00ed este si hay alg\u00fan contrato con",
            "start": 5972.76,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "Hacienda vamos a revisar este de acuerdo",
            "start": 5976.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "a lo que est\u00e1s proponiendo a ver de qu\u00e9",
            "start": 5981.58,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se trata si Hacienda tiene estos",
            "start": 5983.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "contratos y si no se contempl\u00f3 el",
            "start": 5987.06,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "incremento para",
            "start": 5990.159,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "otorgar el aumento al salario de los",
            "start": 5994.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "trabajadores lo vamos a ver este queda",
            "start": 5997.659,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "pendiente tambi\u00e9n f\u00edjate que",
            "start": 6000.719,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "los recelos muy",
            "start": 6004.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "buena servidora p\u00fablica institucional",
            "start": 6011.219,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s con",
            "start": 6013.88,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "dimensi\u00f3n social honesta",
            "start": 6016.4,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Pero le falt\u00f3 tambi\u00e9n decir",
            "start": 6020.82,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de que hay mucha burocracia todav\u00eda",
            "start": 6024.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porque t\u00fa preguntaste",
            "start": 6027.36,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 tanto tiempo",
            "start": 6029.12,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "este para resolver algo que tiene que",
            "start": 6033.38,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ver con la justicia",
            "start": 6036.42,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6038.34,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "Bueno pues este es el tema",
            "start": 6040.199,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "es demasiado apego al derecho",
            "start": 6048.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "S\u00ed y demasiado abandono",
            "start": 6053.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "a la justicia",
            "start": 6056.9,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "o sea es preferencia Pues por el derecho",
            "start": 6063.239,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6065.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "desinter\u00e9s por la justicia",
            "start": 6068.06,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tenemos lo de la ley de amnist\u00eda",
            "start": 6074.659,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "no la podemos aplicar",
            "start": 6080.52,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "como quisi\u00e9ramos para hacer justicia",
            "start": 6083.46,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "porque tienen que estar sentenciados",
            "start": 6086.06,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y hay much\u00edsima gente v\u00edctima de",
            "start": 6091.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "injusticias",
            "start": 6094.739,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que llevan a\u00f1os sin",
            "start": 6096.84,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "y para",
            "start": 6102.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "el desistimiento de las autoridades",
            "start": 6106.739,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "sea de la fiscal\u00eda o del poder judicial",
            "start": 6110.6,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "como dicen mis paisanos veracruzanos les",
            "start": 6115.199,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "zumba",
            "start": 6118.08,
            "duration": 2.059
        },
        {
            "text": "Entonces tenemos que estar pensando",
            "start": 6121.619,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "en lo que t\u00fa este preguntas C\u00f3mo",
            "start": 6125.76,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "hacer justicia r\u00e1pida expedita",
            "start": 6130.1,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6138.54,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "volvemos a la necesidad de una profunda",
            "start": 6140.06,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 6143.82,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "en todo el sistema",
            "start": 6147.44,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "de impartici\u00f3n de justicia",
            "start": 6150.08,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "que no es un asunto f\u00e1cil",
            "start": 6154.199,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "Porque no solo tiene que ver",
            "start": 6159.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "con las estructuras",
            "start": 6163.02,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "tiene que ver tambi\u00e9n con la formaci\u00f3n",
            "start": 6167.34,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de Los profesionales en este caso la",
            "start": 6170.82,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n de abogados",
            "start": 6174.6,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "tiene que ver con las universidades",
            "start": 6178.26,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6181.4,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "los programas de estudio",
            "start": 6184.4,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6188.699,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la m\u00edstica",
            "start": 6190.619,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que se tiene que imprimir en la",
            "start": 6195.179,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "profesi\u00f3n",
            "start": 6200.159,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "la \u00e9tica",
            "start": 6203.219,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "la moral",
            "start": 6205.739,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "del humanismo",
            "start": 6208.98,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6213.9,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 hay mil quinientos dos mil jueces",
            "start": 6215.699,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "no todos este act\u00faan mal desde luego no",
            "start": 6222.54,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "se puede generar esa pero una buena",
            "start": 6227.4,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "cantidad s\u00ed",
            "start": 6229.08,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "pero a ver la pregunta es",
            "start": 6232.98,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "con qui\u00e9n se les sustituye",
            "start": 6235.5,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6242.82,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "una de las crisis",
            "start": 6246.659,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "que dej\u00f3",
            "start": 6251.1,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 6252.9,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "o porfirista fue tambi\u00e9n",
            "start": 6256.199,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "la de falta de cuadros",
            "start": 6261.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "para el servicio p\u00fablico",
            "start": 6268.679,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "o de cuadros",
            "start": 6272.52,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "profesionales",
            "start": 6277.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sensibles",
            "start": 6281.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que le tengan amor al pr\u00f3jimo",
            "start": 6286.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "porque los forman",
            "start": 6292.02,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "para triunfar a toda Costa sin",
            "start": 6296.46,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "escr\u00fapulos Morales de ninguna",
            "start": 6299.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed se requiere una reforma",
            "start": 6302.82,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "profunda",
            "start": 6305.4,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "Por eso yo hablo de decadencia",
            "start": 6309.48,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "porque no es la crisis econ\u00f3mica o la",
            "start": 6313.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "crisis pol\u00edtica",
            "start": 6316.98,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "o la crisis social",
            "start": 6318.32,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6324.659,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "una decadencia que tiene que ver con",
            "start": 6326.659,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "todos los campos",
            "start": 6329.1,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de la vida p\u00fablica y por eso la",
            "start": 6331.679,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "necesidad de una transformaci\u00f3n",
            "start": 6334.56,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y hay que este seguir",
            "start": 6338.28,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "insistiendo",
            "start": 6342.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en cambiar",
            "start": 6344.54,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "por ejemplo para los cargos",
            "start": 6350.4,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "siempre he comentado aqu\u00ed",
            "start": 6354.3,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "se dice",
            "start": 6357.06,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "para consejero jur\u00eddico",
            "start": 6359.179,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6362.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda",
            "start": 6364.76,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "de hacienda",
            "start": 6368.78,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "se requiere",
            "start": 6373.38,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "diez a\u00f1os de experiencia como abogado",
            "start": 6374.9,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense ya un abogado con diez a\u00f1os",
            "start": 6379.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de experiencia",
            "start": 6383.159,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "ya perdi\u00f3",
            "start": 6388.02,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "toda la m\u00edstica",
            "start": 6393.719,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "del joven que estudi\u00f3 derecho",
            "start": 6396.659,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que fue a la escuela porque",
            "start": 6400.82,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "le interesaba",
            "start": 6404.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6407.159,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "hacer justicia",
            "start": 6409.28,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "pues hay que quitar eso",
            "start": 6414.6,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 diez a\u00f1os de experiencia no j\u00f3venes",
            "start": 6418.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1n maleados",
            "start": 6425.46,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6433.139,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6434.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pueden",
            "start": 6436.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ayudar a que las cosas",
            "start": 6438.32,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "mejoren cambien",
            "start": 6441.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "es parte",
            "start": 6444.179,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "de los procesos que se tienen que ir",
            "start": 6446.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "dando pero",
            "start": 6450.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "tiene que ver mucho con las",
            "start": 6453.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "universidades con las escuelas",
            "start": 6455.219,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "con la formaci\u00f3n",
            "start": 6458.88,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "porque si no no hay cuadros",
            "start": 6465.119,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "o no hay servidores p\u00fablicos",
            "start": 6470.719,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "que son los que se requieren",
            "start": 6475.86,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "quienes est\u00e1n dispuestos a servir",
            "start": 6480.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "no a utilizar los cargos para",
            "start": 6487.32,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "enriquecerse imag\u00ednense los abogados",
            "start": 6489.78,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "que terminan una carrera y que a los 10",
            "start": 6493.98,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "15 20 a\u00f1os",
            "start": 6498.239,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6501.119,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 6504.659,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "o est\u00e1n inmensamente ricos",
            "start": 6506.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "con departamentos mansiones",
            "start": 6511.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "potentados",
            "start": 6517.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no pero no solo ese caso o sea hay",
            "start": 6523.94,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "muchos o sea porque este se estudia para",
            "start": 6527.219,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 6530.639,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6534.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "hacerse ricos",
            "start": 6534.98,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "inmensamente ricos",
            "start": 6539.52,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "hay abogados que cobran por hora",
            "start": 6542.1,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense Cu\u00e1nto cobran los fiscalistas",
            "start": 6547.32,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "para defender a los transas que no pagan",
            "start": 6552.78,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 6556.5,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed se necesita",
            "start": 6563.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "todo un cambio",
            "start": 6567.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hacia adelante",
            "start": 6572.1,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "por lo tu pregunta no porque",
            "start": 6574.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "un buen Ministerio P\u00fablico un buen juez",
            "start": 6578.06,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "si tengo aqu\u00ed estos elementos me consta",
            "start": 6582.08,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "de que este se\u00f1or es un curandero",
            "start": 6585.8,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "s\u00ed Y que adem\u00e1s Este no es un",
            "start": 6589.219,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "delincuente",
            "start": 6594.0,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no lo voy a",
            "start": 6597.5,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "este liberar",
            "start": 6600.86,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mi trabajo",
            "start": 6604.02,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tiene que ver con",
            "start": 6605.9,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "los papeles y los procedimientos S\u00ed pero",
            "start": 6609.619,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "yo tengo una convicci\u00f3n",
            "start": 6614.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y lo fundamental es que tengo que ser",
            "start": 6617.1,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "justo",
            "start": 6620.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 6622.639,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero pero este",
            "start": 6624.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "es una cuesti\u00f3n",
            "start": 6628.46,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6631.28,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "este sentido com\u00fan",
            "start": 6633.08,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de juicio pr\u00e1ctico",
            "start": 6636.3,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me trajo este",
            "start": 6638.06,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "el expresidente Evo Morales un retrato",
            "start": 6641.36,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "de hoja de coca",
            "start": 6645.5,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "y este ya quer\u00edan que me juzgaran por",
            "start": 6649.38,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "eso o sea no tienes la foto",
            "start": 6652.139,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed lo tengo",
            "start": 6656.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "pero pues",
            "start": 6659.159,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6662.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "all\u00e1 no es este",
            "start": 6665.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "delito creo yo",
            "start": 6669.08,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "cultural s\u00ed de Bolivia",
            "start": 6674.9,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "y a ver si no est\u00e1 la van a ver el",
            "start": 6679.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "regalo que porque",
            "start": 6682.739,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "a lo mejor no s\u00e9",
            "start": 6685.159,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "no se conoce",
            "start": 6688.08,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "por traer harina de coca que no es la",
            "start": 6695.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "s\u00ed est\u00e1",
            "start": 6702.36,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 6729.84,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "completo",
            "start": 6739.139,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "Pues los trajo \u00e9l yo no s\u00e9",
            "start": 6745.639,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "eso se lo agradec\u00ed mucho porque",
            "start": 6750.139,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "se conoce que es este",
            "start": 6753.679,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "Pues un reconocimiento no",
            "start": 6758.94,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 6769.139,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 seguramente est\u00e1 ah\u00ed",
            "start": 6771.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6775.52,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "el artista el artesano que lo hizo",
            "start": 6777.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "muy bien pero bueno adelante",
            "start": 6784.02,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente tambi\u00e9n",
            "start": 6792.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "integrantes del gabinete Adriana Estela",
            "start": 6794.58,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "flores de Inmer noticias yo le quiero",
            "start": 6796.32,
            "duration": 2.819
        },
        {
            "text": "preguntar en primer lugar presidente",
            "start": 6797.88,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "acerca de esta pronunciamiento que hizo",
            "start": 6799.139,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "la Casa Blanca en torno al caso de los",
            "start": 6802.139,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cuatro estadounidenses secuestrados en",
            "start": 6804.3,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "Tamaulipas ayer en un",
            "start": 6806.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pronunciamiento un posicionamiento la",
            "start": 6809.0,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "Casa Blanca consider\u00f3 como inaceptable",
            "start": 6811.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n y advirti\u00f3 que sigue de",
            "start": 6813.659,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cerca los acontecimientos yo le quiero",
            "start": 6816.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "preguntar primero usted presidente",
            "start": 6818.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "acerca de C\u00f3mo va esta postura si cree",
            "start": 6820.32,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que esto representa o marca un punto de",
            "start": 6823.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "inflexi\u00f3n en la pol\u00edtica de seguridad",
            "start": 6827.82,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "entre ambos pa\u00edses considerando Los",
            "start": 6829.5,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "acuerdos que se han tenido entre su",
            "start": 6831.9,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "gobierno con el de biden si cree que",
            "start": 6833.46,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "vaya a haber un viraje en la pol\u00edtica de",
            "start": 6835.5,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "seguridad de biden y tambi\u00e9n",
            "start": 6837.3,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 habl\u00f3 presidente ayer con el",
            "start": 6840.26,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "embajador que en Salazar respecto a este",
            "start": 6842.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tema ese ser\u00eda mi primera pregunta y",
            "start": 6844.8,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quisiera hacerle una pregunta al",
            "start": 6846.96,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa fensa en torno",
            "start": 6848.58,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "a este secuestro",
            "start": 6849.719,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6854.65,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "gobernador y que ya los encontraron",
            "start": 6857.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6864.25,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "mientras yo le voy a informando",
            "start": 6865.739,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "es una llamada el gobernador",
            "start": 6872.239,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "este Am\u00e9rico Mira este",
            "start": 6876.0,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "te est\u00e1n escuchando eh aqu\u00ed en la en la",
            "start": 6879.739,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "conferencia",
            "start": 6884.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "puedes informarnos",
            "start": 6887.28,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "en conjunto no hemos dejado desde el d\u00eda",
            "start": 6892.46,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "viernes de estar atentos de este",
            "start": 6895.139,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "problema y hoy aproximadamente hace una",
            "start": 6897.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hora nos notificaron que hab\u00eda indicios",
            "start": 6900.0,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "de haber visto a las cuatro ciudadanos",
            "start": 6902.34,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "norteamericanos y hace 35 minutos ya fue",
            "start": 6905.699,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "este plenamente confirmado por la",
            "start": 6909.42,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda",
            "start": 6912.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de los cuatro hay dos de ellos",
            "start": 6913.94,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "fallecidos una persona herida y la otra",
            "start": 6916.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con vida y ahorita va las ambulancias y",
            "start": 6919.8,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "el resto del personal de seguridad a dar",
            "start": 6923.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "el apoyo correspondiente Pues para el",
            "start": 6925.619,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "traslado y el apoyo m\u00e9dico que se pueda",
            "start": 6928.199,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "requerir",
            "start": 6930.42,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "muy bien este Am\u00e9rico",
            "start": 6932.34,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "Muchas gracias ya se inform\u00f3 y m\u00e1s tarde",
            "start": 6936.619,
            "duration": 12.661
        },
        {
            "text": "la secretaria Rosa Isela Rodr\u00edguez va a",
            "start": 6942.98,
            "duration": 11.46
        },
        {
            "text": "detallar m\u00e1s a ampliar la informaci\u00f3n",
            "start": 6949.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "inmediatamente se lo reportamos bueno un",
            "start": 6954.619,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "abrazo Muchas gracias gracias",
            "start": 6957.96,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Bueno eso es parte de tu pregunta no",
            "start": 6965.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "acerca de esta situaci\u00f3n presidente la",
            "start": 6969.679,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "Casa Blanca ya consideraba como",
            "start": 6972.119,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "inceptable esta esta situaci\u00f3n este",
            "start": 6973.44,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "secuestro lamentable Ellos tienen",
            "start": 6976.199,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "derecho de pues manifestarse Como lo",
            "start": 6978.179,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "hicieron",
            "start": 6983.1,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "porque nosotros no deseamos eso no",
            "start": 6985.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estamos trabajando todos los d\u00edas para",
            "start": 6991.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "garantizar la paz la tranquilidad",
            "start": 6994.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y vamos a continuar",
            "start": 6997.8,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "trabajando lamentamos mucho que esto",
            "start": 7000.28,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "suceda",
            "start": 7004.42,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds y enviamos Pues a los",
            "start": 7006.58,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "familiares de las",
            "start": 7012.02,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas a los amigos",
            "start": 7014.139,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "al pueblo de Estados Unidos al gobierno",
            "start": 7017.56,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos",
            "start": 7020.119,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "nuestras condolencias",
            "start": 7021.699,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir haciendo nuestro",
            "start": 7024.1,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "trabajo para garantizar la paz la",
            "start": 7027.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tranquilidad",
            "start": 7030.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "esto har\u00eda que se cambie o que se",
            "start": 7031.36,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "reactive un nuevo di\u00e1logo o haya alg\u00fan",
            "start": 7035.96,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ajuste O tal vez modificaciones en la",
            "start": 7038.98,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "estrategia de seguridad de de ambos",
            "start": 7042.86,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pa\u00edses considerando este acuerdo la",
            "start": 7044.719,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n que se tiene en el",
            "start": 7047.06,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "entendimiento Bicentenario cree que este",
            "start": 7048.56,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "hecho marca o marcar\u00e1 un viraje en la",
            "start": 7051.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica que ha tenido Estados Unidos",
            "start": 7055.34,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "considerando los pronuncia mientos que",
            "start": 7056.54,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "se han hecho recientemente la propuesta",
            "start": 7057.98,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de los legisladores lo que dijo William",
            "start": 7059.9,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "bar y esta propuesta que viene ya desde",
            "start": 7062.3,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hace por lo menos dos a\u00f1os presidente de",
            "start": 7064.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "que se considere a los c\u00e1rteles de la",
            "start": 7066.5,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "droga mexicanos como grupos terroristas",
            "start": 7070.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "vamos trabajando",
            "start": 7073.42,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Estamos trabajando bien",
            "start": 7075.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7078.099,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "desde luego hay",
            "start": 7080.679,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "gentes",
            "start": 7087.5,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7089.02,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "opinan distinto y adem\u00e1s hay tambi\u00e9n",
            "start": 7091.0,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "intereses partidistas",
            "start": 7095.3,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "yo dir\u00eda",
            "start": 7099.619,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "politiqueros",
            "start": 7101.659,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "hay gente muy hip\u00f3crita",
            "start": 7103.3,
            "duration": 9.939
        },
        {
            "text": "que por ejemplo lamenta estos hechos los",
            "start": 7106.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "utiliza",
            "start": 7114.139,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "con prop\u00f3sitos pol\u00edticos",
            "start": 7116.42,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "trafican con el dolor",
            "start": 7120.52,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "humano con el dolor de la gente pero sus",
            "start": 7123.5,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sitos son otros",
            "start": 7127.699,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "llama mucho la atenci\u00f3n que se dan estos",
            "start": 7134.0,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "hechos lamentables y todos los medios",
            "start": 7137.0,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos",
            "start": 7142.239,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "manejan",
            "start": 7149.719,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "de manera amarillista",
            "start": 7152.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n",
            "start": 7156.139,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "no as\u00ed",
            "start": 7158.9,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 7161.84,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Asesinan a mexicanos en Estados Unidos",
            "start": 7165.04,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "callan",
            "start": 7169.4,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "como momias",
            "start": 7172.76,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Claro que lamentamos lo que pasa en",
            "start": 7177.32,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y este hecho en especial",
            "start": 7180.679,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "y ofrecemos",
            "start": 7185.9,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "nuestras condolencias sinceras",
            "start": 7188.42,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "pero yo les puedo decir a ustedes que",
            "start": 7191.719,
            "duration": 10.101
        },
        {
            "text": "atendimos un asunto de dos",
            "start": 7195.699,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "jornaleros oaxaque\u00f1os asesinados",
            "start": 7202.82,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "por granjeros y un herido",
            "start": 7206.84,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y no sali\u00f3 nada",
            "start": 7213.34,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "en la prensa estadounidense nada",
            "start": 7218.139,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cerca de San Francisco",
            "start": 7224.9,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas Mixtecos pero eran asesinados",
            "start": 7229.9,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "por un granjero y otro herido",
            "start": 7233.239,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "Esto hace poco",
            "start": 7237.38,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "hace un mes",
            "start": 7240.139,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "se rajan la vestiduras",
            "start": 7249.199,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "de manera hip\u00f3crita",
            "start": 7252.139,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "ayer est\u00e1 lloviendo todas las cadenas",
            "start": 7255.8,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "de radio de televisi\u00f3n",
            "start": 7260.06,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed",
            "start": 7264.139,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 7265.599,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "aprovechando",
            "start": 7269.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el dolor",
            "start": 7272.96,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "de la gente",
            "start": 7274.42,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo zopilotes",
            "start": 7279.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "y desde luego que no estamos nosotros",
            "start": 7287.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "este permitiendo",
            "start": 7289.78,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "que intervengan de ning\u00fan pa\u00eds",
            "start": 7293.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 7296.96,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "sobre asuntos que solo corresponden",
            "start": 7299.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a los mexicanos",
            "start": 7303.139,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 7309.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no nos metemos",
            "start": 7310.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "a ver qu\u00e9 hacen las bandas en Estados",
            "start": 7315.219,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "Unidos que distribuyen",
            "start": 7320.42,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "el fentanilo",
            "start": 7324.02,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "o C\u00f3mo se distribuye la droga en Estados",
            "start": 7331.159,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 7335.119,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "no hay redes",
            "start": 7337.699,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no hay carteles",
            "start": 7341.36,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n vende la droga",
            "start": 7345.98,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "eso es un asunto",
            "start": 7354.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que tienen que resolver las autoridades",
            "start": 7356.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "estadounidenses",
            "start": 7359.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7369.32,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hay cooperaci\u00f3n estamos trabajando de",
            "start": 7370.42,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "manera coordinada con respeto a la",
            "start": 7374.78,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda Aunque al abogado",
            "start": 7377.78,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "exprocurador",
            "start": 7381.56,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7383.87,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "diga que este",
            "start": 7385.159,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "yo apoyo a los",
            "start": 7389.9,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "narcotraficantes mexicanos con el",
            "start": 7393.4,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "argumento de defender la soberan\u00eda",
            "start": 7396.08,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "Es que este esto es un asunto nuestro",
            "start": 7399.34,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s presidente",
            "start": 7406.82,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "me ha ofrecido",
            "start": 7410.239,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "que van a ser respetuosos de nuestra",
            "start": 7417.739,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda",
            "start": 7420.32,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "Y eso pues se agradece",
            "start": 7423.199,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "porque nosotros no vamos a permitir",
            "start": 7427.82,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "intervencionismos",
            "start": 7433.179,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "de ning\u00fan pa\u00eds extranjero M\u00e9xico no es",
            "start": 7434.8,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "Colonia",
            "start": 7438.199,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "no es protectorado de ning\u00fan gobierno",
            "start": 7440.659,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "extranjero siempre el presidente biden",
            "start": 7445.179,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "me dice el trato entre nosotros se va a",
            "start": 7448.34,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "dar en un pie de igualdad y yo se lo",
            "start": 7452.239,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "agradezco mucho porque esto no se evita",
            "start": 7456.08,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "muchos problemas",
            "start": 7461.08,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "nosotros no vamos a aceptar",
            "start": 7467.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que nos",
            "start": 7471.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "impongan nada",
            "start": 7473.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "porque nosotros no vamos a imponer nada",
            "start": 7476.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "a Estados Unidos",
            "start": 7479.239,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "deber\u00eda Estados Unidos informar acerca",
            "start": 7481.28,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de los grupos delictivos que operan en",
            "start": 7483.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "su territorio no no no eso que se los",
            "start": 7485.3,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "informe a sus pueblos porque el senador",
            "start": 7488.3,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "este que est\u00e1 pidiendo que el ej\u00e9rcito",
            "start": 7491.98,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "estadounidense intervenga en M\u00e9xico para",
            "start": 7496.06,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "combatir a los narcotraficantes ayer",
            "start": 7498.139,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "dijo de que si los",
            "start": 7501.199,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "fallecidos Lamentablemente por fentanilo",
            "start": 7504.94,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "Pues fuesen en M\u00e9xico yo no estar\u00eda",
            "start": 7509.599,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "diciendo lo mismo Claro a m\u00ed me duele",
            "start": 7512.719,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 7516.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "s\u00ed que la gente pierda la vida no quiero",
            "start": 7517.119,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "que nadie fallezca ni en M\u00e9xico ni en",
            "start": 7522.38,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y menos por",
            "start": 7525.32,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "el exceso en el consumo de droga",
            "start": 7529.58,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Pero \u00e9l",
            "start": 7533.42,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "deber\u00eda de estar",
            "start": 7535.82,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "atendiendo las causas en Estados Unidos",
            "start": 7538.42,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 provoca el consumo",
            "start": 7542.26,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "excesivo de drogas y en especial de",
            "start": 7547.719,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "fentanilo que causa en efecto y duele",
            "start": 7551.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mucho la muerte de muchos",
            "start": 7554.599,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "estadounidenses",
            "start": 7558.08,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "Pero \u00e9l qu\u00e9 hace",
            "start": 7560.36,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "ha denunciado",
            "start": 7565.099,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "este se\u00f1or senador",
            "start": 7566.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "a los que distribuyen el fentanilo",
            "start": 7571.099,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "hay una serie",
            "start": 7574.46,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que a ver si ma\u00f1ana o pasado",
            "start": 7577.88,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7582.02,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "este recomendamos",
            "start": 7583.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo una farmac\u00e9utica",
            "start": 7587.659,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "poderos\u00edsima de Estados Unidos",
            "start": 7589.96,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "invent\u00f3 un producto",
            "start": 7595.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "supuestamente",
            "start": 7599.239,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "para quitar el dolor",
            "start": 7601.94,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "si se accidentaba a alguien ten\u00eda dolor",
            "start": 7608.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "con este medicamento se le quitaba el",
            "start": 7612.82,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "dolor y s\u00ed",
            "start": 7615.8,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "se quita el dolor porque creo que",
            "start": 7621.739,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 7625.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en circulaci\u00f3n",
            "start": 7626.26,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "o se comercializa",
            "start": 7630.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7633.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "es adictivo",
            "start": 7634.84,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "y la agencia de salud de Estados Unidos",
            "start": 7640.94,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "dio el permiso",
            "start": 7643.719,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "para que se distribuyera",
            "start": 7650.239,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "eso trata la serie",
            "start": 7655.099,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7658.4,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "Se distribuy\u00f3 gener\u00f3 desde luego",
            "start": 7659.5,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "adicci\u00f3n perdieron la vida miles",
            "start": 7662.739,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "hicieron much\u00edsimo dinero",
            "start": 7669.26,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "con la venta de esa droga",
            "start": 7671.38,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "en Farmacias",
            "start": 7675.98,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "creo que hubo un juicio",
            "start": 7684.92,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "los multaron con una cantidad de dinero",
            "start": 7689.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "considerable",
            "start": 7692.599,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7698.84,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "representa una cantidad menor a lo que",
            "start": 7700.3,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ganaron",
            "start": 7703.699,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "distribuyendo",
            "start": 7705.94,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "esa droga",
            "start": 7707.679,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "legalmente",
            "start": 7710.739,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese que la agencia de salud",
            "start": 7713.139,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Ponga su etiqueta",
            "start": 7719.719,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "de que no es adictivo el medicamento",
            "start": 7723.26,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si ya pagaron la multa",
            "start": 7730.219,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 tambi\u00e9n estaba",
            "start": 7733.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "en tr\u00e1mite",
            "start": 7737.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7745.58,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "acusaci\u00f3n o el juicio",
            "start": 7747.46,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "pero a ver",
            "start": 7752.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "si esto es cierto",
            "start": 7754.04,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "porque hay un juicio en Estados Unidos",
            "start": 7756.92,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hizo ese senador",
            "start": 7759.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "le pregunto",
            "start": 7762.739,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ante esto",
            "start": 7764.44,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "declar\u00f3 algo",
            "start": 7768.56,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "o qu\u00e9 ha hecho ese senador",
            "start": 7772.28,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "para evitar que se vendan las armas de",
            "start": 7777.26,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "alto poder",
            "start": 7780.86,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en las armer\u00edas y hasta en los",
            "start": 7784.4,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "supermercados de Estados Unidos",
            "start": 7786.679,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7787.94,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Porque el 80% de las armas de alto poder",
            "start": 7790.159,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "que utilizan",
            "start": 7794.179,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "las bandas de la delincuencia en M\u00e9xico",
            "start": 7796.34,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "las adquieren en Estados Unidos",
            "start": 7799.4,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "y no hay ning\u00fan control",
            "start": 7803.06,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que ha hecho",
            "start": 7810.44,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "este senador",
            "start": 7813.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 pero hay algunos senadores",
            "start": 7815.78,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que hasta reciben dinero para sus",
            "start": 7819.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as",
            "start": 7823.28,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "de las f\u00e1bricas de armamento en Estados",
            "start": 7827.02,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 7830.96,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7831.11,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "Entonces ya basta de hipocres\u00edas y de",
            "start": 7834.139,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "estar viendo nada m\u00e1s",
            "start": 7839.96,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "la paja en el ojo ajeno Y no La Viga en",
            "start": 7843.38,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "el propio",
            "start": 7847.219,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "de ese senador",
            "start": 7851.36,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "no es injerencismo",
            "start": 7855.08,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "es nada m\u00e1s",
            "start": 7857.38,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "ponerlo en la lista",
            "start": 7861.44,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "para que nuestros paisanos",
            "start": 7864.8,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "lo tengan presente cuando haya",
            "start": 7871.58,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 7875.3,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "porque es un senador",
            "start": 7877.699,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "que no quiere a M\u00e9xico",
            "start": 7880.58,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en contra",
            "start": 7886.46,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de nosotros",
            "start": 7890.719,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "de los mexicanos presidente y ante esta",
            "start": 7892.52,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "lamentable noticia que se da desde",
            "start": 7894.98,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "Tamaulipas qu\u00e9 va a pasar all\u00e1 en el",
            "start": 7896.42,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "estado va a haber alguna instrucci\u00f3n se",
            "start": 7898.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "va a buscar a los responsables se va a",
            "start": 7901.099,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "castigar",
            "start": 7904.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "como se hizo",
            "start": 7905.619,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 7908.239,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "Lamentablemente asesinaron",
            "start": 7909.82,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a mujeres ni\u00f1os en bavispe",
            "start": 7914.44,
            "duration": 10.9
        },
        {
            "text": "de la familia lebar\u00f3n Miller",
            "start": 7920.9,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "lanford",
            "start": 7925.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se detuvo",
            "start": 7927.46,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a todos los involucrados",
            "start": 7930.08,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "en ese entonces",
            "start": 7933.98,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "me habl\u00f3 el presidente Trump",
            "start": 7935.619,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "para decirme este",
            "start": 7939.139,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "le env\u00edo",
            "start": 7944.56,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "un grupo",
            "start": 7948.86,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "le agradec\u00ed",
            "start": 7952.159,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7955.639,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "no siento que lo haya hecho",
            "start": 7956.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito de",
            "start": 7961.88,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "este meterse",
            "start": 7964.54,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y afectar nuestra soberan\u00eda",
            "start": 7970.06,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "sino con el prop\u00f3sito de ayudar y le",
            "start": 7974.42,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "dije presidente nosotros lo vamos a",
            "start": 7977.659,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "resolver",
            "start": 7980.659,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "y lo resolvimos",
            "start": 7982.9,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos detenidos hay general por ese",
            "start": 7985.94,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 7988.82,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "31 detenidos",
            "start": 7994.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "en el caso de",
            "start": 7999.079,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "David y vamos a",
            "start": 8002.079,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "nueve pendientes",
            "start": 8006.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Y en este caso lo mismo",
            "start": 8008.56,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "porque no hay impunidad",
            "start": 8011.28,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "ya hay un detenido s\u00ed",
            "start": 8015.639,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando los del FBI en",
            "start": 8026.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con la secretar\u00eda de",
            "start": 8029.02,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 8032.26,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "S\u00ed y estamos trabajando all\u00e1",
            "start": 8037.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "s\u00ed estamos trabajando",
            "start": 8040.659,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "al secretario de las",
            "start": 8042.36,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n presidente insistieron esta",
            "start": 8044.82,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "pregunta qu\u00e9 qu\u00e9 Cu\u00e1l fue el contenido",
            "start": 8047.079,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "de esta conversaci\u00f3n con el embajador",
            "start": 8050.199,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que en Salazar Qu\u00e9 planteamientos le",
            "start": 8052.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hizo alguna exigencia concretamente el",
            "start": 8054.699,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "embajador de Estados Unidos en M\u00e9xico en",
            "start": 8057.52,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "Salazar es un agente muy respetuosa",
            "start": 8060.099,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de nuestra",
            "start": 8065.579,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda de nuestra independencia",
            "start": 8068.28,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "tenemos con \u00e9l un buen trato",
            "start": 8070.739,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nada que ver con",
            "start": 8076.48,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "aquel embajador",
            "start": 8080.139,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "cuyo nombre es preferible olvidar",
            "start": 8083.38,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que prepar\u00f3",
            "start": 8089.619,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "el llamado pacto de la embajada cuando",
            "start": 8092.139,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "asesinaron al presidente Madero no no no",
            "start": 8096.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "no no no",
            "start": 8099.099,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "No ese era",
            "start": 8102.159,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "injerencista",
            "start": 8105.579,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ese particip\u00f3",
            "start": 8110.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "en el golpe",
            "start": 8114.579,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "contra el presidente Madero",
            "start": 8117.34,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "\u00e9l reuni\u00f3 a Huerta",
            "start": 8121.119,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "de a F\u00e9lix D\u00edaz de a todos los golpistas",
            "start": 8124.239,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "a Mondrag\u00f3n",
            "start": 8127.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no es embajador eso es lo peor que ha",
            "start": 8130.54,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "habido",
            "start": 8133.84,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "el mejor embajador",
            "start": 8137.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos",
            "start": 8139.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed como ese para m\u00ed",
            "start": 8141.76,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "porque puede ser que los historiadores",
            "start": 8144.599,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "opinen distinto",
            "start": 8147.699,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "puede ser que digan algunos que es Pony",
            "start": 8155.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s intervencionista no",
            "start": 8161.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8164.98,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "este se\u00f1or que no voy",
            "start": 8167.92,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "a mencionar su nombre ah\u00ed se lo dejo de",
            "start": 8172.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "tarea era de Nuevo M\u00e9xico",
            "start": 8174.699,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 8181.0,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "lo peor",
            "start": 8185.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y el mejor",
            "start": 8188.139,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "danies",
            "start": 8190.78,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Joseph Ese",
            "start": 8192.479,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "es el mejor embajador que ha habido",
            "start": 8195.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos en",
            "start": 8200.139,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y que en Salazar es respetuoso",
            "start": 8203.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "entonces tratamos muchos temas porque es",
            "start": 8209.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "una agenda",
            "start": 8212.5,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8214.08,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "amplia bien en legisladores Estados",
            "start": 8216.059,
            "duration": 2.791
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 8218.559,
            "duration": 1.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8218.85,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "van a estar con nosotros",
            "start": 8220.359,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "el d\u00eda",
            "start": 8224.08,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "19 de marzo",
            "start": 8227.439,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "vamos a hacer una gira juntos el d\u00eda 21",
            "start": 8232.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "viene de nuevo",
            "start": 8238.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "el secretario Kerry",
            "start": 8242.099,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "pasado ma\u00f1ana va a estar la responsable",
            "start": 8249.58,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de Casa Blanca",
            "start": 8254.26,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "para enfrentar",
            "start": 8256.84,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 8264.04,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "el uso del fentanilo",
            "start": 8266.62,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "se re\u00fane con usted s\u00ed",
            "start": 8271.479,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ya tenemos",
            "start": 8275.139,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n permanente",
            "start": 8278.559,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "Pero pues siempre hay como este senador",
            "start": 8281.859,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8284.74,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de Texas tambi\u00e9n el gobernador de Texas",
            "start": 8286.3,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "se acuerdan que quer\u00eda S\u00ed este poner",
            "start": 8289.179,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "militares militares en la",
            "start": 8292.559,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "frontera y hasta",
            "start": 8295.74,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "ca\u00f1ones presidente",
            "start": 8298.019,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8299.93,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "que se tenga m\u00e1s informaci\u00f3n este es",
            "start": 8306.42,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "este A qu\u00e9 horas puedes dar una",
            "start": 8310.979,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "conferencia de prensa",
            "start": 8313.66,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "de Matamoros",
            "start": 8319.08,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "a la una de la tarde ya para no estar",
            "start": 8323.399,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed o en la secretar\u00eda d\u00f3nde quieres",
            "start": 8326.58,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en la secretar\u00eda",
            "start": 8330.96,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en la secretar\u00eda acu\u00e9rdense que",
            "start": 8333.78,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "vamos a ir all\u00e1 el jueves eh",
            "start": 8337.059,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "all\u00e1 No all\u00e1 est\u00e1 el b\u00fanker S\u00ed nada m\u00e1s",
            "start": 8340.2,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que all\u00e1 S\u00ed ya este la medicina",
            "start": 8344.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "tradicional y",
            "start": 8348.0,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "todas las recomendaciones que se hacen",
            "start": 8352.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "para que haya este limpias",
            "start": 8354.46,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "ya se aplicaron ah\u00ed limpias verdad",
            "start": 8357.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en el b\u00fanker all\u00e1",
            "start": 8360.96,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "sacar todas las malas",
            "start": 8363.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "vibras no o sea porque",
            "start": 8366.179,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes resguardan el b\u00fanker est\u00e1 la",
            "start": 8369.0,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda o es la Sedena el b\u00fanker est\u00e1",
            "start": 8371.32,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "resguardado en este momento porque es la",
            "start": 8374.019,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda la secretar\u00eda",
            "start": 8376.359,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de seguridad de seguridad p\u00fablica Yo",
            "start": 8379.439,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s por \u00faltimo nada m\u00e1s para pues",
            "start": 8383.019,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "cerrar mi participaci\u00f3n presidente le",
            "start": 8385.359,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "quisiera preguntar ya sea el Secretario",
            "start": 8387.28,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de Defensa o la secretar\u00eda Rosa Isela ya",
            "start": 8389.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se han dado a conocer respecto al caso",
            "start": 8393.22,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "del secuestro que detr\u00e1s de este hecho",
            "start": 8395.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estuvo el Cartel del Golfo un grupo",
            "start": 8398.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "llamado escorpi\u00f3n nada m\u00e1s quisiera",
            "start": 8400.3,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "preguntar si hay detalles o alguna",
            "start": 8402.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "confirmaci\u00f3n de esto y al secretario de",
            "start": 8404.5,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "marinas y me permite le quisiera",
            "start": 8407.02,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "preguntar este se cumpli\u00f3 un a\u00f1o de la",
            "start": 8408.399,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de los marinos victorianos",
            "start": 8410.859,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez y \u00d3scar Gonz\u00e1lez tambi\u00e9n",
            "start": 8412.18,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "preguntar si hay alguna o mayores",
            "start": 8413.979,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "indicios acerca de qu\u00e9 pas\u00f3 con estos",
            "start": 8416.68,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "dos marinos ayer hubo una movilizaci\u00f3n",
            "start": 8418.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "integrada por familiares y otras",
            "start": 8420.82,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "organizaciones",
            "start": 8422.68,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "para exigir la aparici\u00f3n o el regreso de",
            "start": 8423.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de estos dos marinos nada m\u00e1s",
            "start": 8426.22,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "preguntarle acerca de esta situaci\u00f3n",
            "start": 8428.2,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Gracias pues este a la una se da la",
            "start": 8430.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n es mejor que este se tengan",
            "start": 8433.18,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "todos los datos no",
            "start": 8437.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "este mande",
            "start": 8441.64,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "a la una de la tarde s\u00ed s\u00ed es que si no",
            "start": 8444.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8448.74,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "t\u00fa le transmites a L\u00f3pez D\u00f3riga o sea y",
            "start": 8450.72,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "entonces va a decir el presidente se",
            "start": 8455.2,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "equivoc\u00f3 o sea porque a lo mejor s\u00ed como",
            "start": 8458.56,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "no tenemos todav\u00eda toda la informaci\u00f3n",
            "start": 8463.06,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "decimos algo indebido",
            "start": 8466.96,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "y t\u00fa no act\u00faas de Mala Fe",
            "start": 8471.34,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "t\u00fa mandas tu informe pero este L\u00f3pez",
            "start": 8475.24,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "D\u00f3riga osir\u00f3 cualquier otro pues de los",
            "start": 8479.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que trabajan ah\u00ed",
            "start": 8482.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en Radio F\u00f3rmula que todos est\u00e1n en",
            "start": 8485.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "contra de nosotros",
            "start": 8488.5,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n buscando nada m\u00e1s las podridas",
            "start": 8491.08,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Entonces tenemos que",
            "start": 8496.859,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "ya ahora est\u00e1 hablo hasta m\u00e1s despacio",
            "start": 8498.96,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "que de costumbre",
            "start": 8503.319,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "porque tengo que cuidar",
            "start": 8507.399,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "mis palabras",
            "start": 8510.819,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "es geometr\u00eda de lenguaje",
            "start": 8514.3,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y no hablo de corrido",
            "start": 8520.24,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pero a la una toda la informaci\u00f3n",
            "start": 8524.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8531.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ser precisos pues",
            "start": 8532.8,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "porque tenemos que",
            "start": 8536.08,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "andar con mucho cuidado",
            "start": 8539.399,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8545.14,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "padecemos del acecho",
            "start": 8546.72,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "hay una caricatura de una pintura",
            "start": 8552.939,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "de El fisc\u00f3n",
            "start": 8559.54,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "a ver si te la manda y la ponemos",
            "start": 8568.72,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "se llama la patria",
            "start": 8574.26,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "amenazada o algo as\u00ed",
            "start": 8577.38,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "es bell\u00edsima",
            "start": 8581.319,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "la pintura",
            "start": 8585.52,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 esto ayuda mucho",
            "start": 8595.06,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "a entender",
            "start": 8598.06,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo c\u00f3mo estamos tampoco es",
            "start": 8602.74,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8608.02,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ponernos a llorar",
            "start": 8612.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "porque el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 8614.5,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "nos apoya",
            "start": 8618.46,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 8621.939,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "las \u00e9lites",
            "start": 8624.0,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "sus achichincles Voceros",
            "start": 8627.7,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 8631.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8634.18,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ardidos",
            "start": 8637.359,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "molestos",
            "start": 8639.58,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "deben de serenarse",
            "start": 8645.819,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "de tranquilizarse El otro d\u00eda estaba yo",
            "start": 8648.72,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "viendo bueno no ayer",
            "start": 8652.06,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "un analista que",
            "start": 8657.96,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "se quejaba",
            "start": 8662.26,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "que en las redes",
            "start": 8664.899,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "le replicaban y le recordaban cuando",
            "start": 8668.439,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "habl\u00f3",
            "start": 8671.92,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de que si",
            "start": 8673.66,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ganaba yo",
            "start": 8675.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la presidencia el d\u00f3lar iba",
            "start": 8677.68,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "a costar 28 pesos",
            "start": 8680.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "es un analista suckerman",
            "start": 8684.96,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "que \u00e9l me confes\u00f3 que era neoliberal no",
            "start": 8692.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "se debe de preocupar si se equivoc\u00f3",
            "start": 8695.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "si uno de los gur\u00fa del neoliberalismo al",
            "start": 8702.04,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s le aplauden a Zedillo dijo que",
            "start": 8707.08,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "el rescate",
            "start": 8711.58,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "a los banqueros y a los empresarios",
            "start": 8714.76,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "iba a costar ciento veinticinco mil",
            "start": 8718.54,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 8721.899,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y cost\u00f3 tres billones",
            "start": 8724.24,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 8733.78,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "\u00e9l se equivoc\u00f3 por menos O sea",
            "start": 8735.819,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 8738.59,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "para que se mortifica",
            "start": 8743.859,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tal que te mande la foto",
            "start": 8748.42,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "el cuadro",
            "start": 8750.66,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es que est\u00e1 muy dif\u00edcil",
            "start": 8752.52,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 8757.42,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "yo tengo una copia",
            "start": 8762.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "es una litograf\u00eda s\u00ed",
            "start": 8765.7,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "a otro",
            "start": 8771.7,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "as\u00ed est\u00e1",
            "start": 8775.42,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Pero c\u00f3mo se llama",
            "start": 8778.06,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la patria amenazada",
            "start": 8784.62,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "es buen\u00edsima o no",
            "start": 8795.34,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "la hizo hace como 20 a\u00f1os",
            "start": 8800.62,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "la patria en peligro",
            "start": 8808.899,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "bueno v\u00e1monos",
            "start": 8816.64,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "Ah puede usted contestar",
            "start": 8820.899,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 8824.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8827.94,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8829.12,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "con respecto a lo del tema de los dos",
            "start": 8832.54,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "marinos desaparecidos",
            "start": 8835.42,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nosotros toda la investigaci\u00f3n que",
            "start": 8837.72,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "hicimos se la pasamos a la fiscal\u00eda",
            "start": 8840.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica Y ellos est\u00e1n",
            "start": 8842.08,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "llevando a cabo pues toda el trabajo de",
            "start": 8844.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n nosotros no podemos llevar",
            "start": 8848.38,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a cabo investigaci\u00f3n no nos lo permite",
            "start": 8850.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la la ley pero s\u00ed todo lo que nosotros",
            "start": 8853.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "investigamos se lo dimos a ellos y ellos",
            "start": 8855.88,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llevando a cabo la investigaci\u00f3n",
            "start": 8858.16,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "no les puedo decir que c\u00f3mo vamos ni",
            "start": 8860.58,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "nada por el estilo Porque se entorpece",
            "start": 8863.62,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n Pero ellos son los que",
            "start": 8865.479,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llevando la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 8867.58,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 8869.26,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n",
            "start": 8871.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no no tenemos todav\u00eda esa informaci\u00f3n",
            "start": 8874.8,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 8879.46,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente Diana Benita este",
            "start": 8885.88,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "El Financiero pues ayer finalmente se",
            "start": 8888.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "meten estas consultas por el decreto del",
            "start": 8891.66,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Ma\u00edz transg\u00e9nico Cu\u00e1l es la expectativa",
            "start": 8895.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "la secretaria de econom\u00eda Raquel",
            "start": 8898.06,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "buenrostro Pues nos hab\u00eda referido que",
            "start": 8900.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en la reuni\u00f3n que tuvo con legisladores",
            "start": 8901.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos Pues hab\u00edan entendido",
            "start": 8904.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "dec\u00eda ella que al parecer no se le\u00edan",
            "start": 8906.88,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "bien los decretos Cu\u00e1l es la expectativa",
            "start": 8909.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que se tiene Y por qu\u00e9 no se transit\u00f3 a",
            "start": 8911.439,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "lo que ya que aumentaba usted alguna vez",
            "start": 8914.26,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de este grupo cient\u00edfico para analizar",
            "start": 8916.26,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "las causas del transg\u00e9nico",
            "start": 8920.859,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "est\u00e1 abierta esa posibilidad",
            "start": 8924.1,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "seg\u00fan me inform\u00f3 Raquel ayer",
            "start": 8926.7,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8931.6,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "hay un mes",
            "start": 8934.12,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de plazo",
            "start": 8935.58,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8938.5,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "lograr un entendimiento",
            "start": 8939.66,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "antes de ir al panel",
            "start": 8943.66,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y ya se est\u00e1",
            "start": 8949.54,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "buscando",
            "start": 8953.399,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "un acuerdo",
            "start": 8955.26,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8958.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8961.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "se pueda hacer un an\u00e1lisis entre",
            "start": 8963.12,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "una agencia calificada",
            "start": 8969.7,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos",
            "start": 8974.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y cofepris",
            "start": 8977.14,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "para hacer un an\u00e1lisis",
            "start": 8979.3,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sobre el da\u00f1o o no",
            "start": 8981.12,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "a la salud del ma\u00edz transg\u00e9nico",
            "start": 8985.12,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 8990.16,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "eso es lo que nosotros proponemos",
            "start": 8991.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en tanto",
            "start": 8995.92,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "nosotros no permitimos que se consuma en",
            "start": 8997.5,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 9002.399,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "ma\u00edz transg\u00e9nico es decir que",
            "start": 9005.7,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el consumo",
            "start": 9011.84,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de humano",
            "start": 9013.939,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9017.6,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "tenga que ver con transg\u00e9nico con el",
            "start": 9019.58,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "ma\u00edz transg\u00e9nico",
            "start": 9022.62,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que la importaci\u00f3n que se hace de ma\u00edz",
            "start": 9024.439,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "amarillo",
            "start": 9028.74,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "sea para",
            "start": 9030.42,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9031.939,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el consumo de",
            "start": 9036.08,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de aves de",
            "start": 9038.42,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cerdos lo que tiene que ver con el",
            "start": 9043.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sector",
            "start": 9047.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pecuario b\u00e1sicamente Entonces eso es lo",
            "start": 9048.38,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "que estamos viendo nosotros",
            "start": 9053.58,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "afortunadamente en M\u00e9xico somos",
            "start": 9055.319,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "autosuficientes en ma\u00edz blanco",
            "start": 9057.42,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "que es el que queremos que se utilice",
            "start": 9061.08,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "para las tortillas",
            "start": 9064.859,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "para todo lo que es el consumo humano",
            "start": 9067.439,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "Entonces eso est\u00e1 reglamentado",
            "start": 9073.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9076.5,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "queremos adem\u00e1s que se sepa",
            "start": 9078.08,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "de una vez",
            "start": 9083.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y para siempre",
            "start": 9085.859,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "si se puede",
            "start": 9088.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "lo que contiene",
            "start": 9090.54,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el transg\u00e9nico Y si no hay da\u00f1os a la",
            "start": 9093.42,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "salud y esto es bueno para el consumidor",
            "start": 9097.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico y para el consumidor",
            "start": 9099.899,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos",
            "start": 9102.78,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 9106.14,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pues tenemos muchas variedades de ma\u00edz",
            "start": 9107.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "nativos Criollos",
            "start": 9110.42,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "El ma\u00edz es originario de M\u00e9xico",
            "start": 9114.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Entonces tenemos tambi\u00e9n que cuidar",
            "start": 9120.54,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "nuestras especies nativas",
            "start": 9123.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "eso lo hemos explicado",
            "start": 9128.939,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y se va por buen camino",
            "start": 9131.88,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "hay esta solicitud de consulta",
            "start": 9139.5,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "pero todav\u00eda tenemos un mes y si no hay",
            "start": 9144.78,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "entendimiento nos vamos al pan",
            "start": 9148.08,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "porque es un asunto para nosotros",
            "start": 9152.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "muy importante es la salud de nuestro",
            "start": 9154.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 9158.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 nos estar\u00eda violando el tratado",
            "start": 9159.8,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "comercial como no se viola porque ni",
            "start": 9162.66,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "modo que",
            "start": 9166.439,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ning\u00fan tratado en el mundo",
            "start": 9168.14,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "permite",
            "start": 9173.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que se compren",
            "start": 9175.58,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas da\u00f1inas a la salud",
            "start": 9178.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "lo que se venda",
            "start": 9183.18,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en el mismo tratado",
            "start": 9188.399,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "hay cl\u00e1usulas que protegen",
            "start": 9191.88,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "a los consumidores C\u00f3mo se protegen el",
            "start": 9195.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "medio ambiente",
            "start": 9198.899,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se protege",
            "start": 9201.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a los trabajadores",
            "start": 9204.78,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "este tratado es m\u00e1s amplio",
            "start": 9207.42,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 9211.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el tratado anterior no inclu\u00eda la",
            "start": 9214.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n laboral",
            "start": 9217.08,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Ahora no ahora s\u00ed se incluye la cuesti\u00f3n",
            "start": 9219.06,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "laboral y medio ambiente",
            "start": 9223.26,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "y desde luego lo relacionado con la",
            "start": 9227.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "salud Cu\u00e1l ser\u00eda la propuesta de M\u00e9xico",
            "start": 9230.399,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para integrar este comit\u00e9 que estudia",
            "start": 9232.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "las consecuencias lo van a ver ahora",
            "start": 9235.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "vienen este unos",
            "start": 9237.6,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "representantes de comercio de Estados",
            "start": 9239.72,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "Unidos Raquel buen rostro lleva a cabo",
            "start": 9243.18,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 9247.38,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n se le puede llamar sobre",
            "start": 9252.02,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "este tema",
            "start": 9255.12,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "presidente en un segundo tema y bueno si",
            "start": 9256.16,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "bien usted ha dicho que",
            "start": 9259.859,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "pues tiene licencia dentro del partido",
            "start": 9261.62,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Morena en d\u00edas pasados",
            "start": 9264.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "morenistas denunciaron ante la comisi\u00f3n",
            "start": 9266.42,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de honestidad y Justicia del partido que",
            "start": 9269.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en el peri\u00f3dico regeneraci\u00f3n este donde",
            "start": 9271.74,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pues se difunden",
            "start": 9273.96,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n de del partido la militancia",
            "start": 9275.66,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s Pues hay propaganda a favor de la",
            "start": 9278.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "jefa de gobierno Claudia sheinbaum lo",
            "start": 9281.22,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que estar\u00eda rompiendo este piso parejo",
            "start": 9283.74,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que usted ha pedido que se tenga dentro",
            "start": 9285.66,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "del partido para los aspirantes su",
            "start": 9287.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n al respecto por favor",
            "start": 9290.34,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pues no me quiero meter en eso",
            "start": 9293.34,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9 le doy",
            "start": 9297.42,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "nota No a ti sino El Financiero",
            "start": 9300.0,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en contra de nosotros",
            "start": 9305.7,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "tu peri\u00f3dico t\u00fa no t\u00fa est\u00e1s cumpliendo",
            "start": 9308.52,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "tu responsabilidad como periodista y me",
            "start": 9312.72,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "est\u00e1s preguntando porque",
            "start": 9316.14,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "el periodista bueno",
            "start": 9319.14,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "tiene que ser Mir\u00f3n profesional",
            "start": 9322.62,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ni tiene que indagar tiene que",
            "start": 9327.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "investigar pero",
            "start": 9330.06,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "dec\u00eda alguien que",
            "start": 9335.7,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "uno es due\u00f1o",
            "start": 9339.78,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "de su silencio",
            "start": 9342.78,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y a veces",
            "start": 9345.439,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 9348.3,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "reh\u00e9n de lo que dice",
            "start": 9351.72,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Entonces no quiero yo decir nada pero no",
            "start": 9355.859,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "se estar\u00edan cargando dados a favor de",
            "start": 9360.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gobierno en el medio de eso no no no no",
            "start": 9363.06,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "mire lo \u00fanico que le puedo comentar es",
            "start": 9366.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9370.7,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se han portado muy bien",
            "start": 9372.38,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "requete bien",
            "start": 9376.1,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "los que aspiran",
            "start": 9379.2,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "en el movimiento de la transformaci\u00f3n",
            "start": 9387.06,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "a sustituirme",
            "start": 9389.479,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "muy bien requet\u00e9 bien",
            "start": 9393.359,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "en el bloque conservador ah\u00ed s\u00ed",
            "start": 9398.939,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "va a estar de pago por evento",
            "start": 9404.46,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "porque hay como 50",
            "start": 9409.62,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ya vamos a actualizar la lista un d\u00eda de",
            "start": 9414.66,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "porque se han inscrito m\u00e1s y m\u00e1s y m\u00e1s y",
            "start": 9418.439,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 c\u00f3mo le va a ser Claudio para",
            "start": 9422.22,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "seleccionar para resolver",
            "start": 9426.3,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9431.04,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "claro son como 50 pero la mayor\u00eda por",
            "start": 9435.359,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "eso no quisieron la reforma a la",
            "start": 9440.22,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n en lo electoral",
            "start": 9443.58,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "porque como ya no iba a haber",
            "start": 9446.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "plurinominales as\u00ed van a quedar",
            "start": 9448.319,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "sin oportunidad",
            "start": 9451.92,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "porque hay como 50 o 100 que dicen yo",
            "start": 9456.18,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "aspiro a la presidencia pero realmente",
            "start": 9459.66,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "lo que quieren es",
            "start": 9461.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "que los tomen en cuenta y aparezcan en",
            "start": 9463.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "las listas no del plurinominales",
            "start": 9466.2,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de esos 50 vamos a ver Muchos",
            "start": 9470.76,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "en la lista",
            "start": 9474.06,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s qui\u00e9n sabe",
            "start": 9476.939,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "si sale",
            "start": 9480.3,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Pero por eso tambi\u00e9n",
            "start": 9486.6,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "se opusieron porque",
            "start": 9489.06,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "hay muchos",
            "start": 9493.14,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n buscando que los pongan en la",
            "start": 9495.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "lista pluri",
            "start": 9499.08,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pero bueno esa es otra cosa adelante y",
            "start": 9506.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "finalmente presidente pues nada m\u00e1s su",
            "start": 9510.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n el tribunal electoral pues ya",
            "start": 9512.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "plantea que se restituya el cargo",
            "start": 9515.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Edmundo Jacobo Molina como secretario",
            "start": 9518.04,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ejecutivo del INE su opini\u00f3n al respecto",
            "start": 9520.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Y si esto podr\u00eda ser a la mejor un",
            "start": 9522.479,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "antesala de lo que se espera en la corte",
            "start": 9524.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "respecto al Plan B gracias no tenemos",
            "start": 9526.859,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "este ning\u00fan inconveniente y tampoco nos",
            "start": 9529.8,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "debe de extra\u00f1ar porque es lo mismo",
            "start": 9533.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en ese tribunal",
            "start": 9538.439,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "ha retorcido la ley",
            "start": 9543.18,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "como ha querido",
            "start": 9548.1,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense",
            "start": 9551.819,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "que fueron los que cancelaron",
            "start": 9555.24,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "las candidaturas",
            "start": 9559.62,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de nuestro movimiento al que yo",
            "start": 9563.34,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pertenezco y que tengo licencia",
            "start": 9567.06,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "en Guerrero y en Michoac\u00e1n",
            "start": 9570.24,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "sin fundamentos jur\u00eddicos por Consigna",
            "start": 9574.08,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se los dejo de tarea a los",
            "start": 9581.22,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "constitucionalistas",
            "start": 9583.26,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a los abogados Bueno a los",
            "start": 9586.68,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que estudian derecho que revisen esos",
            "start": 9590.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "casos",
            "start": 9593.34,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "para que se den cuenta",
            "start": 9594.6,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de la manera tendenciosa",
            "start": 9598.38,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "e ilegal",
            "start": 9602.34,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "arbitraria",
            "start": 9604.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "en que act\u00faan Quienes deber\u00edan",
            "start": 9607.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de resolver con",
            "start": 9614.88,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "legalidad con rectitud Con principios",
            "start": 9618.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Entonces no me extra\u00f1a",
            "start": 9625.439,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "porque es parte de lo mismo es el mismo",
            "start": 9629.64,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "grupo",
            "start": 9632.16,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico que dejar\u00eda de manifiesto una",
            "start": 9635.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "vez m\u00e1s",
            "start": 9639.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "es que son muy ambiciosos",
            "start": 9640.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "sobre todo este se\u00f1or que estuvo ah\u00ed",
            "start": 9644.16,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "treinta a\u00f1os",
            "start": 9646.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "catorce quince a\u00f1os",
            "start": 9647.939,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "ganando un dineral",
            "start": 9650.0,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "me recuerda",
            "start": 9657.0,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "aquella famosa frase de",
            "start": 9658.52,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "la picaresca pol\u00edtica mexicana de otros",
            "start": 9661.34,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "tiempos",
            "start": 9666.54,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "que se le atribuye a una persona que no",
            "start": 9668.399,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 9670.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "el que lo dijo fue otro",
            "start": 9672.42,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "se dec\u00eda",
            "start": 9679.02,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vivir",
            "start": 9681.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "fuera del presupuesto",
            "start": 9684.12,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "es vivir en el error",
            "start": 9687.359,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "as\u00ed est\u00e1n",
            "start": 9695.58,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ya me voy a ir se quedan las tres para",
            "start": 9702.54,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 9706.56,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "no me importa que me hagan un mot\u00edn",
            "start": 9707.78,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "emocional se quedan las tres",
            "start": 9710.16,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9712.22,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "no me interesa O sea que no haya lista",
            "start": 9713.64,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "no no no ya quedamos las tres vamos",
            "start": 9716.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "adi\u00f3s",
            "start": 9719.1,
            "duration": 2.42
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas \u00c1nimo \u00e1nimo Bueno pues Como cada quince d\u00edas los martes [M\u00fasica] informamos sobre la situaci\u00f3n de seguridad en el pa\u00eds y hoy corresponde va a informar el gabinete de seguridad son quince d\u00edas es el periodo de lo sucedido en los \u00faltimos quince d\u00edas empezamos Con permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas Vamos a darle el informe de seguridad del 21 de febrero al seis de marzo de este a\u00f1o el total de elementos desplegados para estos operativos son 250 mil ochocientos cincuenta y cuatro elementos de los cuales el 75% son los que est\u00e1n operando y el 25% son el apoyo log\u00edstico para esas operaciones y desde luego Estos son todas las aeronaves veh\u00edculos aviones buques etc\u00e9tera que se utilizan para esas operaciones la que sigue por favor en lo que se refiere a este es primeros siete operativos hay 35.733 elementos desplegados vamos a ir viendo uno por uno la que sigue por favor en el mantenimiento del Estado de derecho por parte de esta instituci\u00f3n la Secretar\u00eda de Marina en el mar Se realizaron 180 operaciones en la tierra 170 operaciones y en el aire 290 operaciones con un total de seiscientos cuarenta operaciones a lo largo de estas fechas quince mil cien elementos desplegados la que sigue por favor en lo que se refiere a protecci\u00f3n mar\u00edtima y portuaria de nosotros le damos vigilancia a 117 terminales mar\u00edtimas y puertos veinte vigiladas por las unidades de protecci\u00f3n mar\u00edtima y portuaria y 97 por los diferentes mandos navales lo que se realiz\u00f3 en este periodo a pieza recorrieron siete mil tres mil setecientos kil\u00f3metros en veh\u00edculos cuarenta y nueve mil kil\u00f3metros en lo que se refiere embarcaciones menores mil cuatrocientas millas n\u00e1uticas que se realiz\u00f3 inspecciones a veh\u00edculos 96.700 a personas 145.000 a contenedores 31.500 embarcaciones 280 con drones submarinos e inspeccionaron Trece buques personal desplegados tres mil cien elementos la que sigue en lo que se refiere a la vigilancia y el control del aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico hay 1.500 personas desplegadas que se dio en este periodo las acciones que Se realizaron apoyo a la seguridad tres mil novecientos ochenta apoyos atenciones m\u00e9dicas 190 apoyos a usuarios mil doscientos pasajeros no admitidos novecientos setenta pasajeros puestos a disposici\u00f3n 16 inspecciones a maletas y bodegas mil quinientos y no se report\u00f3 ning\u00fan robo ni extrav\u00edo de maletas la que sigue de eventos relevantes ah\u00ed en el aeropuerto por medio de un monitoreo por circuito cerrado de televisi\u00f3n se atendi\u00f3 un reporte de robo de mochila siendo el efecto recuperado y llevado a cabo una detenci\u00f3n y puesta ante el Ministerio P\u00fablico de la persona que llev\u00f3 a cabo ese il\u00edcito igualmente se realiz\u00f3 una apuesta no la anterior por favor se realiz\u00f3 puesta a disposici\u00f3n ante el Ministerio P\u00fablico a una persona femenina por el supuesto delito de explotaci\u00f3n laboral de menor o discapacitados impidiendo que una menor de 16 a\u00f1os fuera viajara el estado de Nuevo Le\u00f3n siendo Esta \u00faltima presentada ante el Dif la que sigue dentro de la estrategia que tenemos pero el uso de inteligencia se llevaron a cabo varios detenciones en el 28 de febrero Mat\u00edas Romero un elemento grupo delictivo de los antras en Rafael Delgado Veracruz tambi\u00e9n a otro elemento que era el probable participante del homicidio de usad isauro Ambrosio Tocoa exalcalde de Rafael Delgado Veracruz la que sigue en lo que se refiere a erradicaciones el del veintiuno de febrero al seis de marzo n\u00famero de plantillos fueron Trece aproximadamente Dos punto ocho millones de plantas en un \u00e1rea de 116.000 metros cuadrados en lo que se refiere a marihuana fueron 16 plant\u00edos con un n\u00famero aproximado de 290,000 n\u00famero de plantas y en un \u00e1rea de 25,000 metros cuadrados secaderos tres en donde participaron tres helic\u00f3pteros que le dan la seguridad al personal y un avi\u00f3n de detenci\u00f3n dos mil ochocientos elementos desplegados de la que sigue en lo que se refiere a laboratorios clandestinos del 21 de febrero al 6 de marzo fueron 13 laboratorios clandestinos este que se intervinieron droga 2.600 kilogramos de metanfetaminas precursores qu\u00edmicos 23.700 litros y que adem\u00e1s ocho mil trescientos kilogramos de otro tipo de precursores la que sigue en esta es una algo relevante ah\u00ed en Sinaloa de Leyva en coordinaci\u00f3n con la fiscal\u00eda general del estado se se localizaron e inhabilitaron tres laboratorios clandestinos donde se decomisaron mil seiscientos litros de precursores qu\u00edmicos ochocientos kilogramos de cianuro Y se estaban cocinando aproximadamente siete toneladas de metanfetaminas la que sigue por favor es lo que se refiere a aseguramientos de armamento se dieron Guaymas Sonora en armer\u00eda en Tehuantepec Tuxtepec y Pinotepa Nacional la que sigue tambi\u00e9n se dio en Tuxpan Playa del Carmen en Quintana Roo en Canc\u00fan con droga la que sigue en Tapachula Chiapas y en Coyuca de Ben\u00edtez lo que se asegur\u00f3 en esos que les mencion\u00e9 anteriormente fueron once detenidos treinta y nueve armas cartuchos nueve mil ciento treinta cargadores sesenta y siete veh\u00edculos seis marihuana 644 kilogramos coca\u00edna 19 kilos dosis de droga 2.218 y 400 litros de combustible la que sigue en lo que se refiere tambi\u00e9n a eventos relevantes pero en la mar esta Secretar\u00eda de Marina en cuatro eventos diferentes asegur\u00f3 embarcaciones provenientes de Sudam\u00e9rica que se dedican al tr\u00e1fico de il\u00edcito de drogas con el los resultados fueron los siguientes infractores 20 coca\u00edna tres mil ochocientos noventa kilogramos decomisados seis embarcaciones Menores en mil noventa litros de combustible y Trece motores fuera de borda lo que se lleva a la fecha son 49 infractores cinco mil ochocientos un kilogramos de coca\u00edna embarcaciones Trece Trece Trece mil ochocientos sesenta y cuatro litros de combustible decomisados y 29 motores fuera de borda la que sigue en lo que se refiere a operaci\u00f3n de b\u00fasqueda y rescate salvadora de la vida humana en la mar esta secretar\u00eda cuenta con treinta y tres estaciones navales de b\u00fasqueda y rescate 22 en el oc\u00e9ano Pac\u00edfico Ponce en el golfo de M\u00e9xico la secretar\u00eda de la defensa y el la Fuerza A\u00e9rea Mexicana cuentan con un Centro Nacional de b\u00fasqueda y rescate cuatro centros regionales y diecinueve subcentros Se realizaron 50 operaciones dos mil ochocientos elementos desplegados para este tipo de operaciones y cuarenta y tres rescates diversos siete evacuaciones m\u00e9dicas la que sigue por favor en lo que se refiere a la seguridad del interoce\u00e1nico se sigue dando esa seguridad con 1900 elementos desplegados en las tres l\u00edneas que se est\u00e1n rehabilitando hay bases diecisiete bases de operaciones y tres estaciones navales avanzadas donde se encuentra todo este personal la que sigue por favor en la atenci\u00f3n m\u00e9dica primer contacto en lugares de dif\u00edcil acceso donde estamos interoperando con el IMSS con el DIF con la secretar\u00eda de salud de los estados y bienestar de cada uno de los estados se emplean estos medios aeronaves ambulancias veh\u00edculos y consultorios m\u00f3viles para desplazarse se Han atendido hasta la fecha 55.900 personas en comunidades de diferentes accesos desde el julio del 22 a la fecha son 17 estados costeros con un total total de 129.200 personas y a un total de 722 municipios a partir de este diecisiete de marzo Vamos a continuar al mismo tiempo con todos los estados costeros a seguir dando este apoyo la que sigue por favor Y por \u00faltimo en la atenci\u00f3n al covid en el plan Dn trese de la secretar\u00eda de la defensa el plan de la guardia nacional y el plan de Marina hay de Marina hay tres mil cuatrocientos elementos desplegados del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea cinco mil ciento treinta y tres se atendieron a 190 pacientes en los instalaciones de la ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y la Secretar\u00eda de Marina y se vacunaron ocho mil seiscientos setenta y seis personas donde se dio ese apoyo le cedo la palabra al Se\u00f1or general Con permiso Se\u00f1or Presidente continuamos con el informe adelante en cuesti\u00f3n de aspectos de la guardia continuamos con 128 mil doscientos treinta y tres elementos que son parte de la guardia tenemos el proyecto de llegar a ciento cincuenta y siete mil novecientos setenta y uno Son Este es el efectivo que nos falta para completar este n\u00famero 29.738 con este cantidad de elementos vamos a este a constituir ciento quince y organismos eh que tenemos pendientes que son 45 coordinaciones de unidad de de Batall\u00f3n 43 compa\u00f1\u00edas de la guardia una compa\u00f1\u00eda de servicios periciales un escuadr\u00f3n montado dos batallones de seguridad ferroviaria una coordinaci\u00f3n general de seguridad una compa\u00f1\u00eda de seguridad instalaciones aeroportuarias ocho coordinaciones de mantenimiento territorial 12 un batall\u00f3n de seguridad de instalaciones tur\u00edsticas lleno de seguridad instalaciones aeroportuarias adelante por favor los las compa\u00f1\u00edas que que se tienen consideradas 594 llevamos 271 compa\u00f1\u00edas terminadas 100 instalaciones del ej\u00e9rcito fueron este cedidas a la guardia nacional y as\u00ed evitar construir esas cien sino ya se emplean para el despliegue 77 compa\u00f1\u00edas est\u00e1n en este momento en construcci\u00f3n y 146 est\u00e1n pendientes de iniciar esta 146 se tendr\u00e1n que iniciar a m\u00e1s tardar en julio para poder terminar a final de este a\u00f1o con todas las compa\u00f1\u00edas ya construidas y el personal desplegado tambi\u00e9n se est\u00e1n realizando la construcci\u00f3n de de siete coordinaciones estatales quince coordinaciones de Batall\u00f3n cuatro unidades habitacionales una de ellas ya est\u00e1 concluida adelante los servicios que ha proporcionado en este periodo del 21 de febrero al seis de marzo que es lo que corresponde este informe que ha proporcionado la la guardia en partes importantes de seguridad a la dispersi\u00f3n de programas sociales para este cubrir los recursos de 86 mil beneficiados hubo cinco traslados de de internos en cinco reclusorios tambi\u00e9n agricultura y desarrollo social se se apoy\u00f3 la seguridad al traslado de fertilizantes 23.383 toneladas de fertilizantes que se hicieron llegar a los a las personas que que est\u00e1n dentro de este programa dentro de la seguridad al metro continuamos d\u00e1ndole seguridad a las doce l\u00edneas y a 190 estaciones adelante por favor tambi\u00e9n aqu\u00ed tenemos dos emisiones en las cuales o se desempe\u00f1an o se realizan en todo el territorio nacional se cubren con 166,225 elementos de la guardia Nacional del ej\u00e9rcito de la fuerza a\u00e9rea y de Marina estas misiones estas tareas son la estrategia de seguridad nacional de seguridad p\u00fablica Perd\u00f3n la estrategia para el fortalecimiento de las aduanas el la vigilancia del espacio a\u00e9reo nacional el plan de migraci\u00f3n el combate al mercado il\u00edcito de combustibles la pandemia de covid todav\u00eda seguimos atenci\u00f3n a desastre ayuda humanitaria seguridad instalaciones estrat\u00e9gicas erradicaci\u00f3n de planteos operaciones de b\u00fasqueda y rescate y plan integral de seguridad del tren Maya adelante por favor en el periodo del informe hubo 23 detenciones generadas por el uso de inteligencia los \u00f3rganos de inteligencia del estado mexicano en toda su actividad se se logr\u00f3 esta pero hubo un detenido relevante el d\u00eda primero de marzo en huii un jefe de Plaza de la organizaci\u00f3n delictiva gente nueva del tigre al final Cartel del Pac\u00edfico vinculado al este al chueco al delincuente que que estemos seguido realizando operaciones para su localizaci\u00f3n y detenci\u00f3n el total de detenidos adelante por favor fueron cuatrocientos cuarenta y seis en el periodo los relevantes son los que a continuaci\u00f3n vamos a mencionar el d\u00eda 21 de febrero en Ciudad Ju\u00e1rez siete personas detenidas este con orden de aprehensi\u00f3n por delitos contra la salud y robo agravado las Los que participaron fue ej\u00e9rcito Guardia nacional la agencia Estatal de investigaci\u00f3n y Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica municipal en Ju\u00e1rez adelante el 24 de febrero en Badiraguato tres personas detenidas con armas cargadores y cartuchos aqu\u00ed particip\u00f3 el ej\u00e9rcito Guardia nacional Seguridad P\u00fablica del Estado de Sinaloa adelante el d\u00eda 24 de febrero tambi\u00e9n en Chihuahua ej\u00e9rcito mexicano y fiscal\u00eda general del estado de Chihuahua hicieron la detenci\u00f3n de cinco personas cinco armas cinco cargadores cartuchos y veh\u00edculos adelante el d\u00eda 25 de febrero en Sahuayo de Morelos Michoac\u00e1n Guardia nacional y ej\u00e9rcito tres personas con armas cargadores cartuchos adelante el d\u00eda primero en Tula de Allende tambi\u00e9n ej\u00e9rcito Guardia polic\u00eda estatal polic\u00eda investigadora del estado tambi\u00e9n este a trav\u00e9s de una denuncia se logr\u00f3 la detenci\u00f3n de Trece personas vinculadas al cartel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n con diecinueve armas largas dos mil novecientos ochenta cartuchos adelante el d\u00eda 3 de marzo en Soto La Marina la guardia Estatal asegur\u00f3 a seis personas diez armas largas con cargadores y cartuchos adelante sobre agresiones Tuvimos una agresi\u00f3n importante en este periodo el d\u00eda cuatro a este personal del ej\u00e9rcito all\u00e1 en Zamora Michoac\u00e1n donde este se se como resultado de la agresi\u00f3n se logr\u00f3 la detenci\u00f3n de cinco personas entre ellas un menor de edad cinco armas largas cargadores cartuchos veh\u00edculos catorce mil pesos adelante por favor aqu\u00ed son los resultados del periodo la al contabilizar todos los resultados de todas las las instituciones tenemos 423 armas de fuego aseguradas eh 39,346 cartuchos 18 granadas 313 veh\u00edculos siete embarcaciones cuatrocientos cuarenta y seis detenidos eh dos kilogramos de marihuana que es un mill\u00f3n de dosis metanfetaminas diez punto cuatro millones de dosis que corresponden a Diez mil cuatrocientos ochenta y cuatro kilogramos de metanfetaminas de coca\u00edna 14.1 millones de dosis que son cuatro mil seiscientos sesenta kilogramos de coca\u00edna seis kilogramos de hero\u00edna 44 de goma de opio 21 kg de fentanilo que son 21 millones de dosis de lis\u00e9rgico tambi\u00e9n este hubo el aseguramiento de de casi un kilogramo que son cuatro punto nueve millones de dosis eh cuarenta y cuatro inmuebles cuatro punto siete millones de pesos 657.923 d\u00f3lares asegurados ella aqu\u00ed de todos estos resultados el 30% fue con productos de inteligencia 35 una coordinaci\u00f3n interinstitucional y treinta y cinco por ciento en flagrancia delictiva adelante en cuanto a aseguramientos de metanfetamina y fentanilo la metanfetamina fueron tres punto cuatro millones de dosis tres mil cuatrocientos ochenta y cinco kilogramos y de fentanilo 20.8 kilogramos que corresponden a veinti\u00fan millones de dosis en metanfetaminas los Estados fueron en donde se aseguraron fueron Baja California Sonora Sinaloa Jalisco baja California sur y Chihuahua en fentanilo Sonora Baja California Sinaloa Coahuila y Chihuahua son los estados con m\u00e1s aseguramientos en resultados acumulados en la en la administraci\u00f3n en estos dos tipos de drogas Aqu\u00ed vemos en la Gr\u00e1fica lo que se ten\u00eda en la administraci\u00f3n pasada del 14 al 18 El la misma cantidad de de el movimiento periodo pero en esta administraci\u00f3n del 18 al 23 son un noventa y dos por ciento m\u00e1s de metanfetaminas y en fentanilo es un 1049% m\u00e1s de este de fentanilos Son seis mil ciento quince kilogramos de fentanilo que se llevan asegurados y de metan metanfetaminas 180,995 kilogramos adelante Hay que seguir por favor aqu\u00ed desde dentro de los aseguramientos de drogas fueron 168 aseguramientos en este periodo y de ellos ocho son relevantes el primero el 22 de febrero en Coyuca de Catal\u00e1n goma de opio cuarenta kilogramos en Mexicali el d\u00eda de veintid\u00f3s Diez mil dosis diez kilogramos de metanfetaminas el d\u00eda 24 en Tequisquiapan Quer\u00e9taro 3.713 pastillas de fentanilo y 80 80 dosis de metanfetaminas adelante por favor adelante el 26 en Quer\u00e9taro Guanajuato dos mil dosis de metanfetamina ciento Diez mil dosis de marihuana en kosala el d\u00eda 29 el d\u00eda 26 Perd\u00f3n 1560 kilogramos de metanfetaminas 200 litros de metanfetamina en Tequisquiapan Quer\u00e9taro el d\u00eda 28 el \u00e1cido lis\u00e9rgico los 980 gramos adelante en Tijuana el d\u00eda dos ciento Diez mil pastillas de fentanilo y ocho kilogramos de fentanilo en polvo seis kilogramos de hero\u00edna el d\u00eda cuatro en tizayuca Hidalgo y Ciudad de M\u00e9xico 700 gramos de coca\u00edna y cinco kilogramos de marihuana 935 dosis de ese mismo enervantes son los ocho eventos relevantes en el periodo adelante en cuanto al cultivo de hojas de Coca se logr\u00f3 la localizaci\u00f3n y destrucci\u00f3n de cinco plant\u00edos en este periodo una superficie de 13.560 metros cuadrados y un laboratorio en la administraci\u00f3n llevamos 107 plantillos de coca de este localizados y destruidos tres laboratorios treinta y cuatro alm\u00e1cigos adelante en aseguramientos e importantes relevantes en el periodo fueron seis de noventa y siete que se registraron en estos quince d\u00edas el primero en Michoac\u00e1n el 21 o siete armas largas en el d\u00eda 22 en Aldama Tamaulipas aqu\u00ed un fusil Barrett Calibre 50 ocho armas largas cargadores cartuchos granadas dos granadas de fragmentaci\u00f3n y cuatro veh\u00edculos con blindaje artesanal en Badiraguato el d\u00eda 24 tambi\u00e9n aqu\u00ed otro fusil Barrett Calibre 50 con seis armas largas y un arma corta adelante en San Luis R\u00edo Colorado el d\u00eda 27 una ametralladora calibre 30 26 armas largas m\u00e1s de tres mil cartuchos el d\u00eda tres de marzo en Tecate siete armas largas dos cortas y en El\u00edas Plutarco El\u00edas Calles Sonora el d\u00eda cuatro tambi\u00e9n Tuvimos una ametralladora Calibre 50 seis alma largas cinco cortas este veh\u00edculos en total en el periodo fueron cuatrocientas once armas aseguradas en estos noventa y siete eventos que se registraron adelante en aseguramiento de de numerario El Ascensi\u00f3n Chihuahua el d\u00eda 24 ej\u00e9rcito y fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica hicieron el aseguramiento despu\u00e9s de ejecutar una orden t\u00e9cnica de investigaci\u00f3n de cuatrocientos setenta mil d\u00f3lares americanos ocho punto seis millones de pesos veinti\u00fan mil pesos mexicanos una m\u00e1quina contadora de billetes y un inmueble el d\u00eda 27 en Altar Sonora tambi\u00e9n personal del ej\u00e9rcito la inspeccionar un automotor localiz\u00f3 este o identific\u00f3 que dos personas este trasladaban 500 mil pesos y no pudieron Pues de establecer de donde se hab\u00edan obtenido esos recursos fueron puestos a disposici\u00f3n de las autoridades adelante en cuanto a la estrategia para fortalecimiento de aduanas en este periodo hubo treinta y tres detenidos se aseguraron cuatro punto dos millones de pesos en cheques seiscientos cincuenta y un mil setecientos setenta pesos en efectivo en cheques pero en d\u00f3lares setenta y seis mil quinientos dieciocho en d\u00f3lares en efectivo 53.450 48 veh\u00edculos 10 armas tres mil novecientos tres cartuchos 20 cargadores tambi\u00e9n en el periodo la recaudaci\u00f3n fue de 35,596 millones de pesos y la acumulada 786,147 millones de pesos adelante en los aseguramientos de de la aduana fueron 47 en el periodo cuatro son los relevantes el d\u00eda 24 en Toluca dos cheques con cuatro punto dos millones de pesos y un cheque con Diez mil seiscientos cuarenta y siete d\u00f3lares el d\u00eda 24 en Quintana Roo tambi\u00e9n en seiscientos cincuenta mil pesos el d\u00eda 27 en Tijuana 39.880 d\u00f3lares en Tecate el d\u00eda dos tres cheques con un total de 47.551 d\u00f3lares adelante Este es el el resultado de fuerzas armadas Guardia nacional en el combate contra el narcotr\u00e1fico y actividades de seguridad p\u00fablica aqu\u00ed y vemos la fuerza operativa que tiene la guardia nacional contin\u00faa siendo la fuerza con mayor efectivos desplegados ciento seis mil ciento cincuenta y cinco elementos el 42% de que se tiene trabajando desde en estas en este periodo lo que se tuvo trabajando el el ej\u00e9rcito con cuarenta por ciento de de esa fuerza con 99.699 y marina con un dieciocho por ciento cuarenta y cinco mil elementos aqu\u00ed la guardia nacional aporta el 31% de todos estos resultados del total de resultados a nivel nacional ej\u00e9rcito el 59% y marina el diez por ciento adelante en cuanto al combate al mercado il\u00edcito de combustibles se asegur\u00f3 una persona en el per\u00edodo se recuperaron 127.593 litros de combustible ciento tres tomas clandestinas localizadas e inhabilitadas diez veh\u00edculos un predio se contin\u00faa con el plan de transporte apoyo a Pemex se trasladaron en el per\u00edodo nueve mil cuatrocientos cuarenta y un millones de litros de combustible a diferentes destinos adelante Dentro de este periodo hubo Trece eventos relevantes en este combate al robo de hidrocarburos tres eventos Perd\u00f3n dos relevantes aqu\u00ed los tenemos el d\u00eda 22 en Coatepec de Hinojosa Hidalgo donde se asegur\u00f3 un predio 44 contenedores manguera tambi\u00e9n hubo droga y coca\u00edna y marihuana ocho mil ochocientos litros de hidrocarburo recuperado y en Altamira Tamaulipas el d\u00eda 28 una persona detenida un tractocami\u00f3n y se recuperaron 18,600 litros de hidrocarburo adelante en cuanto a la fuerza tarea conjunta esta fuerza que est\u00e1 integrada con personal del ej\u00e9rcito de la guardia nacional apoyados con fuerza a\u00e9rea y con el \u00e1rea de de Aviaci\u00f3n de la guardia nacional en 1750 elementos tuvieron en este periodo participaci\u00f3n el refuerzo a lo que se tiene desplegado en Sonora Zacatecas Estado de M\u00e9xico Chihuahua Guerrero baja California y Sinaloa adelante en cuanto al plan dn3 plan de la guardia y plan Marina 51 eventos atendidos en el periodo siete mil cuatrocientos quince cinco elementos utilizados para estos eventos principalmente frentes fr\u00edos incendios forestales urbanos derrumbes explosiones y accidentes ferroviarios adelante por favor en cuanto ayuda humanitaria el personal que estaba en Chile proporcionando este apoyo los trescientos elementos 120 del ej\u00e9rcito y 180 de conafor fueron trasladados ya en aviones de la fuerza a\u00e9rea para reincorporaci\u00f3n aqu\u00ed tenemos la ceremonia de bienvenida a la delegaci\u00f3n el domingo o pasado donde se les hizo un reconocimiento a todos los participantes en esta actividad que fue casi de de un mes aqu\u00ed est\u00e1n los resultados finales 272 personas Eva sesenta y seis consultas m\u00e9dicas cuatrocientos ochenta y cuatro kil\u00f3metros de guardarrayas para evitar el cruce del fuego 1567 hect\u00e1reas sofocadas dos mil cuatrocientos quince viviendas aisladas dos mil trescientos quince reconocimientos \u00e1rea que reconocieron para este localizar \u00e1reas de fuego es todo se\u00f1or presidente cedo la palabra al subsecretario de seguridad con su permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas voy a permitir informar sobre cero impunidad esto en el periodo del 26 de febrero al d\u00eda 6 de marzo son las instancias que participan en este en esta pol\u00edtica tanto del Gobierno Federal como las fiscal\u00edas y secretar\u00edas de seguridad p\u00fablica de los estados adelante en este periodo tenemos 18.451 en el detenidos registrados en el Registro Nacional de detenidos de ellos dieciocho mil ciento veintiocho fueron presentados ante el Ministerio P\u00fablico adelante tenemos dos extradiciones por parte de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica aqu\u00ed est\u00e1n sus nombres fueron a petici\u00f3n de dos cortes de los Estados Unidos por uno por violaci\u00f3n equiparada a una persona menor de edad y el otro por la asociaci\u00f3n delictuosa y tambi\u00e9n presuntamente encargado de la seguridad y protecci\u00f3n de Rafael Caro Quintero adelante tenemos la detenci\u00f3n de dos presuntos miembros del C\u00e1rtel del tabaco aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico se trata de Viridiana n y Salvador n Esto fue tras un cateo realizado en la alcald\u00eda Gustavo A Madero pues este detenido se dedicaban principalmente a la venta de tabaco ilegal robo de transporte y sobre todo a la distribuci\u00f3n de droga en la en el centro de la ciudad de M\u00e9xico Adelante Tambi\u00e9n tenemos la detenci\u00f3n de cinco polic\u00edas preventivos de la Ciudad de M\u00e9xico y Dan sus nombres acusados del delito de privaci\u00f3n de la Libertad en su modalidad de secuestro Expr\u00e9s esto ocurrido en abril del 2022 en la alcald\u00eda Benito Ju\u00e1rez ah\u00ed hab\u00eda interceptado a una persona a la cual golpearon y subieron a una patrulla con el objeto de despojarla de su dinero adelante la detenci\u00f3n del presunto responsable del homicidio ocurrido en el restaurante bar la polar de la Ciudad de M\u00e9xico se trata de Sergio n \u00e9l fue detenido en L\u00e1zaro C\u00e1rdenas Michoac\u00e1n contaba con orden de aprehensi\u00f3n precisamente por agravio a un masculino ocurrido en el restaurante la polar el ocho de enero \u00e9l habr\u00eda participado en el homicidio de un cliente como se aprecia aqu\u00ed en la fotograf\u00eda adelante Este es el caso de la detenci\u00f3n Esto fue en Quer\u00e9taro la detenci\u00f3n de un presunto responsable de la desaparici\u00f3n de Carolina n se trata de Iv\u00e1n n a ra\u00edz de esta desaparici\u00f3n hubo varios bloqueos aqu\u00ed en la avenida Insurgentes y en la autopista Cuernavaca el delito por el cual se acusa a Iv\u00e1n es la desaparici\u00f3n cometida por particulares en agravio de Carolina n quien desapareci\u00f3 el d\u00eda 27 de enero aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico pero fue localizada sin vida el 14 de febrero en el Estado de Morelos l\u00edmites con el estado de M\u00e9xico la causa del fallecimiento es asfixia mec\u00e1nica por estrangulamiento adelante Tambi\u00e9n tenemos la detenci\u00f3n de dos personas por tratan el Estado de Hidalgo Juana n y Pedro n Esto fue en base a una denuncia an\u00f3nima al cero ochenta y nueve se logr\u00f3 su su detenci\u00f3n en flagrancia as\u00ed como el rescate de cuatro personas dos adolescentes y dos adultos fueron detenidos por el delito de trata de personas en su modalidad de explotaci\u00f3n adelante Tambi\u00e9n tenemos la detenci\u00f3n de un presunto homicida de un cantante en Zapopan Jalisco se trata de Emiliano Miguel n el ten\u00eda orden de aprehensi\u00f3n por el homicidio en agravio de Mario n cantante de corridos e hijo de un ex diputado local los hechos ocurrieron en San Juan ocot\u00e1n municipio de Zapopan adelante Ten una detenci\u00f3n de dos personas por homicidio de su hija esto en el Estado de Tabasco se trata de Luis Alberto n y Fabiola n acusados del delito de homicidio en grado de comisi\u00f3n por omisi\u00f3n en agravio de su hija menor de edad los hechos ocurrieron en acajuca a Tabasco esto se debi\u00f3 a que la v\u00edctima ten\u00eda antecedentes de abandono y signos de depresi\u00f3n y se habr\u00eda lanzado desde un edificio donde perdi\u00f3 la vida adelante tenemos el de un detenido por secuestro agravado en el Estado de M\u00e9xico aqu\u00ed tanto la fiscal\u00eda como del Estado de M\u00e9xico como con el apoyo de conao y conase se logr\u00f3 la detenci\u00f3n de Francisco n contaba con orden de aprehensi\u00f3n por el delito de secuestro agravado ya que caus\u00f3 la muerte a tres personas esto en jilotzingo estado de M\u00e9xico en diciembre del dos adelante tenemos la detenci\u00f3n de un presunto operador del Cabo veinte alias El cabo veinte en Baja California Sur aqu\u00ed la fiscal\u00eda de baja California con el apoyo de la Fiscal\u00eda de Baja California Sur y la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica lograron la detenci\u00f3n de Jos\u00e9 Luis n Esto ocurri\u00f3 en La Paz \u00e9l contaba con orden de aprehensi\u00f3n por homicidio cometido en Tijuana Baja California al detenido se le tiene como un objetivo prioritario en la entidad y uno de los principales operadores de David n alias El cabo veinte este \u00faltimo presunto l\u00edder del C\u00e1rtel de los Arellano F\u00e9lix y adem\u00e1s su puesto actor intelectual del asesinato del fotoperiodista Margarito Mart\u00ednez esto en agosto del 2022 adelante en cuanto los operativos encabezados por o coordinados por Sedena en este periodo tenemos un como resultado 43 personas detenidas setenta armas largas tres mil setecientos Trece pastillas de fentanilo y cuarenta mil cuatrocientos quince kilogramos de metanfetamina adelante uno de los operativos fue en el Estado de Sinaloa donde Sedena Guardia nacional y la secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica Sinaloa lograron la detenci\u00f3n de Trece presuntos integrantes del C\u00e1rtel del Pac\u00edfico quienes act\u00faan o son parte de la c\u00e9lula delictiva que liderea Aureliano n hermano de El Chapo Guzm\u00e1n Incluso se logr\u00f3 el aseguramiento como lo mencion\u00f3 el secretario de un Barret Calibre 50 adelante tambi\u00e9n otro operativo encabezado por por Sedena fue en el estado de Zacatecas donde se logr\u00f3 la detenci\u00f3n de cuatro personas despu\u00e9s de cumplimentar un cateo en un inmueble en Fresnillo Zacatecas que est\u00e1n los cuatro detenidos adelante otro operativo este por Sedena fue la detenci\u00f3n de generadores de violencia en Tamaulipas despu\u00e9s de repeler una agresi\u00f3n lograron la detenci\u00f3n de tres personas vinculadas al Cartel del Golfo Aqu\u00ed tambi\u00e9n se asegur\u00f3 un fusil Barret adelante en cuanto los operativos encabezados o coordinados por la cemar tenemos como resultados 36 personas detenidas tres mil trescientos setenta y nueve kilogramos de coca\u00edna ocho mil kilogramos de precursores qu\u00edmicos y m\u00e1s de tres mil cartuchos adelante uno de los operativos encabezados o con el apoyo de Marina fue el realizado en Rafael Delgado Veracruz donde se logr\u00f3 la detenci\u00f3n de Julio C\u00e9sar n acusado del homicidio precisamente del alcalde del ex alcalde isauro Ambrosio tacogua adelante otro operativo encabezado por cemar y este con el apoyo de Interpol M\u00e9xico se realiz\u00f3 en Puebla donde se logr\u00f3 la detenci\u00f3n de Jorge Alberto n quien contaba con orden de aprehensi\u00f3n con fines de extradici\u00f3n a los Estados Unidos por delitos de asociaci\u00f3n delictuosa y contra la salud adelante vinculados a proceso tenemos cuatro acusados de de secuestro de un m\u00e9dico cirujano en Baja California esto en Tijuana los hechos sucedieron el nueve de enero del 23 cuando abordaron a la v\u00edctima que sal\u00eda de su trabajo la golpearon le colocaron cinta adhesiva una su camisa sobre la cara privando la de la libertad y despoj\u00e1ndola de dinero y joyas Aunque la v\u00edctima fue liberada posteriormente adelante otro vinculado a proceso se trata de Adri\u00e1n Alejandro n por el delito de maltrato de maltrato infantil esto en la ciudad de Delicias donde el detenido ejerci\u00f3 maltrato f\u00edsico y psicol\u00f3gico en contra de siete menores de edad que se alojaban en ese albergue en Ciudad Delicias adelante vinculados a proceso por narcomenudeo Trece personas esto en Playa del Carmen fueron detenidos en la avenida en la Quinta Avenida mediante un operativo implementado por semana y la Polic\u00eda Municipal de solidaridad adelante sentenciados en este caso por secuestro tenemos tres casos en el estado de Veracruz Manuel n a noventa a\u00f1os Irving Rub\u00e9n a 54 a\u00f1os y Francisco enea 50 a\u00f1os adelante otro sentenciado es Ezequiel n a noventa a\u00f1os y ocho meses de prisi\u00f3n por el delito de violaci\u00f3n equiparada agravada y abuso sexual agravado en contra de una v\u00edctima menor de edad con discapacidad intelectual esto en Hermosillo Sonora adelante otro sentenciado se trata de Emilio n a 75 a\u00f1os de prisi\u00f3n \u00e9l se desempe\u00f1aba como presidente municipal de okil\u00e1n y se le acredit\u00f3 su participaci\u00f3n en el delito de secuestro cometido en agravio de un colaborador de su contrincante electoral en junio del 2021 adelante otro sentenciado Jes\u00fas David n a 57 a\u00f1os de prisi\u00f3n por delito de homicidio doloso calificado en agravio de dos personas y lesiones dolosas calificadas en agravio de otras dos esto en San Andr\u00e9s Tuxtla Veracruz adelante otro sentenciados se trata de Pedro n a 45 a\u00f1os por el delito de feminicidio en el municipio cometido del municipio de Chamula Chiapas en mayo del 2021 Esto ocurri\u00f3 en un Paraje cerca de bueno cerca de Chamula cuando la v\u00edctima fue a buscar le\u00f1a ah\u00ed a un cerro cercano donde Pedro n la priv\u00f3 de la vida ahorc\u00e1ndola ya que la culpaba de haberla embrujado por una enfermedad que \u00e9l hab\u00eda padecido adelante otro sentenciados se trata de Jorge Alberto n a 41 a\u00f1os de prisi\u00f3n por el delito de feminicidio agravado en contra de una persona de provisi\u00f3n psic\u00f3loga en Ciudad Ju\u00e1rez esto en agosto del 2021 adelante en cuanto a feminicius resueltos en este periodo tenemos un total del treinta y tres en estos estados y se entran los detenidos y los sentenciados por feminicidios 11 a 56 53 53 a\u00f1os en estos casos adelante en el caso de asesinatos de periodistas seguimos con el mismo registro de Trece casos en el a\u00f1o 2022 de ellos ah\u00ed a 31 detenidos o se encuentran siendo buscados diecinueve ya vinculados a proceso y y cinco sentenciados adelante queremos Mostrar este esta informaci\u00f3n el presidente de Colombia Gustavo Petro agradeci\u00f3 en redes sociales las labores de rescate de sus condicionales se trataba de una familia de origen colombiano que fue secuestrada en San Luis R\u00edo Colorado Sonora el presidente agradeci\u00f3 a conase a la fiscal\u00eda general de Justicia del Estado de Sonora y tambi\u00e9n hubo la participaci\u00f3n de la polic\u00eda de Colombia ser\u00eda cu\u00e1nto se\u00f1or presidente con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas y a todos presentamos el informe quincenal relativo a las actividades que tienen que ver primero con preliberaciones y amnist\u00edas hasta el d\u00eda de antier del 17 de febrero al seis de marzo fueron liberadas 288 personas de las cuales 278 fueron libertades anticipadas y el resto fue por amnist\u00edas de las cuales recibieron amnist\u00edas cuatro mujeres y seis hombres Hay que decir que estas acciones que se llevan a cabo es para tramitar este tipo de libertades y amnist\u00edas a personas que no han cometido delitos graves y que no pudieron pagar un abogado en ocasiones que no tienen traductor o que han enfrentado otro tipo de dificultades jur\u00eddicas se trata de acuerdo a la instrucci\u00f3n del presidente L\u00f3pez Obrador de hacer justicia adelante el el en el total de proliferaciones desde que se inici\u00f3 Este programa se llevan cinco mil sesenta y seis y siendo 243 amnist\u00edas a mujeres a personas con discapacidad permanente en pobreza ind\u00edgenas otras que son V\u00edctimas de intimidaci\u00f3n o tambi\u00e9n V\u00edctimas de discriminaci\u00f3n han quedado en libertad cinco mil trescientas nueve personas que permanec\u00edan en centros penitenciarios y que tambi\u00e9n contemplan adultos mayores personas con enfermedades cr\u00f3nico degenerativas o que cumplieron ya con los requisitos que dice la ley para cumplir estos En total son cinco mil trescientas nueve personas adelante en cuanto al reclutamiento del servicio de Protecci\u00f3n Federal decir que se cumple con el reclutamiento con dos b\u00e1sicamente con dos instrucciones del se\u00f1or presidente uno custodiar los bienes inmuebles del gobierno de M\u00e9xico y tambi\u00e9n por supuesto ofrecer un empleo digno estable a mujeres y hombres de 18 a 65 a\u00f1os con secundaria incluida adelante actualmente se tiene una fuerza desplegada por el servicio de Protecci\u00f3n Federal de once mil quinientos seis en todo el territorio nacional se dan ciento cuatro servicios se tienen quinientos sesenta y cinco inmuebles custodiados y tambi\u00e9n el tema de las escoltas adelante hay un primer un primer resultado de una primera encuesta donde los usuarios de este servicio manifiestan el 94% de satisfacci\u00f3n y de la fuerza desplegada del 38% son mujeres en el servicio de Protecci\u00f3n Federal est\u00e1 certificado con el ISO 9001 y la certificaci\u00f3n es en igualdad laboral y en no discriminaci\u00f3n est\u00e1n 100% certificados en controles de confianza especializados en materia de seguridad adelante estamos actualmente en la promoci\u00f3n para el reclutamiento desde las mesas de pase lleva a cabo una amplio trabajo de articulaci\u00f3n para invitar a la poblaci\u00f3n al que quiera formar parte del servicio de Protecci\u00f3n Federal como guardias de este servicio se ha contado se tiene a la fecha una captaci\u00f3n de siete mil doscientos cuatro postulantes con el gobierno de Tamaulipas con el gobierno del Estado de M\u00e9xico en Oaxaca y tambi\u00e9n con la Secretar\u00eda del trabajo de la Ciudad de M\u00e9xico aqu\u00ed vienen las cifras adelante Estas son las necesidades los requerimientos de personal se\u00f1or presidente de acuerdo a su instrucci\u00f3n el IMSS ha solicitado dos mil doscientos ochenta y siete el el ISSSTE las cifras aqu\u00ed y el banco de bienestar tres mil setecientos Trece estamos reclutando un total de nueve mil personas adelante los requisitos aqu\u00ed est\u00e1n es un perfil de 18 a 65 a\u00f1os con secundaria con cartilla militar Y con disponibilidad para viajar a cualquier parte de M\u00e9xico Adelante Aqu\u00ed est\u00e1 las prestaciones adelante luego enseguida el informe sobre el programa de regularizaci\u00f3n de veh\u00edculos de procedencia extranjera desde el inicio del programa el 19 de marzo de 2022 hasta este seis de marzo ya casi cumpliendo un a\u00f1o se llevan un mill\u00f3n doscientos sesenta y cuatro mil doscientos cuarenta y seis veh\u00edculos regularizados de acuerdo a su instrucci\u00f3n se\u00f1or presidente se han instalado ciento cuarenta y cuatro m\u00f3dulos en 14 entidades ah\u00ed se est\u00e1 trabajando recordar que este programa acaba el 31 de marzo pr\u00f3ximo As\u00ed que los que tienen que acercarse a hacer su tr\u00e1mite que lo vayan haciendo porque ya quedan unas cuantas semanas aqu\u00ed est\u00e1 las entidades federativas el n\u00famero de regularizaciones y los recursos que se llevan obtenidos que ser\u00e1n tambi\u00e9n por por su iniciativa se\u00f1or presidente para pavimentaci\u00f3n de los municipios se llevan tres mil ciento sesenta millones de pesos obtenidos por este programa y son tres estados los que concentran el 52% a saber Baja California Tamaulipas y Chihuahua adelante Aqu\u00ed est\u00e1n algunos de los trabajos que se est\u00e1n haciendo con los recursos obtenidos para tapar baches para pavimentar avenidas en los Estados en donde se lleva a cabo este programa adelante respecto del Tianguis del bienestar tres datos estamos en Oaxaca en la segunda etapa vamos a cubrir 71 municipios actualmente se llevan diecisiete En esta segunda etapa 238 comunidades familias veinti\u00fan mil doscientos sesenta y bienes se han entregado doscientos setenta y dos mil cien se Han atendido 17 municipios y solamente lo que quiero decir que en el caso de tianguis de bienestar Se entregan bienes que vienen producto de los de incautaciones o decomisos de la delincuencia organizada o de la delincuencia de cuello blanco y actualmente se llevan m\u00e1s de ocho millones de bienes entregados en los cuatro entidades en donde se ha operado Este programa agradecer mucho adelante a la secretar\u00eda de la defensa nacional a la Secretar\u00eda de Hacienda al instituto para devolver el pueblo lo robado tambi\u00e9n a la [M\u00fasica] agencia de aduanas de M\u00e9xico a la funci\u00f3n p\u00fablica a la guardia nacional en fin a todos los que nos apoyan en este programa si nos permite un video presidente y eso ser\u00eda en atenci\u00f3n a las poblaciones m\u00e1s vulnerables del pa\u00eds el tianguis del bienestar sigue su recorrido a lo largo de la mixteca oaxaque\u00f1a por instrucci\u00f3n del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador detr\u00e1s de este esfuerzo en el que participan varias dependencias coordinadas por la Secretar\u00eda de Seguridad y protecci\u00f3n ciudadana hay muchas historias los beneficios han llegado a 21,260 familias de 238 comunidades con la entrega de 272,100 art\u00edculos nuevos que fueron incautados y que han servido para mitigar sus necesidades En esta segunda etapa el tianguis del bienestar ha visitado 17 municipios de la mixteca oaxaque\u00f1a y en los pr\u00f3ximos d\u00edas continuar\u00e1 porque el bienestar es fruto de la justicia Muchas gracias [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] puras mujeres este una dos tres cuatro cinco y seis Muchas gracias se\u00f1or presidente Marta beso de esfera noticias y de la revista naturopat\u00eda se\u00f1or presidente desde el inicio desde su campa\u00f1a usted se ha comprometido a promover una reforma integral que este que garantiza un sistema de salud p\u00fablica en M\u00e9xico este \u00f3ptimo y en reiteradas ocasiones en este espacio usted ha citado al modelo de salud dan\u00e9s como un ejemplo a seguir Es m\u00e1s este hace la semana pasada usted se ha comprometido que a m\u00e1s tardar en diciembre de este a\u00f1o los mexicanos habremos de disfrutar de un sistema de salud muy similar al de Dinamarca a m\u00ed me gustar\u00eda destacar que el \u00e9xito del sistema de salud de Dinamarca se complementa del uso de la medicina tradicional es m\u00e1s el gobierno de Dinamarca cuenta con la agencia danesa de medicina alternativa y esta agencia es la responsable promover la investigaci\u00f3n la preservaci\u00f3n y el desarrollo de la medicina tradicional as\u00ed como de promocionar la informaci\u00f3n y dar los recursos a Los profesionales de la salud y al p\u00fablico en general que este quieren este hacer el \u00f3ptimo aprovechamiento de este conocimiento en M\u00e9xico el equivalente a esta agencia danesa de medicina alternativa ser\u00eda la direcci\u00f3n de Medicina tradicional y desarrollo intercultural de la secretar\u00eda de salud y una servidora en varias ocasiones aqu\u00ed en este espacio le he denunciado que esta \u00e1rea de la secretar\u00eda de salud lleva 20 a\u00f1os siendo un \u00e1rea de simulaci\u00f3n se\u00f1or presidente preguntarle este c\u00f3mo ser\u00e1 que a fines de este a\u00f1o en M\u00e9xico se podr\u00e1 tener un sistema de salud similar al de Dinamarca si en lo que va de la presente administraci\u00f3n no se han implementado pol\u00edticas p\u00fablicas que rescaten preserven promuevan todas estas pr\u00e1cticas ancestrales se\u00f1or presidente aqu\u00ed mismo lo hemos visto para este a\u00f1o no hay presupuesto que garantice un sueldo digno para las parteras tradicionales adscritas a las cl\u00ednicas del Im bienestar C\u00f3mo es que podremos este lograr esto se\u00f1or presidente pues lo estamos logrando se est\u00e1 avanzando y Ese es nuestro compromiso antes no les importaba la salud del pueblo a los que gobernaban en todo el periodo neoliberal dejaron en el suelo el servicio de salud p\u00fablica y lo estamos levantando y pues se est\u00e1n equipando centros de salud hospitales ya se termin\u00f3 de resolver el problema del abasto de medicamentos [M\u00fasica] que era un problema serio porque era parte de una gran corrupci\u00f3n que imper\u00f3 durante mucho tiempo se robaban el dinero de las medicinas Entonces eso ya se est\u00e1 atendiendo otro asunto otra herencia del r\u00e9gimen neoliberal de corrupci\u00f3n fue el abandono de la educaci\u00f3n en general y de la educaci\u00f3n p\u00fablica particular y en espec\u00edfico la formaci\u00f3n de m\u00e9dicos y de enfermeras al grado que M\u00e9xico no tiene los m\u00e9dicos que requiere porque durante 36 a\u00f1os de predominio de la pol\u00edtica neoliberal no se formaron los m\u00e9dicos se rechazaba a los que quer\u00edan estudiar medicinas en las escuelas de nivel licenciatura y tambi\u00e9n se limit\u00f3 mucho la posibilidad de que se formaran como especialistas los m\u00e9dicos Entonces ahora Estamos abriendo escuelas de Medicina se ampli\u00f3 el n\u00famero de becarios para especialidades al doble estamos contratando m\u00e9dicos especialistas del extranjero solo de Cuba ya hay alrededor de seiscientos especialistas trabajando en centro de salud en hospitales lo cual no voy a dejar de agradecer al pueblo al gobierno cubano por este apoyo porque c\u00f3mo se garantiza el derecho a la salud en el pa\u00eds sobre todo C\u00f3mo garantizamos que los que no tienen seguridad social que es la mitad de la poblaci\u00f3n cuente con atenci\u00f3n m\u00e9dica cuente con medicamentos y de manera gratuita por eso le agradecemos mucho que nos est\u00e1n enviando estos m\u00e9dicos especialistas y estamos masificando ten\u00edan 80 elementos de el sector salud trabajadores del sector salud contratados por honorarios de manera eventual Pues estamos masificando a todos y en tu materia se Est\u00e1 avanzando es una indicaci\u00f3n que hemos dado con el director del seguro social con Zo\u00e9 pero es un proceso y vamos hacia all\u00e1 Y si esa direcci\u00f3n de Medicina tradicional no funciona [M\u00fasica] va a funcionar Qu\u00e9 da\u00f1o y medio se\u00f1or presidente Para qu\u00e9 funcione va a funcionar es much\u00edsimo tiempo este todav\u00eda el que nos falta porque trabajamos el doble si es a\u00f1o y medio quiere decir que nos quedan tres a\u00f1os este y lo vamos a resolver porque si no est\u00e1n dando resultados pues se tiene que buscar a otras personas a otros servidores p\u00fablicos no tenemos relaciones de complicidad con nadie as\u00ed es se\u00f1or presidente Entonces ya este el martes pr\u00f3ximo que vamos a tener el informe sobre salud Ya quiero que te den respuesta el secretario de salud y el director del seguro social bienes el martes Claro que s\u00ed para atender esto en particular porque este no tenemos ning\u00fan inconveniente en apoyar la medicina tradicional y adem\u00e1s se est\u00e1 haciendo pero hace falta que se informe y si el asunto es las diferencias que puedes tener con la directora o director de Medicina tradicional o que en efecto realmente no est\u00e1n haciendo nada ya se va a resolver el martes se resuelve el martes si no este hay resultados va a cambiar esa direcci\u00f3n es decir los servidores p\u00fablicos de esa direcci\u00f3n S\u00ed s\u00ed funcionan si si est\u00e1n trabajando No van a cambiar Aunque este t\u00fa vengas aqu\u00ed este a decir que no trabaja y que no hacen nada s\u00ed Entonces ese es mi compromiso te parece Me parece excelente y nada m\u00e1s este destacar que yo este no soy la que dice que no funciona hay un estudio que hicieron investigadores de la Universidad de Par\u00eds de las hormona donde creo mucho Bueno hay muchas voces hay muchas voces que que denuncia pero s\u00ed aqu\u00ed el martes veremos el informe Aqu\u00ed le tengo confianza al doctor s\u00ed Hugo L\u00f3pez gatell y le tengo confianza al secretario de salud S\u00ed al doctor Alcocer que es un agente \u00edntegra honesta entonces estudios en s\u00ed la sorbona es muy importante no de las mejores universidades del mundo en Francia sobre todo en Ciencia Social pero ya las universidades del mundo est\u00e1n en crisis hasta las mejores porque la pol\u00edtica neoliberal que se aplic\u00f3 en el mundo afect\u00f3 mucho el desempe\u00f1o de estas universidades sucedi\u00f3 algo parecido a lo que est\u00e1 pasando con la prensa internacional famosa ayer hablaba yo de que Felipe Calder\u00f3n se acaba una frase o un p\u00e1rrafo en donde el ex procurador de Trump el presidente Trump dec\u00eda que el \u00fanico que hab\u00eda enfrentado este a los narcotraficantes en M\u00e9xico hab\u00eda sido Felipe Calder\u00f3n Entonces lo encomillaba y dec\u00eda y lo escribi\u00f3 en el influyente diario va a existir primero no s\u00e9 qu\u00e9 le pasa porque imag\u00ednense decir eso cuando est\u00e1 siendo juzgado C\u00f3mo se llama el se\u00f1or este Garc\u00eda Luna que era el brazo derecho de Calder\u00f3n y que est\u00e1 demostrado que proteg\u00eda al cartel de Sinaloa Entonces por qu\u00e9 dice esto yo me qued\u00e9 pensando no ser\u00e1 que como ya est\u00e1 de nuevo en su despacho le va a llevar este el caso a Calder\u00f3n lo van a contratar de abogado de Calder\u00f3n o de quienes resulten arriba aqu\u00ed y all\u00e1 responsables porque puede hablar todav\u00eda Garc\u00eda Luna entonces me llam\u00f3 mucho eso pero es un poco no esto de que este son infalibles la prensa internacional las universidades del extranjero los centros financieros internacionales ya lo dijo el Banco Mundial ya lo dijo el fondo monetario internacional no todo eso est\u00e1 en crisis es parte de la decadencia que se padece en el mundo porque se apoderaron de los pa\u00edses [M\u00fasica] sometieron a los pueblos elevaron a Rango supremo el beneficio de minor\u00edas se enriquecieron como nunca en los \u00faltimos 30 40 a\u00f1os de pol\u00edtica neoliberal unos pocos sabe yo leyendo que hay una persona que tiene un yate de 500 millones de d\u00f3lares estaba yo leyendo tambi\u00e9n que hay un hotel en c\u00f3mo se llama este lugar de Dubai Dubai de cien mil d\u00f3lares la noche puros pecadores sociales [Risas] habiendo mil millones de seres humanos que sobreviven con menos de un d\u00f3lar diario entonces pero lo arreglamos eh Y sobre todo destacar se\u00f1or presidente que en pa\u00edses como Dinamarca precisamente la medicina tradicional viene a ampliar esta gama de alternativas m\u00e9dicas con las que se pone realmente el control de la salud en las manos del pueblo mexicano Pero adem\u00e1s tienes toda la raz\u00f3n porque en Dinamarca no tienen con todo respeto la tradici\u00f3n cultural que se tiene en cuanto al uso de esta medicina en nuestro pa\u00eds nosotros tenemos pues una gran reserva de conocimientos tradicionales sobre medicina que se ha utilizado siempre en los pueblos se sigue utilizando y hay que seguir apoyando esta medicina y desde luego el servicio tan importante que prestan las parteras y la medicina tradicional en general As\u00ed es se\u00f1or presidente tambi\u00e9n comentarle que he estado en contacto con la esposa y los abogados del m\u00e9dico y sacerdote tradicional peruano Lauro hinostroza Garc\u00eda preso en nuestro pa\u00eds desde el pasado 26 de septiembre de septiembre quien este actualmente ya muestra un claro desgaste emocional y su salud se encuentra mermada al grado de tener ya indicios de c\u00e1ncer de piel Aprovechando que est\u00e1 la secretaria Rosa Isela quien desde que usted instruy\u00f3 ha estado ha enviado a un representante a hablar con familiares y abogados de Laura hinostroza preguntarle secretaria hace un momento ve\u00edamos que estaba dando un informe de todas las personas que han salido en libertad porque han sido vulneradas de sus derechos han sido presas injustificadamente qu\u00e9 es lo que hace falta en M\u00e9xico para que no sean tratados como delincuentes a los Guardianes del conocimiento ancestral como Laura hinostroza que este que no hacen otra cosa m\u00e1s que procurar la salud de las personas y esta conocimiento ancestral ha demostrado su pertinencia a lo largo de los de los a\u00f1os por qu\u00e9 se\u00f1or presidente se le sigue tratando aqu\u00ed en M\u00e9xico como delincuentes S\u00ed pero f\u00edjate que es muy importante lo que preguntas Porque seguramente lo que te va a comentar Gisela va a servir Y aprovechar que precisamente del reclusorio el maestro Laura hinostroza le manda este libro del chamanismo americano que es precisamente una forma nueva de entender y estudiar a la medicina religi\u00f3n para que si se lo hacen llegar por favor Gracias gracias S\u00ed buenos d\u00edas con su permiso presidente efectivamente hemos estado pendientes del proceso que est\u00e1 llevando a cabo el m\u00e9dico tradicional que es peruano mexicano pues Y ah\u00ed lo que hemos visto ya es una Clara salida que tendr\u00e1 en pr\u00f3ximos d\u00edas yo espero que en semanas porque efectivamente hemos contado el con el total apoyo de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica quien ha estado este precisamente ayud\u00e1ndonos para que tenga un reconocimiento distinto el delito que en M\u00e9xico si se comete por qu\u00e9 Cu\u00e1l es el Quiz del asunto de este tema en Per\u00fa en la posesi\u00f3n de estas hierbas es una cosa legal pero en M\u00e9xico no entonces en el tema precisamente del trayecto cuando llega y tiene posesi\u00f3n de la ayahuasca en M\u00e9xico la consideraci\u00f3n es distinta entonces est\u00e1n haciendo Precisamente en la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica Si usted ha estado hablando con su familia sabe que hemos estado interviniendo y que la fiscal\u00eda general s\u00ed est\u00e1 en total apoyo en realidad creo que el caso van por muy buen camino estamos muy optimistas sobre esto y pronto le daremos buenas noticias a la familia y a usted s\u00ed secretar\u00eda Pero qu\u00e9 es lo que falta en M\u00e9xico para que no se sigan dando este tipo de casos bueno es que la legislaci\u00f3n de all\u00e1 y de aqu\u00ed es diferente no le puedo decir en este momento que ya va a cambiar esto en M\u00e9xico Porque esa esa sustancia esas hierbas la ayahuasca digamos as\u00ed en M\u00e9xico est\u00e1n prohibidas pero la ayahuasca no est\u00e1 prohibida lo que est\u00e1 prohibido es la el dmt que tiene cantidades m\u00ednimas en la ayahuasca Bueno yo no voy a hacer una discusi\u00f3n en este momento porque no soy la especialista Pero lo que s\u00ed le quiero decir en el que la actuaci\u00f3n de las autoridades en M\u00e9xico no se puede criticar ni la actuaci\u00f3n de qui\u00e9n lo detuvo estuvo bien porque est\u00e1 pegado a derecho y tambi\u00e9n la actuaci\u00f3n de la fiscal\u00eda tan as\u00ed que el juez dijo que era correcto entonces hay que aqu\u00ed est\u00e1 la discusi\u00f3n en donde est\u00e1 exactamente el derecho y la justicia en este caso lo que yo le quiero decir es que va por buen camino y que efectivamente las detenciones han sido como cuatro o cinco de personas que est\u00e1n en posesi\u00f3n de estas pues para nosotros es droga en M\u00e9xico no en Per\u00fa est\u00e1 aprobada pero en M\u00e9xico est\u00e1 as\u00ed Ahora hay que ver la consideraci\u00f3n como usted dice para un m\u00e9dico tradicional que tiene posesi\u00f3n de esto depende tambi\u00e9n de la cantidad en fin nosotros le estamos buscando por todos lados como hacemos para que el m\u00e9dico tradicional quede en libertad no muchas gracias este y en otro tema se\u00f1or presidente la asociaci\u00f3n Nacional bipartida bipartita de empresas de limpieza asociaci\u00f3n civil ha se\u00f1alado que ante el incremento del salario m\u00ednimo ha tenido que ajustar este el sueldo de sus colaboradores sin embargo estos aumentos no fueron contemplados en los contratos Marco que se le asignaron este a\u00f1o lo que impide cubrir Los sueldos de los afanadores preguntarle se\u00f1or presidente Cu\u00e1l es el criterio para que la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico ajuste de forma proporcional este incremento en este tipo de contratos marco y si usted podr\u00eda girar instrucciones para que se revise este Contrato con la asociaci\u00f3n Nacional bipartita de empresas de limpieza con la finalidad de que los afanadores puedan beneficiarse del incremento al salario m\u00ednimo para este a\u00f1o S\u00ed este si hay alg\u00fan contrato con Hacienda vamos a revisar este de acuerdo a lo que est\u00e1s proponiendo a ver de qu\u00e9 se trata si Hacienda tiene estos contratos y si no se contempl\u00f3 el incremento para otorgar el aumento al salario de los trabajadores lo vamos a ver este queda pendiente tambi\u00e9n f\u00edjate que los recelos muy buena servidora p\u00fablica institucional adem\u00e1s con dimensi\u00f3n social honesta Pero le falt\u00f3 tambi\u00e9n decir de que hay mucha burocracia todav\u00eda porque t\u00fa preguntaste por qu\u00e9 tanto tiempo este para resolver algo que tiene que ver con la justicia s\u00ed Bueno pues este es el tema es demasiado apego al derecho S\u00ed y demasiado abandono a la justicia o sea es preferencia Pues por el derecho y desinter\u00e9s por la justicia tenemos lo de la ley de amnist\u00eda no la podemos aplicar como quisi\u00e9ramos para hacer justicia porque tienen que estar sentenciados y hay much\u00edsima gente v\u00edctima de injusticias que llevan a\u00f1os sin y para el desistimiento de las autoridades sea de la fiscal\u00eda o del poder judicial como dicen mis paisanos veracruzanos les zumba Entonces tenemos que estar pensando en lo que t\u00fa este preguntas C\u00f3mo hacer justicia r\u00e1pida expedita y volvemos a la necesidad de una profunda reforma en todo el sistema de impartici\u00f3n de justicia que no es un asunto f\u00e1cil Porque no solo tiene que ver con las estructuras tiene que ver tambi\u00e9n con la formaci\u00f3n de Los profesionales en este caso la formaci\u00f3n de abogados tiene que ver con las universidades con los programas de estudio con la m\u00edstica que se tiene que imprimir en la profesi\u00f3n la \u00e9tica la moral del humanismo porque no s\u00e9 hay mil quinientos dos mil jueces no todos este act\u00faan mal desde luego no se puede generar esa pero una buena cantidad s\u00ed pero a ver la pregunta es con qui\u00e9n se les sustituye s\u00ed una de las crisis que dej\u00f3 la pol\u00edtica neoliberal o porfirista fue tambi\u00e9n la de falta de cuadros para el servicio p\u00fablico o de cuadros profesionales sensibles que le tengan amor al pr\u00f3jimo porque los forman para triunfar a toda Costa sin escr\u00fapulos Morales de ninguna Entonces s\u00ed se requiere una reforma profunda Por eso yo hablo de decadencia porque no es la crisis econ\u00f3mica o la crisis pol\u00edtica o la crisis social es una decadencia que tiene que ver con todos los campos de la vida p\u00fablica y por eso la necesidad de una transformaci\u00f3n y hay que este seguir insistiendo en cambiar por ejemplo para los cargos siempre he comentado aqu\u00ed se dice para consejero jur\u00eddico de la secretar\u00eda de hacienda se requiere diez a\u00f1os de experiencia como abogado imag\u00ednense ya un abogado con diez a\u00f1os de experiencia ya perdi\u00f3 toda la m\u00edstica del joven que estudi\u00f3 derecho que fue a la escuela porque le interesaba este hacer justicia pues hay que quitar eso qu\u00e9 diez a\u00f1os de experiencia no j\u00f3venes que no est\u00e1n maleados que este pueden ayudar a que las cosas mejoren cambien es parte de los procesos que se tienen que ir dando pero tiene que ver mucho con las universidades con las escuelas con la formaci\u00f3n porque si no no hay cuadros o no hay servidores p\u00fablicos que son los que se requieren quienes est\u00e1n dispuestos a servir no a utilizar los cargos para enriquecerse imag\u00ednense los abogados que terminan una carrera y que a los 10 15 20 a\u00f1os ya son o est\u00e1n inmensamente ricos con departamentos mansiones potentados no pero no solo ese caso o sea hay muchos o sea porque este se estudia para eso para hacerse ricos inmensamente ricos hay abogados que cobran por hora imag\u00ednense Cu\u00e1nto cobran los fiscalistas para defender a los transas que no pagan impuestos Entonces s\u00ed se necesita todo un cambio hacia adelante por lo tu pregunta no porque un buen Ministerio P\u00fablico un buen juez si tengo aqu\u00ed estos elementos me consta de que este se\u00f1or es un curandero s\u00ed Y que adem\u00e1s Este no es un delincuente Por qu\u00e9 no lo voy a este liberar mi trabajo tiene que ver con los papeles y los procedimientos S\u00ed pero yo tengo una convicci\u00f3n y lo fundamental es que tengo que ser justo S\u00ed s\u00ed pero pero este es una cuesti\u00f3n de este sentido com\u00fan de juicio pr\u00e1ctico a m\u00ed me trajo este el expresidente Evo Morales un retrato de hoja de coca y este ya quer\u00edan que me juzgaran por eso o sea no tienes la foto y ah\u00ed lo tengo pero pues este all\u00e1 no es este delito creo yo cultural s\u00ed de Bolivia y a ver si no est\u00e1 la van a ver el regalo que porque a lo mejor no s\u00e9 no se conoce por traer harina de coca que no es la s\u00ed est\u00e1 todo esto completo Pues los trajo \u00e9l yo no s\u00e9 eso se lo agradec\u00ed mucho porque se conoce que es este Pues un reconocimiento no all\u00e1 no s\u00e9 seguramente est\u00e1 ah\u00ed este el artista el artesano que lo hizo muy bien pero bueno adelante Buenos d\u00edas presidente tambi\u00e9n integrantes del gabinete Adriana Estela flores de Inmer noticias yo le quiero preguntar en primer lugar presidente acerca de esta pronunciamiento que hizo la Casa Blanca en torno al caso de los cuatro estadounidenses secuestrados en Tamaulipas ayer en un pronunciamiento un posicionamiento la Casa Blanca consider\u00f3 como inaceptable esta situaci\u00f3n y advirti\u00f3 que sigue de cerca los acontecimientos yo le quiero preguntar primero usted presidente acerca de C\u00f3mo va esta postura si cree que esto representa o marca un punto de inflexi\u00f3n en la pol\u00edtica de seguridad entre ambos pa\u00edses considerando Los acuerdos que se han tenido entre su gobierno con el de biden si cree que vaya a haber un viraje en la pol\u00edtica de seguridad de biden y tambi\u00e9n de qu\u00e9 habl\u00f3 presidente ayer con el embajador que en Salazar respecto a este tema ese ser\u00eda mi primera pregunta y tambi\u00e9n quisiera hacerle una pregunta al secretario de la defensa fensa en torno a este secuestro [M\u00fasica] gobernador y que ya los encontraron [M\u00fasica] mientras yo le voy a informando es una llamada el gobernador este Am\u00e9rico Mira este te est\u00e1n escuchando eh aqu\u00ed en la en la conferencia puedes informarnos en conjunto no hemos dejado desde el d\u00eda viernes de estar atentos de este problema y hoy aproximadamente hace una hora nos notificaron que hab\u00eda indicios de haber visto a las cuatro ciudadanos norteamericanos y hace 35 minutos ya fue este plenamente confirmado por la fiscal\u00eda de los cuatro hay dos de ellos fallecidos una persona herida y la otra con vida y ahorita va las ambulancias y el resto del personal de seguridad a dar el apoyo correspondiente Pues para el traslado y el apoyo m\u00e9dico que se pueda requerir muy bien este Am\u00e9rico Muchas gracias ya se inform\u00f3 y m\u00e1s tarde la secretaria Rosa Isela Rodr\u00edguez va a detallar m\u00e1s a ampliar la informaci\u00f3n inmediatamente se lo reportamos bueno un abrazo Muchas gracias gracias Bueno eso es parte de tu pregunta no acerca de esta situaci\u00f3n presidente la Casa Blanca ya consideraba como inceptable esta esta situaci\u00f3n este secuestro lamentable Ellos tienen derecho de pues manifestarse Como lo hicieron porque nosotros no deseamos eso no estamos trabajando todos los d\u00edas para garantizar la paz la tranquilidad y vamos a continuar trabajando lamentamos mucho que esto suceda en nuestro pa\u00eds y enviamos Pues a los familiares de las v\u00edctimas a los amigos al pueblo de Estados Unidos al gobierno de Estados Unidos nuestras condolencias y vamos a seguir haciendo nuestro trabajo para garantizar la paz la tranquilidad esto har\u00eda que se cambie o que se reactive un nuevo di\u00e1logo o haya alg\u00fan ajuste O tal vez modificaciones en la estrategia de seguridad de de ambos pa\u00edses considerando este acuerdo la colaboraci\u00f3n que se tiene en el entendimiento Bicentenario cree que este hecho marca o marcar\u00e1 un viraje en la pol\u00edtica que ha tenido Estados Unidos considerando los pronuncia mientos que se han hecho recientemente la propuesta de los legisladores lo que dijo William bar y esta propuesta que viene ya desde hace por lo menos dos a\u00f1os presidente de que se considere a los c\u00e1rteles de la droga mexicanos como grupos terroristas vamos trabajando Estamos trabajando bien este desde luego hay gentes que opinan distinto y adem\u00e1s hay tambi\u00e9n intereses partidistas yo dir\u00eda politiqueros hay gente muy hip\u00f3crita que por ejemplo lamenta estos hechos los utiliza con prop\u00f3sitos pol\u00edticos trafican con el dolor humano con el dolor de la gente pero sus prop\u00f3sitos son otros llama mucho la atenci\u00f3n que se dan estos hechos lamentables y todos los medios en Estados Unidos manejan de manera amarillista la informaci\u00f3n no as\u00ed cuando Asesinan a mexicanos en Estados Unidos callan como momias Claro que lamentamos lo que pasa en nuestro pa\u00eds y este hecho en especial y ofrecemos nuestras condolencias sinceras pero yo les puedo decir a ustedes que atendimos un asunto de dos jornaleros oaxaque\u00f1os asesinados por granjeros y un herido y no sali\u00f3 nada en la prensa estadounidense nada cerca de San Francisco ind\u00edgenas Mixtecos pero eran asesinados por un granjero y otro herido Esto hace poco hace un mes se rajan la vestiduras de manera hip\u00f3crita ayer est\u00e1 lloviendo todas las cadenas de radio de televisi\u00f3n y aqu\u00ed lo mismo aprovechando el dolor de la gente C\u00f3mo zopilotes y desde luego que no estamos nosotros este permitiendo que intervengan de ning\u00fan pa\u00eds extranjero sobre asuntos que solo corresponden a los mexicanos nosotros no nos metemos a ver qu\u00e9 hacen las bandas en Estados Unidos que distribuyen el fentanilo o C\u00f3mo se distribuye la droga en Estados Unidos no hay redes no hay carteles Qui\u00e9n vende la droga eso es un asunto que tienen que resolver las autoridades estadounidenses entonces hay cooperaci\u00f3n estamos trabajando de manera coordinada con respeto a la soberan\u00eda Aunque al abogado exprocurador [Aplausos] diga que este yo apoyo a los narcotraficantes mexicanos con el argumento de defender la soberan\u00eda Es que este esto es un asunto nuestro y adem\u00e1s presidente me ha ofrecido que van a ser respetuosos de nuestra soberan\u00eda Y eso pues se agradece porque nosotros no vamos a permitir intervencionismos de ning\u00fan pa\u00eds extranjero M\u00e9xico no es Colonia no es protectorado de ning\u00fan gobierno extranjero siempre el presidente biden me dice el trato entre nosotros se va a dar en un pie de igualdad y yo se lo agradezco mucho porque esto no se evita muchos problemas nosotros no vamos a aceptar que nos impongan nada porque nosotros no vamos a imponer nada a Estados Unidos deber\u00eda Estados Unidos informar acerca de los grupos delictivos que operan en su territorio no no no eso que se los informe a sus pueblos porque el senador este que est\u00e1 pidiendo que el ej\u00e9rcito estadounidense intervenga en M\u00e9xico para combatir a los narcotraficantes ayer dijo de que si los fallecidos Lamentablemente por fentanilo Pues fuesen en M\u00e9xico yo no estar\u00eda diciendo lo mismo Claro a m\u00ed me duele mucho s\u00ed que la gente pierda la vida no quiero que nadie fallezca ni en M\u00e9xico ni en Estados Unidos y menos por el exceso en el consumo de droga Pero \u00e9l deber\u00eda de estar atendiendo las causas en Estados Unidos Qu\u00e9 provoca el consumo excesivo de drogas y en especial de fentanilo que causa en efecto y duele mucho la muerte de muchos estadounidenses Pero \u00e9l qu\u00e9 hace ha denunciado este se\u00f1or senador a los que distribuyen el fentanilo hay una serie que a ver si ma\u00f1ana o pasado la este recomendamos de c\u00f3mo una farmac\u00e9utica poderos\u00edsima de Estados Unidos invent\u00f3 un producto supuestamente para quitar el dolor si se accidentaba a alguien ten\u00eda dolor con este medicamento se le quitaba el dolor y s\u00ed se quita el dolor porque creo que todav\u00eda est\u00e1 en circulaci\u00f3n o se comercializa pero es adictivo y la agencia de salud de Estados Unidos dio el permiso para que se distribuyera eso trata la serie entonces Se distribuy\u00f3 gener\u00f3 desde luego adicci\u00f3n perdieron la vida miles hicieron much\u00edsimo dinero con la venta de esa droga en Farmacias creo que hubo un juicio los multaron con una cantidad de dinero considerable que representa una cantidad menor a lo que ganaron distribuyendo esa droga legalmente Imag\u00ednese que la agencia de salud Ponga su etiqueta de que no es adictivo el medicamento no s\u00e9 si ya pagaron la multa Por qu\u00e9 tambi\u00e9n estaba en tr\u00e1mite la acusaci\u00f3n o el juicio pero a ver si esto es cierto porque hay un juicio en Estados Unidos qu\u00e9 hizo ese senador le pregunto ante esto declar\u00f3 algo o qu\u00e9 ha hecho ese senador para evitar que se vendan las armas de alto poder en las armer\u00edas y hasta en los supermercados de Estados Unidos [M\u00fasica] Porque el 80% de las armas de alto poder que utilizan las bandas de la delincuencia en M\u00e9xico las adquieren en Estados Unidos y no hay ning\u00fan control que ha hecho este senador no s\u00e9 pero hay algunos senadores que hasta reciben dinero para sus campa\u00f1as de las f\u00e1bricas de armamento en Estados Unidos [M\u00fasica] Entonces ya basta de hipocres\u00edas y de estar viendo nada m\u00e1s la paja en el ojo ajeno Y no La Viga en el propio de ese senador no es injerencismo es nada m\u00e1s ponerlo en la lista para que nuestros paisanos lo tengan presente cuando haya elecciones porque es un senador que no quiere a M\u00e9xico que est\u00e1 en contra de nosotros de los mexicanos presidente y ante esta lamentable noticia que se da desde Tamaulipas qu\u00e9 va a pasar all\u00e1 en el estado va a haber alguna instrucci\u00f3n se va a buscar a los responsables se va a castigar como se hizo cuando Lamentablemente asesinaron a mujeres ni\u00f1os en bavispe de la familia lebar\u00f3n Miller lanford se detuvo a todos los involucrados en ese entonces me habl\u00f3 el presidente Trump para decirme este le env\u00edo un grupo le agradec\u00ed porque no siento que lo haya hecho con el prop\u00f3sito de este meterse y afectar nuestra soberan\u00eda sino con el prop\u00f3sito de ayudar y le dije presidente nosotros lo vamos a resolver y lo resolvimos Cu\u00e1ntos detenidos hay general por ese caso 31 detenidos en el caso de David y vamos a nueve pendientes Y en este caso lo mismo porque no hay impunidad ya hay un detenido s\u00ed est\u00e1n trabajando los del FBI en coordinaci\u00f3n con la secretar\u00eda de seguridad S\u00ed y estamos trabajando all\u00e1 s\u00ed estamos trabajando al secretario de las tambi\u00e9n presidente insistieron esta pregunta qu\u00e9 qu\u00e9 Cu\u00e1l fue el contenido de esta conversaci\u00f3n con el embajador que en Salazar Qu\u00e9 planteamientos le hizo alguna exigencia concretamente el embajador de Estados Unidos en M\u00e9xico en Salazar es un agente muy respetuosa de nuestra soberan\u00eda de nuestra independencia tenemos con \u00e9l un buen trato nada que ver con aquel embajador cuyo nombre es preferible olvidar que prepar\u00f3 el llamado pacto de la embajada cuando asesinaron al presidente Madero no no no no no no No ese era injerencista ese particip\u00f3 en el golpe contra el presidente Madero \u00e9l reuni\u00f3 a Huerta de a F\u00e9lix D\u00edaz de a todos los golpistas a Mondrag\u00f3n no es embajador eso es lo peor que ha habido el mejor embajador de Estados Unidos as\u00ed como ese para m\u00ed porque puede ser que los historiadores opinen distinto puede ser que digan algunos que es Pony el m\u00e1s intervencionista no no este se\u00f1or que no voy a mencionar su nombre ah\u00ed se lo dejo de tarea era de Nuevo M\u00e9xico bueno lo peor y el mejor danies Joseph Ese es el mejor embajador que ha habido de Estados Unidos en M\u00e9xico y que en Salazar es respetuoso entonces tratamos muchos temas porque es una agenda este amplia bien en legisladores Estados Unidos [M\u00fasica] van a estar con nosotros el d\u00eda 19 de marzo vamos a hacer una gira juntos el d\u00eda 21 viene de nuevo el secretario Kerry pasado ma\u00f1ana va a estar la responsable de Casa Blanca para enfrentar el el uso del fentanilo se re\u00fane con usted s\u00ed ya tenemos comunicaci\u00f3n permanente Pero pues siempre hay como este senador de de Texas tambi\u00e9n el gobernador de Texas se acuerdan que quer\u00eda S\u00ed este poner militares militares en la frontera y hasta ca\u00f1ones presidente [M\u00fasica] que se tenga m\u00e1s informaci\u00f3n este es este A qu\u00e9 horas puedes dar una conferencia de prensa de Matamoros a la una de la tarde ya para no estar aqu\u00ed o en la secretar\u00eda d\u00f3nde quieres all\u00e1 en la secretar\u00eda all\u00e1 en la secretar\u00eda acu\u00e9rdense que vamos a ir all\u00e1 el jueves eh all\u00e1 No all\u00e1 est\u00e1 el b\u00fanker S\u00ed nada m\u00e1s que all\u00e1 S\u00ed ya este la medicina tradicional y todas las recomendaciones que se hacen para que haya este limpias ya se aplicaron ah\u00ed limpias verdad all\u00e1 en el b\u00fanker all\u00e1 sacar todas las malas vibras no o sea porque Qui\u00e9nes resguardan el b\u00fanker est\u00e1 la secretar\u00eda o es la Sedena el b\u00fanker est\u00e1 resguardado en este momento porque es la secretar\u00eda la secretar\u00eda de seguridad de seguridad p\u00fablica Yo nada m\u00e1s por \u00faltimo nada m\u00e1s para pues cerrar mi participaci\u00f3n presidente le quisiera preguntar ya sea el Secretario de Defensa o la secretar\u00eda Rosa Isela ya se han dado a conocer respecto al caso del secuestro que detr\u00e1s de este hecho estuvo el Cartel del Golfo un grupo llamado escorpi\u00f3n nada m\u00e1s quisiera preguntar si hay detalles o alguna confirmaci\u00f3n de esto y al secretario de marinas y me permite le quisiera preguntar este se cumpli\u00f3 un a\u00f1o de la desaparici\u00f3n de los marinos victorianos Rodr\u00edguez y \u00d3scar Gonz\u00e1lez tambi\u00e9n preguntar si hay alguna o mayores indicios acerca de qu\u00e9 pas\u00f3 con estos dos marinos ayer hubo una movilizaci\u00f3n integrada por familiares y otras organizaciones para exigir la aparici\u00f3n o el regreso de de estos dos marinos nada m\u00e1s preguntarle acerca de esta situaci\u00f3n Gracias pues este a la una se da la informaci\u00f3n es mejor que este se tengan todos los datos no este mande a la una de la tarde s\u00ed s\u00ed es que si no este t\u00fa le transmites a L\u00f3pez D\u00f3riga o sea y entonces va a decir el presidente se equivoc\u00f3 o sea porque a lo mejor s\u00ed como no tenemos todav\u00eda toda la informaci\u00f3n decimos algo indebido y t\u00fa no act\u00faas de Mala Fe t\u00fa mandas tu informe pero este L\u00f3pez D\u00f3riga osir\u00f3 cualquier otro pues de los que trabajan ah\u00ed en Radio F\u00f3rmula que todos est\u00e1n en contra de nosotros se est\u00e1n buscando nada m\u00e1s las podridas Entonces tenemos que ya ahora est\u00e1 hablo hasta m\u00e1s despacio que de costumbre porque tengo que cuidar mis palabras es geometr\u00eda de lenguaje y no hablo de corrido pero a la una toda la informaci\u00f3n para ser precisos pues porque tenemos que andar con mucho cuidado porque padecemos del acecho hay una caricatura de una pintura de El fisc\u00f3n a ver si te la manda y la ponemos se llama la patria amenazada o algo as\u00ed es bell\u00edsima la pintura por qu\u00e9 esto ayuda mucho a entender C\u00f3mo c\u00f3mo estamos tampoco es para ponernos a llorar porque el pueblo de M\u00e9xico nos apoya pero s\u00ed las \u00e9lites sus achichincles Voceros est\u00e1n pero ardidos molestos deben de serenarse de tranquilizarse El otro d\u00eda estaba yo viendo bueno no ayer un analista que se quejaba que en las redes le replicaban y le recordaban cuando habl\u00f3 de que si ganaba yo la presidencia el d\u00f3lar iba a costar 28 pesos es un analista suckerman que \u00e9l me confes\u00f3 que era neoliberal no se debe de preocupar si se equivoc\u00f3 si uno de los gur\u00fa del neoliberalismo al que m\u00e1s le aplauden a Zedillo dijo que el rescate a los banqueros y a los empresarios iba a costar ciento veinticinco mil millones de pesos y cost\u00f3 tres billones pues \u00e9l se equivoc\u00f3 por menos O sea [Risas] para que se mortifica qu\u00e9 tal que te mande la foto el cuadro es que est\u00e1 muy dif\u00edcil a ver yo tengo una copia es una litograf\u00eda s\u00ed a otro as\u00ed est\u00e1 Pero c\u00f3mo se llama la patria amenazada es buen\u00edsima o no la hizo hace como 20 a\u00f1os la patria en peligro bueno v\u00e1monos Ah puede usted contestar no no [M\u00fasica] es con respecto a lo del tema de los dos marinos desaparecidos nosotros toda la investigaci\u00f3n que hicimos se la pasamos a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica Y ellos est\u00e1n llevando a cabo pues toda el trabajo de investigaci\u00f3n nosotros no podemos llevar a cabo investigaci\u00f3n no nos lo permite la la ley pero s\u00ed todo lo que nosotros investigamos se lo dimos a ellos y ellos est\u00e1n llevando a cabo la investigaci\u00f3n no les puedo decir que c\u00f3mo vamos ni nada por el estilo Porque se entorpece la situaci\u00f3n Pero ellos son los que est\u00e1n llevando la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica Perd\u00f3n no no tenemos todav\u00eda esa informaci\u00f3n gracias Buenos d\u00edas presidente Diana Benita este El Financiero pues ayer finalmente se meten estas consultas por el decreto del Ma\u00edz transg\u00e9nico Cu\u00e1l es la expectativa la secretaria de econom\u00eda Raquel buenrostro Pues nos hab\u00eda referido que en la reuni\u00f3n que tuvo con legisladores de Estados Unidos Pues hab\u00edan entendido dec\u00eda ella que al parecer no se le\u00edan bien los decretos Cu\u00e1l es la expectativa que se tiene Y por qu\u00e9 no se transit\u00f3 a lo que ya que aumentaba usted alguna vez de este grupo cient\u00edfico para analizar las causas del transg\u00e9nico est\u00e1 abierta esa posibilidad seg\u00fan me inform\u00f3 Raquel ayer este hay un mes de plazo para lograr un entendimiento antes de ir al panel y ya se est\u00e1 buscando un acuerdo para que se pueda hacer un an\u00e1lisis entre una agencia calificada de Estados Unidos y cofepris para hacer un an\u00e1lisis sobre el da\u00f1o o no a la salud del ma\u00edz transg\u00e9nico Entonces eso es lo que nosotros proponemos en tanto nosotros no permitimos que se consuma en M\u00e9xico ma\u00edz transg\u00e9nico es decir que el consumo de humano no tenga que ver con transg\u00e9nico con el ma\u00edz transg\u00e9nico que la importaci\u00f3n que se hace de ma\u00edz amarillo sea para este el consumo de de aves de cerdos lo que tiene que ver con el sector pecuario b\u00e1sicamente Entonces eso es lo que estamos viendo nosotros afortunadamente en M\u00e9xico somos autosuficientes en ma\u00edz blanco que es el que queremos que se utilice para las tortillas para todo lo que es el consumo humano Entonces eso est\u00e1 reglamentado y queremos adem\u00e1s que se sepa de una vez y para siempre si se puede lo que contiene el transg\u00e9nico Y si no hay da\u00f1os a la salud y esto es bueno para el consumidor en M\u00e9xico y para el consumidor en Estados Unidos nosotros pues tenemos muchas variedades de ma\u00edz nativos Criollos El ma\u00edz es originario de M\u00e9xico Entonces tenemos tambi\u00e9n que cuidar nuestras especies nativas eso lo hemos explicado y se va por buen camino hay esta solicitud de consulta pero todav\u00eda tenemos un mes y si no hay entendimiento nos vamos al pan porque es un asunto para nosotros muy importante es la salud de nuestro pueblo Por qu\u00e9 nos estar\u00eda violando el tratado comercial como no se viola porque ni modo que ning\u00fan tratado en el mundo permite que se compren mercanc\u00edas da\u00f1inas a la salud lo que se venda en el mismo tratado hay cl\u00e1usulas que protegen a los consumidores C\u00f3mo se protegen el medio ambiente C\u00f3mo se protege a los trabajadores este tratado es m\u00e1s amplio por eso el tratado anterior no inclu\u00eda la cuesti\u00f3n laboral Ahora no ahora s\u00ed se incluye la cuesti\u00f3n laboral y medio ambiente y desde luego lo relacionado con la salud Cu\u00e1l ser\u00eda la propuesta de M\u00e9xico para integrar este comit\u00e9 que estudia las consecuencias lo van a ver ahora vienen este unos representantes de comercio de Estados Unidos Raquel buen rostro lleva a cabo la negociaci\u00f3n se le puede llamar sobre este tema presidente en un segundo tema y bueno si bien usted ha dicho que pues tiene licencia dentro del partido Morena en d\u00edas pasados morenistas denunciaron ante la comisi\u00f3n de honestidad y Justicia del partido que en el peri\u00f3dico regeneraci\u00f3n este donde pues se difunden formaci\u00f3n de del partido la militancia adem\u00e1s Pues hay propaganda a favor de la jefa de gobierno Claudia sheinbaum lo que estar\u00eda rompiendo este piso parejo que usted ha pedido que se tenga dentro del partido para los aspirantes su opini\u00f3n al respecto por favor pues no me quiero meter en eso para qu\u00e9 le doy nota No a ti sino El Financiero que est\u00e1n en contra de nosotros tu peri\u00f3dico t\u00fa no t\u00fa est\u00e1s cumpliendo tu responsabilidad como periodista y me est\u00e1s preguntando porque el periodista bueno tiene que ser Mir\u00f3n profesional ni tiene que indagar tiene que investigar pero dec\u00eda alguien que uno es due\u00f1o de su silencio y a veces es reh\u00e9n de lo que dice Entonces no quiero yo decir nada pero no se estar\u00edan cargando dados a favor de gobierno en el medio de eso no no no no mire lo \u00fanico que le puedo comentar es que se han portado muy bien requete bien los que aspiran en el movimiento de la transformaci\u00f3n a sustituirme muy bien requet\u00e9 bien en el bloque conservador ah\u00ed s\u00ed va a estar de pago por evento porque hay como 50 ya vamos a actualizar la lista un d\u00eda de porque se han inscrito m\u00e1s y m\u00e1s y m\u00e1s y no s\u00e9 c\u00f3mo le va a ser Claudio para seleccionar para resolver este claro son como 50 pero la mayor\u00eda por eso no quisieron la reforma a la constituci\u00f3n en lo electoral porque como ya no iba a haber plurinominales as\u00ed van a quedar sin oportunidad porque hay como 50 o 100 que dicen yo aspiro a la presidencia pero realmente lo que quieren es que los tomen en cuenta y aparezcan en las listas no del plurinominales de esos 50 vamos a ver Muchos en la lista que adem\u00e1s qui\u00e9n sabe si sale Pero por eso tambi\u00e9n se opusieron porque hay muchos que est\u00e1n buscando que los pongan en la lista pluri pero bueno esa es otra cosa adelante y finalmente presidente pues nada m\u00e1s su opini\u00f3n el tribunal electoral pues ya plantea que se restituya el cargo Edmundo Jacobo Molina como secretario ejecutivo del INE su opini\u00f3n al respecto Y si esto podr\u00eda ser a la mejor un antesala de lo que se espera en la corte respecto al Plan B gracias no tenemos este ning\u00fan inconveniente y tampoco nos debe de extra\u00f1ar porque es lo mismo en ese tribunal ha retorcido la ley como ha querido acu\u00e9rdense que fueron los que cancelaron las candidaturas de nuestro movimiento al que yo pertenezco y que tengo licencia en Guerrero y en Michoac\u00e1n sin fundamentos jur\u00eddicos por Consigna ah\u00ed se los dejo de tarea a los constitucionalistas a los abogados Bueno a los que estudian derecho que revisen esos casos para que se den cuenta de la manera tendenciosa e ilegal arbitraria en que act\u00faan Quienes deber\u00edan de resolver con legalidad con rectitud Con principios Entonces no me extra\u00f1a porque es parte de lo mismo es el mismo grupo lo \u00fanico que dejar\u00eda de manifiesto una vez m\u00e1s es que son muy ambiciosos sobre todo este se\u00f1or que estuvo ah\u00ed treinta a\u00f1os catorce quince a\u00f1os ganando un dineral me recuerda aquella famosa frase de la picaresca pol\u00edtica mexicana de otros tiempos que se le atribuye a una persona que no fue el que lo dijo fue otro se dec\u00eda vivir fuera del presupuesto es vivir en el error as\u00ed est\u00e1n ya me voy a ir se quedan las tres para ma\u00f1ana no me importa que me hagan un mot\u00edn emocional se quedan las tres [M\u00fasica] no me interesa O sea que no haya lista no no no ya quedamos las tres vamos adi\u00f3s",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 6 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:16:40.184057"
}