{
    "video_id": "LpR7X6PZIEw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/LpR7X6PZIEw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD-WRazH_z5eyd-QSsD3Am6pd0mFA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=LpR7X6PZIEw",
    "video_title": "Sistema de Universidades 'Benito Ju\u00e1rez', desde Ticul, Yucat\u00e1n.",
    "video_length_seconds": 2900,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el programa universidades para el",
            "start": 2.18,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "bienestar benito ju\u00e1rez es interesante",
            "start": 4.64,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "vale la pena conocerlo a trav\u00e9s del",
            "start": 7.88,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "siguiente v\u00eddeo",
            "start": 10.91,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 15.13,
            "duration": 10.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 27.94,
            "duration": 31.189
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 59.21,
            "duration": 16.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 63.41,
            "duration": 11.99
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 79.52,
            "duration": 18.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 82.04,
            "duration": 16.22
        },
        {
            "text": "y yo no",
            "start": 99.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 114.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 121.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 142.56,
            "duration": 18.79
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 157.57,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "estudiemos a continuaci\u00f3n lanzada por",
            "start": 161.87,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "barra de la doctora que socializar\u00e1",
            "start": 165.56,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "coordinadora del programa universidades",
            "start": 168.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "para el bienestar",
            "start": 171.709,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente se\u00f1or",
            "start": 177.49,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "gobernador todos ustedes",
            "start": 179.2,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 181.97,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "una gran parte de la poblaci\u00f3n de ticul",
            "start": 183.73,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y de muchos lugares de yucat\u00e1n as\u00ed que",
            "start": 186.819,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "esto siempre se oye fuerte y se oye muy",
            "start": 189.25,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 192.43,
            "duration": 3.669
        },
        {
            "text": "ya creamos en el programa de",
            "start": 193.7,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "universidades para el bienestar 80",
            "start": 196.099,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "escuelas que est\u00e1n funcionando en",
            "start": 199.31,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "locales alternos en todo el pa\u00eds estamos",
            "start": 202.16,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "muy contentos porque hemos logrado",
            "start": 205.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "vencer much\u00edsimos obst\u00e1culos muchas",
            "start": 208.25,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "resistencias para poder dar escuelas",
            "start": 211.64,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "profesionales a estudiantes de los que",
            "start": 216.099,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "se pensaba que ya no iban a tener la",
            "start": 219.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "posibilidad nunca de acceder a la",
            "start": 221.78,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "universidad incluso en los a\u00f1os",
            "start": 224.18,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "neoliberales se invent\u00f3 el t\u00e9rmino de",
            "start": 227.86,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n para adultos para hablar de",
            "start": 231.17,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "aquellos personas que han rebasado la",
            "start": 234.709,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "adolescencia y a los cuales se les",
            "start": 239.829,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "reservaba solamente la capacitaci\u00f3n para",
            "start": 242.42,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "oficios o trabajos para entretenerse",
            "start": 245.87,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "mientras segu\u00edan viviendo nosotros",
            "start": 249.17,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "creemos que el derecho a la universidad",
            "start": 252.53,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "el derecho a estudiar en la universidad",
            "start": 255.26,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "debe ser un derecho para todos aquellos",
            "start": 258.489,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "que quieran y que tengan los",
            "start": 262.01,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "conocimientos y los certificados para",
            "start": 264.7,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "ingresar en la universidad hace muchos",
            "start": 267.38,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "a\u00f1os que no hemos podido admitir y no lo",
            "start": 270.35,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "admitimos ahora que haya cientos de",
            "start": 273.289,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "miles de estudiantes rechazados",
            "start": 275.96,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "excluidos de estudiar en la universidad",
            "start": 278.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "porque no pueden pagar sus estudios o",
            "start": 280.87,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "porque la escuela les queda",
            "start": 284.12,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "terriblemente lejos o porque como en el",
            "start": 286.09,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "caso de la medicina simple y",
            "start": 289.07,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sencillamente las cuotas son tan",
            "start": 291.53,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as que si la universidad nacional",
            "start": 294.32,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "aut\u00f3noma de m\u00e9xico recibe",
            "start": 297.05,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "a 80 muchachos por a\u00f1o el hecho de que",
            "start": 301.009,
            "duration": 8.731
        },
        {
            "text": "nosotros tengamos 491 estudiantes",
            "start": 304.909,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "registrados en ticul para la carrera de",
            "start": 309.74,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "medicina integral y salud comunitaria en",
            "start": 313.55,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "s\u00ed mismo ya es un avance extraordinario",
            "start": 316.789,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "y por eso quiero tambi\u00e9n como muestra el",
            "start": 320.8,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "v\u00eddeo",
            "start": 325.249,
            "duration": 4.001
        },
        {
            "text": "rendir un homenaje al doctor porque al",
            "start": 326.61,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "coser nuestro secretario de salud quien",
            "start": 329.25,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "junto con",
            "start": 332.789,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "la doctora margarita castillejos la",
            "start": 335.77,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "doctora catalina eibenschutz y la",
            "start": 339.55,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "doctora asa cristina laurell",
            "start": 342.789,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "subsecretaria de salud son el alma de",
            "start": 345.0,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "esta carrera que pretende antes que",
            "start": 348.37,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "ninguna otra cosa que la salud est\u00e9 muy",
            "start": 351.55,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "cerca de la comunidad y que los m\u00e9dicos",
            "start": 355.599,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "no sean las personas especialistas de",
            "start": 359.349,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "tal o cual \u00e1rea sino personas con alma",
            "start": 363.19,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "con coraz\u00f3n con empat\u00eda hacia las",
            "start": 367.06,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "comunidades y sus problemas y que puedan",
            "start": 369.97,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "enfrentar problemas de salud cuando se",
            "start": 373.27,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "producen y no como pasa ahora ya que se",
            "start": 376.83,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "han agravado a veces a niveles terribles",
            "start": 380.83,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y que acercan a muchas personas a la",
            "start": 384.37,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "muerte entonces lo que nosotros queremos",
            "start": 387.28,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "es sembrar en las comunidades estos",
            "start": 390.31,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que van a ser m\u00e9dicos nuestros",
            "start": 394.06,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros aqu\u00ed en ticul",
            "start": 397.12,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "todos van a vivir en casa de las",
            "start": 399.35,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "familias quienes no viven en la",
            "start": 401.87,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "comunidad no la van a entender nunca y",
            "start": 403.97,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "as\u00ed todos nuestros compa\u00f1eros en",
            "start": 408.23,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "distintos lugares del pa\u00eds as\u00ed que",
            "start": 410.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tenemos mucho que agradecer naturalmente",
            "start": 413.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "al presidente de la rep\u00fablica que ha",
            "start": 415.88,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "impulsado este programa extraordinario a",
            "start": 417.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "todos ustedes hombres y mujeres de",
            "start": 421.19,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n por los terrenos que nos han",
            "start": 423.44,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "donado para hacer estas escuelas a los",
            "start": 426.38,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros y compa\u00f1eros de distintos",
            "start": 430.82,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "niveles escolares que nos han cedido",
            "start": 433.28,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "espacios en otras escuelas para que",
            "start": 435.34,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "iniciemos clases y desde luego a nuestra",
            "start": 438.29,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era les anima hacia la secretaria",
            "start": 441.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "del bienestar que tan prontamente han",
            "start": 444.77,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "venido a ayudarnos con distintas",
            "start": 447.5,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "estrategias extra orden extraordinaria",
            "start": 452.53,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "velocidad para que ya nuestros",
            "start": 455.39,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estudiantes tengan becas y que podamos",
            "start": 457.16,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "acercar todos los apoyos sociales que el",
            "start": 460.61,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "gobierno va a entregar a sus familias ya",
            "start": 463.79,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "las comunidades no nos cabe duda de que",
            "start": 467.51,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n va a cambiar profundamente y",
            "start": 470.42,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "desde lo hondo siempre a trav\u00e9s de la",
            "start": 473.54,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n a trav\u00e9s de la salud y a",
            "start": 476.21,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la colaboraci\u00f3n y el trabajo",
            "start": 479.15,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de todos para que la prosperidad vuelva",
            "start": 482.12,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "a esta tierra maya como hace muchos a\u00f1os",
            "start": 486.65,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y como esperamos nunca m\u00e1s dej\u00e9 de tener",
            "start": 489.92,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias a todos ac\u00e1",
            "start": 493.31,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 500.58,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "se procede a la entrega simb\u00f3lica de las",
            "start": 508.26,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "primeras tarjetas para cada uno de los",
            "start": 512.07,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "programas para tal efecto nombraremos a",
            "start": 515.49,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "quienes son objeto de cada caso josefina",
            "start": 518.3,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "con agua beneficiaria del programa",
            "start": 523.29,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n para el bienestar de personas",
            "start": 527.78,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "adultas mayores",
            "start": 530.9,
            "duration": 13.239
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 533.86,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "carlos eduardo castillo mena",
            "start": 545.31,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "beneficiario del programa pensi\u00f3n para",
            "start": 549.02,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad",
            "start": 552.54,
            "duration": 11.959
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 555.6,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "jorge esteban coco canch\u00e9 estudiante del",
            "start": 566.0,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "programa becas para el bienestar benito",
            "start": 571.25,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez",
            "start": 574.7,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 576.57,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "y carolina c\u00e1rdenas y mal estudiante del",
            "start": 587.4,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "programa universidades para el bienestar",
            "start": 591.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez",
            "start": 594.9,
            "duration": 11.129
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 597.32,
            "duration": 8.709
        },
        {
            "text": "es momento de escuchar el mensaje del",
            "start": 609.79,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 613.93,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 616.62,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos",
            "start": 620.02,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 621.21,
            "duration": 9.049
        },
        {
            "text": "amigas amigos de ticul",
            "start": 626.05,
            "duration": 8.529
        },
        {
            "text": "y de comunidades pueblos municipios de",
            "start": 630.259,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n de yucat\u00e1n me da mucho gusto",
            "start": 634.579,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "estar de nuevo en ticul",
            "start": 637.639,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "para informarles",
            "start": 641.02,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 643.889,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "el avance",
            "start": 646.2,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 648.64,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "en estos cuatro meses que llevamos un",
            "start": 651.139,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s",
            "start": 654.769,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "estamos ya",
            "start": 657.25,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "cumpliendo",
            "start": 659.36,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "con los compromisos o para hacer",
            "start": 661.44,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "m\u00e1s exactos estamos empezando",
            "start": 666.329,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "a cumplir",
            "start": 671.13,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "los compromisos",
            "start": 673.25,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "si les puedo decir les adelanto",
            "start": 676.25,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "que no les vamos a fallar",
            "start": 680.2,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "que no les vamos a quedar a deber nada",
            "start": 684.55,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "que vamos a estar al corriente vamos a",
            "start": 687.839,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "cumplir todos los compromisos con el",
            "start": 692.89,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "pueblo de yucat\u00e1n y con el pueblo de",
            "start": 695.68,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 697.839,
            "duration": 3.791
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 698.41,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 704.769,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "la f\u00f3rmula",
            "start": 706.91,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y poder atender las demandas del pueblo",
            "start": 711.47,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 714.25,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "una f\u00f3rmula",
            "start": 716.47,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "relativamente sencilla",
            "start": 718.85,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 722.12,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "muy eficaz",
            "start": 723.99,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "se trata",
            "start": 728.259,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "fundamentalmente",
            "start": 733.7,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "de acabar con la corrupci\u00f3n y con la",
            "start": 735.69,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 739.17,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "esa es la f\u00f3rmula",
            "start": 740.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 743.15,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 747.2,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 749.73,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "tiene muchas riquezas naturales a pesar",
            "start": 752.23,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "de que nos han saqueado por siglos",
            "start": 755.86,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tiene m\u00e9xico mucho potencial",
            "start": 760.75,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "tiene nuestro pa\u00eds",
            "start": 764.86,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "sus culturas",
            "start": 769.25,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "por las civilizaciones",
            "start": 771.93,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "que vienen de lejos",
            "start": 775.31,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "tiene un pueblo bueno y trabajador",
            "start": 778.06,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "esos dos elementos",
            "start": 784.74,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "son muy importantes para rescatar a",
            "start": 788.46,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pek\u00edn",
            "start": 791.46,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "el contar con recursos naturales con",
            "start": 793.18,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "riquezas",
            "start": 796.6,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "y el contar sobre todo con un pueblo",
            "start": 798.49,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "trabajador",
            "start": 802.089,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "porque no sal\u00edamos entonces",
            "start": 804.32,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasaba",
            "start": 808.03,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "lo cierto es que faltaba y no quiero",
            "start": 810.96,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "presumir pero quiero ser objetivo y",
            "start": 815.07,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hablar con la verdad faltaba un buen",
            "start": 817.71,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "gobierno y ahora hay un buen gobierno",
            "start": 821.16,
            "duration": 11.81
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 824.84,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 832.97,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "vamos a cumplir",
            "start": 834.86,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "no es f\u00e1cil del inicio porque el",
            "start": 837.3,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 842.25,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "no estaba hecho",
            "start": 844.05,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "a beneficiar al pueblo",
            "start": 848.16,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "el gobierno estaba convertido en un",
            "start": 850.47,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 al servicio de una minor\u00eda rapaz",
            "start": 852.63,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 860.64,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "era un facilitador del saqueo de la",
            "start": 862.499,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 867.869,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "y por eso ahora cuesta trabajo",
            "start": 869.699,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "echarlo a andar es como un elefante",
            "start": 874.18,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "neum\u00e1tico y ma\u00f1oso que hay que estarlo",
            "start": 878.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "empujando",
            "start": 882.19,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "pero ya lo estamos haciendo",
            "start": 890.75,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "estamos empujando",
            "start": 893.779,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "y me est\u00e1 ayudando la gente",
            "start": 896.91,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "para quitarle la rumba a la elefante",
            "start": 901.54,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 906.62,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "que camine porque se convirti\u00f3 en un",
            "start": 907.98,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "cuerpo de avance lento",
            "start": 913.35,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "tenemos que tener un gobierno del pueblo",
            "start": 916.41,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "para el pueblo y con el pueblo",
            "start": 921.18,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "por eso me da mucho gusto",
            "start": 930.01,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "regresar a ticul",
            "start": 932.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y decirles qu\u00e9",
            "start": 935.99,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "vamos a ir avanzando cada vez m\u00e1s",
            "start": 938.24,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 944.03,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ya comenz\u00f3",
            "start": 946.06,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "el programa de pensi\u00f3n para adultos",
            "start": 948.74,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 953.0,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "ya exist\u00eda ese programa",
            "start": 954.97,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 957.87,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "se inici\u00f3 cuando fui jefe de gobierno en",
            "start": 959.71,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "la ciudad helv\u00e9tica",
            "start": 963.64,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "y luego lo copiaron pero mal porque les",
            "start": 966.06,
            "duration": 13.07
        },
        {
            "text": "entregaban mil 160 pesos cada dos meses",
            "start": 973.62,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "ahora ya se est\u00e1n",
            "start": 979.13,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "entregando dos mil quinientos cincuenta",
            "start": 983.28,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "pesos el doble a los adultos mayores",
            "start": 986.32,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y antes no se toman en cuenta a",
            "start": 993.43,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "jubilados",
            "start": 997.899,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "a pensionados de lista del seguro ahora",
            "start": 999.75,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "es pareja",
            "start": 1002.9,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "a todos les va a llegar a todos los",
            "start": 1004.95,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 1008.91,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1010.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en el caso de",
            "start": 1012.25,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n que son m\u00e1s de 150.000 adultos",
            "start": 1015.9,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 1021.15,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1022.63,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "me informan que han recibido este apoyo",
            "start": 1024.3,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "el 75 por ciento falta el 25 por ciento",
            "start": 1027.78,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "porque todo se entrega",
            "start": 1033.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de un padr\u00f3n",
            "start": 1039.04,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "un censo que se est\u00e1 levantando casa por",
            "start": 1043.52,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "casa",
            "start": 1046.79,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "para que el apoyo le llegue directo",
            "start": 1048.01,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "al beneficiario",
            "start": 1052.09,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 mauricio vila",
            "start": 1054.6,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "extraordinario gobernador de yucat\u00e1n",
            "start": 1060.32,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1063.76,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "muy buen gobernador",
            "start": 1068.44,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "nosotros hemos decidido que todos los",
            "start": 1071.62,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "apoyos lleguen",
            "start": 1075.58,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "de manera directa personalizada que si",
            "start": 1077.63,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "se trata de la pensi\u00f3n para personas con",
            "start": 1082.64,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "discapacidad de manera directa si no",
            "start": 1086.6,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "puede por qu\u00e9",
            "start": 1090.38,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "este avanzada su discapacidad que un",
            "start": 1094.09,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "familiar cercano tenga la tarjeta que",
            "start": 1099.97,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes reciban de manera directa su",
            "start": 1103.809,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "beca",
            "start": 1109.09,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "que los campesinos reciban su apoyo de",
            "start": 1111.42,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "manera directa con su tarjeta nada",
            "start": 1115.2,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "de intermediario",
            "start": 1121.18,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "ya eso se acab\u00f3 nada de que soy de la",
            "start": 1123.62,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n",
            "start": 1126.92,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "campesina e independiente",
            "start": 1129.23,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "o soy de la antorcha mundial y darme a",
            "start": 1133.81,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "m\u00ed el dinero yo lo voy a repartir no",
            "start": 1137.38,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "primo hermano ya eso ya se acab\u00f3",
            "start": 1139.81,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1143.03,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "entrega directa",
            "start": 1151.09,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "porque me lo han recomendado la misma",
            "start": 1153.63,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "gente son mis asesores",
            "start": 1156.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "me dicen ni siquiera nos mandes el",
            "start": 1160.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 1163.78,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s del gobierno y organizaciones",
            "start": 1165.36,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1ndanos el apoyo de manera directa",
            "start": 1170.059,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n",
            "start": 1173.52,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "hasta el beneficiario y por qu\u00e9 me dicen",
            "start": 1175.7,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "eso porque cuando hay intermediarios no",
            "start": 1179.19,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "llega o llega con noche o con piquete de",
            "start": 1183.0,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "ojo eso ya se terminaba",
            "start": 1187.62,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "se va a apoyar tambi\u00e9n a personas con",
            "start": 1196.7,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "discapacidad",
            "start": 1200.33,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "igual una pensi\u00f3n dos mil quinientos",
            "start": 1202.21,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "cincuenta pesos",
            "start": 1206.56,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "van a entregar becas",
            "start": 1209.74,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "a primaria y secundaria estudiantes de",
            "start": 1213.44,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "familias de escasos recursos econ\u00f3micos",
            "start": 1216.71,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "1600 pesos",
            "start": 1219.789,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "dos veces",
            "start": 1223.41,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "ya lo mencion\u00f3 mauricio todos los",
            "start": 1225.83,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "estudiantes de nivel medio superior de",
            "start": 1229.279,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n van a tener su beca tambi\u00e9n",
            "start": 1232.61,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "1.600 pesos cada dos meses los que",
            "start": 1236.289,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "estudian en la universidad de familias",
            "start": 1239.659,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "de escasos recursos econ\u00f3micos 2 mil 400",
            "start": 1242.299,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "pesos mensuales",
            "start": 1246.14,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "para que terminen",
            "start": 1248.809,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "su carrera",
            "start": 1251.22,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 1254.35,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1256.15,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n estudiando",
            "start": 1257.71,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n desempleados",
            "start": 1261.74,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "todos los j\u00f3venes de 18",
            "start": 1264.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a 29 a\u00f1os",
            "start": 1267.68,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "van a ser contratados este es un",
            "start": 1270.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 1273.27,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1274.86,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "se llama j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 1277.03,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "en que van a trabajar van a estar de",
            "start": 1283.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "aprendices",
            "start": 1286.96,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "capacit\u00e1ndose",
            "start": 1289.94,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "para el trabajo",
            "start": 1291.85,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1293.92,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "se necesita",
            "start": 1295.89,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "que los j\u00f3venes tengan ocupaci\u00f3n y",
            "start": 1299.34,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "en la familia y un taller",
            "start": 1305.37,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "donde se hacen zapatos",
            "start": 1308.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hay una carpinter\u00eda hay un taller",
            "start": 1311.16,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nico",
            "start": 1313.92,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "o hay un despacho contable y ah\u00ed pueden",
            "start": 1315.549,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "ir a aprender",
            "start": 1320.889,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "estos maestros",
            "start": 1323.27,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "son tutores",
            "start": 1326.4,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1329.309,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "un tutor ya sea el encargado due\u00f1o de un",
            "start": 1330.86,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "taller donde se hace zapatos puede tener",
            "start": 1336.679,
            "duration": 10.271
        },
        {
            "text": "a un joven a 2 a 3 a 5 a 10 y qui\u00e9n les",
            "start": 1340.98,
            "duration": 10.439
        },
        {
            "text": "va a pagar esos j\u00f3venes que van estar de",
            "start": 1346.95,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "aprendices les va a pagar el gobierno",
            "start": 1351.419,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "con presupuesto p\u00fablico que es dinero",
            "start": 1353.91,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "del pueblo se les va a pagar un sueldo",
            "start": 1356.25,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de 3600 pesos mensuales mientras se",
            "start": 1358.919,
            "duration": 8.331
        },
        {
            "text": "est\u00e1n capacitando para el trabajo",
            "start": 1363.24,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "lo que queremos",
            "start": 1367.82,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "es que no se quede",
            "start": 1370.49,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ning\u00fan joven si la oportunidad de",
            "start": 1372.75,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "estudiar y de trabajar",
            "start": 1376.05,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "para cu\u00e1ntos j\u00f3venes es este programa",
            "start": 1379.53,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "todos los que no tienen oportunidades de",
            "start": 1384.93,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "empleo no hay l\u00edmite saben cu\u00e1nto nos",
            "start": 1390.99,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "autorizaron para ese programa 44 mil",
            "start": 1394.71,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "millones de pesos para atender a los",
            "start": 1398.79,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes porque es un mill\u00f3n de veces",
            "start": 1402.63,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "mejor tener a los j\u00f3venes estudiando y",
            "start": 1405.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trabajando que tenerlos en la calle para",
            "start": 1408.45,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "eso es este plan",
            "start": 1411.42,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 1419.29,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "les digo tambi\u00e9n",
            "start": 1423.11,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1425.539,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "vamos a rescatar al campo vamos a apoyar",
            "start": 1426.88,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "a los productores sean comuneros",
            "start": 1431.25,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ejidatarios peque\u00f1os propietarios",
            "start": 1434.85,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "tres programas para el canto",
            "start": 1439.01,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 1442.91,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "es el antiguo procampo que se convierte",
            "start": 1444.26,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "en producci\u00f3n para el bienestar",
            "start": 1449.35,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1452.93,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "se le ve entregar un apoyo",
            "start": 1454.45,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "a los productores de manera directa para",
            "start": 1458.4,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que siempre",
            "start": 1462.27,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "les va a llegar su apoyo",
            "start": 1464.25,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 1467.72,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ya se fijaron precios de garant\u00eda es",
            "start": 1470.55,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "decir se va a comprar la cosecha",
            "start": 1475.14,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a los productores del campo",
            "start": 1479.21,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "se va a pagar a precio justo el ma\u00edz el",
            "start": 1482.14,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "frijol",
            "start": 1487.18,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "los que se dediquen",
            "start": 1489.07,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n lechera se les va a pagar",
            "start": 1493.96,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "bien por su producto y hay un programa",
            "start": 1496.48,
            "duration": 10.169
        },
        {
            "text": "que se va a aplicar aqu\u00ed en ticul y ya",
            "start": 1501.27,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 llevando a cabo en otros",
            "start": 1506.649,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "municipios en 24 municipios de yucat\u00e1n",
            "start": 1509.62,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que se llama sembrando vida en qu\u00e9",
            "start": 1513.12,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "consiste ese programa si un campesino",
            "start": 1516.7,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "tiene su parcela sea ejidatario peque\u00f1o",
            "start": 1520.87,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "propietario se le va a ayudar para que",
            "start": 1524.679,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 1528.549,
            "duration": 9.701
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles \u00e1rboles frutales maderables ong",
            "start": 1530.19,
            "duration": 12.93
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed se mencion\u00f3 y se le va a dar",
            "start": 1538.25,
            "duration": 11.009
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para que pueda pagar el jornal",
            "start": 1543.12,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "ya sea que pague el jornal a los hijos",
            "start": 1549.26,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "de que un ejidatario le pague jornada a",
            "start": 1553.85,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "sus hijos o un peque\u00f1o propietario para",
            "start": 1557.69,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "que le ayude a sembrar a cultivar su",
            "start": 1560.809,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "parcela se va a pagar a cinco mil pesos",
            "start": 1564.919,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "el jornal",
            "start": 1568.73,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "no es cr\u00e9dito es apoyo lo que queremos",
            "start": 1570.6,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "es que el campesino",
            "start": 1575.39,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "pueda cultivar su tierra",
            "start": 1579.76,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1582.99,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "nadie se vea obligado a emigrar",
            "start": 1584.58,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "que el que quiera irse de su comunidad",
            "start": 1588.85,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de su pueblo lo haga por gusto no por",
            "start": 1592.21,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "necesidad ya no queremos que haya",
            "start": 1595.93,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n",
            "start": 1599.25,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "forzosa",
            "start": 1601.389,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "queremos que la migraci\u00f3n",
            "start": 1603.85,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "o sea opcional",
            "start": 1606.83,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "para que los campesinos sus hijos sigan",
            "start": 1609.779,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "viviendo en sus comunidades",
            "start": 1614.219,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "el yucateco el mexicano",
            "start": 1619.18,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "viva y sea feliz",
            "start": 1622.279,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "donde naci\u00f3 donde est\u00e1n sus familiares",
            "start": 1625.22,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1n sus culturas ese es el",
            "start": 1629.049,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 1633.77,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "con este programa se va a dar mucho",
            "start": 1635.21,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 1638.029,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "empezamos con 12 mil 500 hect\u00e1reas",
            "start": 1639.539,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "y se van a dar cinco mil empleos",
            "start": 1643.63,
            "duration": 9.229
        },
        {
            "text": "no temporales permanentes y vamos a",
            "start": 1648.029,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "aumentar",
            "start": 1652.859,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "a otras 12 mil 500 hect\u00e1reas en total",
            "start": 1654.48,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "van a ser 25 mil hect\u00e1reas para 10.000",
            "start": 1659.01,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "empleos aqu\u00ed en yucat\u00e1n de manera",
            "start": 1662.309,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "permanente",
            "start": 1665.52,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n",
            "start": 1671.399,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "a apoyar",
            "start": 1673.66,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "a los artesanos a los que tienen",
            "start": 1675.71,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "talleres con cr\u00e9ditos",
            "start": 1679.19,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "a la palabra",
            "start": 1683.1,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos",
            "start": 1685.28,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "sin intereses",
            "start": 1687.5,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ya saben ustedes que si el que tiene un",
            "start": 1691.77,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "taller",
            "start": 1695.7,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hace esa paz",
            "start": 1698.4,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "pues es muy dif\u00edcil que pueda obtener un",
            "start": 1701.779,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito",
            "start": 1705.019,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "porque desgraciadamente para los grandes",
            "start": 1706.47,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "bancos",
            "start": 1710.46,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "el mexicano no es sujeto de cr\u00e9dito la",
            "start": 1712.999,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda",
            "start": 1717.559,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "reciben cr\u00e9dito los de mero arriba la",
            "start": 1719.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda del pueblo no tiene esa",
            "start": 1724.19,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "posibilidad y cuando le dan un cr\u00e9dito",
            "start": 1725.84,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "tienen que pagar muchos intereses caen",
            "start": 1733.33,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "en las garras de la usura",
            "start": 1737.34,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "les cobran cien doscientos por ciento de",
            "start": 1742.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "intereses cuando les prestan un dinero",
            "start": 1746.16,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "por eso se est\u00e1",
            "start": 1749.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "poniendo en pr\u00e1ctica un programa que se",
            "start": 1754.39,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "llama tandas para el bienestar y se van",
            "start": 1756.88,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "a otorgar cr\u00e9ditos peque\u00f1os as\u00ed vamos a",
            "start": 1761.14,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "empezar",
            "start": 1765.22,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "seis mil pesos",
            "start": 1768.28,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "sin intereses a la palabra",
            "start": 1770.82,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "sin papeleo",
            "start": 1774.669,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "lo que cuenta",
            "start": 1777.25,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "es la honestidad de nuestro pueblo que",
            "start": 1780.269,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "esa es la mayor riqueza de mexico la",
            "start": 1784.859,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "honestidad de nuestro pueblo van a ser",
            "start": 1787.559,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "estos cr\u00e9ditos de seis mil pesos poquito",
            "start": 1790.969,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "porque es bendito",
            "start": 1794.599,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "y para que alcance",
            "start": 1797.66,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "vamos a otorgar este a\u00f1o un mill\u00f3n de",
            "start": 1800.59,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos ya tenemos seis mil millones de",
            "start": 1804.94,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pesos para este programa",
            "start": 1808.72,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "se le entregan los 6000 pesos para que",
            "start": 1811.42,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "puedan comprar su mercanc\u00eda para que",
            "start": 1815.26,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "puedan comprar su equipo su herramienta",
            "start": 1818.79,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "pasan tres meses y al cuarto mes",
            "start": 1822.27,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "empiezan a abonar 500 pesos mensuales",
            "start": 1825.46,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "terminan de pagar los 6000",
            "start": 1829.35,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y se les entregan en autom\u00e1tico 10.000",
            "start": 1832.32,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "terminan de pagar 10.000 15.000 terminan",
            "start": 1836.87,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "de pagar 15.000 y 20.000 para cu\u00e1ntos",
            "start": 1840.84,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "ahora hablamos de un mill\u00f3n pero si hace",
            "start": 1845.57,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "falta m\u00e1s va a haber presupuesto",
            "start": 1849.059,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "suficiente para que se apoye la gente",
            "start": 1852.169,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "desde abajo",
            "start": 1855.48,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 1861.97,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "lo digo aqu\u00ed en ticul porque hay muchos",
            "start": 1863.43,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "talleres donde se hace el calzado",
            "start": 1868.35,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "conozco la historia productiva de ticul",
            "start": 1872.8,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "desde hace muchos a\u00f1os",
            "start": 1877.59,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "porque yo soy del sureste puedo decir",
            "start": 1880.53,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "con mucho orgullo que soy paisano de",
            "start": 1885.63,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ustedes de toda esta regi\u00f3n",
            "start": 1887.97,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1890.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "vaya recuerdo",
            "start": 1894.899,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "que viv\u00eda yo",
            "start": 1897.02,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "en un pueblo que se llama tepetit\u00e1n que",
            "start": 1898.97,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pertenece al municipio de macuspana en",
            "start": 1903.11,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "el estado de tabasco",
            "start": 1906.11,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "esa es mi tierra natal",
            "start": 1907.22,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "y me dieron clase",
            "start": 1910.0,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "la primaria maestros de yucat\u00e1n maestras",
            "start": 1912.899,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "de yucat\u00e1n",
            "start": 1917.009,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "recuerdo",
            "start": 1920.78,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que iban de ticul porque mis padres",
            "start": 1923.14,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ten\u00edan una peque\u00f1a tienda",
            "start": 1926.14,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "a vender zapatos",
            "start": 1928.6,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "recuerdo a joaqu\u00edn d\u00edaz",
            "start": 1931.309,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "diego gonz\u00e1lez manzanero",
            "start": 1938.759,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "en paz descanse aqu\u00ed encontr\u00e9 a su hija",
            "start": 1942.11,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "todav\u00eda vive",
            "start": 1946.25,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la viuda de mi compadre diego gonz\u00e1lez",
            "start": 1948.05,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "manzanero que llegaban a vender zapatos",
            "start": 1951.92,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "a mi pueblo all\u00e1 a tabasco entonces",
            "start": 1954.52,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "como en ticul hay toda esta actividad",
            "start": 1960.99,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica la vamos a impulsar mucho con",
            "start": 1965.01,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "estos cr\u00e9ditos y tambi\u00e9n con cr\u00e9ditos de",
            "start": 1970.35,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "nacional financiera para apoyar la",
            "start": 1975.72,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "industria del calzado en ticul quiero",
            "start": 1980.19,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n decirles que hice el compromiso",
            "start": 1984.15,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "de resolver el problema",
            "start": 1990.19,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "del hospital",
            "start": 1993.85,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y vamos a cumplir",
            "start": 1996.01,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1998.46,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 2006.11,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "a darle respuesta",
            "start": 2007.97,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "a esa demanda",
            "start": 2011.01,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "que ese es un elefante",
            "start": 2013.86,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "blanco",
            "start": 2018.2,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "ya conocemos toda la historia de c\u00f3mo se",
            "start": 2020.82,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "abandono",
            "start": 2025.799,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "esa construcci\u00f3n estamos resolviendo el",
            "start": 2027.29,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "problema legal",
            "start": 2031.25,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2033.32,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "los de la empresa",
            "start": 2035.399,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1n reclamando un pago",
            "start": 2037.779,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "de 500 millones de pesos",
            "start": 2041.799,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "el gobierno del estado habla",
            "start": 2050.24,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "a un costo cuando mucho de 190 millones",
            "start": 2055.07,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "de pesos vamos a resolver el problema",
            "start": 2059.03,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "habilitarlo terminarlo rehabilitarlo y",
            "start": 2067.03,
            "duration": 10.87
        },
        {
            "text": "que de servicio ese hospital aqu\u00ed",
            "start": 2071.54,
            "duration": 12.03
        },
        {
            "text": "aprovecho para presentarles al doctor",
            "start": 2077.9,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "que es el secretario de salud del",
            "start": 2083.57,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "gobierno federal jorge alcocer este",
            "start": 2086.57,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "se\u00f1or que est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 2090.41,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "es el secretario de salud y que creen",
            "start": 2092.7,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "saben de donde es originario",
            "start": 2096.47,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "de yucat\u00e1n",
            "start": 2100.03,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y me da mucho orgullo decir",
            "start": 2109.27,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "no solo que es yucat\u00e1n",
            "start": 2114.3,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "el doctor real kosher sino que fue",
            "start": 2117.48,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "premio nacional de ciencia",
            "start": 2119.85,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "en el 2015",
            "start": 2123.75,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2128.7,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en ese entonces aunque \u00e9l viene",
            "start": 2130.87,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "participando en la lucha social desde",
            "start": 2133.83,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hace muchos a\u00f1os",
            "start": 2136.18,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "no sab\u00edan que nos conoc\u00edamos y que hab\u00eda",
            "start": 2138.09,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "simpat\u00eda sino no le dan el premio",
            "start": 2144.09,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "se lo gan\u00f3 a pulso doctor",
            "start": 2150.17,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "alcocer",
            "start": 2153.67,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n juan ferrer que es",
            "start": 2156.27,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo director del instituto de",
            "start": 2161.1,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar",
            "start": 2165.0,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2166.69,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 vamos a hacer",
            "start": 2172.32,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "en salud en general no s\u00f3lo terminar ese",
            "start": 2174.68,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "hospital y equiparlo y que opere que de",
            "start": 2178.43,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "servicio",
            "start": 2184.16,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo eso tenemos que resolver el",
            "start": 2185.74,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "problema de salud en yucat\u00e1n ya en el",
            "start": 2189.22,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "pa\u00eds porque es muy malo el servicio de",
            "start": 2192.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica",
            "start": 2195.79,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "eso que llaman seguro popular ni es",
            "start": 2197.68,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "seguro ni es popular porque no hay",
            "start": 2201.19,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos no hay medicinas en los centros",
            "start": 2204.1,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de salud en los hospitales",
            "start": 2206.62,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "estamos poniendo de acuerdo con el",
            "start": 2212.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "gobernador vila para resolver el",
            "start": 2215.74,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "problema y el prop\u00f3sito es que la",
            "start": 2219.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica y los medicamentos sean",
            "start": 2222.76,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "gratuitos",
            "start": 2225.46,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "todos los medicamentos nada de cuadro",
            "start": 2227.07,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico eso ya no se va a volver a decir",
            "start": 2229.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "no se va a volver a hablar de eso todos",
            "start": 2232.44,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "los medicamentos el derecho a la salud",
            "start": 2234.78,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "que tiene el pueblo",
            "start": 2236.91,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y esto incluye tambi\u00e9n regularizar la",
            "start": 2241.84,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de enfermeras de m\u00e9dicos de",
            "start": 2246.58,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud que est\u00e1n",
            "start": 2249.85,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "laborando desde hace a\u00f1os por honorarios",
            "start": 2254.41,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "o eventuales vamos a masificar los lo",
            "start": 2258.49,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "vamos a ir haciendo poco a poco pero ese",
            "start": 2263.95,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "es mi compromiso en el sexenio van a",
            "start": 2266.41,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "quedar con sus bases todos los",
            "start": 2269.14,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud",
            "start": 2271.09,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "aprovecho tambi\u00e9n para decir lo mismo",
            "start": 2277.329,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "de la educaci\u00f3n la educaci\u00f3n no es un",
            "start": 2281.819,
            "duration": 9.421
        },
        {
            "text": "privilegio es un derecho del cuerpo",
            "start": 2286.739,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "vamos a garantizar este derecho con el",
            "start": 2291.24,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "apoyo de padres de familia y de los",
            "start": 2296.46,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "maestros nunca jam\u00e1s se va a ofender a",
            "start": 2300.15,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "las maestras ya los maestros de m\u00e9xico",
            "start": 2304.86,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "esa mal llamada reforma educativa se va",
            "start": 2308.0,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "a cancelar me canso ganso",
            "start": 2312.78,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2318.45,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "se debe",
            "start": 2327.079,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "de comprender que es un proceso vamos a",
            "start": 2328.57,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "ir poco a poco pero caminando siempre",
            "start": 2334.03,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "hacia adelante vamos tambi\u00e9n",
            "start": 2338.34,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "a apoyar como lo mencion\u00f3 el gobernador",
            "start": 2343.75,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "con un programa de mejoramiento y de",
            "start": 2347.13,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de vivienda para la gente",
            "start": 2350.56,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "humilde para la gente pobre y esto",
            "start": 2353.17,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "muestra c\u00f3mo estamos trabajando de",
            "start": 2356.86,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "manera coordinada gobiernos municipales",
            "start": 2359.71,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el gobierno estatal y el gobierno",
            "start": 2362.71,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 2365.83,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "nada de pleito ya cuando vengan las",
            "start": 2366.43,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "elecciones cada quien que agarre su",
            "start": 2369.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "partido",
            "start": 2373.78,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "tenemos que unirnos todos el \u00fanico",
            "start": 2375.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "partido que nos debe de interesar m\u00e1s en",
            "start": 2378.36,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "estos tiempos inter electorales es el",
            "start": 2381.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "partido del pueblo de mexico",
            "start": 2384.78,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "unidad",
            "start": 2393.2,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "por eso agradece la participaci\u00f3n de los",
            "start": 2395.0,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "senadores de diputados de presidentes",
            "start": 2399.59,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "municipales de legisladores de todos los",
            "start": 2404.54,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "partidos tenemos que unirnos la patria",
            "start": 2408.56,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "es primero hacer a un lado los intereses",
            "start": 2413.21,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "personales o de grupos o partidistas y",
            "start": 2417.55,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "poner por delante el inter\u00e9s de la",
            "start": 2420.74,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 2423.26,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "vamos a apoyar",
            "start": 2425.619,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "al gobernador porque ya seguramente lo",
            "start": 2428.13,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "saben pero no est\u00e1 de m\u00e1s repetirlo el",
            "start": 2432.21,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pr\u00f3ximo el tianguis tur\u00edstico",
            "start": 2435.15,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "nacional va a tener como sede yucat\u00e1n",
            "start": 2438.62,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "m\u00e9rida yucat\u00e1n",
            "start": 2443.04,
            "duration": 10.82
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2444.97,
            "duration": 11.02
        },
        {
            "text": "se van",
            "start": 2453.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "al llevar a cabo intervenciones de",
            "start": 2455.99,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "desarrollo urbano aprovech\u00f3 para",
            "start": 2459.08,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "adelantar que va a haber desarrollo",
            "start": 2461.9,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "urbano",
            "start": 2465.05,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2466.91,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "progreso en el puerto de progreso",
            "start": 2468.84,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "para decirles",
            "start": 2475.66,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "que se va a construir el tren maya",
            "start": 2477.99,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "tuvimos el medio de un encuentro estuvo",
            "start": 2489.329,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "entre otros",
            "start": 2492.809,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "el secretario de comercio el se\u00f1or ross",
            "start": 2494.49,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "secretario de comercio del gobierno de",
            "start": 2498.92,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "eeuu estuvo el presidente de la c\u00e1mara",
            "start": 2501.3,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "de comercio de eeuu y estuvo",
            "start": 2505.59,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "uno de los inversionistas m\u00e1s",
            "start": 2510.57,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "importantes del mundo el que maneja el",
            "start": 2513.18,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "fondo de inversiones m\u00e1s importante en",
            "start": 2516.18,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "todo el mundo y llegamos ah\u00ed al acuerdo",
            "start": 2519.72,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "de que se va a invertir en el sureste",
            "start": 2524.82,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "para impulsar el desarrollo de los",
            "start": 2529.61,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "estados del sureste ya le lleg\u00f3 la hora",
            "start": 2535.26,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "al sureste que se hab\u00eda quedado en el",
            "start": 2537.44,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "abandono y esa inversi\u00f3n le va a ayudar",
            "start": 2541.29,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "mucho a yucat\u00e1n",
            "start": 2544.83,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "porque como el tren maya y con otras",
            "start": 2550.49,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "obras va a haber trabajo que es lo que",
            "start": 2553.61,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "se necesita que haya empleo que haya",
            "start": 2557.03,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "trabajo bien pagado bien remunerado ese",
            "start": 2560.63,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "es el prop\u00f3sito que tenemos yo voy a",
            "start": 2564.77,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "estar visitando yucat\u00e1n",
            "start": 2567.08,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "voy a estar recorriendo siempre los",
            "start": 2569.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 2573.26,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "a ras de tierra",
            "start": 2575.0,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "ya eso de los aviones ya eso pas\u00f3 a la",
            "start": 2577.09,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "historia ya el avi\u00f3n presidencial est\u00e9",
            "start": 2581.95,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en venta all\u00e1 en california yo no me iba",
            "start": 2585.43,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "a subir a ese avi\u00f3n de lujo porque no",
            "start": 2588.49,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "iba a ofender al pueblo de m\u00e9xico no",
            "start": 2591.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "puede haber gobierno rico con pueblo",
            "start": 2594.22,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "pobre",
            "start": 2596.44,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2597.03,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "y voy a seguir",
            "start": 2602.16,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "viajando como siempre",
            "start": 2604.27,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n les informo que ya no existe el",
            "start": 2606.93,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "llamado estado mayor presidencial saben",
            "start": 2611.579,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos elementos cuidaban del estado",
            "start": 2614.369,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "mayor presidencial al presidente de la",
            "start": 2618.059,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "republica 8 mil elementos",
            "start": 2621.21,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "ya todos ellos pasaron a formar parte de",
            "start": 2625.319,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa para cuidar",
            "start": 2629.94,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "al pueblo al presidente lo cuida la",
            "start": 2632.609,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "gente y el que lucha por la justicia no",
            "start": 2635.519,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "tiene nada que temer",
            "start": 2637.949,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2639.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "me pique",
            "start": 2647.29,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y voy a hablar poco pero ya me extend\u00ed",
            "start": 2649.3,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "pero me siento muy contento les dec\u00eda",
            "start": 2652.98,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "que voy a regresar si no est\u00e9 q\u00fcehl va a",
            "start": 2656.29,
            "duration": 10.309
        },
        {
            "text": "ser otro municipio para que todos",
            "start": 2661.69,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "tengan la presencia del gobierno de la",
            "start": 2666.599,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica pero nos vamos a seguir",
            "start": 2671.009,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "encontrando porque como dije el gobierno",
            "start": 2674.609,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "del pueblo para el pueblo y con el",
            "start": 2677.759,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pueblo vamos a estar evaluando todo lo",
            "start": 2679.979,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed estoy diciendo se tiene que",
            "start": 2684.299,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cumplir por eso voy a estar",
            "start": 2687.269,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "constantemente visitando los pueblos y",
            "start": 2689.339,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "recogiendo los sentimientos de la gente",
            "start": 2694.549,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "veo mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 2698.519,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "en este pueblo tan bueno ese pueblo tan",
            "start": 2701.479,
            "duration": 8.231
        },
        {
            "text": "respetuoso este pueblo tan trabajador",
            "start": 2706.19,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "con tanta cultura el pueblo de yucat\u00e1n",
            "start": 2709.71,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes y",
            "start": 2713.239,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "repito no les voy a fallar",
            "start": 2716.819,
            "duration": 9.031
        },
        {
            "text": "no voy a quedarles mal voy a estar",
            "start": 2721.349,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "a la altura de ustedes",
            "start": 2725.85,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y as\u00ed como ustedes me quieren a m\u00ed as\u00ed",
            "start": 2729.07,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "les quiero yo y un poquito m\u00e1s todav\u00eda y",
            "start": 2732.13,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "amor con amor se paga",
            "start": 2736.3,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que viva a ti col",
            "start": 2738.97,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "que viva en las comunidades ind\u00edgenas de",
            "start": 2742.5,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n",
            "start": 2744.93,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "que viva yucat\u00e1n",
            "start": 2747.98,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 2750.73,
            "duration": 18.7
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2757.35,
            "duration": 15.53
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores nos ponemos",
            "start": 2769.43,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "respetuosamente de pie para escuchar las",
            "start": 2772.88,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "estrofas de nuestro glorioso himno",
            "start": 2776.18,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2778.609,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2784.05,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2800.82,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2806.45,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2815.95,
            "duration": 29.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2849.57,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2857.66,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2869.43,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2877.31,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "muchas gracias a todos por su",
            "start": 2879.6,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n y presencia hasta pronto",
            "start": 2882.54,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de m\u00e9dico buenas tardes",
            "start": 2885.09,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2888.26,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2892.8,
            "duration": 7.52
        }
    ],
    "transcription_text": " muchas gracias el programa universidades para el bienestar benito ju\u00e1rez es interesante vale la pena conocerlo a trav\u00e9s del siguiente v\u00eddeo [M\u00fasica] [M\u00fasica] o no [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] y yo no o o [M\u00fasica] [Aplausos] estudiemos a continuaci\u00f3n lanzada por barra de la doctora que socializar\u00e1 coordinadora del programa universidades para el bienestar gracias se\u00f1or presidente se\u00f1or gobernador todos ustedes pues una gran parte de la poblaci\u00f3n de ticul y de muchos lugares de yucat\u00e1n as\u00ed que esto siempre se oye fuerte y se oye muy bien ya creamos en el programa de universidades para el bienestar 80 escuelas que est\u00e1n funcionando en locales alternos en todo el pa\u00eds estamos muy contentos porque hemos logrado vencer much\u00edsimos obst\u00e1culos muchas resistencias para poder dar escuelas profesionales a estudiantes de los que se pensaba que ya no iban a tener la posibilidad nunca de acceder a la universidad incluso en los a\u00f1os neoliberales se invent\u00f3 el t\u00e9rmino de educaci\u00f3n para adultos para hablar de aquellos personas que han rebasado la adolescencia y a los cuales se les reservaba solamente la capacitaci\u00f3n para oficios o trabajos para entretenerse mientras segu\u00edan viviendo nosotros creemos que el derecho a la universidad el derecho a estudiar en la universidad debe ser un derecho para todos aquellos que quieran y que tengan los conocimientos y los certificados para ingresar en la universidad hace muchos a\u00f1os que no hemos podido admitir y no lo admitimos ahora que haya cientos de miles de estudiantes rechazados excluidos de estudiar en la universidad porque no pueden pagar sus estudios o porque la escuela les queda terriblemente lejos o porque como en el caso de la medicina simple y sencillamente las cuotas son tan peque\u00f1as que si la universidad nacional aut\u00f3noma de m\u00e9xico recibe a 80 muchachos por a\u00f1o el hecho de que nosotros tengamos 491 estudiantes registrados en ticul para la carrera de medicina integral y salud comunitaria en s\u00ed mismo ya es un avance extraordinario y por eso quiero tambi\u00e9n como muestra el v\u00eddeo rendir un homenaje al doctor porque al coser nuestro secretario de salud quien junto con la doctora margarita castillejos la doctora catalina eibenschutz y la doctora asa cristina laurell subsecretaria de salud son el alma de esta carrera que pretende antes que ninguna otra cosa que la salud est\u00e9 muy cerca de la comunidad y que los m\u00e9dicos no sean las personas especialistas de tal o cual \u00e1rea sino personas con alma con coraz\u00f3n con empat\u00eda hacia las comunidades y sus problemas y que puedan enfrentar problemas de salud cuando se producen y no como pasa ahora ya que se han agravado a veces a niveles terribles y que acercan a muchas personas a la muerte entonces lo que nosotros queremos es sembrar en las comunidades estos j\u00f3venes que van a ser m\u00e9dicos nuestros compa\u00f1eros aqu\u00ed en ticul todos van a vivir en casa de las familias quienes no viven en la comunidad no la van a entender nunca y as\u00ed todos nuestros compa\u00f1eros en distintos lugares del pa\u00eds as\u00ed que tenemos mucho que agradecer naturalmente al presidente de la rep\u00fablica que ha impulsado este programa extraordinario a todos ustedes hombres y mujeres de yucat\u00e1n por los terrenos que nos han donado para hacer estas escuelas a los compa\u00f1eros y compa\u00f1eros de distintos niveles escolares que nos han cedido espacios en otras escuelas para que iniciemos clases y desde luego a nuestra compa\u00f1era les anima hacia la secretaria del bienestar que tan prontamente han venido a ayudarnos con distintas estrategias extra orden extraordinaria velocidad para que ya nuestros estudiantes tengan becas y que podamos acercar todos los apoyos sociales que el gobierno va a entregar a sus familias ya las comunidades no nos cabe duda de que yucat\u00e1n va a cambiar profundamente y desde lo hondo siempre a trav\u00e9s de la educaci\u00f3n a trav\u00e9s de la salud y a trav\u00e9s de la colaboraci\u00f3n y el trabajo de todos para que la prosperidad vuelva a esta tierra maya como hace muchos a\u00f1os y como esperamos nunca m\u00e1s dej\u00e9 de tener much\u00edsimas gracias a todos ac\u00e1 [Aplausos] se procede a la entrega simb\u00f3lica de las primeras tarjetas para cada uno de los programas para tal efecto nombraremos a quienes son objeto de cada caso josefina con agua beneficiaria del programa pensi\u00f3n para el bienestar de personas adultas mayores [Aplausos] carlos eduardo castillo mena beneficiario del programa pensi\u00f3n para personas con discapacidad [Aplausos] jorge esteban coco canch\u00e9 estudiante del programa becas para el bienestar benito ju\u00e1rez [Aplausos] y carolina c\u00e1rdenas y mal estudiante del programa universidades para el bienestar benito ju\u00e1rez [Aplausos] es momento de escuchar el mensaje del licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos [Aplausos] amigas amigos de ticul y de comunidades pueblos municipios de esta regi\u00f3n de yucat\u00e1n me da mucho gusto estar de nuevo en ticul para informarles sobre el avance del gobierno en estos cuatro meses que llevamos un poco m\u00e1s estamos ya cumpliendo con los compromisos o para hacer m\u00e1s exactos estamos empezando a cumplir los compromisos si les puedo decir les adelanto que no les vamos a fallar que no les vamos a quedar a deber nada que vamos a estar al corriente vamos a cumplir todos los compromisos con el pueblo de yucat\u00e1n y con el pueblo de mexico [Aplausos] tenemos la f\u00f3rmula y poder atender las demandas del pueblo es una f\u00f3rmula relativamente sencilla pero muy eficaz se trata fundamentalmente de acabar con la corrupci\u00f3n y con la impunidad esa es la f\u00f3rmula [Aplausos] por qu\u00e9 nuestro pa\u00eds tiene muchas riquezas naturales a pesar de que nos han saqueado por siglos tiene m\u00e9xico mucho potencial tiene nuestro pa\u00eds sus culturas por las civilizaciones que vienen de lejos tiene un pueblo bueno y trabajador esos dos elementos son muy importantes para rescatar a pek\u00edn el contar con recursos naturales con riquezas y el contar sobre todo con un pueblo trabajador porque no sal\u00edamos entonces qu\u00e9 pasaba lo cierto es que faltaba y no quiero presumir pero quiero ser objetivo y hablar con la verdad faltaba un buen gobierno y ahora hay un buen gobierno [Aplausos] por eso vamos a cumplir no es f\u00e1cil del inicio porque el gobierno no estaba hecho a beneficiar al pueblo el gobierno estaba convertido en un comit\u00e9 al servicio de una minor\u00eda rapaz gobierno era un facilitador del saqueo de la corrupci\u00f3n y por eso ahora cuesta trabajo echarlo a andar es como un elefante neum\u00e1tico y ma\u00f1oso que hay que estarlo empujando pero ya lo estamos haciendo estamos empujando y me est\u00e1 ayudando la gente para quitarle la rumba a la elefante y que camine porque se convirti\u00f3 en un cuerpo de avance lento tenemos que tener un gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo por eso me da mucho gusto regresar a ticul y decirles qu\u00e9 vamos a ir avanzando cada vez m\u00e1s ahora ya comenz\u00f3 el programa de pensi\u00f3n para adultos mayores ya exist\u00eda ese programa por qu\u00e9 se inici\u00f3 cuando fui jefe de gobierno en la ciudad helv\u00e9tica y luego lo copiaron pero mal porque les entregaban mil 160 pesos cada dos meses ahora ya se est\u00e1n entregando dos mil quinientos cincuenta pesos el doble a los adultos mayores y antes no se toman en cuenta a jubilados a pensionados de lista del seguro ahora es pareja a todos les va a llegar a todos los adultos mayores ya en el caso de yucat\u00e1n que son m\u00e1s de 150.000 adultos mayores ya me informan que han recibido este apoyo el 75 por ciento falta el 25 por ciento porque todo se entrega a trav\u00e9s de un padr\u00f3n un censo que se est\u00e1 levantando casa por casa para que el apoyo le llegue directo al beneficiario como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 mauricio vila extraordinario gobernador de yucat\u00e1n [Aplausos] muy buen gobernador nosotros hemos decidido que todos los apoyos lleguen de manera directa personalizada que si se trata de la pensi\u00f3n para personas con discapacidad de manera directa si no puede por qu\u00e9 este avanzada su discapacidad que un familiar cercano tenga la tarjeta que los j\u00f3venes reciban de manera directa su beca que los campesinos reciban su apoyo de manera directa con su tarjeta nada de intermediario ya eso se acab\u00f3 nada de que soy de la organizaci\u00f3n campesina e independiente o soy de la antorcha mundial y darme a m\u00ed el dinero yo lo voy a repartir no primo hermano ya eso ya se acab\u00f3 [Aplausos] entrega directa porque me lo han recomendado la misma gente son mis asesores me dicen ni siquiera nos mandes el dinero a trav\u00e9s del gobierno y organizaciones m\u00e1ndanos el apoyo de manera directa desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n hasta el beneficiario y por qu\u00e9 me dicen eso porque cuando hay intermediarios no llega o llega con noche o con piquete de ojo eso ya se terminaba se va a apoyar tambi\u00e9n a personas con discapacidad igual una pensi\u00f3n dos mil quinientos cincuenta pesos van a entregar becas a primaria y secundaria estudiantes de familias de escasos recursos econ\u00f3micos 1600 pesos dos veces ya lo mencion\u00f3 mauricio todos los estudiantes de nivel medio superior de yucat\u00e1n van a tener su beca tambi\u00e9n 1.600 pesos cada dos meses los que estudian en la universidad de familias de escasos recursos econ\u00f3micos 2 mil 400 pesos mensuales para que terminen su carrera los que ya no est\u00e1n estudiando y est\u00e1n desempleados todos los j\u00f3venes de 18 a 29 a\u00f1os van a ser contratados este es un programa qu\u00e9 se llama j\u00f3venes construyendo el futuro en que van a trabajar van a estar de aprendices capacit\u00e1ndose para el trabajo s\u00ed se necesita que los j\u00f3venes tengan ocupaci\u00f3n y en la familia y un taller donde se hacen zapatos hay una carpinter\u00eda hay un taller mec\u00e1nico o hay un despacho contable y ah\u00ed pueden ir a aprender estos maestros son tutores y un tutor ya sea el encargado due\u00f1o de un taller donde se hace zapatos puede tener a un joven a 2 a 3 a 5 a 10 y qui\u00e9n les va a pagar esos j\u00f3venes que van estar de aprendices les va a pagar el gobierno con presupuesto p\u00fablico que es dinero del pueblo se les va a pagar un sueldo de 3600 pesos mensuales mientras se est\u00e1n capacitando para el trabajo lo que queremos es que no se quede ning\u00fan joven si la oportunidad de estudiar y de trabajar para cu\u00e1ntos j\u00f3venes es este programa todos los que no tienen oportunidades de empleo no hay l\u00edmite saben cu\u00e1nto nos autorizaron para ese programa 44 mil millones de pesos para atender a los j\u00f3venes porque es un mill\u00f3n de veces mejor tener a los j\u00f3venes estudiando y trabajando que tenerlos en la calle para eso es este plan aqu\u00ed les digo tambi\u00e9n qu\u00e9 vamos a rescatar al campo vamos a apoyar a los productores sean comuneros ejidatarios peque\u00f1os propietarios tres programas para el canto 1 es el antiguo procampo que se convierte en producci\u00f3n para el bienestar y se le ve entregar un apoyo a los productores de manera directa para que siempre les va a llegar su apoyo 2 ya se fijaron precios de garant\u00eda es decir se va a comprar la cosecha a los productores del campo se va a pagar a precio justo el ma\u00edz el frijol los que se dediquen la producci\u00f3n lechera se les va a pagar bien por su producto y hay un programa que se va a aplicar aqu\u00ed en ticul y ya se est\u00e1 llevando a cabo en otros municipios en 24 municipios de yucat\u00e1n que se llama sembrando vida en qu\u00e9 consiste ese programa si un campesino tiene su parcela sea ejidatario peque\u00f1o propietario se le va a ayudar para que siempre \u00e1rboles \u00e1rboles frutales maderables ong como aqu\u00ed se mencion\u00f3 y se le va a dar tambi\u00e9n para que pueda pagar el jornal ya sea que pague el jornal a los hijos de que un ejidatario le pague jornada a sus hijos o un peque\u00f1o propietario para que le ayude a sembrar a cultivar su parcela se va a pagar a cinco mil pesos el jornal no es cr\u00e9dito es apoyo lo que queremos es que el campesino pueda cultivar su tierra y nadie se vea obligado a emigrar que el que quiera irse de su comunidad de su pueblo lo haga por gusto no por necesidad ya no queremos que haya migraci\u00f3n forzosa queremos que la migraci\u00f3n o sea opcional para que los campesinos sus hijos sigan viviendo en sus comunidades el yucateco el mexicano viva y sea feliz donde naci\u00f3 donde est\u00e1n sus familiares d\u00f3nde est\u00e1n sus culturas ese es el prop\u00f3sito con este programa se va a dar mucho trabajo empezamos con 12 mil 500 hect\u00e1reas y se van a dar cinco mil empleos no temporales permanentes y vamos a aumentar a otras 12 mil 500 hect\u00e1reas en total van a ser 25 mil hect\u00e1reas para 10.000 empleos aqu\u00ed en yucat\u00e1n de manera permanente vamos tambi\u00e9n a apoyar a los artesanos a los que tienen talleres con cr\u00e9ditos a la palabra cr\u00e9ditos sin intereses ya saben ustedes que si el que tiene un taller qu\u00e9 hace esa paz pues es muy dif\u00edcil que pueda obtener un cr\u00e9dito porque desgraciadamente para los grandes bancos el mexicano no es sujeto de cr\u00e9dito la mayor\u00eda reciben cr\u00e9dito los de mero arriba la mayor\u00eda del pueblo no tiene esa posibilidad y cuando le dan un cr\u00e9dito tienen que pagar muchos intereses caen en las garras de la usura les cobran cien doscientos por ciento de intereses cuando les prestan un dinero por eso se est\u00e1 poniendo en pr\u00e1ctica un programa que se llama tandas para el bienestar y se van a otorgar cr\u00e9ditos peque\u00f1os as\u00ed vamos a empezar seis mil pesos sin intereses a la palabra sin papeleo lo que cuenta es la honestidad de nuestro pueblo que esa es la mayor riqueza de mexico la honestidad de nuestro pueblo van a ser estos cr\u00e9ditos de seis mil pesos poquito porque es bendito y para que alcance vamos a otorgar este a\u00f1o un mill\u00f3n de cr\u00e9ditos ya tenemos seis mil millones de pesos para este programa se le entregan los 6000 pesos para que puedan comprar su mercanc\u00eda para que puedan comprar su equipo su herramienta pasan tres meses y al cuarto mes empiezan a abonar 500 pesos mensuales terminan de pagar los 6000 y se les entregan en autom\u00e1tico 10.000 terminan de pagar 10.000 15.000 terminan de pagar 15.000 y 20.000 para cu\u00e1ntos ahora hablamos de un mill\u00f3n pero si hace falta m\u00e1s va a haber presupuesto suficiente para que se apoye la gente desde abajo eso lo digo aqu\u00ed en ticul porque hay muchos talleres donde se hace el calzado conozco la historia productiva de ticul desde hace muchos a\u00f1os porque yo soy del sureste puedo decir con mucho orgullo que soy paisano de ustedes de toda esta regi\u00f3n [Aplausos] vaya recuerdo que viv\u00eda yo en un pueblo que se llama tepetit\u00e1n que pertenece al municipio de macuspana en el estado de tabasco esa es mi tierra natal y me dieron clase la primaria maestros de yucat\u00e1n maestras de yucat\u00e1n recuerdo que iban de ticul porque mis padres ten\u00edan una peque\u00f1a tienda a vender zapatos recuerdo a joaqu\u00edn d\u00edaz diego gonz\u00e1lez manzanero en paz descanse aqu\u00ed encontr\u00e9 a su hija todav\u00eda vive la viuda de mi compadre diego gonz\u00e1lez manzanero que llegaban a vender zapatos a mi pueblo all\u00e1 a tabasco entonces como en ticul hay toda esta actividad econ\u00f3mica la vamos a impulsar mucho con estos cr\u00e9ditos y tambi\u00e9n con cr\u00e9ditos de nacional financiera para apoyar la industria del calzado en ticul quiero tambi\u00e9n decirles que hice el compromiso de resolver el problema del hospital y vamos a cumplir [Aplausos] vamos a darle respuesta a esa demanda que ese es un elefante blanco ya conocemos toda la historia de c\u00f3mo se abandono esa construcci\u00f3n estamos resolviendo el problema legal por qu\u00e9 los de la empresa est\u00e1n reclamando un pago de 500 millones de pesos el gobierno del estado habla a un costo cuando mucho de 190 millones de pesos vamos a resolver el problema habilitarlo terminarlo rehabilitarlo y que de servicio ese hospital aqu\u00ed aprovecho para presentarles al doctor que es el secretario de salud del gobierno federal jorge alcocer este se\u00f1or que est\u00e1 aqu\u00ed es el secretario de salud y que creen saben de donde es originario de yucat\u00e1n y me da mucho orgullo decir no solo que es yucat\u00e1n el doctor real kosher sino que fue premio nacional de ciencia en el 2015 [Aplausos] en ese entonces aunque \u00e9l viene participando en la lucha social desde hace muchos a\u00f1os no sab\u00edan que nos conoc\u00edamos y que hab\u00eda simpat\u00eda sino no le dan el premio se lo gan\u00f3 a pulso doctor alcocer y aqu\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n juan ferrer que es el pr\u00f3ximo director del instituto de salud para el bienestar [Aplausos] qu\u00e9 vamos a hacer en salud en general no s\u00f3lo terminar ese hospital y equiparlo y que opere que de servicio no s\u00f3lo eso tenemos que resolver el problema de salud en yucat\u00e1n ya en el pa\u00eds porque es muy malo el servicio de salud p\u00fablica eso que llaman seguro popular ni es seguro ni es popular porque no hay m\u00e9dicos no hay medicinas en los centros de salud en los hospitales estamos poniendo de acuerdo con el gobernador vila para resolver el problema y el prop\u00f3sito es que la atenci\u00f3n m\u00e9dica y los medicamentos sean gratuitos todos los medicamentos nada de cuadro b\u00e1sico eso ya no se va a volver a decir no se va a volver a hablar de eso todos los medicamentos el derecho a la salud que tiene el pueblo y esto incluye tambi\u00e9n regularizar la situaci\u00f3n de enfermeras de m\u00e9dicos de trabajadores de la salud que est\u00e1n laborando desde hace a\u00f1os por honorarios o eventuales vamos a masificar los lo vamos a ir haciendo poco a poco pero ese es mi compromiso en el sexenio van a quedar con sus bases todos los trabajadores de la salud aprovecho tambi\u00e9n para decir lo mismo de la educaci\u00f3n la educaci\u00f3n no es un privilegio es un derecho del cuerpo vamos a garantizar este derecho con el apoyo de padres de familia y de los maestros nunca jam\u00e1s se va a ofender a las maestras ya los maestros de m\u00e9xico esa mal llamada reforma educativa se va a cancelar me canso ganso [Aplausos] se debe de comprender que es un proceso vamos a ir poco a poco pero caminando siempre hacia adelante vamos tambi\u00e9n a apoyar como lo mencion\u00f3 el gobernador con un programa de mejoramiento y de construcci\u00f3n de vivienda para la gente humilde para la gente pobre y esto muestra c\u00f3mo estamos trabajando de manera coordinada gobiernos municipales el gobierno estatal y el gobierno federal nada de pleito ya cuando vengan las elecciones cada quien que agarre su partido tenemos que unirnos todos el \u00fanico partido que nos debe de interesar m\u00e1s en estos tiempos inter electorales es el partido del pueblo de mexico unidad por eso agradece la participaci\u00f3n de los senadores de diputados de presidentes municipales de legisladores de todos los partidos tenemos que unirnos la patria es primero hacer a un lado los intereses personales o de grupos o partidistas y poner por delante el inter\u00e9s de la naci\u00f3n vamos a apoyar al gobernador porque ya seguramente lo saben pero no est\u00e1 de m\u00e1s repetirlo el a\u00f1o pr\u00f3ximo el tianguis tur\u00edstico nacional va a tener como sede yucat\u00e1n m\u00e9rida yucat\u00e1n [Aplausos] se van al llevar a cabo intervenciones de desarrollo urbano aprovech\u00f3 para adelantar que va a haber desarrollo urbano en progreso en el puerto de progreso para decirles que se va a construir el tren maya tuvimos el medio de un encuentro estuvo entre otros el secretario de comercio el se\u00f1or ross secretario de comercio del gobierno de eeuu estuvo el presidente de la c\u00e1mara de comercio de eeuu y estuvo uno de los inversionistas m\u00e1s importantes del mundo el que maneja el fondo de inversiones m\u00e1s importante en todo el mundo y llegamos ah\u00ed al acuerdo de que se va a invertir en el sureste para impulsar el desarrollo de los estados del sureste ya le lleg\u00f3 la hora al sureste que se hab\u00eda quedado en el abandono y esa inversi\u00f3n le va a ayudar mucho a yucat\u00e1n porque como el tren maya y con otras obras va a haber trabajo que es lo que se necesita que haya empleo que haya trabajo bien pagado bien remunerado ese es el prop\u00f3sito que tenemos yo voy a estar visitando yucat\u00e1n voy a estar recorriendo siempre los pueblos a ras de tierra ya eso de los aviones ya eso pas\u00f3 a la historia ya el avi\u00f3n presidencial est\u00e9 en venta all\u00e1 en california yo no me iba a subir a ese avi\u00f3n de lujo porque no iba a ofender al pueblo de m\u00e9xico no puede haber gobierno rico con pueblo pobre [Aplausos] y voy a seguir viajando como siempre tambi\u00e9n les informo que ya no existe el llamado estado mayor presidencial saben cu\u00e1ntos elementos cuidaban del estado mayor presidencial al presidente de la republica 8 mil elementos ya todos ellos pasaron a formar parte de la secretar\u00eda de la defensa para cuidar al pueblo al presidente lo cuida la gente y el que lucha por la justicia no tiene nada que temer [Aplausos] me pique y voy a hablar poco pero ya me extend\u00ed pero me siento muy contento les dec\u00eda que voy a regresar si no est\u00e9 q\u00fcehl va a ser otro municipio para que todos tengan la presencia del gobierno de la rep\u00fablica pero nos vamos a seguir encontrando porque como dije el gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo vamos a estar evaluando todo lo que aqu\u00ed estoy diciendo se tiene que cumplir por eso voy a estar constantemente visitando los pueblos y recogiendo los sentimientos de la gente veo mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes en este pueblo tan bueno ese pueblo tan respetuoso este pueblo tan trabajador con tanta cultura el pueblo de yucat\u00e1n da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes y repito no les voy a fallar no voy a quedarles mal voy a estar a la altura de ustedes y as\u00ed como ustedes me quieren a m\u00ed as\u00ed les quiero yo y un poquito m\u00e1s todav\u00eda y amor con amor se paga que viva a ti col que viva en las comunidades ind\u00edgenas de yucat\u00e1n que viva yucat\u00e1n viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico [Aplausos] se\u00f1oras y se\u00f1ores nos ponemos respetuosamente de pie para escuchar las estrofas de nuestro glorioso himno nacional [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] muchas gracias a todos por su participaci\u00f3n y presencia hasta pronto se\u00f1or presidente de m\u00e9dico buenas tardes [Aplausos] [M\u00fasica] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_29V0na8H0eqn2BGm2Nxmry7",
    "playlist_title": "Atenci\u00f3n a J\u00f3venes",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:12:48.818109"
}