{
    "video_id": "Lqa-DNUvsm0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Lqa-DNUvsm0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDV3BJd2LnQkQGs0oIxylk_7AWDNQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Lqa-DNUvsm0",
    "video_title": "Redistribuci\u00f3n de vacunas contra COVID-19 es un acto de solidaridad. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8901,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "iniciamos la semana",
            "start": 963.56,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "y vamos como lo hacemos todos los lunes",
            "start": 967.35,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "a informar sobre qui\u00e9nes tienen los",
            "start": 970.25,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "precios de los energ\u00e9ticos",
            "start": 973.14,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y posteriormente vamos a",
            "start": 978.17,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "dar a conocer",
            "start": 981.02,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "los v\u00eddeos",
            "start": 983.04,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 987.63,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "expresan",
            "start": 990.98,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "lo que se est\u00e1 haciendo el avance de las",
            "start": 993.43,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "obras que estamos realizando",
            "start": 996.91,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "no de todas desde luego pero s\u00ed de",
            "start": 999.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "algunas que son muy importantes",
            "start": 1002.84,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "de modo que comenzamos con ricardo",
            "start": 1005.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente muy buenos",
            "start": 1011.66,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas ya todos ustedes qui\u00e9n es",
            "start": 1013.88,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n en los precios de los combustibles",
            "start": 1015.65,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en las gasolinas la gasolina regular la",
            "start": 1017.99,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "encontramos en la regi\u00f3n sur la m\u00e1s cara",
            "start": 1021.44,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "en chilapa de \u00e1lvarez guerrero es una",
            "start": 1025.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "franquicia pemex que tiene el precio al",
            "start": 1028.67,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "p\u00fablico a veinti\u00fan pesos 84 centavos por",
            "start": 1030.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "litro comparado con franquicia m\u00f3vil en",
            "start": 1032.69,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "morelia michoac\u00e1n que lo tiene a 16",
            "start": 1036.32,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pesos con 86 centavos por litro 37",
            "start": 1038.54,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "centavos de margen en la gasolina",
            "start": 1042.05,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "premiun el precio m\u00e1s alto lo tienes \u00e9l",
            "start": 1044.81,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en iztapalapa en la ciudad de mexico 21",
            "start": 1047.12,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "pesos con 92 centavos por litro un",
            "start": 1050.12,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "margen de 3 pesos 90 centavos en",
            "start": 1053.93,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "iztapalapa yo no s\u00e9 por qu\u00e9 les gusta",
            "start": 1056.99,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "dar tan caro los energ\u00e9ticos en ese",
            "start": 1058.79,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "lugar vamos a tener que entrar a",
            "start": 1061.31,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "estudiar a fondo esta situaci\u00f3n en",
            "start": 1062.87,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "iztapalapa ya lo veremos en gas lp",
            "start": 1065.12,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "franquicia pemex tiene en comparaci\u00f3n",
            "start": 1067.21,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "este mismo est\u00e1 mismo combustible la",
            "start": 1069.55,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "gasolina premiun en 17 pesos 29 centavos",
            "start": 1072.65,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "por litro con un",
            "start": 1076.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de 20 centavos en el diesel franquicia",
            "start": 1077.36,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "pemex en toluca en el estado de mexico",
            "start": 1081.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "lo tiene a 22 pesos 22 centavos por",
            "start": 1083.75,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "litro con un margen de dos pesos 89",
            "start": 1086.42,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "centavos comparado con franquicia pemex",
            "start": 1088.64,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que en isidoro montes de oca guerrero lo",
            "start": 1091.01,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tiene a 18 pesos 46 centavos por litro",
            "start": 1093.83,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "con un margen de 15 centavos y vemos la",
            "start": 1097.01,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "semana pasada por marca red con chevron",
            "start": 1099.86,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y arcos fueron las tres m\u00e1s caras en",
            "start": 1103.13,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "promedio en todo el pa\u00eds mientras que ge",
            "start": 1105.53,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "500 valero y orz\u00e1n las m\u00e1s econ\u00f3micas",
            "start": 1107.87,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "valero ahora nos apareci\u00f3 entre las m\u00e1s",
            "start": 1111.799,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas gracias por el esfuerzo que",
            "start": 1113.39,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hacen por todos los consumidores con",
            "start": 1115.61,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "corta el 15 de enero la mezcla mexicana",
            "start": 1117.53,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "de petr\u00f3leo y est\u00e1 en 51 d\u00f3lares con 5",
            "start": 1120.44,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "centavos pero gracias a la pol\u00edtica que",
            "start": 1124.27,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 el presidente andr\u00e9s manuel",
            "start": 1127.309,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador los precios se han",
            "start": 1129.559,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "mantenido estables el diesel 19 pesos 93",
            "start": 1131.99,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "centavos por litro la premium 19 pesos",
            "start": 1135.71,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "con 77 centavos por litro y la regular",
            "start": 1139.52,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "19 pesos",
            "start": 1142.22,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "29 centavos seguimos trabajando en las",
            "start": 1143.929,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "verificaciones y en esta semana que pas\u00f3",
            "start": 1147.259,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "atendimos 267 denuncias que ustedes",
            "start": 1150.429,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "saben se presentan a trav\u00e9s de la app",
            "start": 1154.46,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "del litro por litro que es gratuita y se",
            "start": 1156.32,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "descarga en ambos sistemas y atendimos a",
            "start": 1158.6,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de 159 verificaciones o visitas",
            "start": 1161.929,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hubo una gasolinera que no se dej\u00f3",
            "start": 1165.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "verificar servicios ecol\u00f3gicos chich\u00e9n",
            "start": 1167.869,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "itz\u00e1 en benito ju\u00e1rez quintana roo en",
            "start": 1170.36,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "canc\u00fan en avenida 20 de noviembre lote",
            "start": 1173.389,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "35 eso para que los consumidores por",
            "start": 1177.309,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en canc\u00fan lo tomen muy en cuenta",
            "start": 1180.379,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "esta no se dej\u00f3 verificar yala",
            "start": 1182.029,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "verificaremos pronto con apoyo de la",
            "start": 1184.249,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "guardia nacional y la fiscal\u00eda general",
            "start": 1186.59,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica fueron tres gasolineras",
            "start": 1188.779,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "que resultaron con irregularidades un",
            "start": 1192.259,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "caso muy lamentable en quer\u00e9taro",
            "start": 1194.72,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro esta gasolinera ya se hab\u00eda",
            "start": 1196.94,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "detectado que no estaba dando litros",
            "start": 1200.269,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "completos se clausuraron todas sus",
            "start": 1202.369,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "bombas y estos angelitos arrancaron los",
            "start": 1205.369,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "sellos por sus pistolas",
            "start": 1208.19,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de haberlos puesto con apoyo de",
            "start": 1210.62,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "la guardia nacional pues otra vez",
            "start": 1212.42,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "regresamos con la guardia nacional y los",
            "start": 1214.37,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "volvimos a colocar y se volvi\u00f3 a",
            "start": 1217.16,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "reiniciar el procedimiento y vamos a ver",
            "start": 1219.17,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n se cansa primero lo que s\u00ed es que",
            "start": 1222.11,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estas personas pues ya est\u00e1n tornando el",
            "start": 1224.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "asunto un asunto de car\u00e1cter penal en la",
            "start": 1226.67,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que intervendr\u00e1 la fiscal\u00eda general de",
            "start": 1229.76,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica de acuerdo a la del litro",
            "start": 1231.47,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "por litro que no tome en cuenta el",
            "start": 1233.18,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "margen 16 49 en que 500 la m\u00e1s econ\u00f3mica",
            "start": 1234.83,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de gasolina regular en quer\u00e9taro",
            "start": 1238.52,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro 16 pesos 49 centavos carg\u00f3 gas",
            "start": 1240.5,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "en saltillo coahuila mientras que las",
            "start": 1243.71,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "m\u00e1scaras en comparaci\u00f3n 21 93 por litro",
            "start": 1245.39,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "franquicia bp en chilpancingo guerrero y",
            "start": 1248.57,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "21 35 por litro franquicia pemex en",
            "start": 1251.39,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "m\u00fagica michoac\u00e1n si vemos la gasolina",
            "start": 1254.33,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "premiun sin tomar en cuenta el margen 17",
            "start": 1256.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pesos 30 centavos la m\u00e1s econ\u00f3mica de",
            "start": 1259.58,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "golf en saltillo coahuila y franquicia",
            "start": 1261.92,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pemex 17 88 en veracruz veracruz como",
            "start": 1264.32,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ustedes ven de todas las marcas hay",
            "start": 1267.53,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas y hay caras por eso la",
            "start": 1269.42,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "importancia de usar la app del litro por",
            "start": 1271.64,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "litro para encontrar las m\u00e1s econ\u00f3micas",
            "start": 1273.74,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "en tu regi\u00f3n por qu\u00e9",
            "start": 1275.21,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cara para este combustible premium es la",
            "start": 1277.01,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "bp 22 59 en iztapalapa ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 1279.41,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "les digo no s\u00e9 qu\u00e9 tan con iztapalapa",
            "start": 1283.64,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "22 19 franquicias el en aguascalientes",
            "start": 1286.61,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "aguascalientes la m\u00e1s barata para el",
            "start": 1289.61,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "diesel 15 p 79 centavos por litro en",
            "start": 1293.33,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "culiac\u00e1n sinaloa de franquicia pemex y",
            "start": 1296.9,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "16 pesos con 9 centavos en platinum de",
            "start": 1299.03,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "culiac\u00e1n sinaloa mientras las m\u00e1s caras",
            "start": 1302.39,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "para el dice el 22 30 franquicia pemex",
            "start": 1304.46,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en juan escudero guerrero y 21 50",
            "start": 1307.01,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "primero en san pedro y san pablo que en",
            "start": 1310.1,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "oaxaca tan seguimos tambi\u00e9n monitoreando",
            "start": 1313.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "los servicios sanitarios en todo el pa\u00eds",
            "start": 1316.82,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "en el gas lp qui\u00e9n es qui\u00e9n en los",
            "start": 1319.76,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "precios de este gas lp el precio m\u00e1s",
            "start": 1323.03,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "alto con el margen m\u00e1s alto lo",
            "start": 1326.39,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "encontramos en ser vigas del valle en",
            "start": 1327.89,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "azcapotzalco en la ciudad de mexico 13",
            "start": 1330.2,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "pesos con 54 centavos por litro 5 pesos",
            "start": 1333.11,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "30 centavos de margen un peso con 27",
            "start": 1337.85,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "centavos de margen en comparaci\u00f3n para",
            "start": 1340.64,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "tanques estacionarios",
            "start": 1342.53,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en xavi gas garza en sabinas",
            "start": 1343.85,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hidalgo nuevo le\u00f3n ocho pesos con 98",
            "start": 1345.89,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "centavos por litro mientras que en",
            "start": 1348.61,
            "duration": 7.809
        },
        {
            "text": "cuanto al abasto de cilindros de gas lp",
            "start": 1352.88,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "ya eje gas en azcapotzalco en la ciudad",
            "start": 1356.419,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "de mexico 24 pesos con 72 centavos por",
            "start": 1361.28,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "kilo 8 pesos 96 centavos de margen en",
            "start": 1364.76,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n de los cilindros de gas que",
            "start": 1368.63,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "vende gas campanita ya ten\u00eda mucho que",
            "start": 1371.929,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "no aparec\u00eda este gas campanita lo",
            "start": 1374.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos visto en michoac\u00e1n ahora es en",
            "start": 1377.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "calera zacatecas que tiene el precio al",
            "start": 1379.76,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "p\u00fablico a 18 pesos con 46 centavos por",
            "start": 1382.34,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "kilo con un margen de 150 tenemos",
            "start": 1385.82,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "estabilidad en general en los precios",
            "start": 1390.35,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "del gas lp estamos cuidando con mucho",
            "start": 1392.539,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "detenimiento los precios del gas lp",
            "start": 1395.84,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "sobre todo en el norte del pa\u00eds donde",
            "start": 1397.61,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "con la entrada de frentes fr\u00edos algunos",
            "start": 1400.37,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "proveedores tienden a aumentar el precio",
            "start": 1403.25,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "con el aumento de la demanda pero",
            "start": 1405.53,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estamos atendiendo de manera especial",
            "start": 1408.049,
            "duration": 2.581
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 1409.82,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "2 del norte del pa\u00eds 64 verificaciones",
            "start": 1410.63,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que realizamos a lo largo de la semana 4",
            "start": 1414.08,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "con infracci\u00f3n una que no se dej\u00f3",
            "start": 1416.87,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "verificar que fue rafael rodr\u00edguez",
            "start": 1419.03,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez en navojoa sonora y estaremos",
            "start": 1421.85,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "visitando lo m\u00e1s adelante junto con",
            "start": 1424.55,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "otras que nos dejaron verificar que",
            "start": 1427.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "afortunadamente han sido pocas en este",
            "start": 1429.14,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "a\u00f1o encontramos 8 veh\u00edculos que",
            "start": 1432.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "verificamos 2 que fueron inmovilizados",
            "start": 1435.83,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "porque no cumpl\u00edan",
            "start": 1438.2,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ah\u00ed es donde tuvimos el porcentaje m\u00e1s",
            "start": 1440.48,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "alto de incumplimiento en ese tema y esa",
            "start": 1442.73,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "es la situaci\u00f3n de los combustibles en",
            "start": 1447.11,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds muchas gracias",
            "start": 1450.17,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "gracias al caldo",
            "start": 1454.88,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "vamos con los v\u00eddeos la secretaria de la",
            "start": 1457.65,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "defensa nacional informe a los avances",
            "start": 1462.03,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "en la construcci\u00f3n del aeropuerto",
            "start": 1464.28,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "internacional felipe \u00e1ngeles al 18 de",
            "start": 1465.81,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "enero de 2021",
            "start": 1468.21,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "el radar de control y servicios de",
            "start": 1470.19,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "extinci\u00f3n de incendios se inicia con el",
            "start": 1471.87,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "izaje y montaje de la cubierta de",
            "start": 1474.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cerramiento con l\u00e1mina acanalada para la",
            "start": 1476.43,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "fachada principal y se contin\u00faa con el",
            "start": 1478.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ajuste de bastidores y colocaci\u00f3n de",
            "start": 1481.35,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "duro que en el mismo",
            "start": 1483.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y terminal intermodal de transporte",
            "start": 1484.91,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "terrestre en el aparcamiento para",
            "start": 1487.68,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "empleados se trabaja con extendido y",
            "start": 1489.93,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "compactaci\u00f3n de base hidr\u00e1ulica as\u00ed como",
            "start": 1492.06,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "el habilitado y armado de acero de",
            "start": 1494.4,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "refuerzo en zapatas y muros de",
            "start": 1496.2,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "contenci\u00f3n",
            "start": 1497.82,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "las el\u00e9ctricas voz y datos se realizan",
            "start": 1499.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "actividades de cableado el\u00e9ctrico",
            "start": 1502.929,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "primario para los seccionadores y",
            "start": 1504.22,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "trabajos de canalizaci\u00f3n en la vialidad",
            "start": 1506.679,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "principal a la altura del hospital",
            "start": 1508.51,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "militar de combustibles y red de",
            "start": 1510.429,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n se realizan trabajos en el",
            "start": 1514.12,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "izaje de armaduras en cubierta para el",
            "start": 1516.549,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "sistema de llenado de auto tanques de",
            "start": 1518.559,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "combustible el colado de concreto de",
            "start": 1520.419,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "alta especificaci\u00f3n en \u00e1rea de",
            "start": 1522.61,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "rodamiento del sistema de descarga de",
            "start": 1524.289,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "combustible y el tendido de tuber\u00eda",
            "start": 1526.059,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica en la plataforma militar se",
            "start": 1528.159,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "contin\u00faa con el sellado de las juntas de",
            "start": 1531.549,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "concreto el tendido de tuber\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 1533.409,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y construcci\u00f3n de subestaci\u00f3n el\u00e9ctrica",
            "start": 1535.75,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n de la carpeta asf\u00e1ltica en",
            "start": 1537.659,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1rgenes de calles de rodaje",
            "start": 1540.13,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de canales para el drenaje",
            "start": 1541.659,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "pluvial as\u00ed como el sembrado de paz en",
            "start": 1543.549,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "\u00e1reas verdes y trabajos de se\u00f1alamiento",
            "start": 1545.98,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "horizontal en pista",
            "start": 1548.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se han generado 64 mil 580 empleos",
            "start": 1550.68,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "civiles",
            "start": 1553.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "427 d\u00edas de construcci\u00f3n gobierno de",
            "start": 1555.38,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 1559.08,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el 15 de enero de 2021 estamos en la",
            "start": 1565.07,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n semanal con todos los",
            "start": 1568.07,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "contratistas de tanques de plantas y va",
            "start": 1570.289,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "el reporte de esta semana avance en los",
            "start": 1573.139,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "trabajos de construcci\u00f3n de la refiner\u00eda",
            "start": 1576.08,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "de dos bocas las cimentaciones",
            "start": 1577.61,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "superficiales en los diversos frentes de",
            "start": 1579.649,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "las plantas de proceso que conforman",
            "start": 1581.539,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "esta magna obra se desarrollan de manera",
            "start": 1583.13,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "acelerada la apertura de diferentes",
            "start": 1585.289,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "\u00e1reas de trabajo dentro de los paquetes",
            "start": 1587.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de construcci\u00f3n multiplica la cobertura",
            "start": 1589.25,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "en cada una de las plantas qu\u00edmicas se",
            "start": 1591.2,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "contin\u00faa con el armado de acero siembra",
            "start": 1593.6,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "y vaciado de concreto en rack de",
            "start": 1595.49,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "tuber\u00edas y subestaciones el\u00e9ctricas",
            "start": 1596.809,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "desarrollo de superestructura de los",
            "start": 1598.299,
            "duration": 3.671
        },
        {
            "text": "tambores de coque as\u00ed como la",
            "start": 1600.379,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de plantillas y torres de",
            "start": 1601.97,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "enfriamiento en el \u00e1rea de edificios",
            "start": 1603.799,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "administrativos se realizan trabajos de",
            "start": 1605.87,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "vaciado de concreto en los azotea y",
            "start": 1608.059,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "trabajos de soldadura de estructura",
            "start": 1610.1,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "met\u00e1lica con respecto a los avances del",
            "start": 1611.6,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "cuarto de control se inicia los trabajos",
            "start": 1613.519,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "de montaje de andamios de carga de obra",
            "start": 1615.32,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "falsa para la losa la azotea y contin\u00faa",
            "start": 1617.269,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "el armado y colocaci\u00f3n en el \u00e1rea de",
            "start": 1619.279,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "almacenamiento se tienen concluida la",
            "start": 1621.5,
            "duration": 2.429
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de las cimentaciones",
            "start": 1623.059,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "profundas de 44 tanques verticales y 31",
            "start": 1623.929,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "esferas de almacenamiento las cuales ya",
            "start": 1627.35,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "realizan trabajos de obra mec\u00e1nica",
            "start": 1629.389,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "y trabajo de altura en las estructuras",
            "start": 1631.13,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "del domo con respecto a la procura de",
            "start": 1633.26,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "equipos cr\u00edticos se reportan avances",
            "start": 1635.27,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "importantes en talleres nacionales de",
            "start": 1637.28,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "nuevo l\u00e9on la conformaci\u00f3n de placas de",
            "start": 1638.84,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "acero en gajos para la construcci\u00f3n de",
            "start": 1640.7,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "esferas de almacenamiento es un orgullo",
            "start": 1642.62,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "contar en m\u00e9jico con especialistas en",
            "start": 1644.51,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de esferas y tanques de",
            "start": 1646.37,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "almacenamiento en diferentes estados de",
            "start": 1648.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica en los servicios de",
            "start": 1650.12,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n contin\u00faan los trabajos de",
            "start": 1652.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "desarrollo del gasoducto de 62",
            "start": 1653.69,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros y del acueducto de 32",
            "start": 1655.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros la conformaci\u00f3n de la",
            "start": 1657.38,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "plataforma en el \u00e1rea de recepci\u00f3n de",
            "start": 1658.88,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "equipos pesados que se embarcar\u00e1n en el",
            "start": 1660.62,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "puerto y la construcci\u00f3n del carril de",
            "start": 1662.51,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "incorporaci\u00f3n lateral en el tramo",
            "start": 1664.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "carretero de acceso principal a los",
            "start": 1665.9,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "trabajos externos al predio de la",
            "start": 1667.76,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda as\u00ed como drenajes y bardas",
            "start": 1669.59,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "perimetrales del predio 1 en materia de",
            "start": 1671.87,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sustentabilidad contin\u00faa el cultivo y",
            "start": 1674.54,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "traslado de plantas de ornato y",
            "start": 1676.43,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "forestales desde el vivero hacia las",
            "start": 1677.72,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "zonas de \u00e1reas verdes de la refiner\u00eda",
            "start": 1679.7,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1681.73,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "trae en maya reporte de avances semana",
            "start": 1689.46,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "22 de 157",
            "start": 1692.789,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "en el tramo 1 avanzamos con la",
            "start": 1695.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de derechos de v\u00eda y",
            "start": 1698.32,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "continuamos con la dictaminaci\u00f3n",
            "start": 1700.36,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica por parte del inah en el",
            "start": 1701.77,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tramo 2 trabajamos en la elaboraci\u00f3n de",
            "start": 1704.53,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "subrasante y progresamos en el",
            "start": 1707.08,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "desmontaje de la antigua v\u00eda en el tramo",
            "start": 1709.27,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "3 proseguimos con el acompa\u00f1amiento del",
            "start": 1711.85,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "inah en la ruta del tren maya para el",
            "start": 1714.49,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "salvamento de monumentos arqueol\u00f3gicos",
            "start": 1716.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en el tramo 4 iniciamos con la",
            "start": 1718.62,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "demolici\u00f3n de carpeta asf\u00e1ltica y",
            "start": 1721.6,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "progresamos en las obras de drenaje",
            "start": 1723.79,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "transversal y pasos vehiculares",
            "start": 1725.35,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "los procesos de prospecci\u00f3n y salvamento",
            "start": 1732.08,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico que se llevan a cabo",
            "start": 1734.75,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "constituyen en uno de los esfuerzos m\u00e1s",
            "start": 1736.33,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "significativos en la historia de nuestro",
            "start": 1738.85,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1740.87,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "los trabajos involucran un equipo de m\u00e1s",
            "start": 1742.34,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de 80 operativos arqueol\u00f3gicos que",
            "start": 1744.62,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "trabajan conjuntamente con el inah con",
            "start": 1746.87,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la colaboraci\u00f3n entre fonatur y el inah",
            "start": 1749.33,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "trabajamos para rescatar categorizar y",
            "start": 1751.7,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "estudiar cada uno de los monumentos que",
            "start": 1754.88,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "se encuentran en el paso del tren al d\u00eda",
            "start": 1757.399,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de hoy hemos detectado 2.327 monumentos",
            "start": 1760.07,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos en el tramo 1 2007 en el",
            "start": 1763.789,
            "duration": 9.031
        },
        {
            "text": "tramo 22 1984 en el tramo 3 y 1115 en el",
            "start": 1767.029,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "tramo 4 con esto logramos registrar un",
            "start": 1772.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "total de 8 mil 333 monumentos",
            "start": 1775.58,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos muebles e inmuebles que",
            "start": 1778.22,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "formar\u00e1n parte del acervo hist\u00f3rico",
            "start": 1780.47,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "cient\u00edfico y cultural del pa\u00eds",
            "start": 1782.32,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "adicionalmente generamos protocolos de",
            "start": 1784.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n que en caso de incidentes nos",
            "start": 1787.61,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1n detener la obra y que",
            "start": 1790.159,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "analizar a lina la atenci\u00f3n de los",
            "start": 1792.08,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "monumentos hallados de este modo el tren",
            "start": 1793.789,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "maya fortalece",
            "start": 1796.97,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "con las culturas del sureste y genera",
            "start": 1798.65,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "oportunidades para la investigaci\u00f3n",
            "start": 1801.05,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica el tren maya nos une",
            "start": 1802.88,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1806.01,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 1809.59,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del tren interurbano",
            "start": 1812.32,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico-toluca reporte semanal el tren",
            "start": 1813.96,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "interurbano m\u00e9xico-toluca conectar\u00e1 del",
            "start": 1817.269,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "valle de toluca y la zona poniente de la",
            "start": 1819.789,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico contar\u00e1 con trenes de",
            "start": 1821.83,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "\u00faltima tecnolog\u00eda alcanzar\u00e1 velocidades",
            "start": 1824.289,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de hasta 160 kil\u00f3metros por hora lo que",
            "start": 1826.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "har\u00e1 que se vea reducido el tiempo de",
            "start": 1829.45,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "traslado para el beneficio de los",
            "start": 1831.34,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "usuarios",
            "start": 1832.87,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "136 km avance a la fecha 99 puntos seis",
            "start": 1834.73,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "por ciento talleres y cocheras se",
            "start": 1838.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "construye la estructura para el t\u00fanel de",
            "start": 1842.59,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "lavado se instalan los paneles",
            "start": 1844.6,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "prefabricados para los muros de la nave",
            "start": 1846.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de pintura y el torno rodero obras",
            "start": 1848.65,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "inducidas seco no la pila de cimentaci\u00f3n",
            "start": 1851.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "para el poste de desv\u00edo de las l\u00edneas de",
            "start": 1854.77,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "alta tensi\u00f3n en la calle en riqueza",
            "start": 1856.84,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "viaducto 4 se colaron dos de las tres",
            "start": 1860.19,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "losas superiores de este viaducto",
            "start": 1864.149,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "estando pr\u00f3ximos a concluir la obra",
            "start": 1865.679,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "civil del tramo 1 v\u00eda catenaria y obra",
            "start": 1868.259,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "electromec\u00e1nica avance a la fecha 40 y",
            "start": 1873.059,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "3.3 por ciento contin\u00faan los trabajos de",
            "start": 1875.759,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "colado de puntos de concreto para la",
            "start": 1879.33,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de v\u00eda en el kil\u00f3metro 27",
            "start": 1881.22,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "17 km avance a la fecha 52.3 por ciento",
            "start": 1885.56,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "arteaga y salazar se cuela la tercera",
            "start": 1891.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vida hasta del paso vehicular que cruza",
            "start": 1894.58,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "sobre la v\u00eda cierre",
            "start": 1896.8,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n santa fe se avanza en el armado",
            "start": 1899.18,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de contra a trav\u00e9s del intercambiador en",
            "start": 1901.97,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el armado de columnas de ideal 1 y la",
            "start": 1904.61,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "exploraci\u00f3n para zapatas del d\u00eda 2",
            "start": 1907.37,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "frente 21 industria militar se contin\u00faa",
            "start": 1910.63,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "con la construcci\u00f3n de columnas en sitio",
            "start": 1915.17,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "con los colados de preparados en los",
            "start": 1917.51,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "apoyos 56 57 mil 60 del viaducto 5",
            "start": 1919.73,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de comunicaciones y",
            "start": 1925.18,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "trasportes gobierno de m\u00e9xico",
            "start": 1927.2,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "la plataforma log\u00edstica del corredor",
            "start": 1935.049,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico permitir\u00e1 el paso de",
            "start": 1937.45,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas de un oc\u00e9ano a otro sumando",
            "start": 1939.82,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "una alternativa a las rutas de comercio",
            "start": 1942.759,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "mundial",
            "start": 1944.95,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se informa el avance de",
            "start": 1946.93,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "obras a 18 de enero de 2021",
            "start": 1949.69,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en la nueva terminal de la laguna de",
            "start": 1953.53,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "pajaritos del puerto de coatzacoalcos",
            "start": 1955.66,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 el colado de los en el tramo de",
            "start": 1957.63,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "80 metros de muelle el \u00faltimo paso para",
            "start": 1960.28,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "concluir la obra",
            "start": 1963.55,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "en el tramo de 50 metros contin\u00faan los",
            "start": 1966.5,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "trabajos de habilitado y colocaci\u00f3n de",
            "start": 1969.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "acero",
            "start": 1972.41,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ambas obras presentan un avance del 97%",
            "start": 1973.74,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "el acceso carretero tiene un avance del",
            "start": 1979.53,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "98 punto 6% se realiza el colado de",
            "start": 1982.35,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "banquetas y colocaci\u00f3n de carpeta",
            "start": 1986.82,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "asf\u00e1ltica",
            "start": 1989.22,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1990.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en el puerto de salina cruz se han",
            "start": 1992.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "colado tres cimentaci\u00f3n es para colocar",
            "start": 1994.72,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "b\u00e1sculas de 60 y 100 toneladas de",
            "start": 1997.3,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "capacidad que se usar\u00e1n en el proceso de",
            "start": 1999.55,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del rompeolas oeste",
            "start": 2002.1,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se han colado el 8.6 por ciento",
            "start": 2005.29,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de elementos de concreto que se",
            "start": 2008.53,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "utilizar\u00e1n",
            "start": 2010.84,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "en el ferrocarril del istmo de",
            "start": 2013.22,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tehuantepec hay obras activas en cinco",
            "start": 2015.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tramos de medias aguas a salina cruz con",
            "start": 2017.78,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "un avance total del 23 por ciento",
            "start": 2020.84,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "se realizan trabajos como limpieza",
            "start": 2024.73,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "desmontaje de v\u00eda y nivelaci\u00f3n del",
            "start": 2027.299,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "terreno",
            "start": 2030.13,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "el paso interoce\u00e1nico del istmo de",
            "start": 2032.4,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "tehuantepec es un proyecto anhelado",
            "start": 2034.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "finalmente gracias a la voluntad",
            "start": 2037.79,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica del gobierno de mexico y el",
            "start": 2040.2,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "apoyo de las y los isle\u00f1os ser\u00e1 realidad",
            "start": 2042.66,
            "duration": 8.499
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico avances del proyecto",
            "start": 2047.879,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "prioritario bosque de chapultepec",
            "start": 2051.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "naturaleza y cultura",
            "start": 2053.19,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "en materia cultural y de infraestructura",
            "start": 2055.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se rehabilitar\u00e1 la zona de la ermita de",
            "start": 2058.599,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "vasco de quiroga y los manantiales de",
            "start": 2060.7,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "santaf\u00e9 que conectar\u00e1 la cuarta secci\u00f3n",
            "start": 2062.679,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "del bosque con el pueblo de santa fe",
            "start": 2064.48,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "este proyecto busca la restauraci\u00f3n",
            "start": 2066.28,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "ambiental patrimonial y cultural de la",
            "start": 2068.23,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "zona dando accesibilidad c\u00f3moda y segura",
            "start": 2070.659,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para los pueblos colindantes fomentando",
            "start": 2073.149,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "as\u00ed un espacio que genere inclusi\u00f3n y",
            "start": 2075.879,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "brinde derechos culturales a poblaciones",
            "start": 2077.98,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "con alto grado de marginalidad el",
            "start": 2080.05,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "proyecto contempla la rehabilitaci\u00f3n de",
            "start": 2082.45,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "un \u00e1rea de 13 mil 226 metros cuadrados",
            "start": 2084.97,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que comprende la ermita vasco de quiroga",
            "start": 2088.48,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "una construcci\u00f3n del siglo 16 en donde",
            "start": 2090.94,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "se difundir\u00e1n conocimientos de",
            "start": 2094.27,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "herbolaria y la zona de los manantiales",
            "start": 2095.859,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de santa fe en donde se creara un",
            "start": 2097.81,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "espacio para actividades culturales al",
            "start": 2100.089,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "aire libre y un jard\u00edn l\u00fadico",
            "start": 2101.98,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "etnobot\u00e1nico fortaleciendo as\u00ed la",
            "start": 2103.9,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "cultura ambiental y la importancia del",
            "start": 2106.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "agua para la ciudad de m\u00e9xico- el bosque",
            "start": 2108.31,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de chapultepec se vuelve m\u00e1s accesible e",
            "start": 2110.56,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "inclusivo",
            "start": 2113.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las bosques para las personas gobierno",
            "start": 2113.65,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico la comisi\u00f3n nacional del agua",
            "start": 2117.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "informa los avances del proyecto",
            "start": 2120.82,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gico el lago de texcoco",
            "start": 2122.5,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "vivero se realiz\u00f3 el colado de muros de",
            "start": 2125.79,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "concreto reforzado en las celdas del bio",
            "start": 2129.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "filtro contin\u00faa el montaje de madera",
            "start": 2131.16,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "estructural del pabell\u00f3n demostrativo y",
            "start": 2133.56,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "el colado de guarniciones perimetrales e",
            "start": 2135.63,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "interiores concluy\u00f3 la colocaci\u00f3n de",
            "start": 2137.7,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "materiales en el camino de acceso",
            "start": 2139.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "principal reforzamiento y mejoramiento",
            "start": 2141.78,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de terracer\u00edas en la zona de plataformas",
            "start": 2144.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "se contin\u00faan los trabajos de",
            "start": 2147.36,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "compactaci\u00f3n del material de las capas",
            "start": 2148.92,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "finales yo terrapl\u00e9n en el \u00e1rea de",
            "start": 2150.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "andadores se mantienen los trabajos de",
            "start": 2152.91,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "acarreo y compactaci\u00f3n de material",
            "start": 2154.8,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "p\u00e9treo",
            "start": 2156.57,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "ci\u00e9nega de san juan fase 1 se desarroll\u00f3",
            "start": 2158.17,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en trabajos de rectificaci\u00f3n de niveles",
            "start": 2161.47,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de bordos y trazo de ejes en",
            "start": 2163.18,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "guarniciones asimismo se lleva a cabo el",
            "start": 2164.95,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "perfilado de taludes y su arropa con",
            "start": 2167.68,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "material producto de despalme se",
            "start": 2169.42,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "realizan los trabajos de interconexi\u00f3n",
            "start": 2171.19,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "entre el cuerpo de agua al norte de la",
            "start": 2172.51,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n era de san juan y la zona sur",
            "start": 2174.58,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ubicada dentro del pol\u00edgono bordeado",
            "start": 2176.44,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "juntos",
            "start": 2178.24,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "restauraremos esta zona ecol\u00f3gica en",
            "start": 2179.14,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "beneficio de las y los habitantes del",
            "start": 2181.27,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "valle de mexico",
            "start": 2183.4,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 2188.01,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "pues terminamos vamos a abrir para",
            "start": 2191.39,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "preguntas",
            "start": 2194.269,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "y luego t\u00fa",
            "start": 2196.88,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "buen d\u00eda presidente de salir a escobar",
            "start": 2199.96,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de a tiempo punto debe preguntarle bueno",
            "start": 2201.79,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pues primero est\u00e1 la expresi\u00f3n que hace",
            "start": 2203.5,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "eeuu el departamento de justicia en",
            "start": 2207.07,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "torno a decir que se siente",
            "start": 2209.109,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "profundamente decepcionado por cerrar el",
            "start": 2210.43,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "caso de salvador cienfuegos y de hacer",
            "start": 2212.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "p\u00fablico tambi\u00e9n el expediente de que",
            "start": 2215.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "envi\u00f3 eeuu bueno porque dice que se",
            "start": 2217.54,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "viola el tratado de asistencia legal",
            "start": 2220.48,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "mutua entre eeuu y m\u00e9xico",
            "start": 2222.43,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "preguntarle qu\u00e9 opina es bueno qu\u00e9",
            "start": 2224.23,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n que responde mexico ante esta",
            "start": 2225.76,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n sobre todo cuando dicen que",
            "start": 2227.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ya no compartir su informaci\u00f3n al",
            "start": 2228.94,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "respecto",
            "start": 2231.76,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "bueno yo pienso que",
            "start": 2233.119,
            "duration": 9.331
        },
        {
            "text": "hay bastante comprensi\u00f3n de parte de el",
            "start": 2237.619,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "gobierno estadounidense sobre este",
            "start": 2242.45,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 2246.049,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "ellos saben qu\u00e9",
            "start": 2248.15,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "no se puede poner",
            "start": 2252.45,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en entredicho",
            "start": 2255.13,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2257.37,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "credibilidad",
            "start": 2258.91,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de un gobierno",
            "start": 2261.319,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "ellos no aceptar\u00edan eso y tampoco",
            "start": 2264.75,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 2269.22,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "no es posible que",
            "start": 2271.95,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2276.96,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "lleve a cabo una investigaci\u00f3n",
            "start": 2280.93,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2285.2,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tanta",
            "start": 2287.31,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y responsabilidad",
            "start": 2291.33,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "sin sustento",
            "start": 2294.54,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y que nos quedemos callados",
            "start": 2299.589,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense que el gobierno de mexico que",
            "start": 2304.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "encabez\u00f3",
            "start": 2308.3,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "se quede callado",
            "start": 2310.28,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 2317.029,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "sucede",
            "start": 2318.86,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "pues perdemos autoridad",
            "start": 2321.359,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "y lo que estimamos m\u00e1s importante en la",
            "start": 2325.029,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "autoridad moral",
            "start": 2327.549,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "terminamos como encubridores",
            "start": 2329.57,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "ante los ojos de los mexicanos y del",
            "start": 2335.26,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 2339.19,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo",
            "start": 2342.56,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "no podemos nosotros fabricar delitos a",
            "start": 2344.53,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 2348.7,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "de modo que lo que hicimos",
            "start": 2352.29,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "fue lo correcto",
            "start": 2356.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "es \u00e9tico",
            "start": 2359.55,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "independientemente",
            "start": 2363.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "del derecho que tampoco se viola",
            "start": 2365.13,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2371.81,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "un gobierno sin \u00e9tica",
            "start": 2374.24,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "sin moral no es nada",
            "start": 2378.26,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "no tiene",
            "start": 2383.52,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ning\u00fan valor ninguna fortaleza",
            "start": 2386.08,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "entonces lo que hicimos fue",
            "start": 2390.63,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "dar a conocer el expediente para qu\u00e9",
            "start": 2394.43,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "si supieran sin esconder nada",
            "start": 2398.46,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "de que no hay elementos",
            "start": 2403.75,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ya que en efecto se fabric\u00f3 el delito",
            "start": 2408.15,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "o se fabricaron los delitos",
            "start": 2413.2,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "independientemente de qui\u00e9n sea la",
            "start": 2417.41,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "persona",
            "start": 2419.19,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "independientemente de lo que se trate",
            "start": 2422.62,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 2426.85,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "debemos de actuar con rectitud con apego",
            "start": 2428.9,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "a la verdad",
            "start": 2432.98,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "y a principios",
            "start": 2434.56,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "entonces esto lo han entendido",
            "start": 2437.119,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "en el gobierno de eeuu quienes est\u00e1n",
            "start": 2441.69,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "los cantos de las vestiduras pues son",
            "start": 2445.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 2448.84,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed",
            "start": 2452.16,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "hay algunos periodistas y expertos que",
            "start": 2455.73,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "hasta parecen agentes",
            "start": 2458.16,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2461.38,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "organismos extranjeros",
            "start": 2463.51,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2469.339,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "actuamos bien",
            "start": 2470.779,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y esto no afecta las relaciones son",
            "start": 2474.38,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "buenas las relaciones con el gobierno",
            "start": 2478.4,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "actual y con",
            "start": 2480.98,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "el gobierno qu\u00e9",
            "start": 2484.12,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "entrar\u00e1",
            "start": 2487.109,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "en funcionamiento",
            "start": 2489.91,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "esta semana no se pone entonces en tela",
            "start": 2493.54,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de juicio la credibilidad de alguno de",
            "start": 2496.87,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "los dos gobiernos porque ellos insisten",
            "start": 2498.58,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en que enviaron todo el material que",
            "start": 2501.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "enviaron pues avala precisamente que no",
            "start": 2504.31,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "se fabric\u00f3 el delito y por eso muestran",
            "start": 2506.26,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "esta profunda decepci\u00f3n as\u00ed es como lo",
            "start": 2508.03,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mencion\u00e9 bueno por eso est\u00e1",
            "start": 2509.83,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el expediente",
            "start": 2512.41,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en redes",
            "start": 2514.69,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "para que todos",
            "start": 2517.41,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "puedan",
            "start": 2520.76,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "analizarlo",
            "start": 2522.429,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tener un criterio",
            "start": 2528.27,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "si no lo damos a conocer",
            "start": 2532.239,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2536.64,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "se produce la sospecha",
            "start": 2539.599,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 2542.51,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se decreta",
            "start": 2546.47,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "es un ejercicio de la acci\u00f3n penal por",
            "start": 2549.71,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "parte de la fiscal\u00eda",
            "start": 2551.81,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "se dan algunos elementos y ya entonces",
            "start": 2554.21,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "pues quienes \u00e9ste armaron esto",
            "start": 2561.3,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de manera indebida sin profesionalismo",
            "start": 2566.82,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "sin \u00e9tica",
            "start": 2572.52,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "y los corifeos",
            "start": 2574.789,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pues entonces",
            "start": 2578.04,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "empiezan a gritar no",
            "start": 2580.58,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "como pregoneros",
            "start": 2584.51,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "no hay transparencia",
            "start": 2588.74,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que ocultan",
            "start": 2591.64,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2593.39,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "son iguales",
            "start": 2595.25,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que no iban a combatir la impunidad",
            "start": 2597.74,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "y la est\u00e1n",
            "start": 2601.79,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "este garantizando",
            "start": 2603.79,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "todo esto no",
            "start": 2606.39,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "entonces de ah\u00ed que di la instrucci\u00f3n",
            "start": 2608.89,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "de que te diera a conocer todo el",
            "start": 2614.37,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "expediente",
            "start": 2617.94,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "es in\u00e9dito pero as\u00ed lo exig\u00edan las",
            "start": 2619.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "circunstancias",
            "start": 2623.78,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 de por medio el prestigio de",
            "start": 2625.56,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2627.99,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "ning\u00fan grupo",
            "start": 2635.65,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "ning\u00fan gobierno extranjero puede",
            "start": 2638.33,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "socavar",
            "start": 2643.22,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "la dignidad y el prestigio de nuestra",
            "start": 2645.21,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 2648.57,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "ning\u00fan gobierno y ninguna agencia",
            "start": 2653.78,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "nosotros somos un pa\u00eds independiente",
            "start": 2658.48,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "libre soberano",
            "start": 2661.92,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y estamos llevando a cabo una",
            "start": 2665.809,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 2668.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que tiene como eje",
            "start": 2670.309,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "la moralizaci\u00f3n de la vida p\u00fablica",
            "start": 2673.94,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "entonces ya cambiaron las cosas",
            "start": 2679.98,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "son otros tiempos adem\u00e1s aprovecho",
            "start": 2683.42,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2687.98,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "para decir que hay ya dos expedientes",
            "start": 2689.339,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a lo que nos comprometimos nosotros",
            "start": 2696.8,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "que fue dar a conocer",
            "start": 2700.6,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "todo lo que env\u00edo",
            "start": 2703.66,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "el departamento de justicia de eeuu",
            "start": 2709.58,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "esa fue la instrucci\u00f3n que le transmit\u00ed",
            "start": 2714.299,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "s\u00e9 que est\u00e1s relaciones exteriores",
            "start": 2718.99,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 2722.76,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2723.48,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "borrar nada",
            "start": 2725.72,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "diamante star",
            "start": 2728.55,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "decir borrar algunos nombres",
            "start": 2731.46,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "me lo pregunto",
            "start": 2736.14,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "que si era sin testar sin testar",
            "start": 2738.51,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "completito",
            "start": 2741.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 2747.49,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "y la fiscal\u00eda dio a conocer tambi\u00e9n",
            "start": 2751.47,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "de expediente pero ah\u00ed s\u00ed por la",
            "start": 2757.15,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "naturaleza de las investigaciones que",
            "start": 2761.2,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ellos llevan a cabo",
            "start": 2763.059,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "si te est\u00e1s",
            "start": 2765.79,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s que dimos a conocer nosotros sin",
            "start": 2769.27,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "testar el expediente",
            "start": 2772.6,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "y la fiscal\u00eda est\u00e9",
            "start": 2775.78,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "hace lo propio",
            "start": 2780.21,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "empiezan de todas maneras",
            "start": 2783.45,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "los conservadores s\u00ed",
            "start": 2786.55,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "los representantes de las agencias",
            "start": 2789.349,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "periodistas expertos a decir que est\u00e9",
            "start": 2797.06,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "se borraron cosas s\u00ed",
            "start": 2802.35,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en el expediente de la procuradur\u00eda",
            "start": 2805.36,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n obligados a hacerlo por la",
            "start": 2807.42,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 2812.5,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "legal y por \u00e9l",
            "start": 2813.96,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1\u00f3 la funci\u00f3n de la fiscal\u00eda",
            "start": 2817.09,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "pero el caso de nosotros no",
            "start": 2822.25,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para que la gente sepa que hay",
            "start": 2826.84,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "dos quieren saber",
            "start": 2831.04,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 2833.47,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "y este se arm\u00f3 el expediente",
            "start": 2835.47,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "como arm\u00f3 la dea el expediente del",
            "start": 2841.49,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "general ah\u00ed est\u00e1 en la red",
            "start": 2843.86,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "todas las car\u00e1tulas",
            "start": 2849.71,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "de los mensajes",
            "start": 2852.559,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 2857.85,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2859.66,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "no estemos pensando de que son",
            "start": 2862.34,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "infalibles los",
            "start": 2865.85,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "encargados de esas agencias",
            "start": 2869.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "porque son",
            "start": 2873.45,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2875.88,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "perfectos no",
            "start": 2878.14,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "en su actuaci\u00f3n los gobiernos",
            "start": 2881.339,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "extranjeros",
            "start": 2882.989,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y que todo lo malo tiene que ver con",
            "start": 2886.88,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "nosotros s\u00ed claro",
            "start": 2890.68,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "ha habido excesos",
            "start": 2895.45,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "autoritarismo corrupci\u00f3n e impunidad",
            "start": 2899.65,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pero estamos en una etapa nueva eso es",
            "start": 2905.43,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "precisamente la transformaci\u00f3n en eso",
            "start": 2908.49,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estriba",
            "start": 2912.329,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "en dejar atr\u00e1s",
            "start": 2914.07,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "todas esas lacras",
            "start": 2917.66,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "inaugura una etapa nueva en la vida",
            "start": 2922.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "p\u00fablica del pa\u00eds marcada",
            "start": 2924.7,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "por la rectitud por la integridad",
            "start": 2928.2,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "por la transparencia por la justicia",
            "start": 2931.66,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "por un verdadero estado de derecho",
            "start": 2937.13,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "no un estado de sueco",
            "start": 2940.17,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "entonces ese es el cambio que est\u00e1",
            "start": 2943.74,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "llevando a cabo y repito se est\u00e1",
            "start": 2946.56,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "entendiendo bien por parte del gobierno",
            "start": 2950.28,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "de estados y le agradecemos mucho",
            "start": 2954.63,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "a quienes todav\u00eda est\u00e1 en el gobierno",
            "start": 2959.75,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2962.12,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y nos enviaron estos documentos",
            "start": 2963.73,
            "duration": 10.73
        },
        {
            "text": "y se repusieron el procedimiento",
            "start": 2968.29,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s nos dieron",
            "start": 2976.0,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "este expediente y todo el caso sin",
            "start": 2979.0,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "ninguna condici\u00f3n",
            "start": 2984.67,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que no hubi\u00e9semos tampoco nosotros",
            "start": 2989.38,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "aceptados y este",
            "start": 2991.03,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda que ver con nuestra autoridad",
            "start": 2997.13,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "independiente aut\u00f3noma pero no hubo",
            "start": 3002.95,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ninguna condici\u00f3n o sea que es de",
            "start": 3005.96,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "agradecerles y es much\u00edsimo mejor as\u00ed",
            "start": 3008.27,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "una relaci\u00f3n profesional",
            "start": 3010.63,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "transparente",
            "start": 3014.64,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "de verdadera cooperaci\u00f3n",
            "start": 3017.029,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "con apego a la verdad",
            "start": 3021.46,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "que esto es un principio universal",
            "start": 3024.22,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "que debemos de procurar todos los",
            "start": 3028.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "gobiernos del mundo apegarnos a la",
            "start": 3032.15,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 3035.84,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "y desde luego",
            "start": 3037.53,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "a la justicia por lo que mencionaba",
            "start": 3039.559,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "presidente en este mismo en este mismo",
            "start": 3042.049,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tema en m\u00e9xico deber\u00eda de confiar",
            "start": 3043.91,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "entonces en los dem\u00e1s procesos",
            "start": 3046.009,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "judiciales que est\u00e1 siguiendo por",
            "start": 3047.509,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "ejemplo en el caso de genaro garc\u00eda luna",
            "start": 3048.829,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "del chapo",
            "start": 3050.059,
            "duration": 7.251
        },
        {
            "text": "todos los casos tienen que probarse",
            "start": 3051.95,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tiene que ver elementos de prueba",
            "start": 3058.18,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "no se pueden fabricar delitos a nadie",
            "start": 3061.7,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "esto entonces elemental",
            "start": 3068.549,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "como a partir",
            "start": 3074.41,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "fotograf\u00edas de pantallas de tel\u00e9fonos",
            "start": 3079.39,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "se va a culpar a alguien",
            "start": 3084.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pues eso lo podemos hacer cualquiera",
            "start": 3088.76,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "este se fabrica",
            "start": 3095.67,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en todos estos procesos",
            "start": 3099.31,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y se integr\u00f3 de expediente",
            "start": 3106.93,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y bueno pudo ser que",
            "start": 3113.37,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "hicieron la investigaci\u00f3n",
            "start": 3116.61,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "pero como llegan a la conclusi\u00f3n",
            "start": 3119.55,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de que el responsable es",
            "start": 3122.789,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "el padrino",
            "start": 3126.43,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "cepeda",
            "start": 3130.05,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 3135.19,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos errores",
            "start": 3138.0,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "en el expediente contradicciones",
            "start": 3141.5,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "empiezan a investigar supuestamente en",
            "start": 3143.98,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "un tiempo y al final todav\u00eda se est\u00e1n",
            "start": 3146.99,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "preguntando",
            "start": 3148.88,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "los delincuentes y eso no es cepeda",
            "start": 3150.74,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "ellos mismos",
            "start": 3157.609,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y luego los mensajes de cepeda",
            "start": 3162.28,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3166.89,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "atribuyen al general cienfuegos",
            "start": 3168.89,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "hechos",
            "start": 3175.13,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo con faltas de ortograf\u00eda",
            "start": 3179.17,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "este atropellados sino con un nivel de",
            "start": 3182.53,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n",
            "start": 3188.32,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "que no corresponde",
            "start": 3190.309,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3192.5,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "un funcionario",
            "start": 3194.96,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "de nivel medio",
            "start": 3197.41,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "ya habl\u00e9 ose",
            "start": 3199.95,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "y alto nivel",
            "start": 3202.779,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "por eso es importante el expediente",
            "start": 3206.05,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que se vea",
            "start": 3209.45,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y si estamos influenciados por las",
            "start": 3215.0,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "pel\u00edculas y las series donde todo es",
            "start": 3217.91,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "perfecci\u00f3n",
            "start": 3221.39,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "laboratorios",
            "start": 3223.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "centros de investigaci\u00f3n",
            "start": 3226.37,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "forenses especializados",
            "start": 3230.29,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "bueno vea surgen 0 0",
            "start": 3235.579,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "7 no",
            "start": 3239.02,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 c\u00f3mo se llama",
            "start": 3241.38,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "del detective",
            "start": 3245.2,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "si no s\u00ed y todos todas las series",
            "start": 3247.13,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "es incre\u00edble",
            "start": 3253.61,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3257.029,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "y se haga una investigaci\u00f3n as\u00ed pues",
            "start": 3259.36,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "sucede",
            "start": 3263.65,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "sucede",
            "start": 3266.18,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed hay",
            "start": 3272.43,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "otras pruebas",
            "start": 3275.53,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste",
            "start": 3278.38,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "hablando",
            "start": 3280.78,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "reabrir el siguiente adelante",
            "start": 3283.559,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "tienen que pensar de nuevo",
            "start": 3289.11,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "porque una de las cosas",
            "start": 3292.76,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "solicitamos",
            "start": 3297.35,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 3299.43,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "de que se tomara la decisi\u00f3n lugar que",
            "start": 3301.24,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "enviaremos nosotros el expediente a la",
            "start": 3304.24,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda",
            "start": 3307.45,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "fue constatar",
            "start": 3310.299,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "de que hab\u00edan mandado todo",
            "start": 3313.48,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y tenemos constancia de que enviaron",
            "start": 3318.589,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 3321.469,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "pero si aparec\u00edan nuevas cosas adelante",
            "start": 3325.47,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y sobre otras personas tambi\u00e9n",
            "start": 3331.91,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3336.19,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tiene que probarse pero la diferencia",
            "start": 3338.47,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "entonces no la hizo que fuera un alto",
            "start": 3340.96,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "rango militar donde la diferencia no la",
            "start": 3343.05,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "hizo entonces que fuera un alto rango",
            "start": 3346.51,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "militar a otro es la ofensa m\u00e9xico",
            "start": 3348.07,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "cualquier ciudadano mexicano",
            "start": 3354.99,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "que sea v\u00edctima",
            "start": 3358.39,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "de la fabricaci\u00f3n de un delito debe ser",
            "start": 3361.94,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "protegido",
            "start": 3366.079,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "no podemos permitir este injusticias",
            "start": 3373.1,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "tr\u00e1tese de que se trate pero adem\u00e1s aqu\u00ed",
            "start": 3378.82,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo era la investigaci\u00f3n del caso",
            "start": 3382.42,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "sino que ten\u00edamos que tomar una decisi\u00f3n",
            "start": 3386.13,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "de juzgar con esos elementos o",
            "start": 3390.0,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "no hacerlo",
            "start": 3395.069,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "entonces la fiscal\u00eda",
            "start": 3397.09,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de esos elementos as\u00ed una",
            "start": 3400.33,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "indagatoria",
            "start": 3403.6,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "sobre el caso",
            "start": 3410.67,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "y toma una decisi\u00f3n",
            "start": 3414.15,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3416.829,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 3418.609,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "y va a llevar como sucedi\u00f3",
            "start": 3421.28,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "en las primeras horas",
            "start": 3426.02,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "a que se lanzar\u00e1n en contra de la",
            "start": 3429.72,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda y en contra del gobierno",
            "start": 3433.65,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "como sucedi\u00f3 a m\u00ed hasta",
            "start": 3439.38,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "este coincidencias en las redes hasta",
            "start": 3443.46,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "amigos simpatizantes nuestros",
            "start": 3447.71,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3452.25,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "dudaba",
            "start": 3454.25,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y de nuevo no es lo mismo",
            "start": 3460.49,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a \u00e9sta",
            "start": 3464.069,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "nos quedan distintos",
            "start": 3465.89,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "entonces imag\u00ednense c\u00f3mo iba a quedar",
            "start": 3471.66,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3473.869,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con qu\u00e9 cara",
            "start": 3477.53,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y vamos a hablar del combate a la",
            "start": 3481.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n del combate de la impunidad",
            "start": 3484.08,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de la transformaci\u00f3n pero se frotaban",
            "start": 3486.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "las manos",
            "start": 3489.69,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "entonces al d\u00eda siguiente el viernes",
            "start": 3491.599,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "pues ya",
            "start": 3496.69,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "tomamos la decisi\u00f3n",
            "start": 3498.47,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de informarle al pueblo",
            "start": 3501.72,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "con toda transparencia y dar a conocer",
            "start": 3504.43,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "el expediente",
            "start": 3507.46,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "y a partir de ah\u00ed hasta los mismos",
            "start": 3509.38,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "que hab\u00edan emitido",
            "start": 3515.109,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "sus opiniones",
            "start": 3517.8,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el jueves por la tarde condenado",
            "start": 3521.86,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "que se meten a investigar a revisar el",
            "start": 3525.54,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "expediente",
            "start": 3530.07,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 3532.32,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3534.289,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "sin que real sea santo de su devoci\u00f3n",
            "start": 3537.029,
            "duration": 9.611
        },
        {
            "text": "porque no se trata de eso",
            "start": 3543.109,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3546.65,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "reconocen",
            "start": 3549.06,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que se precipitaron",
            "start": 3550.95,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3553.94,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3555.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que defienden",
            "start": 3557.319,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "las agencias",
            "start": 3564.21,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "con los gobiernos extranjeros",
            "start": 3568.51,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "o son voceros de ellos",
            "start": 3576.42,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y los conservadores que",
            "start": 3580.39,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en contra de nosotros tr\u00e1tese de lo",
            "start": 3583.31,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "que se trate",
            "start": 3587.0,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "pues esos van a seguir pero",
            "start": 3589.36,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "no tienen elementos",
            "start": 3593.349,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "no tienen raz\u00f3n",
            "start": 3596.33,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "ustedes pues atacarnos por atacarnos",
            "start": 3600.56,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "es reforma y universal",
            "start": 3605.59,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "los conductores de radio de televisi\u00f3n",
            "start": 3611.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "no le demos la que dice que est\u00e9",
            "start": 3614.609,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "y tres mayas est\u00e1 haciendo para que est\u00e9",
            "start": 3618.96,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "yo gane dinero",
            "start": 3622.2,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 3624.62,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "haya plusval\u00eda en la quinta de palma",
            "start": 3626.82,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 3633.2,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy muy",
            "start": 3637.79,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ofuscados",
            "start": 3641.19,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo que vimos all\u00ed en la caravana que fue",
            "start": 3644.66,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "detenido en guatemala y puedes saber qu\u00e9",
            "start": 3647.369,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n se tiene en torno a tal vez",
            "start": 3650.4,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "reforzamiento en la frontera que",
            "start": 3653.34,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n tiene usted al respecto y si",
            "start": 3654.57,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se utilizar\u00eda de nuevo la guardia",
            "start": 3656.82,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "nacional como una especie de contenci\u00f3n",
            "start": 3658.65,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "si lo hablara con el bayern tambi\u00e9n yo",
            "start": 3660.51,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "si estamos tratando este asunto en",
            "start": 3662.7,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con los gobiernos de",
            "start": 3667.41,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica y tambi\u00e9n hay comunicaci\u00f3n",
            "start": 3670.05,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "con el gobierno de eeuu con los actuales",
            "start": 3672.42,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "funcionarios y con los que ya van a",
            "start": 3675.99,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "entrar",
            "start": 3679.91,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "el nuevo gobierno",
            "start": 3682.76,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "estamos haciendo propuestas de que se",
            "start": 3686.16,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "busque el di\u00e1logo",
            "start": 3690.9,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "con los migrantes",
            "start": 3694.76,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "esto en honduras en guatemala",
            "start": 3699.63,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y se les atienda",
            "start": 3705.79,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 3708.48,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "no entren pues",
            "start": 3710.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a ning\u00fan pa\u00eds por la fuerza",
            "start": 3713.75,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 3718.789,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "se les atienda y qu\u00e9",
            "start": 3721.44,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "se les respeten sus derechos humanos de",
            "start": 3725.829,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "estas caravanas ahora con la relaci\u00f3n",
            "start": 3730.9,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que se tiene con el nuevo",
            "start": 3733.66,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "gobierno de eeuu",
            "start": 3735.039,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed",
            "start": 3737.77,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "vamos a seguir actuando de la misma",
            "start": 3739.63,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 3741.81,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3744.9,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "buena la relaci\u00f3n con el presente de",
            "start": 3746.609,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "baile",
            "start": 3748.71,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "le voy a dar un dato",
            "start": 3750.47,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ya lo he expresado no",
            "start": 3753.619,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3756.99,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "otros momentos pero no ha quedado",
            "start": 3759.63,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3762.92,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "registrado o no se ha internalizado lo",
            "start": 3764.88,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "suficiente",
            "start": 3768.069,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cuando yo me entrevist\u00f3 con el presente",
            "start": 3769.819,
            "duration": 3.461
        },
        {
            "text": "el aire",
            "start": 3772.069,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "hace como 89 a\u00f1os",
            "start": 3773.28,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "el tema que abordo con \u00e9l en ese",
            "start": 3777.999,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "entonces \u00e9l era vicepresidente de",
            "start": 3781.029,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estaciones",
            "start": 3783.579,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "el tema que abordo es el tema migratorio",
            "start": 3785.829,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "incluso le entreg\u00f3 una carta",
            "start": 3791.51,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "que es p\u00fablica",
            "start": 3796.09,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "bet\u00e1nces",
            "start": 3798.44,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "encontrar lo que",
            "start": 3801.19,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "le planteo",
            "start": 3803.74,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y \u00e9l me dice que van a llevar a cabo una",
            "start": 3807.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "reforma migratoria en eeuu",
            "start": 3811.26,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "en ese entonces me dice",
            "start": 3813.9,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "que lo van a hacer en el segundo periodo",
            "start": 3819.33,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "del presidente obama",
            "start": 3826.75,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "eso no sucedi\u00f3",
            "start": 3832.049,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "se ofreci\u00f3 de que iba a haber esa",
            "start": 3836.42,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "reforma migratoria y no la llevaron a",
            "start": 3839.219,
            "duration": 3.461
        },
        {
            "text": "cabo",
            "start": 3841.17,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "te entiendo",
            "start": 3842.68,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "que hay",
            "start": 3844.66,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "\u00e9ste siempre oposici\u00f3n",
            "start": 3847.83,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3851.03,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "todos los pa\u00edses",
            "start": 3852.33,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "a las pol\u00edticas migratorias y a",
            "start": 3855.21,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cualquier pol\u00edtica",
            "start": 3857.46,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "entonces por circunstancias no se aplic\u00f3",
            "start": 3859.98,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pero ahora en la campa\u00f1a del presidente",
            "start": 3864.2,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "de byd en el ofreci\u00f3",
            "start": 3867.38,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "llevar a cabo una reforma migratoria y",
            "start": 3871.02,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "yo espero",
            "start": 3874.26,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3876.33,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se cumpla",
            "start": 3878.95,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "con ese ofrecimiento",
            "start": 3881.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con ese compromiso",
            "start": 3886.28,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "eso lo espero",
            "start": 3889.509,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y lo voy a reconocer y lo voy a celebrar",
            "start": 3894.03,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "si esto es as\u00ed tiene que acompa\u00f1arse de",
            "start": 3899.91,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "algo que tambi\u00e9n le plantee en su",
            "start": 3904.799,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "momento",
            "start": 3907.38,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es el apoyo",
            "start": 3909.07,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica",
            "start": 3911.9,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y a m\u00e9xico",
            "start": 3913.66,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n para el desarrollo",
            "start": 3918.55,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "que la gente en centroam\u00e9rica no se vea",
            "start": 3921.799,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "obligada",
            "start": 3926.029,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "a emigrar y \u00e9l tambi\u00e9n es sensible a",
            "start": 3927.35,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "este planteamiento",
            "start": 3932.21,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3934.71,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "y estoy seguro",
            "start": 3936.549,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "que de esta manera",
            "start": 3939.279,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3943.77,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "atendiendo a los que ya est\u00e1n en eeuu",
            "start": 3945.019,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y regularizando su situaci\u00f3n migratoria",
            "start": 3950.36,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo",
            "start": 3954.779,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3956.03,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "llevando a cabo un programa de",
            "start": 3959.19,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 3961.369,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "para el bienestar de los pueblos",
            "start": 3963.33,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "de centroam\u00e9rica y de mexico se va a",
            "start": 3967.29,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 3970.59,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "presentar una opci\u00f3n una alternativa ese",
            "start": 3973.04,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "es el camino",
            "start": 3976.82,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "no creo",
            "start": 3980.559,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "que vaya a ser de otra forma",
            "start": 3982.33,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "o sea estoy optimista",
            "start": 3986.66,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "por eso espero que",
            "start": 3992.04,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "d\u00eda que tome funci\u00f3n mi\u00e9rcoles",
            "start": 3997.79,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "posteriormente habl\u00e9",
            "start": 4001.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sobre este tema",
            "start": 4004.57,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "y en el caso de los migrantes los que",
            "start": 4007.94,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 4010.88,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4012.02,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "en tr\u00e1nsito",
            "start": 4014.23,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "que se les ofrezca una opci\u00f3n una",
            "start": 4017.17,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "alternativa nada m\u00e1s que ordenada",
            "start": 4020.559,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "de conformidad",
            "start": 4025.39,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "con las leyes migratorias de cada pa\u00eds",
            "start": 4027.45,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "que no sea",
            "start": 4034.24,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "este por la fuerza",
            "start": 4036.42,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s que tomen en cuenta la situaci\u00f3n",
            "start": 4038.94,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 viviendo en los sanitarios",
            "start": 4044.41,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "es ir por la pandemia",
            "start": 4048.57,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que se protege a los ni\u00f1os",
            "start": 4054.25,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "porque vienen",
            "start": 4061.13,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "este muchos ni\u00f1os ni\u00f1as",
            "start": 4063.109,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "y lo otro es que",
            "start": 4068.22,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "este no se trafique",
            "start": 4071.269,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "con la necesidad",
            "start": 4075.23,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "y la desesperaci\u00f3n de los migrantes",
            "start": 4077.95,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "que no sean polleros los organizadores",
            "start": 4082.75,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "estas caravanas de los que cobran de los",
            "start": 4092.1,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4096.15,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "enga\u00f1an",
            "start": 4098.85,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "a la gente",
            "start": 4101.58,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "esa es la postura nuestra vamos a estar",
            "start": 4103.79,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "esperando vamos estar pendientes y al",
            "start": 4106.22,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "\u00faltimo tema las razones que le dio",
            "start": 4109.04,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "miriam ver\u00e1s godoy para renunciar a su",
            "start": 4110.6,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "cargo como directora del centro nacional",
            "start": 4112.67,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "para la salud de la infancia y la",
            "start": 4114.5,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "adolescencia bueno pues tambi\u00e9n que fue",
            "start": 4116.06,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "pieza clave en el plan nacional de",
            "start": 4117.68,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n",
            "start": 4119.12,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "pues no tengo yo este conocimiento de",
            "start": 4121.87,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "eso es salud yo ella no",
            "start": 4124.39,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "trate de manera directa pero s\u00ed desde",
            "start": 4130.9,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "luego que est\u00e9",
            "start": 4136.0,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la secretaria de salud",
            "start": 4139.089,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "puede ser que hoy en la tarde el doctor",
            "start": 4140.859,
            "duration": 8.411
        },
        {
            "text": "los informes sobre eso",
            "start": 4145.799,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "no creo que haya nada este",
            "start": 4154.259,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "extra\u00f1o",
            "start": 4160.119,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "o ah\u00ed",
            "start": 4162.73,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4165.48,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "sospechosismo en",
            "start": 4169.029,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "la prensa conservadora",
            "start": 4172.42,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "a lo mejor s\u00ed porque todo es este",
            "start": 4175.39,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "este duda",
            "start": 4181.37,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "conjeturas",
            "start": 4184.27,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "repito esto qu\u00e9 es",
            "start": 4186.87,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "muy interesante",
            "start": 4190.27,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "lo de 9 molan que tres maratones",
            "start": 4192.85,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que aumentar\u00e1 de precio la quinta donde",
            "start": 4198.98,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "vivo en palenque",
            "start": 4203.03,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "son 12.000 metros cuadrados",
            "start": 4206.36,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "una casa que era de mis padres entonces",
            "start": 4210.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que todo lo que estamos haciendo all\u00e1",
            "start": 4213.449,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "es para",
            "start": 4216.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que yo est\u00e9",
            "start": 4217.88,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "saque provecho econ\u00f3mico",
            "start": 4220.92,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "no le ha quedado claro al se\u00f1or loret de",
            "start": 4225.63,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "mola que yo no lucho por dinero",
            "start": 4229.44,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "no me importa el dinero",
            "start": 4233.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 4236.01,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "me ha interesado el dinero",
            "start": 4238.0,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "yo lucho por ideales lucho por",
            "start": 4242.58,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "principios",
            "start": 4244.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para no ofender a nadie",
            "start": 4245.94,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "siempre digo que no todo el que tiene es",
            "start": 4250.44,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "malvado",
            "start": 4253.26,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "hay quienes tienen un patrimonio y lo",
            "start": 4256.24,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "han hecho de conformidad con la ley",
            "start": 4258.7,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en buena lid",
            "start": 4266.55,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "con trabajo",
            "start": 4270.42,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ellos merecen respeto",
            "start": 4274.13,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "si son empresarios pues invierten",
            "start": 4277.02,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "generan empleos pagan impuestos",
            "start": 4280.83,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 4286.4,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que como somos libres cada quien tiene",
            "start": 4288.719,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "su manera de pensar y de actuar ya m\u00ed",
            "start": 4292.94,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "nunca me ha importado lo material",
            "start": 4297.059,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 4301.31,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "entonces no tengo como prop\u00f3sito hacer",
            "start": 4305.19,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 4308.52,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y convertirme en capitalista",
            "start": 4311.119,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "no yo soy muy feliz",
            "start": 4315.38,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "con lo que hago",
            "start": 4320.17,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "la verdadera felicidad siempre lo he",
            "start": 4322.09,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "dicho es estar bien con uno mismo estar",
            "start": 4324.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "bien con nuestra conciencia",
            "start": 4326.86,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y estar bien con el pr\u00f3jimo",
            "start": 4330.19,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la felicidad no es lo material",
            "start": 4334.15,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "necesariamente",
            "start": 4338.13,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "a veces que tiene mucho",
            "start": 4340.409,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4344.289,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4346.58,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "muy feliz",
            "start": 4349.17,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entonces ni los t\u00edtulos ni la fama",
            "start": 4354.449,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "ni el dinero ni lo material",
            "start": 4358.32,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "es lo m\u00e1s importante en la vida",
            "start": 4361.42,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el poder solo tiene sentido",
            "start": 4365.67,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "y se convierte en virtud",
            "start": 4369.42,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s",
            "start": 4372.239,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "de poder por el poder",
            "start": 4375.61,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "no me interesa",
            "start": 4378.14,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4382.239,
            "duration": 3.911
        },
        {
            "text": "como no tengo",
            "start": 4383.94,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "apego a ese poder",
            "start": 4386.15,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "voy a estar aqu\u00ed",
            "start": 4389.62,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 4392.01,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "el 24",
            "start": 4394.57,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "hasta que me lo permite el pueblo",
            "start": 4397.03,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "he dicho muchas veces incluso promov\u00ed",
            "start": 4401.97,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "la reforma a la constituci\u00f3n para que",
            "start": 4407.08,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "exista la revocaci\u00f3n del mandato y me",
            "start": 4409.06,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "voy a someter a la revocaci\u00f3n del",
            "start": 4412.18,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "mandato el a\u00f1o pr\u00f3ximo de la pueblo el",
            "start": 4413.71,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pueblo dice ya no queremos que siga me",
            "start": 4416.65,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "voy",
            "start": 4419.86,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "porque el pueblo pone el pueblo quita",
            "start": 4421.61,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s no estoy obsecados con el poder",
            "start": 4425.05,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "si me toc\u00f3",
            "start": 4430.49,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "encabezar este movimiento de",
            "start": 4434.29,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 4436.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "para cambiar un r\u00e9gimen corrupto",
            "start": 4438.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y eso es lo que estoy haciendo",
            "start": 4444.73,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "buscando",
            "start": 4449.03,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "representar a todos respetar a todos",
            "start": 4451.079,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4454.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "buscando tambi\u00e9n darle preferencia a los",
            "start": 4457.64,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "humildes a los pobres y acabando con las",
            "start": 4460.31,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "lacras de la corrupci\u00f3n",
            "start": 4465.05,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de la impunidad",
            "start": 4467.409,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "del influyentismo todo esto que se",
            "start": 4470.06,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "padeci\u00f3",
            "start": 4473.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo",
            "start": 4475.31,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "entonces no es el poder por el poder",
            "start": 4479.27,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "porque me importa mucho menos la",
            "start": 4482.29,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "parafernalia del poder",
            "start": 4484.88,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "yo termino",
            "start": 4488.94,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "si pas\u00f3 la prueba de la revocaci\u00f3n del",
            "start": 4491.2,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "mandato termin\u00f3 en septiembre del 24 y",
            "start": 4494.71,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "ah\u00ed s\u00ed all\u00e1 donde",
            "start": 4498.73,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "va a valer mucho m\u00e1s este",
            "start": 4501.45,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "la 5a",
            "start": 4506.659,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4508.81,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y misi\u00f3n cumplida jubilaci\u00f3n",
            "start": 4512.489,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y no vuelvo",
            "start": 4518.76,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "a participar",
            "start": 4520.97,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "en nada",
            "start": 4524.23,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ni l\u00edder moral ni casi que pol\u00edtico",
            "start": 4529.03,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "ni opositor",
            "start": 4533.1,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "nada de nada",
            "start": 4538.2,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4543.969,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "este consider\u00f3 que para entonces habr\u00e9",
            "start": 4546.01,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cumplido",
            "start": 4549.82,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "y vienen nuevas generaciones",
            "start": 4552.02,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "y tiene que haber relevo generacional",
            "start": 4555.03,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "por eso me estoy apurando",
            "start": 4558.239,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "para sentar bien las bases",
            "start": 4562.33,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "de la patria nueva",
            "start": 4567.6,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 4572.89,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4573.79,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "toco madera",
            "start": 4579.73,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "si regresaran",
            "start": 4582.36,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "los que saquearon los que llevaron al",
            "start": 4587.48,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 4590.87,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "al fracaso",
            "start": 4592.26,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s del trabajo",
            "start": 4594.65,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "dar marcha atr\u00e1s a lo logrado sobre todo",
            "start": 4598.69,
            "duration": 8.949
        },
        {
            "text": "el que podamos seguir",
            "start": 4603.3,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "con la revoluci\u00f3n de las conciencias",
            "start": 4608.02,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que siga cambiando la mentalidad del",
            "start": 4612.57,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 4615.24,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "porque cuando cambia la mentalidad del",
            "start": 4616.57,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pueblo cambia todo",
            "start": 4618.34,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "esa es la verdadera transformaci\u00f3n la",
            "start": 4623.38,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que se da en la mentalidad del pueblo",
            "start": 4625.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "como est\u00e1 sucediendo",
            "start": 4629.11,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds",
            "start": 4631.8,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico- insistirle un poco con este tema",
            "start": 4639.79,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "del caso de salvador cienfuegos del",
            "start": 4642.89,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "expediente qu\u00e9 motivos tendr\u00eda en eeuu",
            "start": 4644.54,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "el departamento de justicia pues para",
            "start": 4647.96,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "fabricar estos delitos como usted lo",
            "start": 4650.87,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "dice contra el ex general bueno en",
            "start": 4652.91,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "contra el general ex secretario de la",
            "start": 4654.74,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "defensa nacional y si si alguno de sus",
            "start": 4656.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de estas autoridades mexicanas ya tuvo",
            "start": 4659.0,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con autoridades de eeuu",
            "start": 4662.54,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ahora este tema que les han comentado",
            "start": 4664.37,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "por el asunto de que pues pueden",
            "start": 4666.68,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "continuar o no comparten informaci\u00f3n el",
            "start": 4670.22,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "gobierno de eeuu sobre casos delicados",
            "start": 4672.62,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "como delincuencia organizada y combate",
            "start": 4674.51,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "el narcotr\u00e1fico si \u00e9ste tiene que seguir",
            "start": 4676.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "la cooperaci\u00f3n",
            "start": 4681.26,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "no tiene por qu\u00e9",
            "start": 4683.52,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de interrumpirse",
            "start": 4685.81,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "pero sobre bases",
            "start": 4691.65,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "de legalidad de transparencia de",
            "start": 4695.54,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "confianza de profesionalismo del respeto",
            "start": 4698.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "a la soberan\u00eda",
            "start": 4703.97,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "por eso se hizo la reforma",
            "start": 4707.77,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "a la ley de seguridad nacional ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 4711.8,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4715.01,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "las bases para la cooperaci\u00f3n",
            "start": 4716.429,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y no hay ning\u00fan problema",
            "start": 4723.29,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "nosotros estamos dispuestos a que",
            "start": 4727.04,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "contin\u00faen la cooperaci\u00f3n",
            "start": 4729.08,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "no queremos rupturas",
            "start": 4731.829,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "pero no pod\u00edamos permitir",
            "start": 4736.119,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 4744.88,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4747.469,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4750.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tiene raz\u00f3n",
            "start": 4752.69,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "de ser que no tiene sustento legal",
            "start": 4755.72,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "eso es todo",
            "start": 4764.29,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 qu\u00e9 otras dos a preguntarse sobre",
            "start": 4769.849,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "el an\u00e1lisis que creas usted sobre esta",
            "start": 4771.889,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "f\u00e1brica por geithner sucedi\u00f3 lo que ya",
            "start": 4774.679,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "sabe piensa en todos lados miden en",
            "start": 4776.929,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "todos lados cuando hay elecciones",
            "start": 4781.07,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "siempre lo he dicho",
            "start": 4784.209,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en cualquier pa\u00eds",
            "start": 4786.86,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "cuando hay elecciones",
            "start": 4790.34,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "se exacerban los \u00e1nimos",
            "start": 4794.639,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y desatan las pasiones",
            "start": 4802.93,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y hay confrontaci\u00f3n",
            "start": 4810.05,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 4814.139,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "en todos lados",
            "start": 4816.78,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "entonces yo",
            "start": 4822.58,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "pues creo que",
            "start": 4828.27,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "como estaban de por medio las elecciones",
            "start": 4831.309,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 qui\u00e9n",
            "start": 4837.92,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "de organizaci\u00f3n que el grupo que agencia",
            "start": 4841.14,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 la decisi\u00f3n",
            "start": 4843.9,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4849.4,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "-promover",
            "start": 4852.199,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4855.62,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "juicio",
            "start": 4861.11,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "o acelerar la investigaci\u00f3n y con esos",
            "start": 4864.26,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "elementos detener al general",
            "start": 4867.14,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "se me hacen este",
            "start": 4872.719,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 4876.83,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "raro la verdad porque es de lo m\u00e1s",
            "start": 4881.04,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "y responsable",
            "start": 4890.99,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "no hay profesionalismo",
            "start": 4895.19,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y se supone que empezaron a investigar",
            "start": 4901.35,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 4907.38,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "el 2013",
            "start": 4911.23,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "piensa",
            "start": 4913.6,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "cuanto tiempo",
            "start": 4917.26,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y el resultado",
            "start": 4919.85,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "es ese expediente",
            "start": 4925.579,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "es el parto de los montes",
            "start": 4930.31,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s llama la atenci\u00f3n que el general",
            "start": 4940.69,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "va con su familia",
            "start": 4943.33,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a california",
            "start": 4948.69,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "llega tambi\u00e9n por el mismo aeropuerto",
            "start": 4951.81,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 exactamente pero lleg\u00f3",
            "start": 4955.039,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "en marzo",
            "start": 4957.88,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pasado",
            "start": 4960.82,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "si no lo que tiene",
            "start": 4964.07,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pero si lo detienen",
            "start": 4969.699,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas antes de la elecci\u00f3n",
            "start": 4974.179,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "al prop\u00f3sito cu\u00e1ntos d\u00edas antes",
            "start": 4979.18,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "o un mes o",
            "start": 4983.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cuando los detienen",
            "start": 4986.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "15 de octubre y cuando es la elecci\u00f3n",
            "start": 4990.73,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4994.35,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "3 de noviembre 18 d\u00edas m\u00e1s o menos fans",
            "start": 4996.1,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "puede ser casualidad no",
            "start": 5005.62,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pero eso ya no nos corresponde a",
            "start": 5010.27,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "nosotros eso ah\u00ed se los dejamos de tarea",
            "start": 5012.19,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "a ustedes",
            "start": 5016.66,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5018.92,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "si es buena la investigaci\u00f3n o sea es un",
            "start": 5020.4,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "muy buen trabajo",
            "start": 5023.61,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "para investigaci\u00f3n todo el caso",
            "start": 5027.26,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "todo el caso",
            "start": 5032.719,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "este sobre todo lo que tiene que ver con",
            "start": 5036.63,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "el profesionalismo",
            "start": 5039.679,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "el apego",
            "start": 5043.01,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "a principios en la actuaci\u00f3n",
            "start": 5045.1,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de los gobiernos",
            "start": 5050.23,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5055.929,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se act\u00faa",
            "start": 5058.51,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "por consigna",
            "start": 5061.0,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "por venganza",
            "start": 5065.14,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5069.08,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "existe prepotencia si se quiere someter",
            "start": 5070.87,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "a gobiernos a servidores p\u00fablicos",
            "start": 5076.06,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es esto",
            "start": 5080.929,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "es interesante",
            "start": 5084.19,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "presidente en otro tema tambi\u00e9n el plan",
            "start": 5086.58,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n contempla primero a todo",
            "start": 5089.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el personal m\u00e9dico que est\u00e1 en la",
            "start": 5092.7,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "primera l\u00ednea de batalla contra comit\u00e9s",
            "start": 5093.96,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y no de este plan anti anti de",
            "start": 5097.35,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n anti cobit sin embargo el fin",
            "start": 5099.18,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de semana se conocieron varios casos de",
            "start": 5101.4,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "servidores de la naci\u00f3n que est\u00e1n siendo",
            "start": 5103.29,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "inmunizados tambi\u00e9n en qu\u00e9 momento se",
            "start": 5105.65,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 inmunizar tambi\u00e9n a estos",
            "start": 5108.66,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "funcionarios que son funcionarios",
            "start": 5111.33,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "federales servidores de la naci\u00f3n",
            "start": 5113.99,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y si el plan pues cambi\u00f3 para que",
            "start": 5117.66,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "digamos se inmunice primero estos",
            "start": 5119.63,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "servidores de la naci\u00f3n junto con el",
            "start": 5122.64,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "personal m\u00e9dico que est\u00e1 en la primera",
            "start": 5124.47,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "l\u00ednea de batalla de contra ccoo y \u00e9ste",
            "start": 5126.3,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "se decidi\u00f3 que sean los m\u00e9dicos las",
            "start": 5130.05,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "enfermeras los trabajadores de la salud",
            "start": 5133.5,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "los brigadistas los que est\u00e1n vacunando",
            "start": 5138.09,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "todos los que pertenecen a las brigadas",
            "start": 5143.15,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "van a ser vacunas para proteger los",
            "start": 5145.75,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "servidores de la naci\u00f3n entonces no se",
            "start": 5148.64,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pueden vacunar en estos momentos s\u00ed s\u00ed",
            "start": 5150.89,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "s\u00ed porque son parte del \u00e1frica de vistas",
            "start": 5153.1,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y son cuatro elementos de las fuerzas",
            "start": 5155.78,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 5158.78,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "cuatro promotores entre ellos dos",
            "start": 5161.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "servidores de la naci\u00f3n dos promotores",
            "start": 5165.27,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "de otras dependencias son ocho y dos del",
            "start": 5167.7,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "sector salud",
            "start": 5173.61,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "los que vacuna son 10",
            "start": 5176.25,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "manden",
            "start": 5181.06,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los voluntarios cuando se tengan",
            "start": 5183.909,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "cuando se integre",
            "start": 5187.36,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5189.59,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "porque nos estamos preparando van a ser",
            "start": 5191.119,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "10.000",
            "start": 5194.03,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "brigadas ahora son 1000",
            "start": 5196.219,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "brigadas ya se cumpli\u00f3",
            "start": 5200.59,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "con la primera etapa",
            "start": 5204.33,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "y se termin\u00f3 de aplicar",
            "start": 5209.05,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "la vacuna que lleg\u00f3 que se envi\u00f3 a",
            "start": 5213.67,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "hospitales del sector salud que atienden",
            "start": 5218.26,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "co bits",
            "start": 5223.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana vamos a informarles porque este",
            "start": 5225.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "facer",
            "start": 5230.04,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "est\u00e1 replanteando sus entregas",
            "start": 5232.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ten\u00eda contemplado que para ma\u00f1ana",
            "start": 5240.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y van a llegar otras 400.000 dosis pero",
            "start": 5245.74,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "las quiere limitar a la mitad esto lo",
            "start": 5250.21,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo en todo el mundo",
            "start": 5254.44,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "porque la onu les est\u00e1",
            "start": 5257.54,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "demandando",
            "start": 5260.7,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "que entreguen",
            "start": 5262.6,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "de este vacunas",
            "start": 5265.099,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "que la onu pueda ofrecer vacunas",
            "start": 5269.7,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "a pa\u00edses que tienen",
            "start": 5274.99,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "m\u00e1s dificultad",
            "start": 5278.58,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "para contar con las vacunas",
            "start": 5282.52,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "entonces por eso pa\u00edses",
            "start": 5285.7,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1 reduciendo",
            "start": 5289.45,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y la entrega de todas maneras nosotros",
            "start": 5294.59,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "en el caso de m\u00e9xico",
            "start": 5298.88,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 5302.369,
            "duration": 4.001
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 5304.21,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "cerrar ya un acuerdo",
            "start": 5306.37,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5311.0,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "una farmac\u00e9utica rusa",
            "start": 5312.9,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5316.67,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "si est\u00e1 a punto de emitir",
            "start": 5320.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "con una resoluci\u00f3n sobre la calidad de",
            "start": 5324.64,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "esta vacuna",
            "start": 5327.01,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "esto lo har\u00e1 cofepris la secretaria de",
            "start": 5328.58,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "salud de modo que vamos a poder",
            "start": 5333.86,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "y disponer de esa vacuna y tambi\u00e9n vamos",
            "start": 5338.44,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "a tener al alcance",
            "start": 5342.52,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la vacuna cancino",
            "start": 5346.449,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "china",
            "start": 5349.93,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "de una farmac\u00e9utica de ese pa\u00eds",
            "start": 5352.09,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y hasta la c\u00ednica",
            "start": 5356.03,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que incluso ya",
            "start": 5358.71,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ha enviado",
            "start": 5361.15,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "sustancia a m\u00e9xico para que aqu\u00ed se",
            "start": 5364.07,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "envase",
            "start": 5367.41,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "entonces tenemos opciones",
            "start": 5370.8,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "para que se cumpla con \u00e9l",
            "start": 5376.15,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "plan de que a finales de marzo ese es",
            "start": 5380.04,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "nuestro prop\u00f3sito y eso estamos",
            "start": 5385.02,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "se tengan vacunados a todos los adultos",
            "start": 5389.29,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 5391.63,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de 60 a\u00f1os",
            "start": 5393.13,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "y una vez tambi\u00e9n aprovecho para decir a",
            "start": 5395.63,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "los este",
            "start": 5399.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "conservadores de los medios de",
            "start": 5402.55,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n e intelectuales org\u00e1nicos",
            "start": 5404.3,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "los alumnos de krauze aguilar cam\u00edn",
            "start": 5410.27,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5414.28,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "luis rubio que los est\u00e1 leyendo estaba",
            "start": 5416.77,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "molest\u00edsimo",
            "start": 5421.21,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "porque seg\u00fan \u00e9l no se permit\u00eda que la",
            "start": 5423.7,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "vacuna",
            "start": 5428.14,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "la manejara",
            "start": 5429.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "este todos en m\u00e9xico",
            "start": 5431.87,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "pues claro que est\u00e1 permitido",
            "start": 5435.9,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5438.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "cualquiera puede",
            "start": 5440.119,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "los dijimos si hay empresas que quieren",
            "start": 5442.28,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "adquirir la vacuna",
            "start": 5445.82,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "para que se aplique en m\u00e9jico nosotros",
            "start": 5450.95,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "no nos oponemos",
            "start": 5453.05,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "pero estamos llevando a cabo",
            "start": 5456.2,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "el trabajo que le corresponde al",
            "start": 5460.31,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "gobierno para garantizar que en falta",
            "start": 5462.17,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que nos falten las vacunas y que les",
            "start": 5464.33,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "lleguen a todos",
            "start": 5467.15,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed no",
            "start": 5470.25,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "a quien se vacunar\u00eda",
            "start": 5472.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "a los influyentes",
            "start": 5475.58,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "a los que tengan dinero",
            "start": 5478.71,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed es para ricos y pobres para todos",
            "start": 5484.219,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "entonces aclararles eso",
            "start": 5490.18,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "de que est\u00e9",
            "start": 5494.559,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "se va a vacunar a todos",
            "start": 5497.76,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "y no porque a ver t\u00fa eres fi",
            "start": 5503.36,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "no eres intelectual org\u00e1nico no est\u00e1s",
            "start": 5507.13,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "no en contra de nosotros porque iba muy",
            "start": 5511.11,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 5514.23,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "en el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n",
            "start": 5518.49,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "ahora tiene te va a tocar vacuna",
            "start": 5522.33,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "es a todos",
            "start": 5530.6,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s esperarnos",
            "start": 5532.67,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de acuerdo al plan",
            "start": 5535.82,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de acuerdo al programa a m\u00ed me va a",
            "start": 5538.93,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "tocar",
            "start": 5541.42,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "cuando le toque a quien tenga 67 a\u00f1os",
            "start": 5543.09,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "como yo",
            "start": 5547.32,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "cuando est\u00e1n vacunando a adultos mayores",
            "start": 5549.92,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "como yo me van a vacunar a m\u00ed",
            "start": 5552.71,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "esas son las reglas es un asunto \u00e9tico",
            "start": 5563.19,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "no puede este",
            "start": 5568.679,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "brincarse a saltarse a nadie en la fila",
            "start": 5572.989,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "entonces aclara de eso de que este es a",
            "start": 5577.59,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 5581.159,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "otra cuesti\u00f3n tambi\u00e9n que es importante",
            "start": 5583.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "aclarar todos los m\u00e9dicos que atienden",
            "start": 5585.39,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "kovic en hospitales privados van a ser",
            "start": 5588.48,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "vacunados primero",
            "start": 5592.44,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n es el otro no como",
            "start": 5596.81,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "este no se va a vacunar a los m\u00e9dicos de",
            "start": 5600.46,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hospitales privados que atienden covite",
            "start": 5603.25,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "lo dijimos desde el principio",
            "start": 5606.38,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "pero eso",
            "start": 5612.09,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5614.44,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "yo creo que es un",
            "start": 5618.41,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "derecho que tenemos",
            "start": 5621.08,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y es necesario y es justo el que existan",
            "start": 5624.81,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "las maneras",
            "start": 5628.68,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "porque si no estamos aqu\u00ed diarios",
            "start": 5632.22,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "diarios diario aclarando",
            "start": 5635.58,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "se apoderan",
            "start": 5638.83,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "acaparan",
            "start": 5641.55,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "siguen los monopolios",
            "start": 5645.239,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "en el manejo de la informaci\u00f3n",
            "start": 5647.76,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "entonces c\u00f3mo es que podemos replicar",
            "start": 5653.08,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "pues aqu\u00ed",
            "start": 5655.9,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y lo que les estoy diciendo no son",
            "start": 5661.07,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "inventos vean la prensa",
            "start": 5664.67,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "escuch\u00e9 en la radio",
            "start": 5667.69,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "vean la televisi\u00f3n",
            "start": 5670.19,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "sobre esto",
            "start": 5675.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "entonces es",
            "start": 5678.27,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "permanente",
            "start": 5681.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es este ataque de ataques y ataques y",
            "start": 5687.38,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ataques entonces",
            "start": 5691.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed",
            "start": 5694.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "este limitar\u00e1 a nadie porque tenemos que",
            "start": 5696.8,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "garantizar",
            "start": 5700.46,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "la libre manifestaci\u00f3n de las ideas",
            "start": 5702.29,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "que no haya censura pues que tengamos",
            "start": 5705.79,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "posibilidad nosotros de informarle al",
            "start": 5708.67,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 5711.61,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "eso es todo",
            "start": 5713.739,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "s\u00ed aproximadamente",
            "start": 5721.079,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5725.19,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "no no se reduce es que",
            "start": 5727.69,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5731.019,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "el calendario implicaba una entrega",
            "start": 5732.51,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "semanal viene ma\u00f1ana una cantidad menor",
            "start": 5737.21,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "luego porque tienen que adaptar una",
            "start": 5742.35,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "nueva empresa de facer este van a dejar",
            "start": 5746.39,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "de entregar dos semanal y luego nos",
            "start": 5751.86,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "repone lo que nos dejen de entregar",
            "start": 5754.29,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "estamos buscando la manera de que en",
            "start": 5758.03,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "este lapso que ellos van a estar",
            "start": 5762.409,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "ampliando sus plantas para",
            "start": 5768.679,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "ofrecerle a la unvm",
            "start": 5772.36,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "m\u00e1s vacunas",
            "start": 5774.86,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que podamos nosotros contar con la",
            "start": 5777.73,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "vacuna de cancino",
            "start": 5780.22,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "para no detener nuestro programa de",
            "start": 5783.52,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n",
            "start": 5786.01,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5786.92,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "ninguna o sea eso est\u00e1 asegurado al que",
            "start": 5793.12,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "le pusieron la primera dosis se le tiene",
            "start": 5796.49,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que poner la segunda",
            "start": 5800.96,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1 garantizado",
            "start": 5802.88,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 5806.98,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "no no estamos buscando que eso no suceda",
            "start": 5808.75,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "que exactamente a los 21 d\u00edas ahora",
            "start": 5812.46,
            "duration": 14.179
        },
        {
            "text": "si este ya para entonces ya estar\u00eda",
            "start": 5818.22,
            "duration": 12.379
        },
        {
            "text": "pensamos nosotros rehabilitado el",
            "start": 5826.639,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "sistema de entrega",
            "start": 5830.599,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "de fase",
            "start": 5833.3,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "por ejemplo a los que se les vacuno",
            "start": 5835.27,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ahora les corresponde en 2110 pensamos",
            "start": 5837.73,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que para entonces ya vamos a atender",
            "start": 5841.3,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "este la segunda 2",
            "start": 5843.33,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5846.47,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para los que comenzaron",
            "start": 5848.04,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "desde el 24 que fueron pocos pero s\u00ed",
            "start": 5852.05,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "comenzaron 24 de diciembre pues tenemos",
            "start": 5854.809,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5859.03,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "una reserva en",
            "start": 5860.88,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "y congeladores",
            "start": 5865.469,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s vienen ma\u00f1ana a estas siento",
            "start": 5868.17,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "96 mil aproximadamente 200.000",
            "start": 5873.85,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5878.33,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "no sabemos no a lo mejor ya no hasta la",
            "start": 5881.25,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "tercera semana para este",
            "start": 5885.78,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "que vuelvan a entregarnos",
            "start": 5890.2,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "y que vayan reponiendo lo que no nos",
            "start": 5894.96,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "entregue en estas tres semanas esto lo",
            "start": 5897.81,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo a nivel mundial o sea es",
            "start": 5902.25,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "un plan que tienen",
            "start": 5905.7,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para reducir",
            "start": 5908.639,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "su abasto en tanto preparan sus plantas",
            "start": 5911.94,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "y producir m\u00e1s",
            "start": 5916.19,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que el lado no les est\u00e1 pidiendo para",
            "start": 5919.909,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "que todos los pa\u00edses tengan posibilidad",
            "start": 5923.389,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "de adquirir las vacunas",
            "start": 5928.47,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense ustedes que nosotros",
            "start": 5931.21,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "presentamos una resoluci\u00f3n en la onu",
            "start": 5933.4,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "para evitar",
            "start": 5936.57,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "el acaparamiento",
            "start": 5939.19,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "porque hay pa\u00edses",
            "start": 5942.06,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "pues que no tienen posibilidad",
            "start": 5944.45,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 5947.519,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "para adquirir vacunas",
            "start": 5950.45,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5953.67,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hay mucha pobreza",
            "start": 5955.72,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 5959.08,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que",
            "start": 5961.76,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "caminar parejos",
            "start": 5966.11,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "y ser solidarios",
            "start": 5968.489,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "esa resoluci\u00f3n fue aprobada casi por",
            "start": 5972.7,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "unanimidad",
            "start": 5975.76,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "entonces ahora que \u00e9l a\u00fan no est\u00e1",
            "start": 5977.79,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "planteando la fase que quiere que le",
            "start": 5979.65,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "entregue m\u00e1s vacunas nosotros no podemos",
            "start": 5982.77,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 5986.94,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "no estamos de acuerdo",
            "start": 5989.54,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "porque ser\u00eda",
            "start": 5991.9,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "bueno injusto y inhumano y",
            "start": 5994.21,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "contradictorio",
            "start": 5997.35,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s nosotros tenemos la ventaja",
            "start": 6000.889,
            "duration": 8.771
        },
        {
            "text": "de que con mucha anticipaci\u00f3n",
            "start": 6006.1,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "firmamos contratos con varias",
            "start": 6010.59,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9uticas",
            "start": 6013.82,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "esto lo venimos trabajando desde hace",
            "start": 6016.36,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de seis meses",
            "start": 6021.76,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "cuando se pensaba que este",
            "start": 6025.17,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "no iba a haber vacunas pronto",
            "start": 6030.85,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 6034.52,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1bamos firmando convenios",
            "start": 6036.54,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "tenemos entregados anticipos",
            "start": 6042.97,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "pero bueno cuando fai se plantea esto",
            "start": 6048.55,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que es por la onu",
            "start": 6051.19,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "decimos s\u00ed",
            "start": 6054.75,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "porque este",
            "start": 6058.0,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "tenemos otras opciones y vamos a cumplir",
            "start": 6060.05,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito de que a finales de",
            "start": 6063.29,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "marzo se tenga vacunados a los adultos",
            "start": 6065.48,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 6069.86,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "este tambi\u00e9n otra este",
            "start": 6071.13,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "pol\u00e9mica sobre por qu\u00e9 primero a los",
            "start": 6076.38,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "adultos mayores de las zonas m\u00e1s",
            "start": 6081.52,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "apartadas ese es otro est\u00e9 bueno",
            "start": 6083.2,
            "duration": 11.61
        },
        {
            "text": "porque se tiene que atender a todos",
            "start": 6091.35,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6094.81,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 6096.869,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "que todos los adultos mayores todos lo",
            "start": 6099.15,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "podemos es estar atendiendo a los",
            "start": 6102.39,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "adultos mayores de las ciudades y dejar",
            "start": 6104.55,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "abandonados",
            "start": 6106.409,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "a los adultos mayores de las comunidades",
            "start": 6108.16,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "m\u00e1s apartadas",
            "start": 6110.86,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "y marginados",
            "start": 6113.05,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "entonces se tiene que hacer por igual",
            "start": 6115.21,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "entonces va a empezar en las zonas m\u00e1s",
            "start": 6119.71,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "apartadas pero al mismo tiempo en",
            "start": 6123.85,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "ciudades medias",
            "start": 6126.73,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "en las grandes ciudades a todos como lo",
            "start": 6128.929,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "hicimos ahora",
            "start": 6131.959,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si tienen una",
            "start": 6134.77,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "la mina sobre las vacunas de lo que",
            "start": 6138.81,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "informan los",
            "start": 6142.57,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "funcionarios servidores p\u00fablicos de",
            "start": 6144.9,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "salud en las tardes lo que informaron",
            "start": 6147.13,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 6150.22,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "se acuerdan que se hablaba tambi\u00e9n de",
            "start": 6155.37,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "que todo era a la ciudad de mexico",
            "start": 6158.16,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "pues no fue as\u00ed",
            "start": 6163.92,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "es a todos a todo el pa\u00eds",
            "start": 6167.59,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "si tenemos diferencias con",
            "start": 6171.019,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "el gobernador de tamaulipas o con el",
            "start": 6175.34,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "gobernador de jalisco con el de nuevo",
            "start": 6178.73,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "le\u00f3n mi modo",
            "start": 6181.67,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que dejemos a la gente de nuevo le\u00f3n oa",
            "start": 6183.21,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "la gente de jalisco sin vacuna",
            "start": 6186.15,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s porque tenemos diferencias en",
            "start": 6191.6,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "esto no hay banderas partidistas",
            "start": 6195.62,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "ser\u00eda",
            "start": 6200.55,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ruin",
            "start": 6205.46,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "el usar la vacuna con prop\u00f3sitos",
            "start": 6207.75,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 6213.26,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "o politiqueros o electorales miren esto",
            "start": 6215.61,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "son todos",
            "start": 6229.559,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 6232.17,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "todos los estados para el personal",
            "start": 6236.69,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico",
            "start": 6238.64,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y as\u00ed va a ser para adultos mayores",
            "start": 6241.23,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 6243.81,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 6247.22,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 6256.929,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "siguiente buenos dias procurador jefe",
            "start": 6259.42,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "lee buenos d\u00edas a todos ya todos se\u00f1or",
            "start": 6261.64,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 6263.86,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "aunado a todos los comentarios y a la",
            "start": 6264.67,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n que existe en m\u00e9xico y en",
            "start": 6266.53,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "el mundo en general por la falta de",
            "start": 6268.989,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "vacunas quisiera destacar un comentario",
            "start": 6270.489,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que usted de empleo anteriormente en",
            "start": 6273.16,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a poner el poder al servicio de",
            "start": 6274.929,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los dem\u00e1s con base tambi\u00e9n en estas",
            "start": 6277.39,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "solicitudes que hizo la onu el primer",
            "start": 6279.489,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cuestionamiento se\u00f1or presidente ser\u00eda",
            "start": 6282.13,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "usted tendr\u00e1 conocimiento a qu\u00e9 pa\u00edses",
            "start": 6283.929,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ir\u00eda el excedente de toda esta",
            "start": 6286.63,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "recopilaci\u00f3n de vacunas que pedir\u00eda la",
            "start": 6288.699,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "onu y a su vez cu\u00e1l ser\u00eda el mensaje que",
            "start": 6291.31,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "usted le mandar\u00eda a toda la poblaci\u00f3n",
            "start": 6294.55,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "mexicana que se encuentra preocupada por",
            "start": 6296.53,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "esta escasez que podr\u00eda llegar a ver de",
            "start": 6298.84,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "vacunas y si en paralelo se vacunar\u00edan",
            "start": 6301.12,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "estas grandes ciudades por ejemplo un",
            "start": 6306.1,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "decir el lunes empiezan en las",
            "start": 6307.719,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "comunidades marginadas y cit\u00f3 un ejemplo",
            "start": 6309.37,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "en la ciudad de villahermosa en la",
            "start": 6312.01,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico",
            "start": 6313.719,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "empezar\u00eda el mi\u00e9rcoles la vacunaci\u00f3n a",
            "start": 6314.77,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "los adultos mayores o que tantos d\u00edas",
            "start": 6316.84,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "d\u00edas tendr\u00eda diferencia gracias entonces",
            "start": 6319.6,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "vamos a empezar al mismo tiempo",
            "start": 6322.06,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "desde las comunidades m\u00e1s apartadas",
            "start": 6324.87,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "hacia",
            "start": 6327.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "las ciudades",
            "start": 6330.74,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "de la periferia al centro",
            "start": 6333.17,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "pero parejo a todos va a ser",
            "start": 6340.21,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "diferencias a lo mejor de d\u00edas",
            "start": 6345.22,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "en la aplicaci\u00f3n",
            "start": 6350.01,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pero va a depender de la disponibilidad",
            "start": 6354.19,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de la vacuna",
            "start": 6356.31,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "porque este si no tenemos las dosis",
            "start": 6361.63,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "suficientes",
            "start": 6365.62,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "pues no nos va a alcanzar",
            "start": 6367.46,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "por eso estamos definiendo ya una",
            "start": 6371.76,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "estrategia ma\u00f1ana",
            "start": 6375.21,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que viene",
            "start": 6377.99,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el nuevo env\u00edo que van a estar aqu\u00ed",
            "start": 6380.05,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "los funcionarios de salud se va a",
            "start": 6383.83,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "explicar",
            "start": 6385.87,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "el programa de vacunaci\u00f3n hacia adelante",
            "start": 6388.67,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "este por qu\u00e9 no pones la tabla de la",
            "start": 6392.83,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de vacunas en el mundo",
            "start": 6397.24,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a seguir manteniendo",
            "start": 6403.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "nuestro sitio",
            "start": 6406.15,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "por lo que les estoy informando vamos a",
            "start": 6408.719,
            "duration": 8.891
        },
        {
            "text": "conseguir",
            "start": 6414.949,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6417.61,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "lleguen otras vacunas",
            "start": 6421.199,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "pero as\u00ed estamos",
            "start": 6423.81,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "el asunto es",
            "start": 6431.46,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pero si vemos abajo de la tabla",
            "start": 6440.79,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "s\u00ed mismos abajo de la tabla a ver de",
            "start": 6445.429,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "pont hacia abajo",
            "start": 6448.639,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "b\u00e1jale m\u00e1s",
            "start": 6464.27,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en am\u00e9rica latina nada m\u00e1s argentina",
            "start": 6467.91,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "b\u00e1jale",
            "start": 6470.93,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y chile",
            "start": 6474.5,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "hay costa rica as\u00ed d\u00f3nde est\u00e1",
            "start": 6479.159,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "si costa rica chile",
            "start": 6482.54,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6485.42,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "estamos hablando nada m\u00e1s de 51 naciones",
            "start": 6486.83,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "no es el mundo",
            "start": 6492.17,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "entonces si tiene que este ampliarse",
            "start": 6497.92,
            "duration": 12.17
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n de vacunas y ordenarse",
            "start": 6504.41,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "y que haya equidad",
            "start": 6510.09,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "presidente antes que nada una disculpa",
            "start": 6515.97,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la presentaci\u00f3n mi nombre es diego",
            "start": 6518.11,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "\u00e9l ya zedillo de diario basta de",
            "start": 6520.03,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "campeche quintana roo y tabasco hoy por",
            "start": 6522.19,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "parte del grupo cant\u00f3n se\u00f1or presidente",
            "start": 6525.4,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "el d\u00eda s\u00e1bado si no me equivoco su",
            "start": 6527.77,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "hom\u00f3logo argentino p\u00fablico por medio de",
            "start": 6530.47,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "su red social 'twitter' que haya estado",
            "start": 6533.62,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tan en boga en \u00faltimamente un hashtag",
            "start": 6535.69,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que se llamaba ed ley en atenci\u00f3n a la",
            "start": 6538.57,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "despenalizaci\u00f3n del aborto en este pa\u00eds",
            "start": 6541.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente es de entenderse que ya",
            "start": 6543.45,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "se ha planteado anteriormente este tema",
            "start": 6546.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en esta conferencia sin embargo",
            "start": 6548.8,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "consider\u00f3 es de destacar que es un tema",
            "start": 6551.38,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "para sentar precedentes en los derechos",
            "start": 6553.75,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "humanos y m\u00e1s que nada un hito en",
            "start": 6555.91,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico en el contexto feminista que",
            "start": 6559.26,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "v\u00eddeo en m\u00e9xico y en particular su",
            "start": 6561.61,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gabinete al ser un gabinete mayormente",
            "start": 6563.41,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "feminista se\u00f1or presidente ante las",
            "start": 6566.29,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "condiciones que se ve que se van que van",
            "start": 6569.17,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a ocurrir con las elecciones en este",
            "start": 6571.66,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "2021 y ante \u00e9l",
            "start": 6573.25,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y reiterada participaci\u00f3n que ha tenido",
            "start": 6576.64,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "el ine con m\u00faltiples declaraciones",
            "start": 6578.71,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "considerar\u00eda usted prudente por",
            "start": 6581.61,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "cualquier salvoconducto ya sea el suyo o",
            "start": 6584.41,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en su defecto alg\u00fan otro ente que",
            "start": 6586.48,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "pudiera poner en la consulta en estas",
            "start": 6589.42,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "elecciones 2021 para que la poblaci\u00f3n",
            "start": 6593.23,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "decida como usted bien lo plante\u00f3 o en",
            "start": 6596.5,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "su defecto si pudiese plantearse en otro",
            "start": 6598.75,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "contexto este tema en lo particular",
            "start": 6601.57,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente muchas gracias pues yo",
            "start": 6603.25,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "creo que es una iniciativa de la",
            "start": 6605.89,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "sociedad y en particular de las mujeres",
            "start": 6607.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a respetar lo que s\u00e9",
            "start": 6613.409,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "proponga",
            "start": 6619.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 6622.45,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "existe un mecanismo",
            "start": 6625.4,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico que es la consulta",
            "start": 6630.5,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que podr\u00eda aplicarse",
            "start": 6636.12,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "y que sea un asunto que decidan las",
            "start": 6640.03,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 6642.07,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "no las iglesias no los gobiernos",
            "start": 6644.389,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "las mujeres",
            "start": 6648.54,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pero que est\u00e9",
            "start": 6653.29,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 6656.69,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "propuesto",
            "start": 6658.42,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6660.76,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "promovido por",
            "start": 6664.769,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n",
            "start": 6667.37,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "lo desee",
            "start": 6669.71,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "con toda libertad",
            "start": 6672.309,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "esto es lo que puedo comentar",
            "start": 6676.1,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "hola",
            "start": 6683.03,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "se siente como esta buenos d\u00edas",
            "start": 6684.54,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "alejandro madrigal de univision",
            "start": 6685.95,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "preguntarle es que no lo toma eeuu no lo",
            "start": 6688.16,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "toma como como usted lo dice al",
            "start": 6692.37,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "contrario el departamento de justicia",
            "start": 6694.77,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "insistir en este tema dice que est\u00e1",
            "start": 6696.6,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "decepcionado y que analiza pues ya no",
            "start": 6699.26,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "compartir esta informaci\u00f3n la pregunta",
            "start": 6702.45,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "es se evaluaron los costos presidente de",
            "start": 6704.19,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "hacer p\u00fablica esa informaci\u00f3n y",
            "start": 6706.68,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "desestimar la incluso tambi\u00e9n no le",
            "start": 6709.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "preocupan las repercusiones en este caso",
            "start": 6712.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que pueda tener en el futuro en",
            "start": 6714.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "jur\u00eddicamente hablando mire nosotros",
            "start": 6717.18,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "queremos mantener una muy buena relaci\u00f3n",
            "start": 6719.64,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "con el gobierno eeuu y se va a mantener",
            "start": 6723.09,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "una muy buena relaci\u00f3n con el gobierno",
            "start": 6725.58,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "entonces sobre la base del respeto mutuo",
            "start": 6728.67,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "la relaci\u00f3n que hemos tenido con el",
            "start": 6733.53,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 6735.83,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "donald trump",
            "start": 6737.49,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "se ha llevado a cabo",
            "start": 6740.23,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "a partir de s",
            "start": 6743.309,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "principio",
            "start": 6747.33,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "de respeto mucho",
            "start": 6749.599,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "al principio o criterio de respeto muto",
            "start": 6752.929,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "y as\u00ed va a suceder",
            "start": 6758.42,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "con la nueva administraci\u00f3n",
            "start": 6761.29,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "del presidente vice",
            "start": 6764.26,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 6768.01,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 el presente trump y luego asumir",
            "start": 6770.869,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "la presidencia",
            "start": 6776.719,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "se pronostic\u00f3 de que iban a haber",
            "start": 6778.58,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "enfrentamientos que iba a ser muy",
            "start": 6780.71,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil la relaci\u00f3n",
            "start": 6783.32,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "no fue as\u00ed",
            "start": 6785.36,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "hay constancia de eso",
            "start": 6787.87,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "tuvimos algunas diferencias y se",
            "start": 6790.63,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "resolvieron",
            "start": 6793.449,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "mediante el di\u00e1logo",
            "start": 6797.199,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "el respeto mutuo",
            "start": 6801.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 6805.17,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6808.57,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "intervino en asuntos que solo",
            "start": 6814.68,
            "duration": 8.249
        },
        {
            "text": "nos corresponden",
            "start": 6820.7,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "a nosotros a los mexicanos",
            "start": 6822.929,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "nosotros tampoco fuimos all\u00e1 a",
            "start": 6826.51,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "intervenir en asuntos internos eeuu",
            "start": 6828.94,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "de modo que esa es la f\u00f3rmula",
            "start": 6834.29,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6842.74,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "y respetemos nuestras soberan\u00edas",
            "start": 6844.15,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "es que antes",
            "start": 6853.579,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 6859.71,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6862.199,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "muchos sometimiento",
            "start": 6863.54,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "por ejemplo las agencias",
            "start": 6868.469,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "entraban y sal\u00edan",
            "start": 6871.23,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico",
            "start": 6875.039,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "los embajadores",
            "start": 6878.31,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "opinaban si estaba bien el trabajo que",
            "start": 6881.45,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "realizaba una dependencia en m\u00e9jico o",
            "start": 6886.35,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "estaba mal me refiero a los embajadores",
            "start": 6889.65,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de estas",
            "start": 6892.02,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "nada es un embajador es un",
            "start": 6895.6,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "cuestionamiento al ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 6897.28,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y as\u00ed no",
            "start": 6903.6,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "mucha falta de respeto a nuestra",
            "start": 6908.3,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda",
            "start": 6911.0,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ese operativo 'r\u00e1pido y furioso'",
            "start": 6912.699,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "se metieron",
            "start": 6916.49,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "con armas",
            "start": 6918.989,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "sin avisar",
            "start": 6922.72,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "o en secreto",
            "start": 6926.09,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "entonces eso no sucedi\u00f3",
            "start": 6930.34,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "durante el gobierno del presidente de",
            "start": 6934.389,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "donald trump",
            "start": 6938.11,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "cuando se vivieron momentos dif\u00edciles",
            "start": 6942.25,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "las relaciones di\u00e1logo",
            "start": 6946.51,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 6951.179,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 6953.65,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "se mand\u00f3 la nota diplom\u00e1tica",
            "start": 6955.469,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "en el caso de",
            "start": 6958.349,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "el que hay",
            "start": 6961.01,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "si el fuego",
            "start": 6962.56,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "porque yo me entero",
            "start": 6965.369,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "a las 7 de la noche del d\u00eda que lo",
            "start": 6969.38,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "detienen",
            "start": 6971.719,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "porque el embajador de estas uni\u00f3 se le",
            "start": 6973.19,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "habla al secretario",
            "start": 6975.199,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "de relaciones exteriores",
            "start": 6977.12,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y se supone",
            "start": 6980.27,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "que hay cooperaci\u00f3n",
            "start": 6985.32,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "entonces cuando se manda la nota",
            "start": 6991.83,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tica pues se responden",
            "start": 6993.78,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de que en efecto",
            "start": 6996.69,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "no se hab\u00eda actuado",
            "start": 7000.42,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "correctamente",
            "start": 7003.97,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y por eso reponen el procedimiento por",
            "start": 7008.27,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "eso les agradecemos",
            "start": 7010.37,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "lo que hicieron",
            "start": 7011.97,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7017.63,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a seguir manteniendo una",
            "start": 7019.89,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "muy buena relaci\u00f3n y son repito",
            "start": 7022.65,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "los partidarios",
            "start": 7027.219,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "del intervencionismo",
            "start": 7031.02,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y d",
            "start": 7036.84,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "este que no",
            "start": 7038.48,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "haya soberan\u00eda",
            "start": 7041.55,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "los que se molestan",
            "start": 7045.73,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es que",
            "start": 7049.26,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "dijeron ellos los del gobierno de eeuu",
            "start": 7051.51,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el gobierno de del departamento de",
            "start": 7055.55,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "justicia de los eeuu dice que est\u00e1n",
            "start": 7058.23,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "decepcionados por la decisi\u00f3n de la",
            "start": 7060.57,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda y que analiza ya no compartir",
            "start": 7062.25,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n que realiza contra los",
            "start": 7065.639,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "grupos delictivos",
            "start": 7067.53,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y lo piensen bien porque yo podr\u00eda",
            "start": 7068.699,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "decir tambi\u00e9n lo mismo estamos",
            "start": 7071.01,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "decepcionados",
            "start": 7072.69,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "con el trabajo",
            "start": 7074.449,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de la dea",
            "start": 7076.199,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pero mejor vamos a dejarle as\u00ed",
            "start": 7079.87,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "presidente y hablando tambi\u00e9n del tema",
            "start": 7083.1,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido y furioso",
            "start": 7085.45,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "que lo mencion\u00f3 tambi\u00e9n el viernes el",
            "start": 7087.89,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "jueves antes de dejar su cargo el",
            "start": 7090.92,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "embajador de eeuu en m\u00e9xico cristophe",
            "start": 7093.2,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "fernando dej\u00f3 un dato dijo que su",
            "start": 7095.63,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "gobierno no ha aceptado un equipo para",
            "start": 7099.38,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "controlar el tr\u00e1fico de armas si esta es",
            "start": 7101.21,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "su prioridad gobierno como presidente",
            "start": 7105.05,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "porque nos ha aceptado este este este",
            "start": 7107.92,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "equipo tecnol\u00f3gico para combatir el",
            "start": 7111.35,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico de armas porque estamos nosotros",
            "start": 7113.45,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "planteando algo profundo",
            "start": 7116.06,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y serio",
            "start": 7120.03,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no es que sigamos con el plan m\u00e9rida",
            "start": 7123.89,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "de que nos mandan equipos nos mandan",
            "start": 7128.19,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros",
            "start": 7131.67,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "artillados como era antes no",
            "start": 7134.8,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "queremos control",
            "start": 7139.26,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "en eeuu de la venta de las armas",
            "start": 7141.47,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "eso de que vamos a tener un equipo para",
            "start": 7148.25,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "detectarlas y ya con eso nos vamos a",
            "start": 7151.13,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "quedar",
            "start": 7153.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "tranquilos",
            "start": 7155.28,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "eso no es lo que m\u00e9xico est\u00e1 planteando",
            "start": 7159.04,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "entonces al aceptar eso ah\u00ed les mando",
            "start": 7162.51,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "unos equipos",
            "start": 7165.82,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y ya no vamos a poder hablar",
            "start": 7169.37,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "sobre el tema que nos importa tanto",
            "start": 7172.38,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nos importa el que haya registro",
            "start": 7178.44,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "en la venta de armas en eeuu que haya un",
            "start": 7185.69,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "verdadero control",
            "start": 7188.93,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "sobre las armas",
            "start": 7191.37,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "los equipos hubo un gobierno",
            "start": 7194.34,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "creo que con cayeron",
            "start": 7198.1,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 establecieron un sistema",
            "start": 7200.739,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "de aduanas",
            "start": 7204.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "para detectar la introducci\u00f3n",
            "start": 7207.08,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de armas",
            "start": 7210.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hicieron instalaciones",
            "start": 7213.68,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "en la frontera",
            "start": 7216.28,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "detectar armas",
            "start": 7219.72,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "en puestos fronterizos",
            "start": 7223.64,
            "duration": 9.459
        },
        {
            "text": "como si las armas a que entraran",
            "start": 7228.07,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "por los puestos fronterizos",
            "start": 7233.12,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7235.92,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "costo",
            "start": 7237.89,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "un dineral",
            "start": 7239.949,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "construir equipar",
            "start": 7244.34,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "todas esas este",
            "start": 7247.46,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "estaciones para detectar la entrada de",
            "start": 7251.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "armas",
            "start": 7254.66,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "creo que un a\u00f1o dos a\u00f1os hab\u00edan",
            "start": 7255.94,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "decomisado a una pistola",
            "start": 7259.68,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "no quiero ser este exagerado pero",
            "start": 7263.45,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "algo as\u00ed dos o tres",
            "start": 7268.13,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "entonces ya basta de simulaci\u00f3n",
            "start": 7272.0,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "vamos a que no entre las armas como",
            "start": 7279.3,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "estamos planteando que all\u00e1",
            "start": 7283.2,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "se impidan",
            "start": 7286.79,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "mientras del azar 2",
            "start": 7289.58,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "y que no haya",
            "start": 7291.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "operativos como r\u00e1pido y furioso que los",
            "start": 7294.449,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "dise\u00f1aron en eeuu desgraciadamente lo",
            "start": 7297.76,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "aceptaron en m\u00e9xico porque no se",
            "start": 7301.27,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "defend\u00eda la soberan\u00eda y esas armas",
            "start": 7304.869,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "causaron da\u00f1o",
            "start": 7308.28,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7310.949,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 7312.43,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "este se inici\u00f3 en investigaci\u00f3n porque",
            "start": 7315.12,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tuvieron responsables",
            "start": 7319.24,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "dan carpetazo al asunto",
            "start": 7323.46,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "en eeuu",
            "start": 7327.27,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "entonces es una relaci\u00f3n distinta a la",
            "start": 7332.219,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "que queremos de respeto mutuo de",
            "start": 7335.159,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n",
            "start": 7338.88,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7341.13,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "est\u00e1 fincada en la cooperaci\u00f3n",
            "start": 7342.81,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "y fundamentalmente en la cooperaci\u00f3n",
            "start": 7347.809,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "para el desarrollo",
            "start": 7349.729,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7352.11,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de un tiempo a la fecha",
            "start": 7354.02,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "y toda la cooperaci\u00f3n era de \u00edndole",
            "start": 7357.93,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 7361.32,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros sistemas de espionaje",
            "start": 7365.149,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "y desde luego este la",
            "start": 7370.62,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "entrada de agentes extranjeros sin",
            "start": 7375.699,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ning\u00fan control",
            "start": 7379.03,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "hab\u00edan dependencias",
            "start": 7380.98,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "que estaban casi bajo las \u00f3rdenes",
            "start": 7383.44,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "de las agencias",
            "start": 7387.449,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "dependencias mexicanas",
            "start": 7390.38,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "casi bajo las \u00f3rdenes",
            "start": 7393.98,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de agentes extranjeros",
            "start": 7396.81,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "eso no puede ser",
            "start": 7401.14,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y declaraciones",
            "start": 7406.539,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "nosotros llevamos en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 7410.84,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "reitero muy buenas relaciones",
            "start": 7417.18,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "con el gobierno del presidente de tron y",
            "start": 7420.49,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "vamos a mantener muy buenas relaciones",
            "start": 7423.22,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "con el presidente de baile pero no creo",
            "start": 7426.66,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "que estos agentes son los que est\u00e1n",
            "start": 7429.58,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "haciendo el trabajo qu\u00e9",
            "start": 7430.81,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "nuestros agentes de investigaci\u00f3n no",
            "start": 7433.94,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo por ejemplo para",
            "start": 7436.08,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "combatirla",
            "start": 7437.31,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la delincuencia y la seguridad",
            "start": 7439.179,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos un plan para garantizar",
            "start": 7443.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la paz y la tranquilidad y vamos",
            "start": 7446.55,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 7448.44,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "y hay buenos resultados",
            "start": 7451.0,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s no podemos permitir",
            "start": 7454.179,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "que agentes extranjeros",
            "start": 7458.27,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "sean cargo",
            "start": 7461.12,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de funciones que corresponden al",
            "start": 7463.84,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 7466.3,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "solamente mediante acuerdos de",
            "start": 7468.77,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n con reglas",
            "start": 7470.94,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "bien definidas",
            "start": 7473.88,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "yo entiendo pues que este antes era de",
            "start": 7480.97,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "otra manera",
            "start": 7483.94,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pero no debe ser as\u00ed",
            "start": 7488.11,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "no debe ser as\u00ed",
            "start": 7491.97,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "presidente por \u00faltimo regresando el tema",
            "start": 7496.11,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "de la caravana",
            "start": 7498.54,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y su gobierno tiene alg\u00fan tipo de",
            "start": 7500.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "indicio de que est\u00e9n detr\u00e1s intereses",
            "start": 7502.31,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos en esta caravana que viene de",
            "start": 7505.16,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica",
            "start": 7508.1,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "no tenemos los otros elementos desde",
            "start": 7509.53,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "luego si hay organizaciones",
            "start": 7513.01,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7517.38,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que promueven las caravanas",
            "start": 7519.01,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "y eso es legal es leg\u00edtimo siempre y",
            "start": 7522.75,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "cuando no haya comercio",
            "start": 7525.84,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "no se est\u00e9 haga negocio que no haya",
            "start": 7532.69,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "lucro",
            "start": 7538.33,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "no se use a la gente que necesita un",
            "start": 7542.58,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "trabajo que necesita buscarse la vida y",
            "start": 7546.27,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "que por eso est\u00e9 emigra",
            "start": 7549.36,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y que no haya tambi\u00e9n prop\u00f3sitos",
            "start": 7555.4,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 7557.91,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 este",
            "start": 7564.429,
            "duration": 8.411
        },
        {
            "text": "juegue que no se utilice el dolor humano",
            "start": 7566.85,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "con prop\u00f3sitos",
            "start": 7573.81,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "yo dir\u00eda pol\u00edticos y politiqueros",
            "start": 7576.11,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a seguir actuando como lo",
            "start": 7581.65,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hemos venido haciendo",
            "start": 7586.03,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y este repito no va a haber ning\u00fan",
            "start": 7588.73,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 7592.45,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "ya nos estamos comunicando con el equipo",
            "start": 7594.95,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "del presidente de baile",
            "start": 7599.87,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "yo ya habl\u00e9 con \u00e9l por tel\u00e9fono hablamos",
            "start": 7602.81,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de estos temas",
            "start": 7606.14,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "y les coment\u00e9 sobre",
            "start": 7608.23,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "una pl\u00e1tica de hace 8 a\u00f1os",
            "start": 7611.619,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "yo actual",
            "start": 7616.24,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "incluso le mand\u00e9 una carta",
            "start": 7619.239,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "a ver si ma\u00f1ana se las entregamos",
            "start": 7622.83,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "un d\u00eda antes de que todo el pollo",
            "start": 7628.75,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "podamos leer aqu\u00ed la carta",
            "start": 7634.01,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el abc que le entregu\u00e9 porque es muy",
            "start": 7637.45,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "vigente es muy vigente y le hablo de dos",
            "start": 7639.85,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "cosas ah\u00ed entre otras primero que te",
            "start": 7644.17,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "resuelve el problema migratorio que",
            "start": 7649.38,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos",
            "start": 7652.19,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "sean legalizados",
            "start": 7655.37,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "los que ya est\u00e1n viviendo trabajando",
            "start": 7657.69,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "con raramente y lo otro",
            "start": 7661.86,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "que se atiende el desarrollo",
            "start": 7665.77,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de centroam\u00e9rica",
            "start": 7668.84,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pero esto fue hace 8 a\u00f1os 9 a\u00f1os y es",
            "start": 7672.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "exactamente cu\u00e1l es nuestra propuesta la",
            "start": 7675.679,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "misma",
            "start": 7678.199,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y fue la que le hicimos al presidente de",
            "start": 7680.099,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "donald trump",
            "start": 7682.919,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 7685.84,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "entonces este ahora que el presidente",
            "start": 7687.64,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o",
            "start": 7690.67,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "en su campa\u00f1a blog",
            "start": 7691.8,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "de dar un trato especial a los migrantes",
            "start": 7694.19,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "pues este estamos seguros que se va a",
            "start": 7699.07,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "cumplir ese compromiso",
            "start": 7703.04,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "estamos interesados en eso presidente ya",
            "start": 7706.77,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo muchas gracias por su tiempo",
            "start": 7710.64,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "vemos un fuerte operativo de la guardia",
            "start": 7713.4,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "nacional en la frontera con con",
            "start": 7714.93,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tapachula se estar\u00eda usando bueno se",
            "start": 7716.79,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "estar\u00eda deteniendo a estas a esta",
            "start": 7719.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "caravana estos migrantes que intenten",
            "start": 7721.68,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "cruzar a la fuerza por territorio",
            "start": 7723.84,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "mexicano como misi\u00f3n line se llegue a un",
            "start": 7726.03,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo en guatemala",
            "start": 7727.59,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "pero no adelantemos v\u00edsperas",
            "start": 7729.719,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "usted es quien me dio es",
            "start": 7733.409,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde",
            "start": 7735.4,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "univision es en eeuu",
            "start": 7737.31,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "no vamos nosotros a actuar",
            "start": 7743.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de manera arbitraria siempre respetamos",
            "start": 7748.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los derechos humanos y lo que buscamos",
            "start": 7751.4,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "es que haya di\u00e1logo",
            "start": 7754.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en guatemala",
            "start": 7756.33,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y que est\u00e9",
            "start": 7759.56,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7762.42,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "es en este gobierno",
            "start": 7764.51,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "que se les atienda a los migrantes me",
            "start": 7767.949,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "refiero al gobierno de eeuu y si ya",
            "start": 7771.579,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "entra el presidente bailen pues a \u00e9l le",
            "start": 7774.309,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "va a corresponder pero va a depender",
            "start": 7778.15,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "mucho de su mensaje",
            "start": 7780.61,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "de toma por eso",
            "start": 7787.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque si creo que va a abordar el tema",
            "start": 7789.55,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "si no lo hace ese d\u00eda no tiene que",
            "start": 7795.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "abordar",
            "start": 7797.86,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "posteriormente",
            "start": 7799.76,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pero es un compromiso",
            "start": 7802.76,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "desde hace muchos a\u00f1os",
            "start": 7806.9,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "incumplido yo creo que ya lleg\u00f3 el",
            "start": 7810.53,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 7813.57,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de que se cumpla el compromiso",
            "start": 7815.09,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "de llevar a cabo una reforma migratoria",
            "start": 7818.63,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "y eso es lo que estamos esperando",
            "start": 7822.82,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "muy bien ya es tarde",
            "start": 7825.9,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "es muy tarde y es lunes estamos",
            "start": 7829.77,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "empezando la semana tenemos todos los",
            "start": 7831.72,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 7834.81,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "tenemos todos los d\u00edas de la semana nos",
            "start": 7836.23,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "vemos ma\u00f1ana ma\u00f1ana vamos a tratar",
            "start": 7839.739,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "ampliamente lo de la vacuna pero decirle",
            "start": 7842.25,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "a la gente todos los mexicanos",
            "start": 7845.65,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "son siempre buenas noticias el tener la",
            "start": 7852.42,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "vacuna",
            "start": 7856.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "y el que se garantice",
            "start": 7857.99,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "que llegue a todos",
            "start": 7861.6,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "sin distinci\u00f3n",
            "start": 7864.73,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que todos tengamos el mismo derecho que",
            "start": 7868.4,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 7872.81,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "igualdad",
            "start": 7874.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el que vive en la tara humana",
            "start": 7879.36,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "tiene el mismo derecho que el que vive",
            "start": 7884.35,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "en las lomas",
            "start": 7887.26,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "de chapultepec aqu\u00ed en la ciudad de",
            "start": 7889.61,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 7892.28,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "mismo derecho",
            "start": 7893.86,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "si es adulto mayor",
            "start": 7898.4,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "vamos a empezar",
            "start": 7902.33,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "a los adultos mayores m\u00e1s es",
            "start": 7904.4,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de disponibilidad de la vacuna",
            "start": 7909.06,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y de la log\u00edstica",
            "start": 7912.03,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "por eso lo de las 10.000",
            "start": 7915.12,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "y brigadas",
            "start": 7920.889,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "para aplicarlas lo m\u00e1s pronto posible",
            "start": 7924.78,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "porque no hay en el mundo",
            "start": 7927.719,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "que actualmente",
            "start": 7931.619,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "a lo mejor me equivoco",
            "start": 7935.47,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "de que un pa\u00eds en donde se est\u00e9n",
            "start": 7939.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "aplicando tantas vacunas",
            "start": 7942.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "nosotros llegamos a aplicar",
            "start": 7946.12,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "como 130 mil vacunas en un d\u00eda",
            "start": 7950.89,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y eso",
            "start": 7956.75,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "que apenas estamos empezando con mil",
            "start": 7958.57,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "brigadas imag\u00ednense cuando tengamos las",
            "start": 7962.02,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "10.000",
            "start": 7965.889,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n lo de la vacuna fai se",
            "start": 7971.27,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "requiere de que se aplique pronto",
            "start": 7974.6,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "porque necesita de bajas temperaturas",
            "start": 7980.7,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "entonces s\u00f3lo un gobierno organizado",
            "start": 7985.84,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "puede hacerlo",
            "start": 7990.68,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7995.56,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "es una ventaja",
            "start": 7997.429,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "que se tiene",
            "start": 8002.67,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "porque se puede contar con la vacuna",
            "start": 8005.03,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1 refrigerada",
            "start": 8008.139,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "porque se va aplicando poco a poco",
            "start": 8011.409,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "ac\u00e1",
            "start": 8016.41,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "esa aplicaci\u00f3n masiva",
            "start": 8018.2,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "desde luego la limitante repito es la",
            "start": 8023.03,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "disponibilidad de la vacuna",
            "start": 8026.0,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "pero ya tenemos la organizaci\u00f3n",
            "start": 8029.74,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "para que una vez que se tenga la vacuna",
            "start": 8034.18,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "este actuamos 2",
            "start": 8037.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "todo el gobierno nos vemos ma\u00f1ana",
            "start": 8040.909,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8045.61,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "pero ma\u00f1ana cuando empiece en vigor eso",
            "start": 8047.85,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "de que yo no hable",
            "start": 8051.48,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "todav\u00eda falta si vamos a seguir hablando",
            "start": 8054.51,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "ya que abril y luego falta que se vea en",
            "start": 8057.17,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "el tribunal electoral",
            "start": 8062.16,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "si falta todav\u00eda entonces vamos a",
            "start": 8064.98,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "esperarnos y yo quiero tambi\u00e9n que se",
            "start": 8070.01,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "aclare",
            "start": 8074.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que se precisa si va a haber censura",
            "start": 8076.95,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "sobre temas",
            "start": 8080.28,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "relacionados con la democracia que me",
            "start": 8084.11,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "digan si puedo decir",
            "start": 8087.21,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "si puedo hablar de que no se compre el",
            "start": 8089.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "voto",
            "start": 8093.29,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "si puedo decir que no se utiliza el",
            "start": 8096.08,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "presupuesto para favorecer a ning\u00fan",
            "start": 8099.5,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "partido a ning\u00fan candidato",
            "start": 8102.23,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "si puedo decir que no se entregan",
            "start": 8105.17,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "despensas",
            "start": 8107.84,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "frijol con gorgojo",
            "start": 8110.739,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "para obtener votos si puedo decir",
            "start": 8114.86,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "de que no se haga como antes de que se",
            "start": 8120.43,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "mandaban los secretarios",
            "start": 8123.85,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "de delegados de un partido",
            "start": 8127.04,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "va a ser campa\u00f1a",
            "start": 8131.16,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "es decir lo hizo fox",
            "start": 8133.93,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "cada secretario iba a un estado a dos se",
            "start": 8137.31,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "acuerdan de pedro cerisola",
            "start": 8141.78,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que la secretario de comunicaciones y",
            "start": 8144.94,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "trasportes de fox fue el encargado de ir",
            "start": 8147.1,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "cuando la elecci\u00f3n del 2006 de delegado",
            "start": 8149.59,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "a tamaulipas",
            "start": 8154.12,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y eso es lo que dice bueno entonces este",
            "start": 8158.73,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "y sed y sola fue el que habl\u00f3 por",
            "start": 8166.57,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono con el que era gobernador",
            "start": 8168.489,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y grabaron esa comunicaci\u00f3n que le dice",
            "start": 8170.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 8173.929,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "te pasas test",
            "start": 8176.0,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "dec\u00eda al gobernador ahora elaboradores",
            "start": 8179.51,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1 detenido est\u00e1 preso",
            "start": 8181.61,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8185.78,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "los mismos que",
            "start": 8192.91,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8198.49,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "son sacaron",
            "start": 8202.1,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "para que les ayudar\u00e1 en el fraude",
            "start": 8205.929,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "lo tienen en la c\u00e1rcel",
            "start": 8209.45,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si sea culpable o no pero",
            "start": 8212.84,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "el ayudo",
            "start": 8217.29,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "a ese parties mo entonces no s\u00e9 cu\u00e1les",
            "start": 8219.979,
            "duration": 9.151
        },
        {
            "text": "van a ser los dos l\u00edmites tambi\u00e9n",
            "start": 8224.569,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "ayer le\u00ed",
            "start": 8229.13,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "uno de estos peri\u00f3dicos",
            "start": 8231.54,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "del conservadurismo que dec\u00edan que esas",
            "start": 8234.769,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "reglas se hab\u00edan definido en la reforma",
            "start": 8239.09,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "que yo hab\u00eda aprobado",
            "start": 8241.699,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "en 2007-2008",
            "start": 8244.5,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "lo que diga mi dedito",
            "start": 8248.63,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "yo nunca aprob\u00e9",
            "start": 8253.04,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "una reforma electoral",
            "start": 8256.139,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "durante el periodo neoliberal nunca",
            "start": 8260.08,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "porque toda la simulaci\u00f3n",
            "start": 8266.14,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "esa reforma la que hace en menci\u00f3n",
            "start": 8273.389,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "aunque parezca incre\u00edble",
            "start": 8277.99,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el que la negocio",
            "start": 8280.75,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "fue carstens",
            "start": 8283.12,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "que era secretario de hacienda de",
            "start": 8287.029,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n",
            "start": 8288.739,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y \u00e9l empez\u00f3 como el que repart\u00eda",
            "start": 8291.83,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8296.69,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "el ma\u00edz",
            "start": 8298.939,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "el que les aprobaba",
            "start": 8302.9,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "las partidas de moche",
            "start": 8307.27,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "como \u00e9l consegu\u00eda f\u00edjense lo voy a",
            "start": 8312.309,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "seguir diciendo",
            "start": 8316.599,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "que el presupuesto se aprobara por",
            "start": 8318.349,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "unanimidad lo logr\u00f3 tres a\u00f1os seguidos",
            "start": 8320.54,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "no es \u00e9ste como dije sus simpatizantes",
            "start": 8327.51,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "no es una eminencia econ\u00f3mica",
            "start": 8330.389,
            "duration": 8.911
        },
        {
            "text": "no es una eminencia pol\u00edtica econ\u00f3mica y",
            "start": 8333.96,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 8339.3,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "pues \u00e9l fue el que ayud\u00f3",
            "start": 8341.96,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "para que el oscurito",
            "start": 8344.9,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "los dirigentes de los partidos de",
            "start": 8347.729,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8349.649,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "llevar\u00e1n a cabo",
            "start": 8351.78,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "una negociaci\u00f3n y aprobar\u00e1n esa",
            "start": 8354.5,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "esta reforma electoral",
            "start": 8358.66,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "pero no tengo absolutamente nada que ver",
            "start": 8364.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con eso",
            "start": 8368.37,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "nunca acepte esas reglas porque sab\u00eda",
            "start": 8370.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 8375.46,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "que era la simulaci\u00f3n que los del ine de",
            "start": 8376.8,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "ahora nunca se dieron cuenta",
            "start": 8380.399,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "de los fraudes",
            "start": 8383.88,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "si ellos participaban",
            "start": 8386.13,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "que ellos violaban",
            "start": 8390.37,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8391.66,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "la legislaci\u00f3n",
            "start": 8394.86,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "la elecci\u00f3n pasada",
            "start": 8399.8,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "le dieron registros de candidatos a",
            "start": 8402.8,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "quienes no ten\u00edan",
            "start": 8406.1,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 8407.95,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "participar",
            "start": 8414.93,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no voy a mencionar nombres pero eso les",
            "start": 8418.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "corresponde investigar a ustedes",
            "start": 8420.62,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "y son los que est\u00e1n ahora",
            "start": 8423.16,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "que no quieren que hablemos por eso",
            "start": 8427.69,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "quiero hacer la lista esta vez",
            "start": 8430.181,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "este sin censura",
            "start": 8433.79,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "pues si puedo hablar en favor de la",
            "start": 8438.54,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "democracia no",
            "start": 8441.15,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de que la elecci\u00f3n sea limpia sea libre",
            "start": 8443.83,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "que se respete la voluntad del pueblo",
            "start": 8446.61,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "que no se falsifiquen",
            "start": 8450.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "las actas que no se rellenen las urnas",
            "start": 8453.649,
            "duration": 4.622
        },
        {
            "text": "como lo hac\u00edan",
            "start": 8456.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "que no se compren los votos",
            "start": 8458.271,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "entonces es decir a ver qu\u00e9 es porque lo",
            "start": 8464.66,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "que puedo entender",
            "start": 8469.22,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "es que est\u00e9n imaginando que yo voy a",
            "start": 8472.62,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "llamar aqu\u00ed a votar por un partido",
            "start": 8476.13,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por favor de un candidato no eso es",
            "start": 8479.4,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "inmoral",
            "start": 8482.37,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "eso solamente lo hacen ellos",
            "start": 8484.75,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "eso no lo har\u00eda de ninguna manera",
            "start": 8492.17,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "me agradar\u00eda",
            "start": 8496.41,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "seria",
            "start": 8501.85,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "indigno",
            "start": 8503.54,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no me interesa hablar del tema para que",
            "start": 8505.55,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "se respete la voluntad del pueblo",
            "start": 8508.58,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 8513.56,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "no se cometan fraudes electorales",
            "start": 8516.75,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "y voy a mandar una carta tambi\u00e9n a los",
            "start": 8521.27,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "gobernadores como lo hizo madero en su",
            "start": 8523.729,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "momento",
            "start": 8525.35,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 8529.13,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "se respete la voluntad del pueblo",
            "start": 8530.86,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "haci\u00e9ndoles ver qu\u00e9",
            "start": 8534.771,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "gane quien gane",
            "start": 8538.521,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "nosotros no tenemos ning\u00fan problema",
            "start": 8542.16,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "para trabajar",
            "start": 8545.27,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "con el que resulte electo por voluntad",
            "start": 8547.7,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "popular",
            "start": 8551.24,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "eso es lo que quiero",
            "start": 8554.25,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ahora no me han notificado por eso les",
            "start": 8559.439,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "pregunto a ustedes ahora si \u00e9ste van a",
            "start": 8561.63,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "censurar pues vamos a aprovechar estos",
            "start": 8565.17,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "estos d\u00edas",
            "start": 8567.739,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8574.38,
            "duration": 12.24
        },
        {
            "text": "que regresen pues si yo no voy a decir",
            "start": 8587.061,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "que quiero que regresen los que estaban",
            "start": 8591.021,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "puede decir que regresen lo que se",
            "start": 8594.711,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "robaron",
            "start": 8596.271,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "ya ya pues hasta ah\u00ed nos quedamos de",
            "start": 8599.97,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "suponemos",
            "start": 8602.52,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "manden",
            "start": 8604.31,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed s\u00ed este",
            "start": 8608.061,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8611.521,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "pues lleva un destinatario",
            "start": 8614.31,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "esa decisi\u00f3n del ine es en contra de",
            "start": 8618.301,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 8622.141,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "en contra de esta manera de comunicarnos",
            "start": 8624.22,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "con la gente no est\u00e1n a favor de la",
            "start": 8627.97,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera les molesta a la ma\u00f1ana",
            "start": 8630.31,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "this quieren silenciarnos",
            "start": 8633.36,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "porque si no imag\u00ednense",
            "start": 8636.93,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "este todos los medios",
            "start": 8640.271,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "convencionales peri\u00f3dicos radio",
            "start": 8644.7,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n",
            "start": 8648.101,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ahora que hasta las redes sociales",
            "start": 8650.989,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "ya este",
            "start": 8655.49,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "est\u00e1n optando por la censura",
            "start": 8657.76,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "de lo que no hay duda es de que los",
            "start": 8661.351,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "medios convencionales",
            "start": 8663.541,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "este no act\u00faan en su mayor\u00eda con",
            "start": 8666.22,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "objetividad",
            "start": 8669.64,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "con profesionalismo",
            "start": 8671.45,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "con \u00e9tica",
            "start": 8673.811,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "ni en m\u00e9xico ni en el extranjero los",
            "start": 8676.53,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos m\u00e1s famosos del mundo igual",
            "start": 8678.511,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n lo mismo",
            "start": 8682.08,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "todos toman partido",
            "start": 8685.32,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico est\u00e1n solos",
            "start": 8691.189,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "pues este antes ve\u00eda yo ve\u00eda una",
            "start": 8695.13,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "televisora",
            "start": 8700.79,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y abiertamente a favor no",
            "start": 8703.33,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "de un partido en esta zona",
            "start": 8707.96,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "abiertamente nada nada nada nada nada",
            "start": 8711.94,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8717.631,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en contra",
            "start": 8720.0,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "todo a favor",
            "start": 8721.891,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "as\u00ed maniqueo",
            "start": 8725.229,
            "duration": 5.872
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 8728.101,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "comentaristas todos los gustos",
            "start": 8731.94,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "por consigna",
            "start": 8735.26,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "y ve\u00eda una otra y era",
            "start": 8737.67,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 8741.85,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8743.67,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "del otro lado",
            "start": 8746.05,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "all\u00e1 cuando menos pues sab\u00edan esas dos",
            "start": 8751.13,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "yo ahora no s\u00e9 c\u00f3mo usted",
            "start": 8753.29,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed quedan todos en contra de",
            "start": 8756.1,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nosotros los son todos en contra de",
            "start": 8760.39,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "nosotros con honrosas excepciones",
            "start": 8763.06,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y no exagero",
            "start": 8769.74,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "una falta de profesionalismo de",
            "start": 8772.6,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "objetividad",
            "start": 8775.09,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 8776.891,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "sensatez",
            "start": 8778.34,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "desde luego mucha deshonestidad",
            "start": 8782.78,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "intelectual",
            "start": 8785.931,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "por eso pues este",
            "start": 8792.11,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "en medio de manifestaci\u00f3n de expresi\u00f3n",
            "start": 8797.27,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "esta forma de informar",
            "start": 8800.76,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "es el",
            "start": 8804.53,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "muy importante ahora que fui a guerrero",
            "start": 8806.32,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "el fin de semana",
            "start": 8808.21,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mucha gente me dec\u00eda",
            "start": 8810.21,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "no a la censura de las ma\u00f1aneras no a la",
            "start": 8812.98,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "censura de las medianeras",
            "start": 8817.811,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y vamos a defender pues nuestro derecho",
            "start": 8823.97,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "a manifestarnos expresarnos y el derecho",
            "start": 8828.82,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "a la informaci\u00f3n",
            "start": 8833.11,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "es que hay",
            "start": 8836.45,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "que mercaderes de la comunicaci\u00f3n",
            "start": 8839.29,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8848.239,
            "duration": 4.532
        },
        {
            "text": "no ejercen la libertad de expresi\u00f3n",
            "start": 8850.29,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "negocian con la libertad de expresi\u00f3n",
            "start": 8852.771,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pero tienen tambi\u00e9n en este pues todo el",
            "start": 8864.619,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "derecho de expresarse de manifestarse",
            "start": 8870.709,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n nosotros decirlo para que",
            "start": 8872.6,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 8874.789,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "este informe lo tenga",
            "start": 8877.42,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "otra este fuente",
            "start": 8882.51,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de formaci\u00f3n",
            "start": 8886.47,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y otros datos",
            "start": 8888.59,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "bueno nos vemos ma\u00f1ana adi\u00f3s adi\u00f3s",
            "start": 8893.09,
            "duration": 4.519
        }
    ],
    "transcription_text": "iniciamos la semana y vamos como lo hacemos todos los lunes a informar sobre qui\u00e9nes tienen los precios de los energ\u00e9ticos y posteriormente vamos a dar a conocer los v\u00eddeos [Aplausos] expresan lo que se est\u00e1 haciendo el avance de las obras que estamos realizando no de todas desde luego pero s\u00ed de algunas que son muy importantes de modo que comenzamos con ricardo buenos d\u00edas se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas a todas ya todos ustedes qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de los combustibles en las gasolinas la gasolina regular la encontramos en la regi\u00f3n sur la m\u00e1s cara en chilapa de \u00e1lvarez guerrero es una franquicia pemex que tiene el precio al p\u00fablico a veinti\u00fan pesos 84 centavos por litro comparado con franquicia m\u00f3vil en morelia michoac\u00e1n que lo tiene a 16 pesos con 86 centavos por litro 37 centavos de margen en la gasolina premiun el precio m\u00e1s alto lo tienes \u00e9l en iztapalapa en la ciudad de mexico 21 pesos con 92 centavos por litro un margen de 3 pesos 90 centavos en iztapalapa yo no s\u00e9 por qu\u00e9 les gusta dar tan caro los energ\u00e9ticos en ese lugar vamos a tener que entrar a estudiar a fondo esta situaci\u00f3n en iztapalapa ya lo veremos en gas lp franquicia pemex tiene en comparaci\u00f3n este mismo est\u00e1 mismo combustible la gasolina premiun en 17 pesos 29 centavos por litro con un de 20 centavos en el diesel franquicia pemex en toluca en el estado de mexico lo tiene a 22 pesos 22 centavos por litro con un margen de dos pesos 89 centavos comparado con franquicia pemex que en isidoro montes de oca guerrero lo tiene a 18 pesos 46 centavos por litro con un margen de 15 centavos y vemos la semana pasada por marca red con chevron y arcos fueron las tres m\u00e1s caras en promedio en todo el pa\u00eds mientras que ge 500 valero y orz\u00e1n las m\u00e1s econ\u00f3micas valero ahora nos apareci\u00f3 entre las m\u00e1s econ\u00f3micas gracias por el esfuerzo que hacen por todos los consumidores con corta el 15 de enero la mezcla mexicana de petr\u00f3leo y est\u00e1 en 51 d\u00f3lares con 5 centavos pero gracias a la pol\u00edtica que estableci\u00f3 el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador los precios se han mantenido estables el diesel 19 pesos 93 centavos por litro la premium 19 pesos con 77 centavos por litro y la regular 19 pesos 29 centavos seguimos trabajando en las verificaciones y en esta semana que pas\u00f3 atendimos 267 denuncias que ustedes saben se presentan a trav\u00e9s de la app del litro por litro que es gratuita y se descarga en ambos sistemas y atendimos a trav\u00e9s de 159 verificaciones o visitas hubo una gasolinera que no se dej\u00f3 verificar servicios ecol\u00f3gicos chich\u00e9n itz\u00e1 en benito ju\u00e1rez quintana roo en canc\u00fan en avenida 20 de noviembre lote 35 eso para que los consumidores por all\u00e1 en canc\u00fan lo tomen muy en cuenta esta no se dej\u00f3 verificar yala verificaremos pronto con apoyo de la guardia nacional y la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica fueron tres gasolineras que resultaron con irregularidades un caso muy lamentable en quer\u00e9taro quer\u00e9taro esta gasolinera ya se hab\u00eda detectado que no estaba dando litros completos se clausuraron todas sus bombas y estos angelitos arrancaron los sellos por sus pistolas despu\u00e9s de haberlos puesto con apoyo de la guardia nacional pues otra vez regresamos con la guardia nacional y los volvimos a colocar y se volvi\u00f3 a reiniciar el procedimiento y vamos a ver qui\u00e9n se cansa primero lo que s\u00ed es que estas personas pues ya est\u00e1n tornando el asunto un asunto de car\u00e1cter penal en la que intervendr\u00e1 la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica de acuerdo a la del litro por litro que no tome en cuenta el margen 16 49 en que 500 la m\u00e1s econ\u00f3mica de gasolina regular en quer\u00e9taro quer\u00e9taro 16 pesos 49 centavos carg\u00f3 gas en saltillo coahuila mientras que las m\u00e1scaras en comparaci\u00f3n 21 93 por litro franquicia bp en chilpancingo guerrero y 21 35 por litro franquicia pemex en m\u00fagica michoac\u00e1n si vemos la gasolina premiun sin tomar en cuenta el margen 17 pesos 30 centavos la m\u00e1s econ\u00f3mica de golf en saltillo coahuila y franquicia pemex 17 88 en veracruz veracruz como ustedes ven de todas las marcas hay econ\u00f3micas y hay caras por eso la importancia de usar la app del litro por litro para encontrar las m\u00e1s econ\u00f3micas en tu regi\u00f3n por qu\u00e9 cara para este combustible premium es la bp 22 59 en iztapalapa ciudad de m\u00e9xico les digo no s\u00e9 qu\u00e9 tan con iztapalapa 22 19 franquicias el en aguascalientes aguascalientes la m\u00e1s barata para el diesel 15 p 79 centavos por litro en culiac\u00e1n sinaloa de franquicia pemex y 16 pesos con 9 centavos en platinum de culiac\u00e1n sinaloa mientras las m\u00e1s caras para el dice el 22 30 franquicia pemex en juan escudero guerrero y 21 50 primero en san pedro y san pablo que en oaxaca tan seguimos tambi\u00e9n monitoreando los servicios sanitarios en todo el pa\u00eds en el gas lp qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de este gas lp el precio m\u00e1s alto con el margen m\u00e1s alto lo encontramos en ser vigas del valle en azcapotzalco en la ciudad de mexico 13 pesos con 54 centavos por litro 5 pesos 30 centavos de margen un peso con 27 centavos de margen en comparaci\u00f3n para tanques estacionarios est\u00e1 en xavi gas garza en sabinas hidalgo nuevo le\u00f3n ocho pesos con 98 centavos por litro mientras que en cuanto al abasto de cilindros de gas lp ya eje gas en azcapotzalco en la ciudad de mexico 24 pesos con 72 centavos por kilo 8 pesos 96 centavos de margen en comparaci\u00f3n de los cilindros de gas que vende gas campanita ya ten\u00eda mucho que no aparec\u00eda este gas campanita lo hab\u00edamos visto en michoac\u00e1n ahora es en calera zacatecas que tiene el precio al p\u00fablico a 18 pesos con 46 centavos por kilo con un margen de 150 tenemos estabilidad en general en los precios del gas lp estamos cuidando con mucho detenimiento los precios del gas lp sobre todo en el norte del pa\u00eds donde con la entrada de frentes fr\u00edos algunos proveedores tienden a aumentar el precio con el aumento de la demanda pero estamos atendiendo de manera especial esto 2 del norte del pa\u00eds 64 verificaciones que realizamos a lo largo de la semana 4 con infracci\u00f3n una que no se dej\u00f3 verificar que fue rafael rodr\u00edguez hern\u00e1ndez en navojoa sonora y estaremos visitando lo m\u00e1s adelante junto con otras que nos dejaron verificar que afortunadamente han sido pocas en este a\u00f1o encontramos 8 veh\u00edculos que verificamos 2 que fueron inmovilizados porque no cumpl\u00edan ah\u00ed es donde tuvimos el porcentaje m\u00e1s alto de incumplimiento en ese tema y esa es la situaci\u00f3n de los combustibles en nuestro pa\u00eds muchas gracias gracias al caldo vamos con los v\u00eddeos la secretaria de la defensa nacional informe a los avances en la construcci\u00f3n del aeropuerto internacional felipe \u00e1ngeles al 18 de enero de 2021 el radar de control y servicios de extinci\u00f3n de incendios se inicia con el izaje y montaje de la cubierta de cerramiento con l\u00e1mina acanalada para la fachada principal y se contin\u00faa con el ajuste de bastidores y colocaci\u00f3n de duro que en el mismo y terminal intermodal de transporte terrestre en el aparcamiento para empleados se trabaja con extendido y compactaci\u00f3n de base hidr\u00e1ulica as\u00ed como el habilitado y armado de acero de refuerzo en zapatas y muros de contenci\u00f3n las el\u00e9ctricas voz y datos se realizan actividades de cableado el\u00e9ctrico primario para los seccionadores y trabajos de canalizaci\u00f3n en la vialidad principal a la altura del hospital militar de combustibles y red de distribuci\u00f3n se realizan trabajos en el izaje de armaduras en cubierta para el sistema de llenado de auto tanques de combustible el colado de concreto de alta especificaci\u00f3n en \u00e1rea de rodamiento del sistema de descarga de combustible y el tendido de tuber\u00eda el\u00e9ctrica en la plataforma militar se contin\u00faa con el sellado de las juntas de concreto el tendido de tuber\u00eda el\u00e9ctrica y construcci\u00f3n de subestaci\u00f3n el\u00e9ctrica colocaci\u00f3n de la carpeta asf\u00e1ltica en m\u00e1rgenes de calles de rodaje construcci\u00f3n de canales para el drenaje pluvial as\u00ed como el sembrado de paz en \u00e1reas verdes y trabajos de se\u00f1alamiento horizontal en pista se han generado 64 mil 580 empleos civiles 427 d\u00edas de construcci\u00f3n gobierno de mexico el 15 de enero de 2021 estamos en la revisi\u00f3n semanal con todos los contratistas de tanques de plantas y va el reporte de esta semana avance en los trabajos de construcci\u00f3n de la refiner\u00eda de dos bocas las cimentaciones superficiales en los diversos frentes de las plantas de proceso que conforman esta magna obra se desarrollan de manera acelerada la apertura de diferentes \u00e1reas de trabajo dentro de los paquetes de construcci\u00f3n multiplica la cobertura en cada una de las plantas qu\u00edmicas se contin\u00faa con el armado de acero siembra y vaciado de concreto en rack de tuber\u00edas y subestaciones el\u00e9ctricas desarrollo de superestructura de los tambores de coque as\u00ed como la construcci\u00f3n de plantillas y torres de enfriamiento en el \u00e1rea de edificios administrativos se realizan trabajos de vaciado de concreto en los azotea y trabajos de soldadura de estructura met\u00e1lica con respecto a los avances del cuarto de control se inicia los trabajos de montaje de andamios de carga de obra falsa para la losa la azotea y contin\u00faa el armado y colocaci\u00f3n en el \u00e1rea de almacenamiento se tienen concluida la construcci\u00f3n de las cimentaciones profundas de 44 tanques verticales y 31 esferas de almacenamiento las cuales ya realizan trabajos de obra mec\u00e1nica y trabajo de altura en las estructuras del domo con respecto a la procura de equipos cr\u00edticos se reportan avances importantes en talleres nacionales de nuevo l\u00e9on la conformaci\u00f3n de placas de acero en gajos para la construcci\u00f3n de esferas de almacenamiento es un orgullo contar en m\u00e9jico con especialistas en construcci\u00f3n de esferas y tanques de almacenamiento en diferentes estados de la rep\u00fablica en los servicios de integraci\u00f3n contin\u00faan los trabajos de desarrollo del gasoducto de 62 kil\u00f3metros y del acueducto de 32 kil\u00f3metros la conformaci\u00f3n de la plataforma en el \u00e1rea de recepci\u00f3n de equipos pesados que se embarcar\u00e1n en el puerto y la construcci\u00f3n del carril de incorporaci\u00f3n lateral en el tramo carretero de acceso principal a los trabajos externos al predio de la refiner\u00eda as\u00ed como drenajes y bardas perimetrales del predio 1 en materia de sustentabilidad contin\u00faa el cultivo y traslado de plantas de ornato y forestales desde el vivero hacia las zonas de \u00e1reas verdes de la refiner\u00eda [M\u00fasica] trae en maya reporte de avances semana 22 de 157 en el tramo 1 avanzamos con la adquisici\u00f3n de derechos de v\u00eda y continuamos con la dictaminaci\u00f3n arqueol\u00f3gica por parte del inah en el tramo 2 trabajamos en la elaboraci\u00f3n de subrasante y progresamos en el desmontaje de la antigua v\u00eda en el tramo 3 proseguimos con el acompa\u00f1amiento del inah en la ruta del tren maya para el salvamento de monumentos arqueol\u00f3gicos en el tramo 4 iniciamos con la demolici\u00f3n de carpeta asf\u00e1ltica y progresamos en las obras de drenaje transversal y pasos vehiculares los procesos de prospecci\u00f3n y salvamento arqueol\u00f3gico que se llevan a cabo constituyen en uno de los esfuerzos m\u00e1s significativos en la historia de nuestro pa\u00eds los trabajos involucran un equipo de m\u00e1s de 80 operativos arqueol\u00f3gicos que trabajan conjuntamente con el inah con la colaboraci\u00f3n entre fonatur y el inah trabajamos para rescatar categorizar y estudiar cada uno de los monumentos que se encuentran en el paso del tren al d\u00eda de hoy hemos detectado 2.327 monumentos arqueol\u00f3gicos en el tramo 1 2007 en el tramo 22 1984 en el tramo 3 y 1115 en el tramo 4 con esto logramos registrar un total de 8 mil 333 monumentos arqueol\u00f3gicos muebles e inmuebles que formar\u00e1n parte del acervo hist\u00f3rico cient\u00edfico y cultural del pa\u00eds adicionalmente generamos protocolos de protecci\u00f3n que en caso de incidentes nos permitir\u00e1n detener la obra y que analizar a lina la atenci\u00f3n de los monumentos hallados de este modo el tren maya fortalece con las culturas del sureste y genera oportunidades para la investigaci\u00f3n arqueol\u00f3gica el tren maya nos une [M\u00fasica] gobierno de mexico construcci\u00f3n del tren interurbano m\u00e9xico-toluca reporte semanal el tren interurbano m\u00e9xico-toluca conectar\u00e1 del valle de toluca y la zona poniente de la ciudad de m\u00e9xico contar\u00e1 con trenes de \u00faltima tecnolog\u00eda alcanzar\u00e1 velocidades de hasta 160 kil\u00f3metros por hora lo que har\u00e1 que se vea reducido el tiempo de traslado para el beneficio de los usuarios 136 km avance a la fecha 99 puntos seis por ciento talleres y cocheras se construye la estructura para el t\u00fanel de lavado se instalan los paneles prefabricados para los muros de la nave de pintura y el torno rodero obras inducidas seco no la pila de cimentaci\u00f3n para el poste de desv\u00edo de las l\u00edneas de alta tensi\u00f3n en la calle en riqueza viaducto 4 se colaron dos de las tres losas superiores de este viaducto estando pr\u00f3ximos a concluir la obra civil del tramo 1 v\u00eda catenaria y obra electromec\u00e1nica avance a la fecha 40 y 3.3 por ciento contin\u00faan los trabajos de colado de puntos de concreto para la instalaci\u00f3n de v\u00eda en el kil\u00f3metro 27 17 km avance a la fecha 52.3 por ciento arteaga y salazar se cuela la tercera vida hasta del paso vehicular que cruza sobre la v\u00eda cierre estaci\u00f3n santa fe se avanza en el armado de contra a trav\u00e9s del intercambiador en el armado de columnas de ideal 1 y la exploraci\u00f3n para zapatas del d\u00eda 2 frente 21 industria militar se contin\u00faa con la construcci\u00f3n de columnas en sitio con los colados de preparados en los apoyos 56 57 mil 60 del viaducto 5 secretar\u00eda de comunicaciones y trasportes gobierno de m\u00e9xico la plataforma log\u00edstica del corredor interoce\u00e1nico permitir\u00e1 el paso de mercanc\u00edas de un oc\u00e9ano a otro sumando una alternativa a las rutas de comercio mundial a continuaci\u00f3n se informa el avance de obras a 18 de enero de 2021 en la nueva terminal de la laguna de pajaritos del puerto de coatzacoalcos comenz\u00f3 el colado de los en el tramo de 80 metros de muelle el \u00faltimo paso para concluir la obra en el tramo de 50 metros contin\u00faan los trabajos de habilitado y colocaci\u00f3n de acero ambas obras presentan un avance del 97% el acceso carretero tiene un avance del 98 punto 6% se realiza el colado de banquetas y colocaci\u00f3n de carpeta asf\u00e1ltica [M\u00fasica] en el puerto de salina cruz se han colado tres cimentaci\u00f3n es para colocar b\u00e1sculas de 60 y 100 toneladas de capacidad que se usar\u00e1n en el proceso de construcci\u00f3n del rompeolas oeste adem\u00e1s se han colado el 8.6 por ciento de elementos de concreto que se utilizar\u00e1n en el ferrocarril del istmo de tehuantepec hay obras activas en cinco tramos de medias aguas a salina cruz con un avance total del 23 por ciento se realizan trabajos como limpieza desmontaje de v\u00eda y nivelaci\u00f3n del terreno el paso interoce\u00e1nico del istmo de tehuantepec es un proyecto anhelado finalmente gracias a la voluntad pol\u00edtica del gobierno de mexico y el apoyo de las y los isle\u00f1os ser\u00e1 realidad gobierno de mexico avances del proyecto prioritario bosque de chapultepec naturaleza y cultura en materia cultural y de infraestructura se rehabilitar\u00e1 la zona de la ermita de vasco de quiroga y los manantiales de santaf\u00e9 que conectar\u00e1 la cuarta secci\u00f3n del bosque con el pueblo de santa fe este proyecto busca la restauraci\u00f3n ambiental patrimonial y cultural de la zona dando accesibilidad c\u00f3moda y segura para los pueblos colindantes fomentando as\u00ed un espacio que genere inclusi\u00f3n y brinde derechos culturales a poblaciones con alto grado de marginalidad el proyecto contempla la rehabilitaci\u00f3n de un \u00e1rea de 13 mil 226 metros cuadrados que comprende la ermita vasco de quiroga una construcci\u00f3n del siglo 16 en donde se difundir\u00e1n conocimientos de herbolaria y la zona de los manantiales de santa fe en donde se creara un espacio para actividades culturales al aire libre y un jard\u00edn l\u00fadico etnobot\u00e1nico fortaleciendo as\u00ed la cultura ambiental y la importancia del agua para la ciudad de m\u00e9xico- el bosque de chapultepec se vuelve m\u00e1s accesible e inclusivo las bosques para las personas gobierno de m\u00e9xico la comisi\u00f3n nacional del agua informa los avances del proyecto ecol\u00f3gico el lago de texcoco vivero se realiz\u00f3 el colado de muros de concreto reforzado en las celdas del bio filtro contin\u00faa el montaje de madera estructural del pabell\u00f3n demostrativo y el colado de guarniciones perimetrales e interiores concluy\u00f3 la colocaci\u00f3n de materiales en el camino de acceso principal reforzamiento y mejoramiento de terracer\u00edas en la zona de plataformas se contin\u00faan los trabajos de compactaci\u00f3n del material de las capas finales yo terrapl\u00e9n en el \u00e1rea de andadores se mantienen los trabajos de acarreo y compactaci\u00f3n de material p\u00e9treo ci\u00e9nega de san juan fase 1 se desarroll\u00f3 en trabajos de rectificaci\u00f3n de niveles de bordos y trazo de ejes en guarniciones asimismo se lleva a cabo el perfilado de taludes y su arropa con material producto de despalme se realizan los trabajos de interconexi\u00f3n entre el cuerpo de agua al norte de la acci\u00f3n era de san juan y la zona sur ubicada dentro del pol\u00edgono bordeado juntos restauraremos esta zona ecol\u00f3gica en beneficio de las y los habitantes del valle de mexico gobierno de mexico pues terminamos vamos a abrir para preguntas y luego t\u00fa buen d\u00eda presidente de salir a escobar de a tiempo punto debe preguntarle bueno pues primero est\u00e1 la expresi\u00f3n que hace eeuu el departamento de justicia en torno a decir que se siente profundamente decepcionado por cerrar el caso de salvador cienfuegos y de hacer p\u00fablico tambi\u00e9n el expediente de que envi\u00f3 eeuu bueno porque dice que se viola el tratado de asistencia legal mutua entre eeuu y m\u00e9xico preguntarle qu\u00e9 opina es bueno qu\u00e9 opini\u00f3n que responde mexico ante esta situaci\u00f3n sobre todo cuando dicen que podr\u00eda ya no compartir su informaci\u00f3n al respecto bueno yo pienso que hay bastante comprensi\u00f3n de parte de el gobierno estadounidense sobre este asunto ellos saben qu\u00e9 no se puede poner en entredicho la credibilidad de un gobierno ellos no aceptar\u00edan eso y tampoco nosotros no es posible que s\u00ed lleve a cabo una investigaci\u00f3n con tanta y responsabilidad sin sustento y que nos quedemos callados imag\u00ednense que el gobierno de mexico que encabez\u00f3 se quede callado de este sucede pues perdemos autoridad y lo que estimamos m\u00e1s importante en la autoridad moral terminamos como encubridores ante los ojos de los mexicanos y del mundo al mismo tiempo no podemos nosotros fabricar delitos a nadie de modo que lo que hicimos fue lo correcto es \u00e9tico independientemente del derecho que tampoco se viola pero un gobierno sin \u00e9tica sin moral no es nada no tiene ning\u00fan valor ninguna fortaleza entonces lo que hicimos fue dar a conocer el expediente para qu\u00e9 si supieran sin esconder nada de que no hay elementos ya que en efecto se fabric\u00f3 el delito o se fabricaron los delitos independientemente de qui\u00e9n sea la persona independientemente de lo que se trate nosotros debemos de actuar con rectitud con apego a la verdad y a principios entonces esto lo han entendido en el gobierno de eeuu quienes est\u00e1n los cantos de las vestiduras pues son los conservadores de aqu\u00ed hay algunos periodistas y expertos que hasta parecen agentes d organismos extranjeros pero actuamos bien y esto no afecta las relaciones son buenas las relaciones con el gobierno actual y con el gobierno qu\u00e9 entrar\u00e1 en funcionamiento esta semana no se pone entonces en tela de juicio la credibilidad de alguno de los dos gobiernos porque ellos insisten en que enviaron todo el material que enviaron pues avala precisamente que no se fabric\u00f3 el delito y por eso muestran esta profunda decepci\u00f3n as\u00ed es como lo mencion\u00e9 bueno por eso est\u00e1 el expediente en redes para que todos puedan analizarlo tener un criterio si no lo damos a conocer entonces se produce la sospecha nada m\u00e1s se decreta es un ejercicio de la acci\u00f3n penal por parte de la fiscal\u00eda se dan algunos elementos y ya entonces pues quienes \u00e9ste armaron esto de manera indebida sin profesionalismo sin \u00e9tica y los corifeos pues entonces empiezan a gritar no como pregoneros no hay transparencia qu\u00e9 es lo que ocultan [M\u00fasica] son iguales que no iban a combatir la impunidad y la est\u00e1n este garantizando todo esto no entonces de ah\u00ed que di la instrucci\u00f3n de que te diera a conocer todo el expediente es in\u00e9dito pero as\u00ed lo exig\u00edan las circunstancias porque est\u00e1 de por medio el prestigio de m\u00e9xico ning\u00fan grupo ning\u00fan gobierno extranjero puede socavar la dignidad y el prestigio de nuestra naci\u00f3n ning\u00fan gobierno y ninguna agencia nosotros somos un pa\u00eds independiente libre soberano y estamos llevando a cabo una transformaci\u00f3n que tiene como eje la moralizaci\u00f3n de la vida p\u00fablica entonces ya cambiaron las cosas son otros tiempos adem\u00e1s aprovecho tambi\u00e9n para decir que hay ya dos expedientes a lo que nos comprometimos nosotros que fue dar a conocer todo lo que env\u00edo el departamento de justicia de eeuu esa fue la instrucci\u00f3n que le transmit\u00ed s\u00e9 que est\u00e1s relaciones exteriores sin [M\u00fasica] borrar nada diamante star decir borrar algunos nombres me lo pregunto que si era sin testar sin testar completito todo y la fiscal\u00eda dio a conocer tambi\u00e9n de expediente pero ah\u00ed s\u00ed por la naturaleza de las investigaciones que ellos llevan a cabo si te est\u00e1s despu\u00e9s que dimos a conocer nosotros sin testar el expediente y la fiscal\u00eda est\u00e9 hace lo propio empiezan de todas maneras los conservadores s\u00ed los representantes de las agencias periodistas expertos a decir que est\u00e9 se borraron cosas s\u00ed en el expediente de la procuradur\u00eda porque est\u00e1n obligados a hacerlo por la situaci\u00f3n legal y por \u00e9l desempe\u00f1\u00f3 la funci\u00f3n de la fiscal\u00eda pero el caso de nosotros no nada m\u00e1s para que la gente sepa que hay dos quieren saber c\u00f3mo y este se arm\u00f3 el expediente como arm\u00f3 la dea el expediente del general ah\u00ed est\u00e1 en la red todas las car\u00e1tulas de los mensajes y tambi\u00e9n este no estemos pensando de que son infalibles los encargados de esas agencias porque son este perfectos no en su actuaci\u00f3n los gobiernos extranjeros y que todo lo malo tiene que ver con nosotros s\u00ed claro ha habido excesos autoritarismo corrupci\u00f3n e impunidad pero estamos en una etapa nueva eso es precisamente la transformaci\u00f3n en eso estriba en dejar atr\u00e1s todas esas lacras inaugura una etapa nueva en la vida p\u00fablica del pa\u00eds marcada por la rectitud por la integridad por la transparencia por la justicia por un verdadero estado de derecho no un estado de sueco entonces ese es el cambio que est\u00e1 llevando a cabo y repito se est\u00e1 entendiendo bien por parte del gobierno de estados y le agradecemos mucho a quienes todav\u00eda est\u00e1 en el gobierno porque y nos enviaron estos documentos y se repusieron el procedimiento y adem\u00e1s nos dieron este expediente y todo el caso sin ninguna condici\u00f3n que no hubi\u00e9semos tampoco nosotros aceptados y este tendr\u00eda que ver con nuestra autoridad independiente aut\u00f3noma pero no hubo ninguna condici\u00f3n o sea que es de agradecerles y es much\u00edsimo mejor as\u00ed una relaci\u00f3n profesional transparente de verdadera cooperaci\u00f3n con apego a la verdad que esto es un principio universal que debemos de procurar todos los gobiernos del mundo apegarnos a la verdad y desde luego a la justicia por lo que mencionaba presidente en este mismo en este mismo tema en m\u00e9xico deber\u00eda de confiar entonces en los dem\u00e1s procesos judiciales que est\u00e1 siguiendo por ejemplo en el caso de genaro garc\u00eda luna del chapo todos los casos tienen que probarse tiene que ver elementos de prueba no se pueden fabricar delitos a nadie esto entonces elemental como a partir fotograf\u00edas de pantallas de tel\u00e9fonos se va a culpar a alguien pues eso lo podemos hacer cualquiera este se fabrica en todos estos procesos y se integr\u00f3 de expediente y bueno pudo ser que hicieron la investigaci\u00f3n pero como llegan a la conclusi\u00f3n de que el responsable es el padrino cepeda al much\u00edsimos errores en el expediente contradicciones empiezan a investigar supuestamente en un tiempo y al final todav\u00eda se est\u00e1n preguntando los delincuentes y eso no es cepeda ellos mismos y luego los mensajes de cepeda qu\u00e9 atribuyen al general cienfuegos hechos no s\u00f3lo con faltas de ortograf\u00eda este atropellados sino con un nivel de expresi\u00f3n que no corresponde ah un funcionario de nivel medio ya habl\u00e9 ose y alto nivel por eso es importante el expediente que se vea y si estamos influenciados por las pel\u00edculas y las series donde todo es perfecci\u00f3n laboratorios centros de investigaci\u00f3n forenses especializados bueno vea surgen 0 0 7 no no s\u00e9 c\u00f3mo se llama del detective si no s\u00ed y todos todas las series es incre\u00edble qu\u00e9 y se haga una investigaci\u00f3n as\u00ed pues sucede sucede ahora s\u00ed hay otras pruebas de \u00e9ste hablando reabrir el siguiente adelante tienen que pensar de nuevo porque una de las cosas solicitamos antes de que se tomara la decisi\u00f3n lugar que enviaremos nosotros el expediente a la fiscal\u00eda fue constatar de que hab\u00edan mandado todo y tenemos constancia de que enviaron todo pero si aparec\u00edan nuevas cosas adelante y sobre otras personas tambi\u00e9n pero tiene que probarse pero la diferencia entonces no la hizo que fuera un alto rango militar donde la diferencia no la hizo entonces que fuera un alto rango militar a otro es la ofensa m\u00e9xico cualquier ciudadano mexicano que sea v\u00edctima de la fabricaci\u00f3n de un delito debe ser protegido no podemos permitir este injusticias tr\u00e1tese de que se trate pero adem\u00e1s aqu\u00ed no s\u00f3lo era la investigaci\u00f3n del caso sino que ten\u00edamos que tomar una decisi\u00f3n de juzgar con esos elementos o no hacerlo entonces la fiscal\u00eda adem\u00e1s de esos elementos as\u00ed una indagatoria sobre el caso y toma una decisi\u00f3n pero esto y va a llevar como sucedi\u00f3 en las primeras horas a que se lanzar\u00e1n en contra de la fiscal\u00eda y en contra del gobierno como sucedi\u00f3 a m\u00ed hasta este coincidencias en las redes hasta amigos simpatizantes nuestros este dudaba y de nuevo no es lo mismo a \u00e9sta nos quedan distintos entonces imag\u00ednense c\u00f3mo iba a quedar entonces con qu\u00e9 cara y vamos a hablar del combate a la corrupci\u00f3n del combate de la impunidad de la transformaci\u00f3n pero se frotaban las manos entonces al d\u00eda siguiente el viernes pues ya tomamos la decisi\u00f3n de informarle al pueblo con toda transparencia y dar a conocer el expediente y a partir de ah\u00ed hasta los mismos que hab\u00edan emitido sus opiniones el jueves por la tarde condenado que se meten a investigar a revisar el expediente muchos este sin que real sea santo de su devoci\u00f3n porque no se trata de eso este reconocen que se precipitaron ahora los que defienden las agencias con los gobiernos extranjeros o son voceros de ellos y los conservadores que est\u00e1 en contra de nosotros tr\u00e1tese de lo que se trate pues esos van a seguir pero no tienen elementos no tienen raz\u00f3n ustedes pues atacarnos por atacarnos es reforma y universal los conductores de radio de televisi\u00f3n no le demos la que dice que est\u00e9 y tres mayas est\u00e1 haciendo para que est\u00e9 yo gane dinero para qu\u00e9 haya plusval\u00eda en la quinta de palma o sea est\u00e1n muy muy ofuscados lo que vimos all\u00ed en la caravana que fue detenido en guatemala y puedes saber qu\u00e9 instrucci\u00f3n se tiene en torno a tal vez reforzamiento en la frontera que instrucci\u00f3n tiene usted al respecto y si se utilizar\u00eda de nuevo la guardia nacional como una especie de contenci\u00f3n si lo hablara con el bayern tambi\u00e9n yo si estamos tratando este asunto en coordinaci\u00f3n con los gobiernos de centroam\u00e9rica y tambi\u00e9n hay comunicaci\u00f3n con el gobierno de eeuu con los actuales funcionarios y con los que ya van a entrar el nuevo gobierno estamos haciendo propuestas de que se busque el di\u00e1logo con los migrantes esto en honduras en guatemala y se les atienda para qu\u00e9 no entren pues a ning\u00fan pa\u00eds por la fuerza que est\u00e9 se les atienda y qu\u00e9 se les respeten sus derechos humanos de estas caravanas ahora con la relaci\u00f3n tambi\u00e9n que se tiene con el nuevo gobierno de eeuu pues s\u00ed vamos a seguir actuando de la misma manera es buena la relaci\u00f3n con el presente de baile le voy a dar un dato ya lo he expresado no en otros momentos pero no ha quedado este registrado o no se ha internalizado lo suficiente cuando yo me entrevist\u00f3 con el presente el aire hace como 89 a\u00f1os el tema que abordo con \u00e9l en ese entonces \u00e9l era vicepresidente de estaciones el tema que abordo es el tema migratorio incluso le entreg\u00f3 una carta que es p\u00fablica bet\u00e1nces encontrar lo que le planteo y \u00e9l me dice que van a llevar a cabo una reforma migratoria en eeuu en ese entonces me dice que lo van a hacer en el segundo periodo del presidente obama eso no sucedi\u00f3 se ofreci\u00f3 de que iba a haber esa reforma migratoria y no la llevaron a cabo te entiendo que hay \u00e9ste siempre oposici\u00f3n [M\u00fasica] todos los pa\u00edses a las pol\u00edticas migratorias y a cualquier pol\u00edtica entonces por circunstancias no se aplic\u00f3 pero ahora en la campa\u00f1a del presidente de byd en el ofreci\u00f3 llevar a cabo una reforma migratoria y yo espero qu\u00e9 se cumpla con ese ofrecimiento con ese compromiso eso lo espero y lo voy a reconocer y lo voy a celebrar si esto es as\u00ed tiene que acompa\u00f1arse de algo que tambi\u00e9n le plantee en su momento qu\u00e9 es el apoyo centroam\u00e9rica y a m\u00e9xico cooperaci\u00f3n para el desarrollo que la gente en centroam\u00e9rica no se vea obligada a emigrar y \u00e9l tambi\u00e9n es sensible a este planteamiento e y estoy seguro que de esta manera [M\u00fasica] atendiendo a los que ya est\u00e1n en eeuu y regularizando su situaci\u00f3n migratoria y al mismo tiempo [M\u00fasica] llevando a cabo un programa de desarrollo para el bienestar de los pueblos de centroam\u00e9rica y de mexico se va a poder presentar una opci\u00f3n una alternativa ese es el camino no creo que vaya a ser de otra forma o sea estoy optimista por eso espero que d\u00eda que tome funci\u00f3n mi\u00e9rcoles posteriormente habl\u00e9 sobre este tema y en el caso de los migrantes los que est\u00e1n este en tr\u00e1nsito que se les ofrezca una opci\u00f3n una alternativa nada m\u00e1s que ordenada de conformidad con las leyes migratorias de cada pa\u00eds que no sea este por la fuerza adem\u00e1s que tomen en cuenta la situaci\u00f3n que se est\u00e1 viviendo en los sanitarios es ir por la pandemia tambi\u00e9n que se protege a los ni\u00f1os porque vienen este muchos ni\u00f1os ni\u00f1as y lo otro es que este no se trafique con la necesidad y la desesperaci\u00f3n de los migrantes que no sean polleros los organizadores estas caravanas de los que cobran de los que enga\u00f1an a la gente esa es la postura nuestra vamos a estar esperando vamos estar pendientes y al \u00faltimo tema las razones que le dio miriam ver\u00e1s godoy para renunciar a su cargo como directora del centro nacional para la salud de la infancia y la adolescencia bueno pues tambi\u00e9n que fue pieza clave en el plan nacional de vacunaci\u00f3n pues no tengo yo este conocimiento de eso es salud yo ella no trate de manera directa pero s\u00ed desde luego que est\u00e9 tiene que ver con la secretaria de salud puede ser que hoy en la tarde el doctor los informes sobre eso no creo que haya nada este extra\u00f1o o ah\u00ed este sospechosismo en la prensa conservadora a lo mejor s\u00ed porque todo es este este duda conjeturas repito esto qu\u00e9 es muy interesante lo de 9 molan que tres maratones que aumentar\u00e1 de precio la quinta donde vivo en palenque son 12.000 metros cuadrados una casa que era de mis padres entonces que todo lo que estamos haciendo all\u00e1 es para que yo est\u00e9 saque provecho econ\u00f3mico no le ha quedado claro al se\u00f1or loret de mola que yo no lucho por dinero no me importa el dinero nunca me ha interesado el dinero yo lucho por ideales lucho por principios tambi\u00e9n para no ofender a nadie siempre digo que no todo el que tiene es malvado hay quienes tienen un patrimonio y lo han hecho de conformidad con la ley en buena lid con trabajo ellos merecen respeto si son empresarios pues invierten generan empleos pagan impuestos nada m\u00e1s que como somos libres cada quien tiene su manera de pensar y de actuar ya m\u00ed nunca me ha importado lo material nunca entonces no tengo como prop\u00f3sito hacer dinero y convertirme en capitalista no yo soy muy feliz con lo que hago la verdadera felicidad siempre lo he dicho es estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo la felicidad no es lo material necesariamente a veces que tiene mucho es tambi\u00e9n muy feliz entonces ni los t\u00edtulos ni la fama ni el dinero ni lo material es lo m\u00e1s importante en la vida el poder solo tiene sentido y se convierte en virtud cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s de poder por el poder no me interesa por eso como no tengo apego a ese poder voy a estar aqu\u00ed hasta el 24 hasta que me lo permite el pueblo he dicho muchas veces incluso promov\u00ed la reforma a la constituci\u00f3n para que exista la revocaci\u00f3n del mandato y me voy a someter a la revocaci\u00f3n del mandato el a\u00f1o pr\u00f3ximo de la pueblo el pueblo dice ya no queremos que siga me voy porque el pueblo pone el pueblo quita adem\u00e1s no estoy obsecados con el poder si me toc\u00f3 encabezar este movimiento de transformaci\u00f3n para cambiar un r\u00e9gimen corrupto y eso es lo que estoy haciendo buscando representar a todos respetar a todos pero buscando tambi\u00e9n darle preferencia a los humildes a los pobres y acabando con las lacras de la corrupci\u00f3n de la impunidad del influyentismo todo esto que se padeci\u00f3 durante mucho tiempo entonces no es el poder por el poder porque me importa mucho menos la parafernalia del poder yo termino si pas\u00f3 la prueba de la revocaci\u00f3n del mandato termin\u00f3 en septiembre del 24 y ah\u00ed s\u00ed all\u00e1 donde va a valer mucho m\u00e1s este la 5a este y misi\u00f3n cumplida jubilaci\u00f3n y no vuelvo a participar en nada ni l\u00edder moral ni casi que pol\u00edtico ni opositor nada de nada ya este consider\u00f3 que para entonces habr\u00e9 cumplido y vienen nuevas generaciones y tiene que haber relevo generacional por eso me estoy apurando para sentar bien las bases de la patria nueva para qu\u00e9 [M\u00fasica] toco madera si regresaran los que saquearon los que llevaron al pa\u00eds al fracaso despu\u00e9s del trabajo dar marcha atr\u00e1s a lo logrado sobre todo el que podamos seguir con la revoluci\u00f3n de las conciencias que siga cambiando la mentalidad del pueblo porque cuando cambia la mentalidad del pueblo cambia todo esa es la verdadera transformaci\u00f3n la que se da en la mentalidad del pueblo como est\u00e1 sucediendo en todo el pa\u00eds m\u00e9xico- insistirle un poco con este tema del caso de salvador cienfuegos del expediente qu\u00e9 motivos tendr\u00eda en eeuu el departamento de justicia pues para fabricar estos delitos como usted lo dice contra el ex general bueno en contra el general ex secretario de la defensa nacional y si si alguno de sus de estas autoridades mexicanas ya tuvo comunicaci\u00f3n con autoridades de eeuu ahora este tema que les han comentado por el asunto de que pues pueden continuar o no comparten informaci\u00f3n el gobierno de eeuu sobre casos delicados como delincuencia organizada y combate el narcotr\u00e1fico si \u00e9ste tiene que seguir la cooperaci\u00f3n no tiene por qu\u00e9 de interrumpirse pero sobre bases de legalidad de transparencia de confianza de profesionalismo del respeto a la soberan\u00eda por eso se hizo la reforma a la ley de seguridad nacional ah\u00ed est\u00e1n ya las bases para la cooperaci\u00f3n y no hay ning\u00fan problema nosotros estamos dispuestos a que contin\u00faen la cooperaci\u00f3n no queremos rupturas pero no pod\u00edamos permitir asunto qu\u00e9 no tiene raz\u00f3n de ser que no tiene sustento legal eso es todo no s\u00e9 qu\u00e9 otras dos a preguntarse sobre el an\u00e1lisis que creas usted sobre esta f\u00e1brica por geithner sucedi\u00f3 lo que ya sabe piensa en todos lados miden en todos lados cuando hay elecciones siempre lo he dicho en cualquier pa\u00eds cuando hay elecciones se exacerban los \u00e1nimos y desatan las pasiones y hay confrontaci\u00f3n pol\u00edtica en todos lados entonces yo pues creo que como estaban de por medio las elecciones no s\u00e9 qui\u00e9n de organizaci\u00f3n que el grupo que agencia tom\u00f3 la decisi\u00f3n d -promover este juicio o acelerar la investigaci\u00f3n y con esos elementos detener al general se me hacen este muy raro la verdad porque es de lo m\u00e1s y responsable no hay profesionalismo y se supone que empezaron a investigar desde el 2013 piensa cuanto tiempo y el resultado es ese expediente es el parto de los montes adem\u00e1s llama la atenci\u00f3n que el general va con su familia tambi\u00e9n a california llega tambi\u00e9n por el mismo aeropuerto no s\u00e9 exactamente pero lleg\u00f3 en marzo del a\u00f1o pasado si no lo que tiene pero si lo detienen unos d\u00edas antes de la elecci\u00f3n al prop\u00f3sito cu\u00e1ntos d\u00edas antes o un mes o cuando los detienen 15 de octubre y cuando es la elecci\u00f3n d 3 de noviembre 18 d\u00edas m\u00e1s o menos fans puede ser casualidad no pero eso ya no nos corresponde a nosotros eso ah\u00ed se los dejamos de tarea a ustedes este si es buena la investigaci\u00f3n o sea es un muy buen trabajo para investigaci\u00f3n todo el caso todo el caso este sobre todo lo que tiene que ver con el profesionalismo el apego a principios en la actuaci\u00f3n de los gobiernos s\u00ed se act\u00faa por consigna por venganza s\u00ed existe prepotencia si se quiere someter a gobiernos a servidores p\u00fablicos c\u00f3mo es esto es interesante presidente en otro tema tambi\u00e9n el plan de vacunaci\u00f3n contempla primero a todo el personal m\u00e9dico que est\u00e1 en la primera l\u00ednea de batalla contra comit\u00e9s y no de este plan anti anti de vacunaci\u00f3n anti cobit sin embargo el fin de semana se conocieron varios casos de servidores de la naci\u00f3n que est\u00e1n siendo inmunizados tambi\u00e9n en qu\u00e9 momento se decidi\u00f3 inmunizar tambi\u00e9n a estos funcionarios que son funcionarios federales servidores de la naci\u00f3n y si el plan pues cambi\u00f3 para que digamos se inmunice primero estos servidores de la naci\u00f3n junto con el personal m\u00e9dico que est\u00e1 en la primera l\u00ednea de batalla de contra ccoo y \u00e9ste se decidi\u00f3 que sean los m\u00e9dicos las enfermeras los trabajadores de la salud los brigadistas los que est\u00e1n vacunando todos los que pertenecen a las brigadas van a ser vacunas para proteger los servidores de la naci\u00f3n entonces no se pueden vacunar en estos momentos s\u00ed s\u00ed s\u00ed porque son parte del \u00e1frica de vistas y son cuatro elementos de las fuerzas armadas cuatro promotores entre ellos dos servidores de la naci\u00f3n dos promotores de otras dependencias son ocho y dos del sector salud los que vacuna son 10 manden tambi\u00e9n los voluntarios cuando se tengan cuando se integre este porque nos estamos preparando van a ser 10.000 brigadas ahora son 1000 brigadas ya se cumpli\u00f3 con la primera etapa y se termin\u00f3 de aplicar la vacuna que lleg\u00f3 que se envi\u00f3 a hospitales del sector salud que atienden co bits ma\u00f1ana vamos a informarles porque este facer est\u00e1 replanteando sus entregas ten\u00eda contemplado que para ma\u00f1ana y van a llegar otras 400.000 dosis pero las quiere limitar a la mitad esto lo est\u00e1n haciendo en todo el mundo porque la onu les est\u00e1 demandando que entreguen de este vacunas que la onu pueda ofrecer vacunas a pa\u00edses que tienen m\u00e1s dificultad para contar con las vacunas entonces por eso pa\u00edses est\u00e1 reduciendo y la entrega de todas maneras nosotros en el caso de m\u00e9xico estamos x cerrar ya un acuerdo con una farmac\u00e9utica rusa ya si est\u00e1 a punto de emitir con una resoluci\u00f3n sobre la calidad de esta vacuna esto lo har\u00e1 cofepris la secretaria de salud de modo que vamos a poder y disponer de esa vacuna y tambi\u00e9n vamos a tener al alcance la vacuna cancino china de una farmac\u00e9utica de ese pa\u00eds y hasta la c\u00ednica que incluso ya ha enviado sustancia a m\u00e9xico para que aqu\u00ed se envase entonces tenemos opciones para que se cumpla con \u00e9l plan de que a finales de marzo ese es nuestro prop\u00f3sito y eso estamos se tengan vacunados a todos los adultos mayores de 60 a\u00f1os y una vez tambi\u00e9n aprovecho para decir a los este conservadores de los medios de informaci\u00f3n e intelectuales org\u00e1nicos los alumnos de krauze aguilar cam\u00edn [M\u00fasica] luis rubio que los est\u00e1 leyendo estaba molest\u00edsimo porque seg\u00fan \u00e9l no se permit\u00eda que la vacuna la manejara este todos en m\u00e9xico pues claro que est\u00e1 permitido [M\u00fasica] cualquiera puede los dijimos si hay empresas que quieren adquirir la vacuna para que se aplique en m\u00e9jico nosotros no nos oponemos pero estamos llevando a cabo el trabajo que le corresponde al gobierno para garantizar que en falta que nos falten las vacunas y que les lleguen a todos porque s\u00ed no a quien se vacunar\u00eda a los influyentes a los que tengan dinero y aqu\u00ed es para ricos y pobres para todos entonces aclararles eso de que est\u00e9 se va a vacunar a todos y no porque a ver t\u00fa eres fi no eres intelectual org\u00e1nico no est\u00e1s no en contra de nosotros porque iba muy bien en el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n ahora tiene te va a tocar vacuna es a todos nada m\u00e1s esperarnos de acuerdo al plan de acuerdo al programa a m\u00ed me va a tocar cuando le toque a quien tenga 67 a\u00f1os como yo cuando est\u00e1n vacunando a adultos mayores como yo me van a vacunar a m\u00ed esas son las reglas es un asunto \u00e9tico no puede este brincarse a saltarse a nadie en la fila entonces aclara de eso de que este es a todos otra cuesti\u00f3n tambi\u00e9n que es importante aclarar todos los m\u00e9dicos que atienden kovic en hospitales privados van a ser vacunados primero que tambi\u00e9n es el otro no como este no se va a vacunar a los m\u00e9dicos de hospitales privados que atienden covite lo dijimos desde el principio pero eso este yo creo que es un derecho que tenemos y es necesario y es justo el que existan las maneras porque si no estamos aqu\u00ed diarios diarios diario aclarando se apoderan acaparan siguen los monopolios en el manejo de la informaci\u00f3n entonces c\u00f3mo es que podemos replicar pues aqu\u00ed y lo que les estoy diciendo no son inventos vean la prensa escuch\u00e9 en la radio vean la televisi\u00f3n sobre esto entonces es permanente es este ataque de ataques y ataques y ataques entonces pues s\u00ed este limitar\u00e1 a nadie porque tenemos que garantizar la libre manifestaci\u00f3n de las ideas que no haya censura pues que tengamos posibilidad nosotros de informarle al pueblo eso es todo s\u00ed aproximadamente [M\u00fasica] no no se reduce es que s\u00ed el calendario implicaba una entrega semanal viene ma\u00f1ana una cantidad menor luego porque tienen que adaptar una nueva empresa de facer este van a dejar de entregar dos semanal y luego nos repone lo que nos dejen de entregar estamos buscando la manera de que en este lapso que ellos van a estar ampliando sus plantas para ofrecerle a la unvm m\u00e1s vacunas que podamos nosotros contar con la vacuna de cancino para no detener nuestro programa de vacunaci\u00f3n [M\u00fasica] ninguna o sea eso est\u00e1 asegurado al que le pusieron la primera dosis se le tiene que poner la segunda eso est\u00e1 garantizado despu\u00e9s no no estamos buscando que eso no suceda que exactamente a los 21 d\u00edas ahora si este ya para entonces ya estar\u00eda pensamos nosotros rehabilitado el sistema de entrega de fase por ejemplo a los que se les vacuno ahora les corresponde en 2110 pensamos que para entonces ya vamos a atender este la segunda 2 y para los que comenzaron desde el 24 que fueron pocos pero s\u00ed comenzaron 24 de diciembre pues tenemos este una reserva en y congeladores y adem\u00e1s vienen ma\u00f1ana a estas siento 96 mil aproximadamente 200.000 [M\u00fasica] no sabemos no a lo mejor ya no hasta la tercera semana para este que vuelvan a entregarnos y que vayan reponiendo lo que no nos entregue en estas tres semanas esto lo est\u00e1n haciendo a nivel mundial o sea es un plan que tienen para reducir su abasto en tanto preparan sus plantas y producir m\u00e1s que el lado no les est\u00e1 pidiendo para que todos los pa\u00edses tengan posibilidad de adquirir las vacunas acu\u00e9rdense ustedes que nosotros presentamos una resoluci\u00f3n en la onu para evitar el acaparamiento porque hay pa\u00edses pues que no tienen posibilidad econ\u00f3mica para adquirir vacunas y hay mucha pobreza en el mundo entonces tenemos que caminar parejos y ser solidarios esa resoluci\u00f3n fue aprobada casi por unanimidad entonces ahora que \u00e9l a\u00fan no est\u00e1 planteando la fase que quiere que le entregue m\u00e1s vacunas nosotros no podemos decir no estamos de acuerdo porque ser\u00eda bueno injusto y inhumano y contradictorio adem\u00e1s nosotros tenemos la ventaja de que con mucha anticipaci\u00f3n firmamos contratos con varias farmac\u00e9uticas esto lo venimos trabajando desde hace m\u00e1s de seis meses cuando se pensaba que este no iba a haber vacunas pronto nosotros ya est\u00e1bamos firmando convenios tenemos entregados anticipos pero bueno cuando fai se plantea esto que es por la onu decimos s\u00ed porque este tenemos otras opciones y vamos a cumplir con el prop\u00f3sito de que a finales de marzo se tenga vacunados a los adultos mayores este tambi\u00e9n otra este pol\u00e9mica sobre por qu\u00e9 primero a los adultos mayores de las zonas m\u00e1s apartadas ese es otro est\u00e9 bueno porque se tiene que atender a todos entonces vamos que todos los adultos mayores todos lo podemos es estar atendiendo a los adultos mayores de las ciudades y dejar abandonados a los adultos mayores de las comunidades m\u00e1s apartadas y marginados entonces se tiene que hacer por igual entonces va a empezar en las zonas m\u00e1s apartadas pero al mismo tiempo en ciudades medias en las grandes ciudades a todos como lo hicimos ahora no s\u00e9 si tienen una la mina sobre las vacunas de lo que informan los funcionarios servidores p\u00fablicos de salud en las tardes lo que informaron ayer se acuerdan que se hablaba tambi\u00e9n de que todo era a la ciudad de mexico pues no fue as\u00ed es a todos a todo el pa\u00eds si tenemos diferencias con el gobernador de tamaulipas o con el gobernador de jalisco con el de nuevo le\u00f3n mi modo que dejemos a la gente de nuevo le\u00f3n oa la gente de jalisco sin vacuna nada m\u00e1s porque tenemos diferencias en esto no hay banderas partidistas ser\u00eda ruin el usar la vacuna con prop\u00f3sitos pol\u00edticos o politiqueros o electorales miren esto son todos todos los d\u00edas todos los estados para el personal m\u00e9dico y as\u00ed va a ser para adultos mayores todos universal muy bien siguiente buenos dias procurador jefe lee buenos d\u00edas a todos ya todos se\u00f1or presidente aunado a todos los comentarios y a la preocupaci\u00f3n que existe en m\u00e9xico y en el mundo en general por la falta de vacunas quisiera destacar un comentario que usted de empleo anteriormente en atenci\u00f3n a poner el poder al servicio de los dem\u00e1s con base tambi\u00e9n en estas solicitudes que hizo la onu el primer cuestionamiento se\u00f1or presidente ser\u00eda usted tendr\u00e1 conocimiento a qu\u00e9 pa\u00edses ir\u00eda el excedente de toda esta recopilaci\u00f3n de vacunas que pedir\u00eda la onu y a su vez cu\u00e1l ser\u00eda el mensaje que usted le mandar\u00eda a toda la poblaci\u00f3n mexicana que se encuentra preocupada por esta escasez que podr\u00eda llegar a ver de vacunas y si en paralelo se vacunar\u00edan estas grandes ciudades por ejemplo un decir el lunes empiezan en las comunidades marginadas y cit\u00f3 un ejemplo en la ciudad de villahermosa en la ciudad de mexico empezar\u00eda el mi\u00e9rcoles la vacunaci\u00f3n a los adultos mayores o que tantos d\u00edas d\u00edas tendr\u00eda diferencia gracias entonces vamos a empezar al mismo tiempo desde las comunidades m\u00e1s apartadas hacia las ciudades de la periferia al centro pero parejo a todos va a ser diferencias a lo mejor de d\u00edas en la aplicaci\u00f3n pero va a depender de la disponibilidad de la vacuna porque este si no tenemos las dosis suficientes pues no nos va a alcanzar por eso estamos definiendo ya una estrategia ma\u00f1ana que viene el nuevo env\u00edo que van a estar aqu\u00ed los funcionarios de salud se va a explicar el programa de vacunaci\u00f3n hacia adelante este por qu\u00e9 no pones la tabla de la aplicaci\u00f3n de vacunas en el mundo nosotros vamos a seguir manteniendo nuestro sitio por lo que les estoy informando vamos a conseguir qu\u00e9 lleguen otras vacunas pero as\u00ed estamos el asunto es pero si vemos abajo de la tabla s\u00ed mismos abajo de la tabla a ver de pont hacia abajo b\u00e1jale m\u00e1s en am\u00e9rica latina nada m\u00e1s argentina b\u00e1jale y chile hay costa rica as\u00ed d\u00f3nde est\u00e1 si costa rica chile pero estamos hablando nada m\u00e1s de 51 naciones no es el mundo entonces si tiene que este ampliarse la producci\u00f3n de vacunas y ordenarse y que haya equidad presidente antes que nada una disculpa aqu\u00ed la presentaci\u00f3n mi nombre es diego \u00e9l ya zedillo de diario basta de campeche quintana roo y tabasco hoy por parte del grupo cant\u00f3n se\u00f1or presidente el d\u00eda s\u00e1bado si no me equivoco su hom\u00f3logo argentino p\u00fablico por medio de su red social 'twitter' que haya estado tan en boga en \u00faltimamente un hashtag que se llamaba ed ley en atenci\u00f3n a la despenalizaci\u00f3n del aborto en este pa\u00eds se\u00f1or presidente es de entenderse que ya se ha planteado anteriormente este tema en esta conferencia sin embargo consider\u00f3 es de destacar que es un tema para sentar precedentes en los derechos humanos y m\u00e1s que nada un hito en hist\u00f3rico en el contexto feminista que v\u00eddeo en m\u00e9xico y en particular su gabinete al ser un gabinete mayormente feminista se\u00f1or presidente ante las condiciones que se ve que se van que van a ocurrir con las elecciones en este 2021 y ante \u00e9l y reiterada participaci\u00f3n que ha tenido el ine con m\u00faltiples declaraciones considerar\u00eda usted prudente por cualquier salvoconducto ya sea el suyo o en su defecto alg\u00fan otro ente que pudiera poner en la consulta en estas elecciones 2021 para que la poblaci\u00f3n decida como usted bien lo plante\u00f3 o en su defecto si pudiese plantearse en otro contexto este tema en lo particular se\u00f1or presidente muchas gracias pues yo creo que es una iniciativa de la sociedad y en particular de las mujeres nosotros vamos a respetar lo que s\u00e9 proponga desde luego existe un mecanismo democr\u00e1tico que es la consulta que podr\u00eda aplicarse y que sea un asunto que decidan las mujeres no las iglesias no los gobiernos las mujeres pero que est\u00e9 sea propuesto y promovido por qui\u00e9n lo desee con toda libertad esto es lo que puedo comentar hola se siente como esta buenos d\u00edas alejandro madrigal de univision preguntarle es que no lo toma eeuu no lo toma como como usted lo dice al contrario el departamento de justicia insistir en este tema dice que est\u00e1 decepcionado y que analiza pues ya no compartir esta informaci\u00f3n la pregunta es se evaluaron los costos presidente de hacer p\u00fablica esa informaci\u00f3n y desestimar la incluso tambi\u00e9n no le preocupan las repercusiones en este caso que pueda tener en el futuro en jur\u00eddicamente hablando mire nosotros queremos mantener una muy buena relaci\u00f3n con el gobierno eeuu y se va a mantener una muy buena relaci\u00f3n con el gobierno entonces sobre la base del respeto mutuo la relaci\u00f3n que hemos tenido con el presidente donald trump se ha llevado a cabo a partir de s principio de respeto mucho al principio o criterio de respeto muto y as\u00ed va a suceder con la nueva administraci\u00f3n del presidente vice cu\u00e1ndo lleg\u00f3 el presente trump y luego asumir la presidencia se pronostic\u00f3 de que iban a haber enfrentamientos que iba a ser muy dif\u00edcil la relaci\u00f3n no fue as\u00ed hay constancia de eso tuvimos algunas diferencias y se resolvieron mediante el di\u00e1logo el respeto mutuo \u00e9l no intervino en asuntos que solo nos corresponden a nosotros a los mexicanos nosotros tampoco fuimos all\u00e1 a intervenir en asuntos internos eeuu de modo que esa es la f\u00f3rmula qu\u00e9 y respetemos nuestras soberan\u00edas es que antes hab\u00eda este muchos sometimiento por ejemplo las agencias entraban y sal\u00edan de m\u00e9jico los embajadores opinaban si estaba bien el trabajo que realizaba una dependencia en m\u00e9jico o estaba mal me refiero a los embajadores de estas nada es un embajador es un cuestionamiento al ej\u00e9rcito mexicano y as\u00ed no mucha falta de respeto a nuestra soberan\u00eda ese operativo 'r\u00e1pido y furioso' se metieron con armas sin avisar o en secreto entonces eso no sucedi\u00f3 durante el gobierno del presidente de donald trump cuando se vivieron momentos dif\u00edciles las relaciones di\u00e1logo por eso es que se mand\u00f3 la nota diplom\u00e1tica en el caso de el que hay si el fuego porque yo me entero a las 7 de la noche del d\u00eda que lo detienen porque el embajador de estas uni\u00f3 se le habla al secretario de relaciones exteriores y se supone que hay cooperaci\u00f3n entonces cuando se manda la nota diplom\u00e1tica pues se responden de que en efecto no se hab\u00eda actuado correctamente y por eso reponen el procedimiento por eso les agradecemos lo que hicieron entonces nosotros vamos a seguir manteniendo una muy buena relaci\u00f3n y son repito los partidarios del intervencionismo y d este que no haya soberan\u00eda los que se molestan c\u00f3mo es que dijeron ellos los del gobierno de eeuu el gobierno de del departamento de justicia de los eeuu dice que est\u00e1n decepcionados por la decisi\u00f3n de la fiscal\u00eda y que analiza ya no compartir la investigaci\u00f3n que realiza contra los grupos delictivos ojal\u00e1 y lo piensen bien porque yo podr\u00eda decir tambi\u00e9n lo mismo estamos decepcionados con el trabajo de la dea pero mejor vamos a dejarle as\u00ed presidente y hablando tambi\u00e9n del tema r\u00e1pido y furioso que lo mencion\u00f3 tambi\u00e9n el viernes el jueves antes de dejar su cargo el embajador de eeuu en m\u00e9xico cristophe fernando dej\u00f3 un dato dijo que su gobierno no ha aceptado un equipo para controlar el tr\u00e1fico de armas si esta es su prioridad gobierno como presidente porque nos ha aceptado este este este equipo tecnol\u00f3gico para combatir el tr\u00e1fico de armas porque estamos nosotros planteando algo profundo y serio no es que sigamos con el plan m\u00e9rida de que nos mandan equipos nos mandan helic\u00f3pteros artillados como era antes no queremos control en eeuu de la venta de las armas eso de que vamos a tener un equipo para detectarlas y ya con eso nos vamos a quedar tranquilos eso no es lo que m\u00e9xico est\u00e1 planteando entonces al aceptar eso ah\u00ed les mando unos equipos y ya no vamos a poder hablar sobre el tema que nos importa tanto nos importa el que haya registro en la venta de armas en eeuu que haya un verdadero control sobre las armas los equipos hubo un gobierno creo que con cayeron que est\u00e9 establecieron un sistema de aduanas para detectar la introducci\u00f3n de armas hicieron instalaciones en la frontera detectar armas en puestos fronterizos como si las armas a que entraran por los puestos fronterizos [M\u00fasica] costo un dineral construir equipar todas esas este estaciones para detectar la entrada de armas creo que un a\u00f1o dos a\u00f1os hab\u00edan decomisado a una pistola no quiero ser este exagerado pero algo as\u00ed dos o tres entonces ya basta de simulaci\u00f3n vamos a que no entre las armas como estamos planteando que all\u00e1 se impidan mientras del azar 2 y que no haya operativos como r\u00e1pido y furioso que los dise\u00f1aron en eeuu desgraciadamente lo aceptaron en m\u00e9xico porque no se defend\u00eda la soberan\u00eda y esas armas causaron da\u00f1o y cu\u00e1ndo este se inici\u00f3 en investigaci\u00f3n porque tuvieron responsables dan carpetazo al asunto en eeuu entonces es una relaci\u00f3n distinta a la que queremos de respeto mutuo de cooperaci\u00f3n pero est\u00e1 fincada en la cooperaci\u00f3n y fundamentalmente en la cooperaci\u00f3n para el desarrollo por qu\u00e9 de un tiempo a la fecha y toda la cooperaci\u00f3n era de \u00edndole militar helic\u00f3pteros sistemas de espionaje y desde luego este la entrada de agentes extranjeros sin ning\u00fan control hab\u00edan dependencias que estaban casi bajo las \u00f3rdenes de las agencias dependencias mexicanas casi bajo las \u00f3rdenes de agentes extranjeros eso no puede ser y declaraciones nosotros llevamos en los \u00faltimos tiempos reitero muy buenas relaciones con el gobierno del presidente de tron y vamos a mantener muy buenas relaciones con el presidente de baile pero no creo que estos agentes son los que est\u00e1n haciendo el trabajo qu\u00e9 nuestros agentes de investigaci\u00f3n no est\u00e1n haciendo por ejemplo para combatirla la delincuencia y la seguridad nosotros tenemos un plan para garantizar la paz y la tranquilidad y vamos avanzando y hay buenos resultados y adem\u00e1s no podemos permitir que agentes extranjeros sean cargo de funciones que corresponden al gobierno de mexico solamente mediante acuerdos de cooperaci\u00f3n con reglas bien definidas yo entiendo pues que este antes era de otra manera pero no debe ser as\u00ed no debe ser as\u00ed presidente por \u00faltimo regresando el tema de la caravana y su gobierno tiene alg\u00fan tipo de indicio de que est\u00e9n detr\u00e1s intereses pol\u00edticos en esta caravana que viene de centroam\u00e9rica no tenemos los otros elementos desde luego si hay organizaciones este que promueven las caravanas y eso es legal es leg\u00edtimo siempre y cuando no haya comercio no se est\u00e9 haga negocio que no haya lucro no se use a la gente que necesita un trabajo que necesita buscarse la vida y que por eso est\u00e9 emigra y que no haya tambi\u00e9n prop\u00f3sitos pol\u00edticos no s\u00e9 este juegue que no se utilice el dolor humano con prop\u00f3sitos yo dir\u00eda pol\u00edticos y politiqueros nosotros vamos a seguir actuando como lo hemos venido haciendo y este repito no va a haber ning\u00fan problema ya nos estamos comunicando con el equipo del presidente de baile yo ya habl\u00e9 con \u00e9l por tel\u00e9fono hablamos de estos temas y les coment\u00e9 sobre una pl\u00e1tica de hace 8 a\u00f1os yo actual incluso le mand\u00e9 una carta a ver si ma\u00f1ana se las entregamos un d\u00eda antes de que todo el pollo podamos leer aqu\u00ed la carta el abc que le entregu\u00e9 porque es muy vigente es muy vigente y le hablo de dos cosas ah\u00ed entre otras primero que te resuelve el problema migratorio que nuestros paisanos sean legalizados los que ya est\u00e1n viviendo trabajando con raramente y lo otro que se atiende el desarrollo de centroam\u00e9rica pero esto fue hace 8 a\u00f1os 9 a\u00f1os y es exactamente cu\u00e1l es nuestra propuesta la misma y fue la que le hicimos al presidente de donald trump lo mismo entonces este ahora que el presidente del a\u00f1o en su campa\u00f1a blog de dar un trato especial a los migrantes pues este estamos seguros que se va a cumplir ese compromiso estamos interesados en eso presidente ya por \u00faltimo muchas gracias por su tiempo vemos un fuerte operativo de la guardia nacional en la frontera con con tapachula se estar\u00eda usando bueno se estar\u00eda deteniendo a estas a esta caravana estos migrantes que intenten cruzar a la fuerza por territorio mexicano como misi\u00f3n line se llegue a un di\u00e1logo en guatemala pero no adelantemos v\u00edsperas usted es quien me dio es de d\u00f3nde univision es en eeuu no vamos nosotros a actuar de manera arbitraria siempre respetamos los derechos humanos y lo que buscamos es que haya di\u00e1logo en guatemala y que est\u00e9 s\u00ed es en este gobierno que se les atienda a los migrantes me refiero al gobierno de eeuu y si ya entra el presidente bailen pues a \u00e9l le va a corresponder pero va a depender mucho de su mensaje de toma por eso porque si creo que va a abordar el tema si no lo hace ese d\u00eda no tiene que abordar posteriormente pero es un compromiso desde hace muchos a\u00f1os incumplido yo creo que ya lleg\u00f3 el tiempo de que se cumpla el compromiso de llevar a cabo una reforma migratoria y eso es lo que estamos esperando muy bien ya es tarde es muy tarde y es lunes estamos empezando la semana tenemos todos los d\u00edas tenemos todos los d\u00edas de la semana nos vemos ma\u00f1ana ma\u00f1ana vamos a tratar ampliamente lo de la vacuna pero decirle a la gente todos los mexicanos son siempre buenas noticias el tener la vacuna y el que se garantice que llegue a todos sin distinci\u00f3n que todos tengamos el mismo derecho que haya igualdad el que vive en la tara humana tiene el mismo derecho que el que vive en las lomas de chapultepec aqu\u00ed en la ciudad de mexico mismo derecho si es adulto mayor vamos a empezar a los adultos mayores m\u00e1s es cuesti\u00f3n de disponibilidad de la vacuna y de la log\u00edstica por eso lo de las 10.000 y brigadas para aplicarlas lo m\u00e1s pronto posible porque no hay en el mundo que actualmente a lo mejor me equivoco de que un pa\u00eds en donde se est\u00e9n aplicando tantas vacunas nosotros llegamos a aplicar como 130 mil vacunas en un d\u00eda y eso que apenas estamos empezando con mil brigadas imag\u00ednense cuando tengamos las 10.000 porque tambi\u00e9n lo de la vacuna fai se requiere de que se aplique pronto porque necesita de bajas temperaturas entonces s\u00f3lo un gobierno organizado puede hacerlo eso es una ventaja que se tiene porque se puede contar con la vacuna pero est\u00e1 refrigerada porque se va aplicando poco a poco ac\u00e1 esa aplicaci\u00f3n masiva desde luego la limitante repito es la disponibilidad de la vacuna pero ya tenemos la organizaci\u00f3n para que una vez que se tenga la vacuna este actuamos 2 todo el gobierno nos vemos ma\u00f1ana [M\u00fasica] pero ma\u00f1ana cuando empiece en vigor eso de que yo no hable todav\u00eda falta si vamos a seguir hablando ya que abril y luego falta que se vea en el tribunal electoral si falta todav\u00eda entonces vamos a esperarnos y yo quiero tambi\u00e9n que se aclare que se precisa si va a haber censura sobre temas relacionados con la democracia que me digan si puedo decir si puedo hablar de que no se compre el voto si puedo decir que no se utiliza el presupuesto para favorecer a ning\u00fan partido a ning\u00fan candidato si puedo decir que no se entregan despensas frijol con gorgojo para obtener votos si puedo decir de que no se haga como antes de que se mandaban los secretarios de delegados de un partido va a ser campa\u00f1a es decir lo hizo fox cada secretario iba a un estado a dos se acuerdan de pedro cerisola que la secretario de comunicaciones y trasportes de fox fue el encargado de ir cuando la elecci\u00f3n del 2006 de delegado a tamaulipas y eso es lo que dice bueno entonces este y sed y sola fue el que habl\u00f3 por tel\u00e9fono con el que era gobernador y grabaron esa comunicaci\u00f3n que le dice gracias te pasas test dec\u00eda al gobernador ahora elaboradores est\u00e1 detenido est\u00e1 preso este los mismos que no son sacaron para que les ayudar\u00e1 en el fraude lo tienen en la c\u00e1rcel no s\u00e9 si sea culpable o no pero el ayudo a ese parties mo entonces no s\u00e9 cu\u00e1les van a ser los dos l\u00edmites tambi\u00e9n ayer le\u00ed uno de estos peri\u00f3dicos del conservadurismo que dec\u00edan que esas reglas se hab\u00edan definido en la reforma que yo hab\u00eda aprobado en 2007-2008 lo que diga mi dedito yo nunca aprob\u00e9 una reforma electoral durante el periodo neoliberal nunca porque toda la simulaci\u00f3n esa reforma la que hace en menci\u00f3n aunque parezca incre\u00edble el que la negocio fue carstens que era secretario de hacienda de calder\u00f3n y \u00e9l empez\u00f3 como el que repart\u00eda [M\u00fasica] el ma\u00edz el que les aprobaba las partidas de moche como \u00e9l consegu\u00eda f\u00edjense lo voy a seguir diciendo que el presupuesto se aprobara por unanimidad lo logr\u00f3 tres a\u00f1os seguidos no es \u00e9ste como dije sus simpatizantes no es una eminencia econ\u00f3mica no es una eminencia pol\u00edtica econ\u00f3mica y pol\u00edtica pues \u00e9l fue el que ayud\u00f3 para que el oscurito los dirigentes de los partidos de entonces llevar\u00e1n a cabo una negociaci\u00f3n y aprobar\u00e1n esa esta reforma electoral pero no tengo absolutamente nada que ver con eso nunca acepte esas reglas porque sab\u00eda pues que era la simulaci\u00f3n que los del ine de ahora nunca se dieron cuenta de los fraudes si ellos participaban que ellos violaban [M\u00fasica] la legislaci\u00f3n la elecci\u00f3n pasada le dieron registros de candidatos a quienes no ten\u00edan derecho participar no voy a mencionar nombres pero eso les corresponde investigar a ustedes y son los que est\u00e1n ahora que no quieren que hablemos por eso quiero hacer la lista esta vez este sin censura pues si puedo hablar en favor de la democracia no de que la elecci\u00f3n sea limpia sea libre que se respete la voluntad del pueblo que no se falsifiquen las actas que no se rellenen las urnas como lo hac\u00edan que no se compren los votos entonces es decir a ver qu\u00e9 es porque lo que puedo entender es que est\u00e9n imaginando que yo voy a llamar aqu\u00ed a votar por un partido por favor de un candidato no eso es inmoral eso solamente lo hacen ellos eso no lo har\u00eda de ninguna manera me agradar\u00eda seria indigno no me interesa hablar del tema para que se respete la voluntad del pueblo para qu\u00e9 no se cometan fraudes electorales y voy a mandar una carta tambi\u00e9n a los gobernadores como lo hizo madero en su momento para qu\u00e9 se respete la voluntad del pueblo haci\u00e9ndoles ver qu\u00e9 gane quien gane nosotros no tenemos ning\u00fan problema para trabajar con el que resulte electo por voluntad popular eso es lo que quiero ahora no me han notificado por eso les pregunto a ustedes ahora si \u00e9ste van a censurar pues vamos a aprovechar estos estos d\u00edas [M\u00fasica] que regresen pues si yo no voy a decir que quiero que regresen los que estaban puede decir que regresen lo que se robaron ya ya pues hasta ah\u00ed nos quedamos de suponemos manden pues s\u00ed s\u00ed este pero pues lleva un destinatario esa decisi\u00f3n del ine es en contra de nosotros en contra de esta manera de comunicarnos con la gente no est\u00e1n a favor de la ma\u00f1anera les molesta a la ma\u00f1ana this quieren silenciarnos porque si no imag\u00ednense este todos los medios convencionales peri\u00f3dicos radio televisi\u00f3n ahora que hasta las redes sociales ya este est\u00e1n optando por la censura de lo que no hay duda es de que los medios convencionales este no act\u00faan en su mayor\u00eda con objetividad con profesionalismo con \u00e9tica ni en m\u00e9xico ni en el extranjero los peri\u00f3dicos m\u00e1s famosos del mundo igual los medios de comunicaci\u00f3n lo mismo todos toman partido en m\u00e9xico est\u00e1n solos pues este antes ve\u00eda yo ve\u00eda una televisora y abiertamente a favor no de un partido en esta zona abiertamente nada nada nada nada nada este en contra todo a favor as\u00ed maniqueo completamente comentaristas todos los gustos por consigna y ve\u00eda una otra y era lo mismo pero del otro lado all\u00e1 cuando menos pues sab\u00edan esas dos yo ahora no s\u00e9 c\u00f3mo usted pero aqu\u00ed quedan todos en contra de nosotros los son todos en contra de nosotros con honrosas excepciones y no exagero una falta de profesionalismo de objetividad d sensatez desde luego mucha deshonestidad intelectual por eso pues este en medio de manifestaci\u00f3n de expresi\u00f3n esta forma de informar es el muy importante ahora que fui a guerrero el fin de semana mucha gente me dec\u00eda no a la censura de las ma\u00f1aneras no a la censura de las medianeras y vamos a defender pues nuestro derecho a manifestarnos expresarnos y el derecho a la informaci\u00f3n es que hay que mercaderes de la comunicaci\u00f3n qu\u00e9 no ejercen la libertad de expresi\u00f3n negocian con la libertad de expresi\u00f3n pero tienen tambi\u00e9n en este pues todo el derecho de expresarse de manifestarse pero tambi\u00e9n nosotros decirlo para que la gente este informe lo tenga otra este fuente de formaci\u00f3n y otros datos bueno nos vemos ma\u00f1ana adi\u00f3s adi\u00f3s",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:24:38.346218"
}