{
    "video_id": "lqW3gy6_2gU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/lqW3gy6_2gU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBRoAxE2Sp1hq-KEcTsOaq8FDhxVQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=lqW3gy6_2gU",
    "video_title": "En proceso, reforma sobre organismos aut\u00f3nomos. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8465,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1067.08,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1073.35,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1075.45,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1077.17,
            "duration": 16.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1078.32,
            "duration": 18.779
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1093.98,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 1137.01,
            "duration": 2.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1138.4,
            "duration": 1.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1139.66,
            "duration": 1.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1140.24,
            "duration": 2.89
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1141.59,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pues jueves",
            "start": 1143.13,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "29 de abril vamos a iniciar esta",
            "start": 1146.09,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "conferencia",
            "start": 1151.05,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "este di\u00e1logo circular",
            "start": 1152.84,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1155.929,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "las preguntas de ustedes no tenemos",
            "start": 1157.66,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "ning\u00fan tema para exponer",
            "start": 1162.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si quedaron pendientes",
            "start": 1167.059,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "algunos compa\u00f1eros o abrimos empezamos",
            "start": 1170.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "con las",
            "start": 1174.59,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tres compa\u00f1\u00edas",
            "start": 1176.76,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "gracias presidente",
            "start": 1181.88,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "sin de hacer da de tener 11 preguntar lo",
            "start": 1183.96,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "inmediato su opini\u00f3n sobre el proceso",
            "start": 1186.33,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para iniciar el desafuero del gobernador",
            "start": 1189.51,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de tamaulipas se francisco javier garc\u00eda",
            "start": 1191.37,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cabeza de vaca qu\u00e9 opini\u00f3n le merece",
            "start": 1193.35,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "esta aprobaci\u00f3n que ya se logr\u00f3 en la",
            "start": 1195.63,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n en la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 1197.82,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pues no tengo este",
            "start": 1200.039,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "mucha informaci\u00f3n sobre esto porque",
            "start": 1204.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "corresponde al poder",
            "start": 1207.18,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "el legislativo apenas hoy en la ma\u00f1ana",
            "start": 1209.7,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "me informaron que ya la comisi\u00f3n",
            "start": 1213.08,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "instructora aprob\u00f3",
            "start": 1217.889,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "el desafuero",
            "start": 1221.33,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pero que todav\u00eda va al pleno es un",
            "start": 1224.37,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 1227.85,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el poder legislativo",
            "start": 1230.05,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "eso es lo que puedo comentarles",
            "start": 1232.47,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "en otros temas hace ya varios d\u00edas un",
            "start": 1235.6,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "juez el juez sexto de distrito en",
            "start": 1239.62,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "materia administrativa de la ciudad de",
            "start": 1241.809,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "mexico francisco javier rebolledo",
            "start": 1243.34,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "hoy concedi\u00f3 a la empresa bayer due\u00f1a de",
            "start": 1247.15,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "monsanto una suspensi\u00f3n provisional al",
            "start": 1250.21,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "decreto sobre el uso del glifosato que",
            "start": 1253.059,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "apenas se public\u00f3 el \u00faltimo d\u00eda de",
            "start": 1256.63,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "diciembre del a\u00f1o pasado que entr\u00f3 en",
            "start": 1258.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vigor y pues que proh\u00edbe para la",
            "start": 1261.01,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n del glifosato hasta el 2024",
            "start": 1264.1,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que se erradique qu\u00e9 acciones podr\u00eda",
            "start": 1266.14,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "emprender el gobierno para garantizar la",
            "start": 1269.23,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "salud de los mexicanos presidenta de",
            "start": 1271.63,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "varias organizaciones que ya han",
            "start": 1273.37,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "detectado el glifosato hasta en las",
            "start": 1274.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tortillas nos dijeron al canal 11 como",
            "start": 1276.64,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "pueden detener esta esta enmienda esta",
            "start": 1279.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "est\u00e1 enfrenta que tiene monsanto para",
            "start": 1282.429,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "volver a utilizar el glifosato de manera",
            "start": 1286.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "indiscriminada en el pa\u00eds pues es este",
            "start": 1288.34,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "de las iniciativas que",
            "start": 1291.34,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n promoviendo de cambios legales",
            "start": 1294.659,
            "duration": 11.571
        },
        {
            "text": "para proteger a la poblaci\u00f3n",
            "start": 1301.4,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "y garantizar la salud",
            "start": 1306.23,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 1310.29,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "indicios",
            "start": 1311.99,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "de que el uso del glifosato es da\u00f1ino",
            "start": 1314.59,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "para la salud",
            "start": 1319.45,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1322.33,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "se envi\u00f3 una iniciativa para controlar",
            "start": 1323.75,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "su importaci\u00f3n",
            "start": 1329.68,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1332.83,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1335.13,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "se introducen al pa\u00eds",
            "start": 1336.99,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "no hay control sanitario",
            "start": 1341.66,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo s\u00e9",
            "start": 1346.45,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 un proceso de investigaci\u00f3n en",
            "start": 1351.23,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "colas it",
            "start": 1356.51,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "para buscar sustituirlo",
            "start": 1358.19,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "por un herbicida",
            "start": 1362.59,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "no dan yendo",
            "start": 1366.34,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "es un proceso que se va a ir",
            "start": 1368.13,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "llevando a cabo de manera gradual",
            "start": 1372.22,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "no se proh\u00edbe",
            "start": 1376.15,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "de tajo la importaci\u00f3n sino gradualmente",
            "start": 1379.389,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "te van a permitir",
            "start": 1385.289,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "menos cantidades",
            "start": 1390.0,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "hasta el 24",
            "start": 1392.269,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "que se va a dejar ya de importar porque",
            "start": 1397.2,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "se va a tener la opci\u00f3n la alternativa",
            "start": 1401.37,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "con la investigaci\u00f3n que est\u00e1 llevando a",
            "start": 1404.929,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "cabo el conacyt",
            "start": 1407.519,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "esta iniciativa de ley",
            "start": 1411.5,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pues no les pareci\u00f3",
            "start": 1414.02,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "a estas empresas a monsanto",
            "start": 1418.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1421.789,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "y consiguieron un amparo pues ya ven",
            "start": 1423.28,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1n los jueces",
            "start": 1427.0,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "cuando se trata de proteger intereses de",
            "start": 1429.82,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 1434.05,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 1435.779,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "muy eficientes tenaces defensores de",
            "start": 1438.29,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "intereses particulares no defienden al",
            "start": 1442.88,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "pueblo en este caso es la salud del",
            "start": 1446.99,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 1449.39,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y hay otras leyes",
            "start": 1453.1,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "en donde est\u00e9",
            "start": 1455.94,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "establece que por encima de cualquier",
            "start": 1459.909,
            "duration": 10.631
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n mercantil o mercantilista",
            "start": 1465.09,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el inter\u00e9s general y en este caso",
            "start": 1471.14,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s del pueblo y la salud del",
            "start": 1475.28,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pueblo sin embargo el juez rebolledo",
            "start": 1478.79,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "considera que no hay evidencias",
            "start": 1480.95,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "suficientes para decir que el glifosato",
            "start": 1482.57,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ocasiona da\u00f1os a la salud a su juicio no",
            "start": 1484.75,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasar\u00eda si est\u00e1 el especialista en",
            "start": 1487.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la materia por lo que ve o no y si otros",
            "start": 1490.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "jueces consideran lo mismo si llegara a",
            "start": 1494.24,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "la corte y tirara en el decreto que",
            "start": 1495.86,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "podr\u00eda pasar como podr\u00edan opci\u00f3n de los",
            "start": 1497.51,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "asuntos que tenemos en curso en el poder",
            "start": 1500.27,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "judicial y no vamos a dejar",
            "start": 1502.94,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1506.23,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "llevar a cabo todos los procesos",
            "start": 1508.23,
            "duration": 10.329
        },
        {
            "text": "para que se resuelva",
            "start": 1513.65,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "que no haya",
            "start": 1518.559,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "e influyentismo",
            "start": 1521.22,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "prepotencia y que se cuide la salud del",
            "start": 1523.66,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pueblo o sea es una etapa inicial la de",
            "start": 1526.87,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "lampard contin\u00faa nosotros vamos a",
            "start": 1531.34,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "presentar todas las pruebas",
            "start": 1534.16,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "este que tenemos",
            "start": 1538.55,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "de \u00e9l porque esta legislaci\u00f3n",
            "start": 1541.27,
            "duration": 10.219
        },
        {
            "text": "y de los posibles da\u00f1os que ocasiona el",
            "start": 1545.549,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "glisofato",
            "start": 1551.489,
            "duration": 3.101
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1552.94,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "lo que estamos proponiendo que no es un",
            "start": 1554.59,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "asunto radical de prohibir",
            "start": 1557.559,
            "duration": 8.031
        },
        {
            "text": "la entrada",
            "start": 1562.9,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "sino poco a poco",
            "start": 1565.59,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y consumiendo menos hasta tener",
            "start": 1571.1,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "una opci\u00f3n alternativa desde luego las",
            "start": 1575.63,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "empresas como su prop\u00f3sito es la",
            "start": 1578.99,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ganancia",
            "start": 1582.08,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "pues tienen otro tipo de intereses",
            "start": 1584.57,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y otra visi\u00f3n",
            "start": 1590.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "esto tambi\u00e9n es entendible l\u00f3gico aunque",
            "start": 1593.5,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "no estemos de acuerdo",
            "start": 1597.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "pero para eso los procesos legales les",
            "start": 1599.929,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "presente en otros temas muy distintos",
            "start": 1604.159,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "tras la granizada de anoche pues hubo de",
            "start": 1605.71,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "da\u00f1os y en en centros arqueol\u00f3gicos aqu\u00ed",
            "start": 1609.23,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "en el centro hist\u00f3rico como le fue aqu\u00ed",
            "start": 1613.909,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "en palacio nacional vimos que tambi\u00e9n",
            "start": 1616.309,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "hay granizo incluso ahorita hubo da\u00f1os",
            "start": 1617.749,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "vimos algunas goteras ac\u00e1",
            "start": 1619.97,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "que son fuertes la lluvia y la granizada",
            "start": 1622.97,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el centro muy fuerte los patios",
            "start": 1625.24,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "del palacio de nada mayor se ca\u00f1ones de",
            "start": 1629.269,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "granizo y se derrumb\u00f3 una techumbre en",
            "start": 1632.389,
            "duration": 9.591
        },
        {
            "text": "el templo mayor ya est\u00e1",
            "start": 1637.58,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "atendiendo este asunto tanto la",
            "start": 1641.98,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "agricultura como el inah desde anoche",
            "start": 1647.75,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando para ver si",
            "start": 1651.58,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1656.179,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "hubieron da\u00f1os",
            "start": 1657.76,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "los templos",
            "start": 1662.15,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 el templo de las \u00e1guilas y",
            "start": 1664.3,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo una revisi\u00f3n y desde",
            "start": 1667.66,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "luego que vamos",
            "start": 1674.44,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "y reparar",
            "start": 1676.34,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "la techumbre",
            "start": 1679.25,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "llega seguramente a poner otra y",
            "start": 1682.82,
            "duration": 10.839
        },
        {
            "text": "con los arque\u00f3logos los especialistas si",
            "start": 1688.95,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "se presentaron da\u00f1os se tiene que llevar",
            "start": 1693.659,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "a cabo",
            "start": 1697.649,
            "duration": 3.551
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1699.07,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n el trabajo arqueol\u00f3gico",
            "start": 1701.2,
            "duration": 8.709
        },
        {
            "text": "es necesario para este reparar cualquier",
            "start": 1704.869,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "da\u00f1o aqu\u00ed en palacio nacional no hubo",
            "start": 1709.909,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "alg\u00fan da\u00f1o mayor o dos damas que se",
            "start": 1711.859,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "inundaron los",
            "start": 1714.799,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "los patios con granizo t\u00f3calo",
            "start": 1717.6,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n descubri\u00f3 seguro por completo",
            "start": 1721.89,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1726.96,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "al mediod\u00eda todav\u00eda",
            "start": 1729.94,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "hab\u00eda quejas de que era mucho el calor",
            "start": 1732.61,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 1737.45,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y en la desesperada para definirse a",
            "start": 1740.14,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "presidente aqu\u00ed afuera esta ma\u00f1ana hay",
            "start": 1742.9,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presencia de manifestantes son grupos de",
            "start": 1744.85,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "jubilados del imms dicen de todo el pa\u00eds",
            "start": 1748.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nos piden que compartamos esta exigencia",
            "start": 1750.19,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que tienen el pago de jubilaciones y",
            "start": 1752.8,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "pensiones dicen que no los han recibido",
            "start": 1755.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de tiempo atr\u00e1s que ya se acercaron con",
            "start": 1756.85,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ustedes les acercaron alguna propuesta",
            "start": 1760.36,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "alguna demanda me inform\u00f3 el director",
            "start": 1762.61,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "del seguro social de la demanda de los",
            "start": 1766.71,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "jubilados pensionados una modificaci\u00f3n a",
            "start": 1771.1,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "la ley",
            "start": 1775.09,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "en 1997 cuando lo de las afores",
            "start": 1778.21,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "y entonces cancelaron",
            "start": 1783.91,
            "duration": 9.149
        },
        {
            "text": "y prestaciones a trabajadores y",
            "start": 1787.37,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "todas las jubilaciones pasaron afores",
            "start": 1793.539,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "entonces ya no hay este",
            "start": 1796.889,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "ning\u00fan fondo que maneje el gobierno",
            "start": 1801.41,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de trabajadores",
            "start": 1806.53,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ya todo es a trav\u00e9s de las afores de",
            "start": 1809.17,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "acuerdo a esa legislaci\u00f3n",
            "start": 1812.98,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1816.85,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en 1997 pues es",
            "start": 1818.269,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "todo lo que aconteci\u00f3 en el per\u00edodo",
            "start": 1822.45,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 1825.93,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "son todos los da\u00f1os que causaron",
            "start": 1827.51,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "durante el periodo",
            "start": 1830.59,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "en el neoliberal hemos logrado",
            "start": 1832.83,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y resolver",
            "start": 1836.46,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "algunas de demandas justas",
            "start": 1838.49,
            "duration": 9.809
        },
        {
            "text": "como por ejemplo el que aumentar\u00e1n las",
            "start": 1843.47,
            "duration": 9.579
        },
        {
            "text": "cuotas de los empresarios para qu\u00e9",
            "start": 1848.299,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "al momento de la jubilaci\u00f3n los",
            "start": 1853.049,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 1854.999,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "recibieran",
            "start": 1857.2,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "lo justo porque como se hizo la reforma",
            "start": 1859.76,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "del 97 y si se continuaba",
            "start": 1864.44,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "al jubilarse un trabajador con esa",
            "start": 1868.92,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "reforma iba a recibir como el 30 40 por",
            "start": 1872.25,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "ciento de su sueldo una gran injusticia",
            "start": 1876.21,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "todo esto hicieron los tecn\u00f3cratas",
            "start": 1880.99,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "corruptos irresponsables yo no s\u00e9 c\u00f3mo",
            "start": 1883.2,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "este hay qui\u00e9n es",
            "start": 1887.779,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y quieren que regresen",
            "start": 1891.24,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "con todo el da\u00f1o que causan cu\u00e1ntos",
            "start": 1895.03,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "trabajadores hay pensionados y jubilados",
            "start": 1897.76,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "se encontrar\u00edan esta situaci\u00f3n en el",
            "start": 1899.14,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "pa\u00eds tienen el dato del inss",
            "start": 1900.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "inscritos en el seguro social como",
            "start": 1904.64,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "trabajadores de las empresas son",
            "start": 1907.62,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "alrededor de 20 millones y los que est\u00e1n",
            "start": 1910.38,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en esta situaci\u00f3n que exigen son",
            "start": 1912.9,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "solo los trabajadores",
            "start": 1915.62,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el seguro social",
            "start": 1918.909,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "se les est\u00e1 atendiendo y se les va a",
            "start": 1921.2,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "seguir atendiendo pero hay que este",
            "start": 1922.94,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "informarles",
            "start": 1926.98,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1929.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que desde \u00e9l",
            "start": 1931.02,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "1997 se reforma la ley entra en vigor y",
            "start": 1936.19,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "aplica para los trabajadores del seguro",
            "start": 1940.58,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "social en 2007",
            "start": 1942.799,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "entonces ahora este surge este",
            "start": 1946.53,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "movimiento a ellos han estado",
            "start": 1951.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "organizados desde hace muchos a\u00f1os yo",
            "start": 1954.26,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "recuerdo que los jubilados pensionados",
            "start": 1957.0,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "del seguro social siempre",
            "start": 1959.94,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "han estado",
            "start": 1963.27,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "organizados hab\u00eda un dirigente",
            "start": 1967.68,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "extraordinario ya falleci\u00f3 hace mucho un",
            "start": 1969.37,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "adulto mayor",
            "start": 1973.99,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "eduardo",
            "start": 1976.64,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "escarcega",
            "start": 1982.32,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "la leche",
            "start": 1984.93,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "me acuerdo precio hace como 20 a\u00f1os pero",
            "start": 1986.559,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "\u00e9l fue de los que inici\u00f3 el movimiento",
            "start": 1990.159,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en favor de los pensionados tambi\u00e9n una",
            "start": 1993.07,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fecha para darle soluci\u00f3n a esta gente",
            "start": 1996.519,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "que se acerca es a que los atienda si es",
            "start": 1998.47,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "posible hoy mismo el director del seguro",
            "start": 2002.07,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "social aunque va a estar en el",
            "start": 2006.09,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "aeropuerto recibiendo vacunas pero",
            "start": 2007.71,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "seguramente le van a informar qu\u00e9",
            "start": 2010.08,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2013.28,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "debe de atender una comisi\u00f3n informarles",
            "start": 2014.809,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gracias pero tambi\u00e9n qu\u00e9",
            "start": 2020.44,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y bueno que los va a recibir en",
            "start": 2025.95,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n y va a estar all\u00ed el",
            "start": 2029.399,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "director del seguro social",
            "start": 2032.22,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "gracias presidente sandra gilera de",
            "start": 2039.299,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "grupo lanza comunicaciones",
            "start": 2041.279,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "tomando un poquito el tema de los",
            "start": 2042.899,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "manifestantes que est\u00e1n aqu\u00ed afuera",
            "start": 2044.429,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "presidente que de hecho est\u00e1n en todas",
            "start": 2045.809,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "las puertas de palacio no nos dejaban",
            "start": 2047.97,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "entrar y nos comentaban que",
            "start": 2049.649,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "efectivamente tienen en afores esta",
            "start": 2051.839,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "parte de su jubilaci\u00f3n pero que no se",
            "start": 2054.329,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "las quieren dar que no les no les",
            "start": 2057.059,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "quieren hacer v\u00e1lido hay muchos adultos",
            "start": 2059.339,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "mayores presidentes que pues se cansan",
            "start": 2061.349,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "de venir y se cansan de venir porque",
            "start": 2064.29,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "vienen de los 22 estados de la rep\u00fablica",
            "start": 2065.79,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "mexicana en representaci\u00f3n de 25 mil",
            "start": 2069.059,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "jubilados entonces esa es la parte que",
            "start": 2071.76,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "ellos m\u00e1s se est\u00e1n discutiendo que los",
            "start": 2073.889,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "afores no se los quieren dar con lo que",
            "start": 2076.169,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "esto ya acaba de decir lo que ya ten\u00edan",
            "start": 2077.669,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "entonces pues qu\u00e9 bueno que nos van a",
            "start": 2079.619,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "recibir por otra parte el presidente",
            "start": 2080.97,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "quiero agradecer al ingeniero arganis de",
            "start": 2083.52,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de comunicaciones y",
            "start": 2086.309,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "trasportes y el doctor noguera que est\u00e1n",
            "start": 2087.659,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "dando respuesta a las denuncias de",
            "start": 2090.24,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que le dice a usted",
            "start": 2092.52,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s estamos en espera de las",
            "start": 2094.649,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "investigaciones de la secretar\u00eda de la",
            "start": 2096.69,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n p\u00fablica y por otro lado",
            "start": 2098.549,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "presidente tenemos varias denuncias de",
            "start": 2100.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "una presa que no cumple con el fin con",
            "start": 2103.98,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "el que fue creado y quisi\u00e9ramos saber",
            "start": 2107.46,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la situaci\u00f3n de este organismo",
            "start": 2109.89,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "ya que pues ha tenido varios problemas",
            "start": 2112.799,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "acerca de lo que deber\u00edan de hacer que",
            "start": 2115.549,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "no han hecho gracias presidente pero",
            "start": 2118.02,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "como que no han hecho y hay varias",
            "start": 2120.089,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "denuncias de personas que han pues que",
            "start": 2123.029,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "han denunciado agresiones hacia ellos y",
            "start": 2125.88,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "les dan la raz\u00f3n a los olas a los que",
            "start": 2128.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los han ofendido no a las personas que",
            "start": 2131.789,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "han puesto las denuncias y precisamente",
            "start": 2133.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "las personas que los han ofendidos son",
            "start": 2136.41,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "personas de dinero de dinero que en club",
            "start": 2138.96,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "de golf en lugares diferentes que tienen",
            "start": 2142.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pues que ver con los empleados y que han",
            "start": 2145.349,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "denunciado los mismos empleados y pues",
            "start": 2148.92,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "no han sido atendidos le dan la raz\u00f3n a",
            "start": 2151.589,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "las personas de poder",
            "start": 2154.349,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "para que es lo que hemos venido",
            "start": 2156.93,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "expresando aqu\u00ed la necesidad de una",
            "start": 2162.05,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "reforma administrativa",
            "start": 2164.609,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 2167.82,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "este quitar todos esos organismos",
            "start": 2169.7,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos entre comillas independientes",
            "start": 2176.599,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "entre comillas que se fueron creando",
            "start": 2180.3,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "para simular de que el gobierno estaba",
            "start": 2185.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "atendiendo al pueblo",
            "start": 2189.599,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "cuando en realidad",
            "start": 2192.88,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2195.41,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "era de esa manera el gobierno proteg\u00eda",
            "start": 2197.54,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "a las minor\u00edas",
            "start": 2204.1,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "le daba la espalda al pueblo no volteaba",
            "start": 2207.65,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "a ver al pueblo",
            "start": 2210.86,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "el gobierno estaba lo he dicho muchas",
            "start": 2212.839,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "veces y lo voy a seguir repitiendo",
            "start": 2215.329,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "organizado para facilitar el saqueo",
            "start": 2218.349,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de los influyentes",
            "start": 2223.759,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "para eso era el gobierno",
            "start": 2228.239,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "no para servir al pueblo",
            "start": 2231.91,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "entonces comentaba yo",
            "start": 2235.67,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de que hasta finales de los 80",
            "start": 2238.64,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "principios de los 90 del siglo pasado",
            "start": 2242.09,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "en 1994",
            "start": 2246.92,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "a poner",
            "start": 2250.85,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o",
            "start": 2253.41,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "solo hab\u00eda",
            "start": 2255.16,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "un organismo",
            "start": 2257.42,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomo",
            "start": 2259.87,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el banco de mexico",
            "start": 2263.42,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "del 94 principios de los 90",
            "start": 2268.359,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "a la fecha",
            "start": 2273.349,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 2276.2,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos organismos aut\u00f3nomos",
            "start": 2280.32,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "desintegraron al estado",
            "start": 2284.319,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "sobre todo al estado",
            "start": 2288.51,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 2294.109,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "de justicia",
            "start": 2301.36,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y crearon todos estos organismos",
            "start": 2307.16,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "les comentaba ayer",
            "start": 2309.809,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "de que presentan estos amparos",
            "start": 2312.73,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "como el glisofato",
            "start": 2319.069,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "solicita solicitudes de estas empresas",
            "start": 2324.349,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2330.109,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "se les concede la suspensi\u00f3n",
            "start": 2332.49,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pero bueno",
            "start": 2335.72,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo establece la ley y debe de ser de",
            "start": 2337.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "esa manera",
            "start": 2341.01,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "que a cualquier empresa a cualquier",
            "start": 2342.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "persona se le ampare",
            "start": 2344.54,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "sin embargo aqu\u00ed lo est\u00e9",
            "start": 2347.9,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "parad\u00f3jico es que instituciones",
            "start": 2354.22,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "financiadas con presupuesto p\u00fablico",
            "start": 2359.05,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "como la transparencia como la de la",
            "start": 2365.319,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "competencia",
            "start": 2369.309,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "o cualquier otra",
            "start": 2372.47,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se amparen",
            "start": 2375.01,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "en contra de las iniciativas de ley que",
            "start": 2379.22,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "presentamos para defender al pueblo",
            "start": 2382.55,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2391.93,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "reforma el\u00e9ctrica en la reforma de",
            "start": 2393.45,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "hidrocarburos en la reforma",
            "start": 2395.82,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fonica",
            "start": 2400.19,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "las instituciones est\u00e1s",
            "start": 2402.77,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomas'",
            "start": 2405.7,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "al servicio de las empresas de las",
            "start": 2408.59,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "corporaciones",
            "start": 2412.73,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "que las empresas no tienen recursos para",
            "start": 2414.73,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "contratar abogados que los defiendan",
            "start": 2420.88,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "porque esta situaci\u00f3n porque el gobierno",
            "start": 2428.96,
            "duration": 9.789
        },
        {
            "text": "ten\u00eda como prop\u00f3sito defender",
            "start": 2434.289,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "a los particulares",
            "start": 2439.34,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "a las empresas a las corporaciones",
            "start": 2442.309,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "un ambiente de privatizaci\u00f3n",
            "start": 2446.15,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "generalizada",
            "start": 2448.309,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "yo les dec\u00eda ayer que no hay defensores",
            "start": 2454.7,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 2457.25,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "no hay defensor\u00edas de oficio",
            "start": 2460.0,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el poder ruiz ya no tiene",
            "start": 2463.35,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "defensores",
            "start": 2466.69,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de la gente que requiere ayuda",
            "start": 2468.93,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2473.77,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2474.46,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "hacer un tr\u00e1mite judicial",
            "start": 2478.599,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "pues ah\u00ed tiene qu\u00e9",
            "start": 2484.16,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "andar buscando",
            "start": 2486.28,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "un abogado",
            "start": 2490.02,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "algunos",
            "start": 2493.37,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "son muy sensibles otros los estafan",
            "start": 2495.72,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "entonces porque despu\u00e9s del juicio no",
            "start": 2501.73,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "tiene defensores del pueblo",
            "start": 2505.68,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "y nada m\u00e1s son defensores",
            "start": 2509.22,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2512.75,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2515.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y potentados de los influyentes",
            "start": 2516.95,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "entonces todo esto lo vamos a revisar es",
            "start": 2520.839,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "una reforma que vamos a llevar a cabo",
            "start": 2523.749,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "una reforma administrativa",
            "start": 2527.63,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "para este ajustar al gobierno a las",
            "start": 2533.28,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "nuevas circunstancias",
            "start": 2538.56,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "que no tengamos toda esta dispersi\u00f3n",
            "start": 2542.55,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "todos esos organismos aut\u00f3nomos la",
            "start": 2548.33,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda no hacen nada",
            "start": 2550.97,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en beneficio del pueblo pero no hacen",
            "start": 2554.36,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 2557.0,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "este de nada",
            "start": 2559.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "solo cuando se trata de defender",
            "start": 2561.26,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "intereses creados",
            "start": 2564.2,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y ganan",
            "start": 2567.109,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos fueron los que se ampararon",
            "start": 2569.29,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "para poder ganar m\u00e1s que lo que gana el",
            "start": 2572.64,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2576.029,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "entonces vamos a revisar todos los",
            "start": 2582.57,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "presentes",
            "start": 2585.72,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas ayer",
            "start": 2590.68,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "mismos que madre mario delgado al",
            "start": 2593.17,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "dirigente de morena estuvo aqu\u00ed dijo que",
            "start": 2594.79,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "se reuni\u00f3 con el consejero julio scherer",
            "start": 2596.44,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "y ha estado en los \u00faltimos d\u00edas en la",
            "start": 2598.96,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "\u00faltima semana al menos en dos ocasiones",
            "start": 2600.79,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "m\u00e1s preguntarle si lo est\u00e1n est\u00e1n",
            "start": 2602.08,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "asesorando para tratar este asunto de",
            "start": 2605.77,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "guerrero y de michoac\u00e1n entonces cu\u00e1l",
            "start": 2608.16,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "ser\u00eda el motivo de su visita aqu\u00ed",
            "start": 2611.32,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "entonces pero \u00e9ste son cosas que",
            "start": 2613.21,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "atienden los",
            "start": 2618.109,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "partidos nosotros no intervenimos ya",
            "start": 2623.42,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "fij\u00e9 mi postura ayer",
            "start": 2626.9,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "con toda claridad",
            "start": 2630.34,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "y no quiero repetirlo",
            "start": 2633.06,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "y ayer dec\u00eda est\u00e1 el presidente que al",
            "start": 2636.359,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "final la decisi\u00f3n",
            "start": 2638.369,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n final vamos tendr\u00eda que",
            "start": 2639.839,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tenerle el pueblo de guerrero y de",
            "start": 2642.15,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n y que se tiene que buscar la",
            "start": 2644.039,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "manera pues de que se respeten esos",
            "start": 2645.779,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "sentimientos de los habitantes de esos",
            "start": 2648.18,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "estados preguntarle usted qu\u00e9 opinar\u00eda",
            "start": 2650.4,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de un mecanismo para que una vez que",
            "start": 2653.489,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "est\u00e9 el gobernador o gobernadora en",
            "start": 2656.43,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "ambas entidades se dejara el espacio con",
            "start": 2658.799,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esta maniobra que se conoce como las",
            "start": 2662.009,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "juanitas para que sean los candidatos",
            "start": 2663.839,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "que hoy se les quit\u00f3 el registro a",
            "start": 2667.14,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "quienes quienes gobiernan despu\u00e9s en",
            "start": 2668.97,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "esas entidad yo soy partidario en efecto",
            "start": 2671.099,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de que sea la gente la que decida",
            "start": 2674.789,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 2677.619,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "suceda los de ayer antier",
            "start": 2679.52,
            "duration": 11.21
        },
        {
            "text": "que estos consejeros del ine",
            "start": 2685.22,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2690.73,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y magistrados el tribunal consider\u00f3 que",
            "start": 2693.24,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "violando la constituci\u00f3n",
            "start": 2697.35,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "dejaron sin el derecho a participar a",
            "start": 2701.26,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "dos candidatos",
            "start": 2705.46,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "al candidato de michoac\u00e1n al candidato",
            "start": 2708.51,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de guerreros de",
            "start": 2711.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "morena",
            "start": 2713.45,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "creo que es violatorio de la concepci\u00f3n",
            "start": 2715.88,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "pero no es eso solamente",
            "start": 2720.12,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s porque me insistes",
            "start": 2725.29,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "voy a volver a tratarle creo que fue un",
            "start": 2727.99,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "golpe a la democracia",
            "start": 2731.47,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "y creo que estos \u00f3rganos",
            "start": 2735.0,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2737.84,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tienen como misi\u00f3n",
            "start": 2740.33,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "-garantizar",
            "start": 2743.51,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "la democracia sino impedir que haya",
            "start": 2745.45,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 2750.01,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "aunque parezca",
            "start": 2752.88,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "incre\u00edble e inaceptable",
            "start": 2756.31,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pero c\u00f3mo",
            "start": 2762.72,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "y descalificar",
            "start": 2764.44,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "desde arriba",
            "start": 2769.73,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "con \u00f3rganos",
            "start": 2772.11,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "facciosos",
            "start": 2775.92,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "que fueron integrados",
            "start": 2778.25,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "por componendas de partidos",
            "start": 2782.44,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n al servicio",
            "start": 2786.8,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "de grupos de intereses creados",
            "start": 2789.39,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos y econ\u00f3micos",
            "start": 2793.05,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "le van a quitar el derecho al pueblo a",
            "start": 2796.49,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "elegir",
            "start": 2799.13,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "que no es el pueblo",
            "start": 2801.89,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "el que debe de decidir",
            "start": 2804.57,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "en la democracia",
            "start": 2808.64,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s con evidentes violaciones",
            "start": 2812.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "recordemos porque si no es aqu\u00ed donde",
            "start": 2819.52,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "va a escuchar la gente",
            "start": 2824.049,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "una informaci\u00f3n distinta",
            "start": 2827.64,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "ni modo que en radiof\u00f3rmula",
            "start": 2830.609,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "con l\u00f3pez orina",
            "start": 2833.95,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "recordemos",
            "start": 2838.33,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "que el ine",
            "start": 2840.3,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "decide",
            "start": 2842.599,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "sancionan quit\u00e1ndoles el registro a",
            "start": 2846.759,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "estos dos candidatos",
            "start": 2850.099,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "estos candidatos o el partido",
            "start": 2854.299,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "se inconforman y van al tribunal",
            "start": 2858.98,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2861.43,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "en el tribunal resuelven",
            "start": 2867.599,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un exceso es quitarles",
            "start": 2872.75,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "que el registro",
            "start": 2877.21,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "es que debe de haber",
            "start": 2883.859,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "cualquier sanci\u00f3n",
            "start": 2886.69,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2891.12,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "no quitarles su derecho",
            "start": 2892.75,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "a participar es un derecho humano",
            "start": 2897.42,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "es un derecho constitucional",
            "start": 2903.15,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "as\u00ed est\u00e1 la resoluci\u00f3n",
            "start": 2907.5,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "del tribunal",
            "start": 2910.289,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se va de nuevo",
            "start": 2913.65,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "al ine",
            "start": 2915.89,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y lo que",
            "start": 2918.56,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "podr\u00eda uno imaginar",
            "start": 2920.75,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "de acuerdo a un proceso legal",
            "start": 2924.91,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "porque siempre tambi\u00e9n acuden al recurso",
            "start": 2928.549,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 2932.869,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "la ley es la ley no",
            "start": 2934.87,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "puro cuento",
            "start": 2937.09,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "por eso explico esto",
            "start": 2939.31,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasa",
            "start": 2941.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "se va de nuevo al link y dice",
            "start": 2944.09,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "no no no",
            "start": 2949.16,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 2951.75,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "excesivo",
            "start": 2954.79,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al contrario",
            "start": 2958.65,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "le falta m\u00e1s",
            "start": 2961.24,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y le agregan",
            "start": 2965.11,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no solo no comprobaron los 12 19.000",
            "start": 2969.029,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 2972.809,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "porque esa es la acusaci\u00f3n",
            "start": 2974.9,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "12 14 mil pesos el candidato de guerrero",
            "start": 2978.68,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y 100 mil pesos y el candidato de",
            "start": 2983.81,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n pero s\u00f3lo eso",
            "start": 2985.94,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "le agregan dolor",
            "start": 2989.41,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "o sea que la acusaci\u00f3n la hacen m\u00e1s",
            "start": 2994.9,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "grave",
            "start": 2997.839,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 2999.859,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "contras viviendo",
            "start": 3002.81,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "la resoluci\u00f3n",
            "start": 3005.08,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "inicial del tribunal que se supone est\u00e1",
            "start": 3007.63,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "por encima",
            "start": 3012.67,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3016.28,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "el consejo",
            "start": 3017.79,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "porque es la \u00faltima instancia judicial",
            "start": 3020.7,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "regresa",
            "start": 3027.36,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "al tribunal",
            "start": 3030.599,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "del expediente",
            "start": 3033.349,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "y el tribunal lo que hace",
            "start": 3036.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "es ratificar",
            "start": 3041.07,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "lo que resolvi\u00f3",
            "start": 3046.18,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "el link",
            "start": 3051.72,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 3054.93,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "abdica renuncia",
            "start": 3058.89,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "asu",
            "start": 3063.23,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sentencia",
            "start": 3065.609,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "original",
            "start": 3067.55,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "suena",
            "start": 3070.64,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3071.76,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "de lo m\u00e1s",
            "start": 3072.92,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "y l\u00f3gico",
            "start": 3075.279,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "suena",
            "start": 3080.69,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "a influyentismo",
            "start": 3087.579,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "esto es para que la gente tenga la",
            "start": 3093.42,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 3096.71,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces ahora t\u00fa me preguntas",
            "start": 3100.15,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 3105.49,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "quienes van a ser los candidatos",
            "start": 3109.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sustitutos",
            "start": 3112.62,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "y michoac\u00e1n",
            "start": 3115.48,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3116.73,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pues no les van a gustar tampoco",
            "start": 3118.63,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3123.61,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito es que no haya democracia",
            "start": 3126.05,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hay fobia",
            "start": 3134.109,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "estos organismos est\u00e1n al servicio del",
            "start": 3140.41,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "partido conservador",
            "start": 3143.8,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y es todo",
            "start": 3148.68,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "un acto de provocaci\u00f3n",
            "start": 3150.73,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "entonces ayer lo que plante\u00e9 fue no se",
            "start": 3153.53,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "debe de caer en la provocaci\u00f3n",
            "start": 3158.21,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3160.16,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "hay que evadir el acoso y hay que seguir",
            "start": 3161.48,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "luchando",
            "start": 3164.63,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "no rendirse",
            "start": 3166.19,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y estoy seguro que la gente",
            "start": 3169.73,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy clara",
            "start": 3173.79,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de lo que es es porque a la gente no le",
            "start": 3176.78,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "gustan estas cosas",
            "start": 3179.81,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s ni a los verdaderos opositores",
            "start": 3183.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "no le gusta que se descalifique",
            "start": 3191.93,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "a qui\u00e9n va a participar",
            "start": 3196.61,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y que al final de cuentas el pueblo va a",
            "start": 3199.21,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "decidir",
            "start": 3201.19,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "si quiere a un candidato de un partido",
            "start": 3206.53,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "oa otro",
            "start": 3210.04,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "como arriba",
            "start": 3212.92,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "la \u00e9lite",
            "start": 3216.49,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "del poder se decide y el pueblo entonces",
            "start": 3218.24,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ya m\u00e1s sobre qui\u00e9nes van a ser los",
            "start": 3224.75,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "candidatos que es tu pregunta yo ah\u00ed ya",
            "start": 3227.33,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "no me meto eso corresponde a",
            "start": 3229.4,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "el partido en este caso a morena",
            "start": 3234.18,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "yo lo que defiendo es la democracia",
            "start": 3239.74,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "eso es lo que de ciencia",
            "start": 3245.13,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "presidente preguntarle estas leyes estas",
            "start": 3247.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "normas por ejemplo para que usted no se",
            "start": 3251.19,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "refiere a asuntos electorales aplicar la",
            "start": 3252.96,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "norma m\u00e1xima para quitarles la",
            "start": 3255.42,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "candidatura estos candidatos pues est\u00e1",
            "start": 3257.97,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ahora en la ley as\u00ed lo establecieron los",
            "start": 3260.55,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "legisladores es necesario una reforma si",
            "start": 3263.1,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "iba a presentarla usted ya no la voy a",
            "start": 3265.17,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "presentar",
            "start": 3267.75,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "porque por ejemplo se quedan",
            "start": 3269.31,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "en estado de indefensi\u00f3n",
            "start": 3273.5,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de una violaci\u00f3n constitucional",
            "start": 3276.69,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n a sus derechos",
            "start": 3278.21,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "podr\u00edan ir",
            "start": 3280.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a instancias internacionales",
            "start": 3282.81,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "y estoy seguro que les dar\u00edan la raz\u00f3n",
            "start": 3285.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pero cu\u00e1nto lleva",
            "start": 3288.16,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "ese tr\u00e1mite",
            "start": 3291.04,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o",
            "start": 3293.99,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y ni siquiera es vinculatorio",
            "start": 3295.79,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "siddique",
            "start": 3305.46,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y revisarse",
            "start": 3307.599,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "y si es un asunto constitucional que",
            "start": 3310.37,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "intervenga hasta la corte y el derecho",
            "start": 3314.15,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de amparo",
            "start": 3317.99,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed no procede",
            "start": 3320.03,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3325.809,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "7",
            "start": 3329.7,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos son los consejeros del ine",
            "start": 3335.079,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "9",
            "start": 3339.49,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "pero no tanto los consejeros 11 los",
            "start": 3342.49,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "consejeros sino estos 7",
            "start": 3346.39,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "entonces pertenecen al poder judicial",
            "start": 3351.66,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3353.49,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3354.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "es la \u00faltima instancia",
            "start": 3357.49,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "no sin embargo hay que cumplir",
            "start": 3364.64,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "con la resoluci\u00f3n",
            "start": 3368.46,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "y no caer en la provocaci\u00f3n",
            "start": 3370.67,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "porque es como una pedrada es un golpe",
            "start": 3374.45,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "atentado",
            "start": 3378.859,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "esperando que haya este",
            "start": 3383.18,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n",
            "start": 3389.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y acusarnos son violentos",
            "start": 3394.03,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "es que s\u00f3lo para decimos nosotros",
            "start": 3398.96,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 3400.88,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "te hago el fraude",
            "start": 3404.08,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 3406.77,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3410.35,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "te moviliza y protestas te acuso de",
            "start": 3411.77,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "violento",
            "start": 3415.7,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo est\u00e1n todos los medios todos",
            "start": 3422.16,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "como en rosas excepciones",
            "start": 3425.57,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3428.51,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "metidos en esto",
            "start": 3431.81,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "es impresionante la forma",
            "start": 3435.97,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 3439.559,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "este distorsiona",
            "start": 3441.17,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n",
            "start": 3446.36,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y la este",
            "start": 3452.49,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 pero",
            "start": 3455.32,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "lo s\u00e9",
            "start": 3457.29,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pseudodem\u00f3cratas",
            "start": 3461.54,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "que me gustar\u00eda que",
            "start": 3463.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "usted escribe har\u00e1n sobre esto tiene",
            "start": 3465.78,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "alguna reflexi\u00f3n sobre esto",
            "start": 3468.6,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "este no aparece",
            "start": 3472.7,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "silencio",
            "start": 3476.63,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "van a volver a aparecer",
            "start": 3479.96,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "si hay",
            "start": 3484.369,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "otro tema que pueda afectar",
            "start": 3488.57,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "aunque ellos piensen que afecta",
            "start": 3493.06,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "algo de lo que represento",
            "start": 3496.47,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "el presidente finalmente preguntarle si",
            "start": 3498.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 una actualizaci\u00f3n de los hechos",
            "start": 3500.849,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "de violencia pol\u00edtica relacionados con",
            "start": 3502.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "las elecciones hace unos d\u00edas mataron a",
            "start": 3504.81,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "un candidato a diputado si tuviera ya",
            "start": 3508.38,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "est\u00e1 actualizamos y porque la revisa en",
            "start": 3511.109,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "diario entiendo si diario te definas la",
            "start": 3513.63,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pudiera probar acciones",
            "start": 3516.9,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ayer s\u00e9",
            "start": 3519.42,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 una solicitud de protecci\u00f3n de",
            "start": 3522.63,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "una legisladora federal",
            "start": 3525.66,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "porque fue amenazada",
            "start": 3531.089,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "verbalmente tambi\u00e9n",
            "start": 3535.269,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "exageremos",
            "start": 3539.579,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "por el gobernador de michoac\u00e1n",
            "start": 3542.289,
            "duration": 7.991
        },
        {
            "text": "una legisladora legisladora",
            "start": 3546.98,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 en una comisi\u00f3n",
            "start": 3550.28,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "donde se est\u00e1 est\u00e9 juzgando gobernador",
            "start": 3554.2,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "de tamaulipas",
            "start": 3558.07,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y le llamo",
            "start": 3561.17,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "seg\u00fan la versi\u00f3n de esta legisladora le",
            "start": 3563.12,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 el gobernador",
            "start": 3566.99,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "para decirle que votar\u00e1",
            "start": 3569.91,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "en contra",
            "start": 3573.68,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "los que votar\u00e1 a favor d",
            "start": 3578.99,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "cabeza de vaca que si no que se atuviera",
            "start": 3581.95,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "a las consecuencias entonces pidi\u00f3",
            "start": 3586.72,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n",
            "start": 3589.27,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "la legisladora ayer y as\u00ed estamos",
            "start": 3591.15,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "atendiendo todos estos casos para que",
            "start": 3593.93,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "nos pueda dar un corte de c\u00f3mo van estas",
            "start": 3596.34,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "hechos de violencia por si podr\u00edamos",
            "start": 3598.62,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "hacerlo tenemos a ver si nos lo de hoy y",
            "start": 3600.51,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "quien ser\u00eda la legisladora sirvan de",
            "start": 3604.47,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es la legisladora que no lo van a",
            "start": 3606.81,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "dar a conocer no no no me acuerdo a lo",
            "start": 3609.33,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mejor est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 3612.87,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "es que yo no entro a",
            "start": 3614.33,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "detalles m\u00e1s es el informe general ya",
            "start": 3618.28,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "cada quien",
            "start": 3621.61,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 3622.95,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "as\u00ed est\u00e1n lo de hoy",
            "start": 3628.94,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no le vamos a pedir",
            "start": 3639.15,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "rosa isela",
            "start": 3641.38,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3645.47,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "si le vamos a pedir a ver si viene",
            "start": 3647.4,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 3650.67,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "bueno que venga ma\u00f1ana",
            "start": 3652.67,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "ya que nos informe sobre esto muy bien",
            "start": 3655.77,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "vamos adelante",
            "start": 3658.65,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente ernesto ledesma",
            "start": 3668.73,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de rompimiento tv a prop\u00f3sito del tema",
            "start": 3670.77,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "electoral hace unas semanas",
            "start": 3673.95,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "entrevistamos al fiscal en delitos",
            "start": 3676.64,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "electorales jos\u00e9 agust\u00edn ortiz pinchetti",
            "start": 3680.31,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "y precisamente en este escenario que",
            "start": 3683.39,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "ve\u00edamos donde pr\u00e1cticamente en una",
            "start": 3686.7,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n t\u00e9cnica pues estamos perdiendo",
            "start": 3689.97,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "en mexico",
            "start": 3692.85,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "si es que lo tuvimos en alg\u00fan momento el",
            "start": 3693.81,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "\u00e1rbitro electoral los a los \u00f3rganos",
            "start": 3695.64,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "electorales vamos identificando que",
            "start": 3698.1,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "estan golpeteando m\u00e1s a un partido en",
            "start": 3701.25,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "este caso a morena",
            "start": 3704.61,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "no solamente por el caso de guerrero y",
            "start": 3707.24,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n sino tambi\u00e9n modificaciones",
            "start": 3709.79,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "que van haciendo por ejemplo en",
            "start": 3712.61,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "candidatos de representaci\u00f3n",
            "start": 3714.369,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "proporcional",
            "start": 3715.69,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y suspensi\u00f3n a otros candidatos 40 de",
            "start": 3717.65,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "morena son muy cargados hacia un lado y",
            "start": 3721.49,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "muchos se\u00f1alamientos a su persona con",
            "start": 3725.21,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "respecto cuando cualquier declaraci\u00f3n",
            "start": 3729.02,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "que hace pero no vemos que se est\u00e9",
            "start": 3730.609,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "regulando lo mismo con los gobernadores",
            "start": 3733.369,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "es un saque line no est\u00e1 aplicando el",
            "start": 3735.789,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "mismo rigor hacia un lado que hacia",
            "start": 3739.94,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "otros estados",
            "start": 3742.549,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "y nosotros en esa l\u00f3gica le",
            "start": 3744.19,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pregunt\u00e1bamos al fiscal pinkett y en qu\u00e9",
            "start": 3746.29,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "herramientas ten\u00edan y qu\u00e9 tanto estaban",
            "start": 3751.75,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "armada est\u00e1 fiscal\u00eda en delitos",
            "start": 3754.51,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "electorales en una elecci\u00f3n tan grande",
            "start": 3756.579,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s grande que hemos tenido y le",
            "start": 3760.18,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pregunt\u00e1bamos el n\u00famero de personal de",
            "start": 3763.51,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "equipo porque se hay que contarlo",
            "start": 3766.3,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para una real fiscalizaci\u00f3n que",
            "start": 3768.88,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "pueda tener mayor alcance",
            "start": 3773.26,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y \u00e9l nos comentaba que tiene un equipo",
            "start": 3775.97,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "de 80 personas para toda la elecci\u00f3n",
            "start": 3778.22,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "y la pregunta en este caso ser\u00eda si no",
            "start": 3782.309,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "estar\u00edan ustedes contemplando pues",
            "start": 3786.18,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "fortalecer esta fiscal\u00eda porque 80",
            "start": 3788.88,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "personas para toda una elecci\u00f3n de esta",
            "start": 3793.289,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "naturaleza pues pensamos 80 casi",
            "start": 3796.799,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "ocupar\u00edan para un estado y sentimos que",
            "start": 3800.789,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es una una fiscal\u00eda que habr\u00eda que",
            "start": 3803.64,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "fortalecer financieramente para que haya",
            "start": 3806.309,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "mayor personal que permita hacer una",
            "start": 3809.609,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n m\u00e1s a profundidad",
            "start": 3812.849,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "particularmente por esto de los",
            "start": 3815.509,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "contrapesos si los \u00f3rganos electorales",
            "start": 3817.769,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n inclinando hacia un lado pues",
            "start": 3821.64,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "est\u00e1 esta fiscal\u00eda",
            "start": 3824.699,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "y va a jugar un papel fundamental y",
            "start": 3827.35,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "sentimos que hace falta posiblemente",
            "start": 3830.56,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "fortalecerla no s\u00e9 si ustedes est\u00e9n",
            "start": 3833.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "contemplando esta parte bueno eso",
            "start": 3835.45,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "corresponde a la fiscal\u00eda general y",
            "start": 3838.36,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "ellos tienen manera de",
            "start": 3841.63,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "ampliar",
            "start": 3845.92,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "presupuesto con este prop\u00f3sito",
            "start": 3848.039,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "en una ocasi\u00f3n que set una reuni\u00f3n con",
            "start": 3853.4,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "gobernadores estuvo el fiscal alegando",
            "start": 3857.06,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "que \u00e9l manero y \u00e9l hizo una exposici\u00f3n y",
            "start": 3861.74,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "dio a conocer",
            "start": 3866.9,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "que se ten\u00edan suficientes ministerios",
            "start": 3868.69,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 3872.56,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3874.609,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y evitar el fraude electoral y que se",
            "start": 3875.97,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "estaban desplegando por todo el pa\u00eds",
            "start": 3881.609,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "hay que ver este",
            "start": 3885.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "si no son 2",
            "start": 3888.539,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "naciones que pueden llevarse a cabo la",
            "start": 3890.92,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda",
            "start": 3895.66,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "propiamente y en espec\u00edfico la fiscal\u00eda",
            "start": 3897.3,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "electoral pero eso corresponde",
            "start": 3901.17,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "a ellos yo quiero tambi\u00e9n",
            "start": 3905.39,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3909.46,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "subrayar de qu\u00e9",
            "start": 3910.779,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "en un proceso electoral",
            "start": 3914.789,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "participativo",
            "start": 3919.8,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante",
            "start": 3921.94,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "es el ciudadano",
            "start": 3925.45,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 3929.619,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "no los \u00f3rganos ya la democracia",
            "start": 3931.63,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "ya lo estamos viendo",
            "start": 3937.5,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 3939.81,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "el consejo",
            "start": 3941.799,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "del ine o el tribunal electoral no no no",
            "start": 3943.79,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "la democracia es el pueblo",
            "start": 3949.16,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "quien encarna la democracia es el pueblo",
            "start": 3951.61,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "es el ciudadano",
            "start": 3954.1,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3957.349,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "si estamos pensando",
            "start": 3959.88,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "de que es arriba donde se resuelve pues",
            "start": 3962.42,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "nosotros no estar\u00edamos aqu\u00ed",
            "start": 3966.049,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "nosotros estamos aqu\u00ed porque fue el",
            "start": 3972.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3974.58,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "el que lo decidi\u00f3",
            "start": 3976.56,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "pues esa es la democracia",
            "start": 3979.569,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9",
            "start": 3983.96,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "no haya des\u00e1nimo",
            "start": 3987.84,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n",
            "start": 3990.97,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "lleva a cabo estas acciones",
            "start": 3993.23,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "antidemocr\u00e1ticas",
            "start": 3995.92,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "para desanimar a la gente",
            "start": 3998.789,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "y que no participe en la gente",
            "start": 4003.31,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "no si los ciudadanos salen a votar",
            "start": 4006.299,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "y ejercen",
            "start": 4012.22,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "tu derecho",
            "start": 4013.89,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "este se hace valer",
            "start": 4017.96,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "la voluntad del pueblo",
            "start": 4021.55,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y es lo que hay que hacer",
            "start": 4024.51,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4027.64,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "los conservadores que no quieren la",
            "start": 4030.15,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "democracia piensan que pueden detener",
            "start": 4032.49,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "las decisiones del pueblo",
            "start": 4040.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "tomando secuestrando estas instituciones",
            "start": 4047.38,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "este que no cumplen por su responsable",
            "start": 4052.9,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4056.23,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "por eso a\u00fan en casos tan",
            "start": 4059.16,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "graves como el quitar",
            "start": 4063.14,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "este sin justificaci\u00f3n",
            "start": 4066.28,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "candidaturas a gobernadores la",
            "start": 4069.78,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "democracia va",
            "start": 4072.43,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "porque depende de los ciudadanos es muy",
            "start": 4075.52,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "lamentable que esto suceda pero eso no",
            "start": 4078.82,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "debe de frenar de tener",
            "start": 4081.07,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el establecimiento el lograr el",
            "start": 4085.89,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "establecimiento de una aut\u00e9ntica",
            "start": 4089.85,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "democracia en nuestro pa\u00eds eso depende",
            "start": 4091.74,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de los ciudadanos",
            "start": 4095.67,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y es lo que dec\u00eda hidalgo y repet\u00eda",
            "start": 4098.04,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "juanes dec\u00eda hidalgo",
            "start": 4101.73,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 4104.29,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "quiera ser libre",
            "start": 4106.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "lo ser\u00e1",
            "start": 4109.23,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "entonces no",
            "start": 4114.469,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "rendirse",
            "start": 4118.23,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 4124.63,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4130.89,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "se rinde",
            "start": 4135.6,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "nunca es vencido",
            "start": 4137.55,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 4141.33,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "aunque gracias presidente yo lo",
            "start": 4145.35,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "planteaba m\u00e1s en el \u00f3rgano en el sentido",
            "start": 4148.41,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "legal o sea la herramienta que ustedes",
            "start": 4150.93,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tienen legal porque pues en esa parte es",
            "start": 4153.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "donde creo que est\u00e1n golpeando m\u00e1s",
            "start": 4156.9,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "fuerte no en la parte legal y entonces",
            "start": 4158.82,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en ese contrapeso ustedes como poder",
            "start": 4161.64,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ejecutar o la es corresponde a la",
            "start": 4164.79,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda que es aut\u00f3noma porque bueno el",
            "start": 4166.65,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "segundo tema presidente tiene que ver",
            "start": 4170.37,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "con un planteamiento estructural en una",
            "start": 4173.09,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n que alcanz\u00f3 a percibir que",
            "start": 4176.31,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "usted ha tomado en lo que toca a",
            "start": 4178.95,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cuestiones de seguridad interna para",
            "start": 4181.92,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 4185.79,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "yo s\u00e9 que cuando abord\u00f3 este tema luego",
            "start": 4188.63,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "genera este pues alg\u00fan golpeteo ah\u00ed que",
            "start": 4191.839,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "lo recibimos pero tiene que ver con la",
            "start": 4195.11,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "seguridad de pueblos ind\u00edgenas yo he",
            "start": 4197.929,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "planteado con usted dos casos aqu\u00ed de",
            "start": 4200.9,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "aldama chiapas o de ayutla en oaxaca y",
            "start": 4203.57,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "en ambos casos y en otros que luego",
            "start": 4208.01,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "escuchamos en la ma\u00f1ana era aunque",
            "start": 4210.639,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "escuch\u00f3 en la ma\u00f1anera se plantea que",
            "start": 4212.57,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "son conflictos intercomunitarios y que",
            "start": 4215.21,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ustedes no mejor van a mediar",
            "start": 4218.23,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "el problema es",
            "start": 4222.35,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "que el problema se mantiene y se agudiza",
            "start": 4224.46,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "en varios poblados el caso de aldama que",
            "start": 4227.28,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "lo abordamos no s\u00e9 cu\u00e1ntas veces aqu\u00ed en",
            "start": 4230.55,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "esta ma\u00f1ana era y que ahorita pues",
            "start": 4232.739,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "siguen otra vez las se han incrementado",
            "start": 4235.29,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo mes los disparos las",
            "start": 4238.83,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "agresiones y nosotros le hab\u00edamos",
            "start": 4240.989,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "planteado en una de las ma\u00f1aneras que la",
            "start": 4243.48,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "gente de aldama se estaba desesperando y",
            "start": 4246.54,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "en un y en uno de los 23 reportajes que",
            "start": 4249.15,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "publicamos ellos dec\u00edan nos vamos a",
            "start": 4252.989,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "defender si alguien no nos defiende pues",
            "start": 4256.62,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4259.17,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "en el \u00faltimo mes nosotros hemos",
            "start": 4260.48,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "documentado que est\u00e1n respondiendo ya de",
            "start": 4262.55,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "aldama de dos poblados",
            "start": 4265.61,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "a las agresiones del otro lado y empieza",
            "start": 4268.4,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y sigue habiendo otra vez estos",
            "start": 4272.27,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "desplazamientos que va la gente y vienen",
            "start": 4273.77,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y el estr\u00e9s postraum\u00e1tico que hay que",
            "start": 4276.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sigue pues increment\u00e1ndose en",
            "start": 4279.95,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "particularmente ni\u00f1os y ni\u00f1as que hemos",
            "start": 4282.28,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "hecho reportajes espec\u00edficamente sobre",
            "start": 4285.17,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os y las ni\u00f1as",
            "start": 4287.39,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "en esa l\u00f3gica cuando nosotros planteamos",
            "start": 4292.21,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "este en estos reportajes pues aqu\u00ed se",
            "start": 4295.84,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "infiri\u00f3 que nosotros est\u00e1bamos",
            "start": 4299.05,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "inclinados de un lado",
            "start": 4301.03,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y en el informe que ustedes presentaron",
            "start": 4303.41,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pues ustedes estaban inclinados del otro",
            "start": 4305.99,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "lado y lo que nos dec\u00edamos pues m\u00e1s all\u00e1",
            "start": 4309.14,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de eso si si nosotros o quien sea se",
            "start": 4311.93,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1 inclinando hacia un lado hace falta",
            "start": 4316.07,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "que haya un campamento de observaci\u00f3n de",
            "start": 4319.21,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos",
            "start": 4323.18,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "permanente y de la guardia nacional que",
            "start": 4325.66,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "pueda detener esos disparos porque",
            "start": 4329.21,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "siguen los disparos y ahora est\u00e1 viendo",
            "start": 4332.21,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "una correspondencia mirage y vemos al",
            "start": 4335.39,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "presidente municipal ya gente",
            "start": 4339.23,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "desesperada pidi\u00e9ndole a su poblaci\u00f3n",
            "start": 4341.2,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "que no responda a las agresiones",
            "start": 4344.65,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "m\u00e1s all\u00e1 de la narrativa que se pueda",
            "start": 4349.64,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "manejar medi\u00e1ticamente",
            "start": 4353.42,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "la cruda realidad est\u00e1 ah\u00ed la est\u00e1n",
            "start": 4356.429,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "viviendo esa gente en el caso de ayutla",
            "start": 4359.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "es lo mismo con el tema del agua no",
            "start": 4362.28,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "nosotros lo que quer\u00edamos plantear pero",
            "start": 4365.719,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "que ya no se nos dio la oportunidad es",
            "start": 4367.979,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "que hay 400 metros que es lo que est\u00e1n",
            "start": 4371.699,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "planteando por los pobladores de ayutla",
            "start": 4375.449,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "de la carretera federal",
            "start": 4377.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que no depende de ning\u00fan conflicto",
            "start": 4381.4,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "intercomunitario o intracomunitario si",
            "start": 4384.36,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "no es del manantial son 400 metros de",
            "start": 4388.81,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "una tuber\u00eda que incluso la tienen en",
            "start": 4393.1,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ayutla \u00fanicamente es que ustedes les",
            "start": 4396.58,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "apoyen para que se pueda instalar esa",
            "start": 4400.78,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "tuber\u00eda y ayutla vuelva a tener agua",
            "start": 4404.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de tres a\u00f1os y diez meses sin",
            "start": 4408.25,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 4410.92,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pero se maneja el discurso y el",
            "start": 4412.33,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "conflicto intercomunitario y como usted",
            "start": 4415.69,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "se\u00f1alaba por ejemplo en cuatro ci\u00e9negas",
            "start": 4418.87,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en coahuila el agua es un derecho humano",
            "start": 4421.72,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "que se tiene que garantizar",
            "start": 4424.81,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pues tambi\u00e9n podemos seguir viniendo",
            "start": 4428.18,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y pueden seguir all\u00e1 sin agua otro",
            "start": 4430.16,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "a\u00f1o y otro a\u00f1o y que son asuntos que",
            "start": 4433.55,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "consideramos que se tienen que atender",
            "start": 4437.72,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de otra manera porque son flagrantes",
            "start": 4439.46,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "violaciones a derechos humanos y cr\u00e9ame",
            "start": 4443.27,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "presidente lo \u00faltimo que vengo aqu\u00ed es a",
            "start": 4446.78,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "querer estar confrontando algo es",
            "start": 4450.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "simplemente algo que estamos",
            "start": 4453.58,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "documentando in situ pues no est\u00e9 en",
            "start": 4455.0,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "campo y lo filmamos y vemos a la gente",
            "start": 4458.27,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en esa desesperaci\u00f3n pues no",
            "start": 4461.93,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ese ser\u00eda mi creencia la manera de",
            "start": 4463.7,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "unificar la forma de conciliar pero",
            "start": 4466.61,
            "duration": 10.21
        },
        {
            "text": "son posturas distintas",
            "start": 4471.309,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 4476.82,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "respetables",
            "start": 4480.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es leg\u00edtimo lo que t\u00fa planteas nosotros",
            "start": 4483.78,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "que nosotros tenemos",
            "start": 4487.98,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "una concepci\u00f3n",
            "start": 4490.07,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "que no es",
            "start": 4493.239,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "la misma nosotros pensamos que hace",
            "start": 4494.94,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "falta",
            "start": 4498.54,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "la conciliaci\u00f3n",
            "start": 4500.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entre las partes",
            "start": 4503.21,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y que no es",
            "start": 4505.44,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n maniquea de buenos y malos",
            "start": 4508.87,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "es el mismo pueblo",
            "start": 4514.4,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "si no hay diferencias entre",
            "start": 4516.61,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4521.48,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "de aldama con",
            "start": 4523.46,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "santa marta es son",
            "start": 4527.05,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "y pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 4531.35,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "o sea no son diferencias",
            "start": 4534.1,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "de clases",
            "start": 4539.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "o culturales",
            "start": 4542.42,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4544.98,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "hay que buscar la conciliaci\u00f3n",
            "start": 4552.78,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "y lo mismo en ayutla",
            "start": 4556.86,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "que tienen una diferencia con otra",
            "start": 4559.57,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "comunidad",
            "start": 4562.15,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "por eso es lo de el agua y el manantial",
            "start": 4563.02,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed es un tramo federal no no",
            "start": 4567.21,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tiene pero por el bien de los que",
            "start": 4570.25,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "actuamos",
            "start": 4572.65,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "as\u00ed como t\u00fa lo propones si nosotros",
            "start": 4575.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "hici\u00e9ramos eso tendr\u00edamos",
            "start": 4578.09,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "y una protesta",
            "start": 4581.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de el otro pueblo",
            "start": 4585.52,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pero el otro pueblo tiene agua y el otro",
            "start": 4588.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no pero",
            "start": 4591.37,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "aceptando como dicen los abogados sin",
            "start": 4593.52,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "conceder",
            "start": 4595.9,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "que sea cierto lo que t\u00fa planteas es de",
            "start": 4597.26,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "que unos siguen agua y los otros no de",
            "start": 4601.489,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "todas maneras al momento de que nosotros",
            "start": 4605.719,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "actuemos si va a haber una protesta y",
            "start": 4607.699,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "nosotros lo que queremos es convencer",
            "start": 4612.92,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "persuadir",
            "start": 4616.329,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "necesitamos conciliar",
            "start": 4618.82,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "o sea es eso entonces vamos a seguir",
            "start": 4622.17,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "haci\u00e9ndolo alejandro encinas",
            "start": 4626.3,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "pues que no es este un hombre",
            "start": 4630.29,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "autoritario",
            "start": 4633.07,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un hombre sensible",
            "start": 4636.14,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "y busca de una soluci\u00f3n",
            "start": 4638.73,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "va a seguir atendiendo estos asuntos",
            "start": 4644.67,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "y los tenemos que resolver",
            "start": 4649.14,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "los tenemos que resolver",
            "start": 4652.53,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 4655.6,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "que evitando",
            "start": 4657.12,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "el uso de la fuerza",
            "start": 4661.65,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "porque aun cuando no se trate de guardia",
            "start": 4665.0,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 4667.67,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "e inclinaci\u00f3n del gobierno",
            "start": 4670.73,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "y yo aqu\u00ed",
            "start": 4673.46,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4674.45,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "me pronuncio",
            "start": 4676.5,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4679.949,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "estoy",
            "start": 4681.64,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "tomando partido",
            "start": 4683.55,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "entonces lo mejor es escuchar a todos y",
            "start": 4686.69,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "llegar a acuerdo entonces lo vamos a",
            "start": 4691.1,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "seguir haciendo",
            "start": 4693.11,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4695.47,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "va a terminar su sexenio y si no no no",
            "start": 4696.99,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 4700.71,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "este m\u00e9todo",
            "start": 4701.99,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "puede llevar m\u00e1s tiempo",
            "start": 4705.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pero es m\u00e1s seguro es un poco guardadas",
            "start": 4708.33,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "las proposiciones no tienes nada que ver",
            "start": 4711.96,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "pero es un poco lo que ayer",
            "start": 4715.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se habl\u00f3",
            "start": 4719.21,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "sobre la opini\u00f3n del ex embajador de",
            "start": 4721.12,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "estados \u00e9l es",
            "start": 4724.48,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4726.95,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "este es un cuestionamiento de mala fe",
            "start": 4729.61,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "cuando habla de que nosotros",
            "start": 4733.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "no queremos",
            "start": 4737.44,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "enfrentar",
            "start": 4741.53,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "a los narcotraficantes porque no",
            "start": 4745.57,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "queremos un vietnam",
            "start": 4748.21,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "perm\u00edteme no pero \u00e9l tampoco",
            "start": 4751.849,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "\u00e9l tampoco lo hace de mala fe es que",
            "start": 4756.02,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tiene una concepci\u00f3n",
            "start": 4759.86,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "distinta",
            "start": 4763.16,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "o sea en eeuu",
            "start": 4765.96,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "cuando se presentan este tipo",
            "start": 4770.95,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "conflictos problemas",
            "start": 4775.06,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "se apuesta m\u00e1s a la fuerza inclusive as\u00ed",
            "start": 4778.04,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "era antes aqu\u00ed en nuestro pa\u00eds",
            "start": 4781.7,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "entonces nosotros estamos inaugurando",
            "start": 4784.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "una etapa nueva",
            "start": 4786.79,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "en donde queremos atender las causas",
            "start": 4788.98,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "entonces no es que est\u00e9 el equivocado no",
            "start": 4791.76,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "\u00e9l est\u00e1 actuando de acuerdo a su manera",
            "start": 4798.8,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de pensar",
            "start": 4801.71,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "es consecuente con eso entonces nada m\u00e1s",
            "start": 4804.19,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "que esa manera de pensar no coincide con",
            "start": 4807.76,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la nuestra",
            "start": 4811.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4813.79,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 pues con m\u00e1s raz\u00f3n porque los de",
            "start": 4815.92,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "ustedes tienen que ver con lo social",
            "start": 4819.37,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "de todas maneras",
            "start": 4824.37,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y nosotros",
            "start": 4826.63,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "tenemos que buscar la conciliaci\u00f3n de",
            "start": 4829.63,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "todos no",
            "start": 4833.199,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "inclinarnos por una organizaci\u00f3n",
            "start": 4836.709,
            "duration": 8.411
        },
        {
            "text": "no estar a favor de una vanguardia",
            "start": 4840.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4845.12,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "este s\u00ed no",
            "start": 4846.84,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "considerar a todos",
            "start": 4850.03,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "de todas las maneras de pensar de",
            "start": 4852.37,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "todas las",
            "start": 4857.45,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "militancias partidistas de todas las",
            "start": 4860.02,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "creencias",
            "start": 4862.7,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "el gobierno tiene que atender a todos",
            "start": 4865.16,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "dos buscar",
            "start": 4868.15,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "convencer persuadir y lo que dec\u00eda al",
            "start": 4871.02,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "presente ju\u00e1rez dada por la fuerza todo",
            "start": 4874.83,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "por la raz\u00f3n y el derecho entonces si",
            "start": 4878.13,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "\u00e9ste lleva tiempo lleva tiempo pero si",
            "start": 4881.33,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "hay voluntad",
            "start": 4886.35,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "de hacer justicia",
            "start": 4888.19,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "la justicia tarda pero llega",
            "start": 4890.41,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "presidente \u00e9ste ya no m\u00e1s sobre este",
            "start": 4895.74,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "mismo punto ya no voy a abordar otro",
            "start": 4898.75,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "pero es cuando uno habla aqu\u00ed con usted",
            "start": 4900.37,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "y usted gira una instrucci\u00f3n y luego",
            "start": 4905.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nosotros recibimos por ejemplo el",
            "start": 4909.63,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gobernador de oaxaca se comunican con",
            "start": 4911.76,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "nosotros y dicen el gobernador les va a",
            "start": 4914.67,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dar una entrevista y va a responder al",
            "start": 4917.31,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "tema de ayutla",
            "start": 4920.67,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s nos salvan dice bueno el",
            "start": 4922.639,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gobernador no va a poder pero \u00e9l el",
            "start": 4924.499,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "director general del agua y de oaxaca",
            "start": 4927.619,
            "duration": 7.631
        },
        {
            "text": "\u00e9l les va a dar la entrevista el",
            "start": 4932.07,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "director general del agua es el se\u00f1or",
            "start": 4935.25,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "h\u00e9ctor pablo ram\u00edrez puga \u00e9l fue el",
            "start": 4938.849,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "secretario de gabinete de ulises ruiz",
            "start": 4943.17,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "y fue el director de comunicaci\u00f3n social",
            "start": 4947.52,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "de ulises ruiz",
            "start": 4950.27,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "y ese director del agua en oaxaca cuando",
            "start": 4952.909,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "asumi\u00f3 el cargo pues empezaron tambi\u00e9n",
            "start": 4957.709,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "una campa\u00f1a fuerte contra pobladores de",
            "start": 4961.63,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "ayutla que estaban exigiendo que se",
            "start": 4965.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "restituyera el agua",
            "start": 4967.61,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "una cosa es cuando hablamos aqu\u00ed y otra",
            "start": 4970.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cosa es all\u00e1 y es lo que termina",
            "start": 4973.01,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sucediendo yo entiendo la parte de",
            "start": 4975.38,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ustedes nuestro \u00fanico planteamiento es",
            "start": 4978.53,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "que ah\u00ed no hay agua en tres a\u00f1os y diez",
            "start": 4982.3,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "meses y en aldama estar es estr\u00e9s",
            "start": 4986.99,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "postraum\u00e1tico de los ni\u00f1os y la",
            "start": 4990.17,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n de la guardia nacional es",
            "start": 4993.02,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una una cuesti\u00f3n de mediaci\u00f3n",
            "start": 4995.93,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "porque cuando est\u00e1 ah\u00ed la guardia",
            "start": 4998.57,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nacional y acompa\u00f1ada de la comisi\u00f3n",
            "start": 5000.46,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nacional de derechos humanos no hay",
            "start": 5003.28,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "disparos no es es que a verlo con",
            "start": 5005.71,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "alejandro que intervenga si es necesario",
            "start": 5008.59,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s es su",
            "start": 5014.17,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n la comisi\u00f3n de derechos humanos",
            "start": 5016.67,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y que si la comisi\u00f3n de derechos humanos",
            "start": 5019.39,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y alejandro consideran t que ese es una",
            "start": 5022.49,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n el que vaya a la guardia nacional",
            "start": 5026.99,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "va la guardia nacional en el caso de",
            "start": 5029.05,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "aldama en el otro caso hay que seguir",
            "start": 5032.54,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "insistiendo yo le voy a pedir al",
            "start": 5035.75,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 5038.87,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "de oaxaca que les reciba",
            "start": 5040.47,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "y quiero nada m\u00e1s",
            "start": 5044.37,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "ahora mismo",
            "start": 5049.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "jes\u00fas te muestre",
            "start": 5051.87,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "el oficio que nos envi\u00f3 el presidente",
            "start": 5054.28,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "municipal de ayutla",
            "start": 5057.37,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que lo conozcas",
            "start": 5060.51,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "porque no es una autoridad",
            "start": 5063.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "espuria",
            "start": 5067.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "es una autoridad nombrada por el pueblo",
            "start": 5070.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "en ayutla",
            "start": 5075.2,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "los miles",
            "start": 5078.969,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 5081.2,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "un sistema de democracia",
            "start": 5083.92,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "casi perfecto",
            "start": 5090.61,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "en donde todo el pueblo",
            "start": 5094.62,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "elige a su autoridad",
            "start": 5098.23,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de ayutla fue",
            "start": 5102.69,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "electo de esa manera es una autoridad",
            "start": 5105.75,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "leg\u00edtima no impuesta",
            "start": 5108.71,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5112.09,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "es un r\u00e9gimen de usos y costumbres",
            "start": 5114.02,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "entonces que conozcas",
            "start": 5117.66,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "lo que \u00e9l nos mand\u00f3 a decir sobre este",
            "start": 5121.81,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "tema y adem\u00e1s",
            "start": 5124.72,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "yo voy a pedirle al volador",
            "start": 5127.32,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "respetuosamente de que las reciba si te",
            "start": 5130.71,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "parece",
            "start": 5135.18,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "y eso es precisamente a lo que nos",
            "start": 5135.84,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "referimos cuando no le dan toda la",
            "start": 5138.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n esa carta me la entreg\u00f3",
            "start": 5140.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "jes\u00fas ram\u00edrez la particularidad de esa",
            "start": 5143.04,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "carta y que solicitamos la entrevista",
            "start": 5146.16,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "con el presidente municipal de ayutla",
            "start": 5148.469,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "que tienen por usos y costumbres un a\u00f1o",
            "start": 5150.86,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "de duraci\u00f3n",
            "start": 5154.2,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "todas las cartas que entrega al",
            "start": 5155.97,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "presidente municipal de ayutla tienen",
            "start": 5158.31,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que ir firmadas por el cabildo y tienen",
            "start": 5160.74,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que llevar el sello del municipio de",
            "start": 5163.44,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "ayutla",
            "start": 5166.29,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "ni la m\u00eda no fue legal lo que hizo esto",
            "start": 5168.55,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "es lo que le estamos consultando y es lo",
            "start": 5172.54,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que estamos planteando y no nos atienden",
            "start": 5175.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "y no nos dan respuesta",
            "start": 5178.27,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hemos estado consultando con gente de",
            "start": 5180.4,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "ayutla dicen pues es que gente de",
            "start": 5183.01,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cabildo no sab\u00eda entonces lo que nos",
            "start": 5186.489,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "decimos bueno si es cierto no es cierto",
            "start": 5189.67,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lo que queremos es que nos ratifique s\u00ed",
            "start": 5192.099,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "s\u00ed el al gobernador cuando nos iba a dar",
            "start": 5194.71,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la entrevista",
            "start": 5198.19,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "elegimos queremos consultar con el",
            "start": 5200.02,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "gobernador este documento",
            "start": 5202.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y fue que a la siguiente llamada nos",
            "start": 5205.239,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "dijeron el gobernador ya no les va a dar",
            "start": 5207.639,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "la entrevista sino este ex vocero de",
            "start": 5209.949,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "ulises ruiz que ahora es titular en la",
            "start": 5213.01,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n estatal del agua no busc\u00f3 ayuda",
            "start": 5215.32,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y conozco toda la regi\u00f3n mixe y todo",
            "start": 5217.36,
            "duration": 9.389
        },
        {
            "text": "oaxaca y si un presidente municipal de",
            "start": 5221.05,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "usos y costumbres",
            "start": 5226.749,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "pase algo",
            "start": 5228.7,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sin consultar al pueblo algo indebido lo",
            "start": 5230.77,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "quitan",
            "start": 5234.28,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "por eso este",
            "start": 5237.9,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "no creo que \u00e9l est\u00e9 actuando",
            "start": 5243.33,
            "duration": 9.349
        },
        {
            "text": "este fin",
            "start": 5248.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "la opini\u00f3n",
            "start": 5253.1,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "del pueblo de que no todos est\u00e9n de",
            "start": 5255.55,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "acuerdo esto es evidente",
            "start": 5258.76,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "pero estoy seguro que la mayor\u00eda",
            "start": 5262.84,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "est\u00e1 apoyando a la autoridad municipal",
            "start": 5268.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "porque los que los eligieron ellos as\u00ed",
            "start": 5271.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se elige",
            "start": 5275.4,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y de manera especial",
            "start": 5276.96,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "en la zona mixe es donde mejor",
            "start": 5280.97,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "funciona el sistema de usos y costumbres",
            "start": 5286.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "en cuanto a la elecci\u00f3n de sus",
            "start": 5289.429,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "autoridades es un ejemplo",
            "start": 5292.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "a seguir de democracia",
            "start": 5295.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "entonces vamos a verlo y yo creo que con",
            "start": 5300.76,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "la entrevista que les explique tambi\u00e9n",
            "start": 5306.58,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el gobernador que est\u00e9 el presidente",
            "start": 5310.24,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "municipal que est\u00e9n los este del comit\u00e9",
            "start": 5313.0,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n a favor del agua",
            "start": 5319.89,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "si este",
            "start": 5323.35,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es eso de ah\u00ed que se dialogue",
            "start": 5327.349,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "incluso si se puede invitar",
            "start": 5331.419,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "a las autoridades",
            "start": 5334.69,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de el otro municipio",
            "start": 5336.88,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "que se les invite a una primera",
            "start": 5340.29,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5344.87,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "instancia en un primer acercamiento o",
            "start": 5346.82,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "sea nada m\u00e1s con la yuta y luego",
            "start": 5349.2,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "platicar con la otra comunidad",
            "start": 5354.44,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "eso ser\u00eda es bueno muy bien",
            "start": 5358.11,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tal vez all\u00e1 atr\u00e1s estar\u00e1n",
            "start": 5361.97,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "presidente gracias vengo de la regi\u00f3n",
            "start": 5365.11,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pobre de m\u00e9xico de la regi\u00f3n de la",
            "start": 5367.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mixteca en oaxaca donde han tenido mucho",
            "start": 5369.31,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "impacto sus programas sociales de",
            "start": 5371.86,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y adultos y donde tuvimos la",
            "start": 5373.57,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "oportunidad de apoyarlo con 2.200.000",
            "start": 5376.51,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "para la venta del avi\u00f3n presidencial",
            "start": 5379.179,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gracias tambi\u00e9n de por el hospital entre",
            "start": 5380.79,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "ya que sin en cambio traigo algunos",
            "start": 5383.619,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "temas",
            "start": 5386.139,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ahorita debido a la pandemia se\u00f1or",
            "start": 5386.79,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "presidente el tema del internet y el",
            "start": 5389.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "tema de la energ\u00eda el\u00e9ctrica complic\u00f3 la",
            "start": 5393.01,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n en esta zona y como se lo",
            "start": 5395.56,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "repito m\u00e1s marginada del pa\u00eds los",
            "start": 5397.81,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "alumnos no tienen acceso a internet y",
            "start": 5400.389,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "donde hay cobertura de algunas empresas",
            "start": 5403.03,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "particulares al contrario de reducir",
            "start": 5405.07,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "costos lo incrementaron comisi\u00f3n federal",
            "start": 5408.25,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de electricidad tambi\u00e9n increment\u00f3 sus",
            "start": 5411.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tarifas de energ\u00eda el\u00e9ctrica lo que dio",
            "start": 5413.56,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pues al traste con este programa de",
            "start": 5416.02,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n virtual que se plante\u00f3 para el",
            "start": 5419.11,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "pa\u00eds su opini\u00f3n por favor",
            "start": 5420.969,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "pues que no tiene por qu\u00e9 aumentar el",
            "start": 5423.69,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "precio de la luz",
            "start": 5427.32,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "que se va a revisar",
            "start": 5429.32,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "este no ha habido aumentos al precio de",
            "start": 5433.18,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la luz porque son compromisos que",
            "start": 5437.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hicimos y nosotros tenemos palabra",
            "start": 5438.58,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "pero todas maneras lo vamos a revisar en",
            "start": 5443.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cuanto al internet pero estamos",
            "start": 5445.45,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "trabajando para que pronto",
            "start": 5448.12,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "tengamos conectividad en todo el pa\u00eds",
            "start": 5451.69,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "talles",
            "start": 5455.34,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "lleve a cabo",
            "start": 5457.679,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "participe en el consejo",
            "start": 5461.02,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 5468.409,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "se reuni\u00f3 todo el consejo de la comisi\u00f3n",
            "start": 5473.75,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "federal de electricidad consejo",
            "start": 5476.84,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "directivo",
            "start": 5478.61,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y se trat\u00f3 un tema",
            "start": 5481.04,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "el de darle todo el apoyo",
            "start": 5484.28,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "a una empresa que es internet para todos",
            "start": 5488.099,
            "duration": 8.891
        },
        {
            "text": "hoy vamos a publicar el acuerdo que",
            "start": 5493.45,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tomamos ayer",
            "start": 5496.99,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "en el diario oficial",
            "start": 5499.17,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "sobre este caso",
            "start": 5502.88,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "tenemos disponibles 3000 millones de",
            "start": 5507.09,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "pesos se ha ido avanzando",
            "start": 5510.63,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "pero necesitamos cumplir pronto con el",
            "start": 5513.8,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 5518.72,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pues qu\u00e9",
            "start": 5522.74,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 5524.42,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "permita",
            "start": 5526.09,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5528.099,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda independencia a este organismo",
            "start": 5530.57,
            "duration": 10.859
        },
        {
            "text": "para poder adquirir equipos",
            "start": 5535.349,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en cualquier lugar del mundo",
            "start": 5542.369,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "que puedan contratar a personal",
            "start": 5545.52,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "especializado",
            "start": 5549.51,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "que la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 5551.59,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ponga a disposici\u00f3n de esta empresa",
            "start": 5553.869,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "los casi 100.000 kil\u00f3metros de fibra",
            "start": 5558.52,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "\u00f3ptica",
            "start": 5561.79,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "para la conectividad",
            "start": 5563.7,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y que no les falte presupuesto",
            "start": 5568.04,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "entonces hoy vamos a publicar el acuerdo",
            "start": 5571.75,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "que se aprob\u00f3 por unanimidad",
            "start": 5576.99,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer es la primera vez que",
            "start": 5579.89,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "participo de un consejo de",
            "start": 5583.97,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 5586.52,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 5587.999,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "pero bueno ser\u00eda un consejo de",
            "start": 5589.709,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de las empresas p\u00fablicas",
            "start": 5591.569,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "es la primera vez no ya es part\u00edcipe",
            "start": 5595.259,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "estoy recordando en uno del infonavit",
            "start": 5599.309,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero fue por eso por recibir un",
            "start": 5604.969,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "comentaba en otros de los temas",
            "start": 5608.119,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "vengo de oaxaca le digo y usted no en",
            "start": 5611.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "drogo al pa\u00eds en este tiempo de pandemia",
            "start": 5614.059,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "si en cambio el estado de oaxaca set se",
            "start": 5616.28,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "endeud\u00f3 con 3.500 millones de pesos",
            "start": 5618.199,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "aprobado por un congreso mayoritario de",
            "start": 5620.499,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "morena sin cambios de recursos se ha",
            "start": 5623.659,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "utilizado para hacer obras pero obras",
            "start": 5625.729,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "que han estado infladas en m\u00e1s del 50%",
            "start": 5628.01,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "pues no tengo esta informaci\u00f3n lo que s\u00ed",
            "start": 5632.42,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "puedo decirle es que",
            "start": 5635.87,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "oaxaca guerrero",
            "start": 5638.98,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "chiapas",
            "start": 5642.62,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "son estados que est\u00e1n",
            "start": 5645.3,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "recibiendo",
            "start": 5649.29,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "m\u00e1s apoyo",
            "start": 5651.35,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "por su situaci\u00f3n",
            "start": 5653.71,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "de marginaci\u00f3n y de pobreza",
            "start": 5656.35,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en el ajiaco como sabes se termin\u00f3",
            "start": 5663.5,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "el hospital",
            "start": 5668.12,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "d-link bienestar",
            "start": 5670.349,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que llevaba tiempo",
            "start": 5672.58,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "inconcluso",
            "start": 5674.989,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 5679.55,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 5681.36,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "reparando la carretera bueno no puedo",
            "start": 5684.15,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "decir estas cosas no puedo decir",
            "start": 5687.01,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "este bueno de una vez que pase la vez",
            "start": 5690.62,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "hablamos presidente por \u00faltimo de tres",
            "start": 5694.49,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "temas le voy a tocar el primero",
            "start": 5699.02,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "instituto federal electoral tema equidad",
            "start": 5700.88,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n y libertad de prensa nos",
            "start": 5703.73,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "coartan el derecho al acceso a la",
            "start": 5706.37,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n concretamente el consell",
            "start": 5708.62,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "presidente del consejo digital 06 en",
            "start": 5710.99,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tlaxiaco bajo el pretexto de la pandemia",
            "start": 5713.33,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y bajo el pretexto que hay un cat\u00e1logo",
            "start": 5715.7,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de medios autorizados \u00fanicamente para",
            "start": 5717.89,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cubrir la informaci\u00f3n concretamente un",
            "start": 5720.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "debate segundo tema en esta regi\u00f3n de",
            "start": 5722.33,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "oaxaca hay este los doctores de lista y",
            "start": 5725.3,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "los doctores particulares no han sido",
            "start": 5728.78,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "vacunados el personal de salud privado",
            "start": 5730.61,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "no ha sido vacunado y tercero el que me",
            "start": 5733.73,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "piden que yo le mencione perd\u00f3n porque",
            "start": 5735.95,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "el pueblo aprovecha estos mensajes es",
            "start": 5737.6,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "una carretera que va de tuxtepec a",
            "start": 5739.85,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "vallenar a este",
            "start": 5742.67,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "hoy te se me fue que pasa toda la cuenca",
            "start": 5746.4,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "que une precisamente a oaxaca y veracruz",
            "start": 5748.29,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hasta mattia romero y que pasa por playa",
            "start": 5750.03,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "vicente veracruz si bueno es lo mismo es",
            "start": 5752.25,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "la carretera de tuxtepec oaxaca",
            "start": 5757.05,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es este",
            "start": 5761.34,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "una carretera",
            "start": 5764.969,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "pues que atraviesa la sierra",
            "start": 5767.1,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en buen estado pero es el trazo",
            "start": 5772.96,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "antiguo muchas curvas",
            "start": 5777.79,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pues es",
            "start": 5781.53,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "del nivel del mar",
            "start": 5785.079,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1",
            "start": 5787.78,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "cp",
            "start": 5790.31,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "casi en el nivel del mar",
            "start": 5792.45,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "en el r\u00edo papaloapan que desemboca al",
            "start": 5797.31,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "golfo por alvarado de la cruz",
            "start": 5801.21,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "todo eso es la cuenca del papaloapan",
            "start": 5806.83,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "pues ese ah\u00ed",
            "start": 5810.3,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "es subir",
            "start": 5812.61,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste",
            "start": 5816.06,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "a la sierra norte sierra ju\u00e1rez y luego",
            "start": 5817.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "bajar",
            "start": 5822.469,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "a valles centrales de oaxaca es as\u00ed",
            "start": 5824.64,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 5829.85,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "no es mucha distancia deben de ser como",
            "start": 5832.3,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "200 200",
            "start": 5836.02,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "50 km",
            "start": 5839.979,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "en l\u00ednea recta",
            "start": 5843.33,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5846.17,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "con las curvas y subidas y bajadas pues",
            "start": 5848.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "se hacen como 5 horas",
            "start": 5852.11,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "desde el club se peque agua ac\u00e1",
            "start": 5855.04,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "si entonces",
            "start": 5860.77,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "hay otros caminos ah\u00ed",
            "start": 5863.92,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5867.06,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 5868.5,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "les van a trabajar todo lo que es",
            "start": 5870.21,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de caminos con la mano de",
            "start": 5874.62,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "obra de las comunidades entreg\u00e1ndoles el",
            "start": 5878.969,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 5881.64,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se va a realizar aprovecho para ser un",
            "start": 5884.68,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "recordatorio de que tenemos el",
            "start": 5888.61,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "compromiso de hacer el camino de \u00f6zil a",
            "start": 5891.25,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "a valle nacional",
            "start": 5896.23,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "porque eso va a ayudar mucho",
            "start": 5899.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "una regi\u00f3n",
            "start": 5902.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "este es un compromiso",
            "start": 5904.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "para que el ingeniero organice",
            "start": 5910.57,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "que nos est\u00e1 escuchando",
            "start": 5914.35,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "que lo tenga en cuenta y otros caminos",
            "start": 5916.71,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "estamos haciendo en lenguas pero qu\u00e9",
            "start": 5919.41,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "otra cosa preguntaste",
            "start": 5923.1,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se va avanzando",
            "start": 5927.86,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "si se va avanzando vamos a vacunar a",
            "start": 5931.74,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 5935.52,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5937.43,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n atendiendo cobit en su",
            "start": 5939.17,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda han sido vacunados enfermeras y",
            "start": 5942.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y lo vamos a hacer tambi\u00e9n a",
            "start": 5945.86,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "toda la poblaci\u00f3n afortunadamente nos",
            "start": 5948.199,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llegando vacunas",
            "start": 5950.39,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "muchas vacunas ayer hoy y ma\u00f1ana",
            "start": 5952.75,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "ayer hoy y siempre est\u00e9 as\u00ed se llamaba",
            "start": 5960.08,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "una revista de mis paisanos",
            "start": 5967.01,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "los pajes jr",
            "start": 5970.48,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de este primero era",
            "start": 5973.74,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 5976.62,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "luego o\u00ed",
            "start": 5979.61,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y luego \u00e9l siempre",
            "start": 5981.94,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "de pepe pages",
            "start": 5985.17,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "antes era don regino",
            "start": 5987.53,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez 0 fue el que \u00e9l hizo la",
            "start": 5990.61,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entrevista hab\u00eda",
            "start": 5993.58,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "muy famosa",
            "start": 5996.13,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "en canutillo",
            "start": 5998.94,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y dicen que por esa entrevista",
            "start": 6002.679,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "este se precipitaron los que",
            "start": 6005.93,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "ten\u00edan el plan de eliminarla",
            "start": 6010.62,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "por lo que hay dijo",
            "start": 6015.45,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "dicho",
            "start": 6017.739,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "poco despu\u00e9s lo asesinaron en parral",
            "start": 6019.37,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "persona entrevista en un registro",
            "start": 6023.82,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "entonces la r\u00e9cord es ayer hoy y siempre",
            "start": 6025.71,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "ayer hoy y ma\u00f1ana",
            "start": 6029.239,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "este van a llegar dos millones de",
            "start": 6033.46,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "vacunas ryser",
            "start": 6036.91,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si ya lleg\u00f3",
            "start": 6040.63,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "si viene un avi\u00f3n hoy llegan como",
            "start": 6043.94,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "600.000 dosis",
            "start": 6047.75,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "585.000 y ma\u00f1ana como 800 o 900 938.000",
            "start": 6053.0,
            "duration": 14.1
        },
        {
            "text": "entonces no est\u00e1n llegando las vacunas y",
            "start": 6061.28,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 avanzando",
            "start": 6067.1,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 haciendo el censo la",
            "start": 6070.58,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "inscripci\u00f3n de 50 a 59 iba bien",
            "start": 6074.3,
            "duration": 13.03
        },
        {
            "text": "y \u00e9ste se sigue vacunando a maestras a",
            "start": 6080.19,
            "duration": 11.49
        },
        {
            "text": "maestros va de acuerdo al programa y",
            "start": 6087.33,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "afortunadamente tenemos garantizadas las",
            "start": 6091.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "las vacunas que se requieren es un",
            "start": 6093.9,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "asunto de tiempo nada m\u00e1s pero",
            "start": 6096.6,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "vamos avanzando y vamos a atenderlos a",
            "start": 6101.59,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 6105.13,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "es cosa de que est\u00e9 ordenadamente",
            "start": 6106.51,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "no hagamos como se ha venido haciendo",
            "start": 6112.05,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "sin reunir ayer",
            "start": 6121.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y comimos",
            "start": 6125.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "con la presidenta del consejo de",
            "start": 6127.92,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "santander",
            "start": 6132.48,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "anna bot\u00edn",
            "start": 6135.309,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "este platicamos tienen",
            "start": 6140.17,
            "duration": 8.829
        },
        {
            "text": "ellos he pensado seguir invirtiendo en",
            "start": 6144.889,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 6148.999,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "tienen tambi\u00e9n este",
            "start": 6153.5,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito de",
            "start": 6157.25,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y seguir otorgando cr\u00e9ditos para",
            "start": 6160.33,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as medianas empresas",
            "start": 6162.73,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "fue muy",
            "start": 6171.08,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "productiva",
            "start": 6174.09,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "pl\u00e1tica la conversaci\u00f3n",
            "start": 6176.36,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "llevamos muy buena relaci\u00f3n",
            "start": 6179.54,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6182.17,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "a na",
            "start": 6184.26,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "bot\u00edn",
            "start": 6185.97,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y hablamos hasta de las vacunas",
            "start": 6192.05,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de todo",
            "start": 6195.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de la econom\u00eda",
            "start": 6197.86,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "hablamos de que ellos tienen una",
            "start": 6200.84,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n de 5.3 de crecimiento para",
            "start": 6203.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 6207.05,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "para m\u00e9xico",
            "start": 6210.28,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y nosotros tenemos",
            "start": 6213.86,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 6219.219,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n parecida",
            "start": 6221.949,
            "duration": 8.331
        },
        {
            "text": "y estamos creciendo afortunadamente",
            "start": 6225.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1n creando empleos de nuevo se",
            "start": 6230.66,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recuperando los empleos perdidos",
            "start": 6233.54,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "nos da mucho gusto que",
            "start": 6237.1,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6240.159,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "no sea",
            "start": 6242.12,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "de preciado nuestra moneda",
            "start": 6244.5,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si tengas los datos",
            "start": 6249.43,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "con carlos torres",
            "start": 6256.0,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "el peso de las monedas m\u00e1s fuertes",
            "start": 6261.07,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 6267.16,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "al crecimiento de modo que",
            "start": 6277.44,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "se va a bajar la deuda con relaci\u00f3n al",
            "start": 6280.62,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "producto interno bruto",
            "start": 6286.02,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "todo lo que aumento",
            "start": 6290.69,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "no porque se haya perdido deuda porque",
            "start": 6293.36,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "no nos hemos endeudado a diferencia de",
            "start": 6296.3,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "lo que hicieron otros gobiernos nosotros",
            "start": 6299.3,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "no nos hemos endeudado pero si este",
            "start": 6301.61,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "aumento la deuda con relaci\u00f3n al",
            "start": 6305.03,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "producto",
            "start": 6307.73,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "porque se cay\u00f3 la econom\u00eda",
            "start": 6309.9,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pero ahora como hay una recuperaci\u00f3n de",
            "start": 6314.489,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda",
            "start": 6317.46,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6319.37,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bajando",
            "start": 6321.16,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "la deuda con relaci\u00f3n al producto",
            "start": 6323.469,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "los pron\u00f3sticos que tenemos sobre",
            "start": 6328.0,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "remesas es que va a continuar",
            "start": 6330.7,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "llegando",
            "start": 6334.67,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "las remesas es muy probable",
            "start": 6336.41,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6340.5,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6343.46,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "marzo",
            "start": 6345.16,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "volvamos a",
            "start": 6347.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "a romper r\u00e9cord",
            "start": 6350.11,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "va vamos a",
            "start": 6353.74,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a captar",
            "start": 6356.42,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de cuatro mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 6359.3,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 6362.61,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ahorita lo vamos a ver pero vamos a ver",
            "start": 6364.38,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "este se logr\u00f3 en marzo del a\u00f1o pasado",
            "start": 6367.38,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "hicimos un llamado pero adem\u00e1s porque la",
            "start": 6373.82,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "gente de nuestros paisanos migrantes",
            "start": 6376.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "han sido muy solidarios",
            "start": 6381.03,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 6384.25,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "cari\u00f1osos y afectuosos con sus familias",
            "start": 6386.219,
            "duration": 10.311
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico y tambi\u00e9n muy buenos",
            "start": 6392.54,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ciudadanos porque en los momentos m\u00e1s",
            "start": 6396.53,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles es cuando m\u00e1s nos est\u00e1n",
            "start": 6399.74,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ayudando",
            "start": 6402.65,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "entonces miren este es el comportamiento",
            "start": 6405.02,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "del peso",
            "start": 6408.34,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "desde que llegamos",
            "start": 6410.98,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "a la presidencia",
            "start": 6415.5,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo no se ha depreciado sino se ha",
            "start": 6425.86,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "apreciado",
            "start": 6429.76,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "no ha habido desde evaluaci\u00f3n",
            "start": 6433.739,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "al contrario",
            "start": 6437.46,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y si ven para all\u00e1",
            "start": 6440.02,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "este no me corresponde pues",
            "start": 6444.73,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "y comparar pero",
            "start": 6449.03,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 estamos",
            "start": 6452.449,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "este pues en las econom\u00edas m\u00e1s fuertes",
            "start": 6454.89,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "a ver lo de las remeses",
            "start": 6464.64,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 6474.01,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "este fue el mejor mes",
            "start": 6475.7,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "marzo del a\u00f1o pasado",
            "start": 6479.27,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "4 mil 45 millones de d\u00f3lares",
            "start": 6481.64,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "al final 40 mil 607 millones de d\u00f3lares",
            "start": 6487.349,
            "duration": 8.471
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord",
            "start": 6493.769,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "anual y r\u00e9cord en un mes",
            "start": 6495.82,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "hoy te vamos a dar una gr\u00e1fica",
            "start": 6501.44,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1 pasando en estos dos meses ya",
            "start": 6504.58,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 6508.21,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "confirmado por blanco e mail",
            "start": 6509.559,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay aumentos",
            "start": 6514.51,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "en los dos",
            "start": 6518.12,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "26% de enero del a\u00f1o pasado a enero de",
            "start": 6522.78,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o en remesas",
            "start": 6527.2,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y de febrero del a\u00f1o pasado a febrero de",
            "start": 6529.86,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o 16",
            "start": 6532.5,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "y estamos",
            "start": 6535.89,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "est\u00e9 calculando",
            "start": 6538.43,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "porque eso lo atendemos diario",
            "start": 6541.429,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "es una informaci\u00f3n que nos importa mucho",
            "start": 6546.9,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "nuestra proyecci\u00f3n es que vamos a estar",
            "start": 6550.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ligeramente arriba",
            "start": 6556.89,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "del mes",
            "start": 6559.19,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s remesas",
            "start": 6561.09,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "recibimos del a\u00f1o pasado",
            "start": 6565.33,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo estamos calculando un 2% a ver",
            "start": 6568.58,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasa esa es nuestra proyecci\u00f3n",
            "start": 6572.81,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pero bueno",
            "start": 6579.06,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "es para agradecer mucho a nuestros",
            "start": 6581.52,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "paisanos por qu\u00e9 no pones lo de empleo",
            "start": 6587.94,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "del seguro social que tambi\u00e9n en eso",
            "start": 6592.54,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "vamos avanzando pueden ser que con la",
            "start": 6596.53,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pandemia perdimos un mill\u00f3n",
            "start": 6599.05,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "cuatrocientos mil empleos",
            "start": 6600.79,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "que ya llevamos recuperados",
            "start": 6604.969,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "como 700 800 1000",
            "start": 6608.18,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "llamamos",
            "start": 6612.429,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "por 500 mil impresoras lo vamos a ver",
            "start": 6614.73,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "pensamos que para mediados de a\u00f1o ya",
            "start": 6617.72,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "terminamos de recuperar los cerca de 20",
            "start": 6623.0,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "millones quinientos mil empleos formales",
            "start": 6627.5,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "porque hay",
            "start": 6633.37,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6635.89,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "indicios del crecimiento de la",
            "start": 6639.22,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 6643.23,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "est\u00e1 increment\u00e1ndose en la producci\u00f3n y",
            "start": 6645.51,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "las exportaciones",
            "start": 6648.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entonces esto es crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 6650.46,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "con empleo",
            "start": 6654.12,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed",
            "start": 6656.929,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si",
            "start": 6661.81,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "hacemos una m\u00e1s up perd\u00f3n",
            "start": 6666.659,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "y roberto cortez del sol de m\u00e9xico y",
            "start": 6671.179,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "esto que dec\u00eda del \u00f3rgano aut\u00f3nomo de la",
            "start": 6673.969,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de autonom\u00eda a internet",
            "start": 6676.249,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "para todos cu\u00e1l ser\u00eda la diferencia",
            "start": 6679.519,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "entre esta autonom\u00eda de este organismo y",
            "start": 6681.439,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "los organismos aut\u00f3nomos este que nos",
            "start": 6685.13,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "se\u00f1ala que son creados para con otros",
            "start": 6687.65,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "cinco fines como linaje con ifetel cu\u00e1l",
            "start": 6691.489,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ser\u00eda la diferencia entre es la",
            "start": 6694.849,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "diferencia es de que este organismo de",
            "start": 6696.349,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 6700.519,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "se cre\u00f3 para que haya internet",
            "start": 6703.66,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "de este y se beneficia a todos",
            "start": 6708.35,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "los otros organismos",
            "start": 6711.76,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "son por lo general reguladores",
            "start": 6715.42,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "no ejecutan",
            "start": 6723.429,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "regulan est\u00e1n al cargo de la",
            "start": 6726.91,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "normatividad",
            "start": 6730.57,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "por ejemplo todo lo que era",
            "start": 6733.49,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "comunicaciones",
            "start": 6735.89,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "y lo manejaba la secretaria de",
            "start": 6738.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "comunicaciones y transportes",
            "start": 6739.68,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6742.96,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "crearon",
            "start": 6744.479,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "elige tel aut\u00f3nomo",
            "start": 6746.62,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "le dieron esa funci\u00f3n a la gente porque",
            "start": 6752.01,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "supuestamente as\u00ed",
            "start": 6756.09,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ya no iba a haber monopolios",
            "start": 6758.69,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "en la comunicaci\u00f3n",
            "start": 6762.63,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "yo pregunto",
            "start": 6765.38,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "ya no hay monopolios",
            "start": 6767.87,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en la comunicaci\u00f3n",
            "start": 6770.31,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "entonces estamos hablando del igte",
            "start": 6778.75,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 6782.91,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y exist\u00eda la secretar\u00eda de la funci\u00f3n",
            "start": 6786.44,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 6789.5,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "que antes era la contralor\u00eda",
            "start": 6791.03,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "para cuidar qu\u00e9",
            "start": 6795.34,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 6798.98,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 6800.33,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "desviar\u00e1n los fondos p\u00fablicos",
            "start": 6804.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y exist\u00eda",
            "start": 6808.5,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "desde hace tiempo",
            "start": 6810.52,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n",
            "start": 6815.54,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 6819.149,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "de la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 6821.17,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y poder legislativo y en particular la",
            "start": 6825.05,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara diputados tienen como funci\u00f3n",
            "start": 6827.21,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 6828.85,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tiene la facultad exclusiva de aprobar",
            "start": 6831.92,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "el presupuesto y desde luego de vigilar",
            "start": 6835.13,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "su aplicaci\u00f3n y para eso es",
            "start": 6839.57,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "la auditor\u00eda superior de la obsesi\u00f3n",
            "start": 6845.47,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 6847.39,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "crearon",
            "start": 6849.29,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6850.32,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "el instituto de la transparencia auto no",
            "start": 6852.73,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cuando estas dependencias tanto la del",
            "start": 6859.13,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ejecutivo como la del legislativo",
            "start": 6862.07,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "debieron atender todo lo relacionado",
            "start": 6864.37,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "con la transparencia tras todo el",
            "start": 6869.68,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "gobierno est\u00e1 obligado a transparentar",
            "start": 6871.66,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "los asuntos p\u00fablicos hacer cada vez m\u00e1s",
            "start": 6875.809,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 6877.969,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "lo p\u00fablico",
            "start": 6880.27,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y crearon este organismo",
            "start": 6884.31,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "les molesta mucho que lo recuerde",
            "start": 6887.05,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de que apenas lo crearon",
            "start": 6890.21,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "lo primero que hizo este",
            "start": 6892.93,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "en este organismo o este \u00f3rgano",
            "start": 6895.8,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "colegiado fue declarar",
            "start": 6898.92,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "reservada la informaci\u00f3n",
            "start": 6904.46,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "de las condonaciones de impuestos que se",
            "start": 6908.88,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "hicieron",
            "start": 6911.94,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "y en el gobierno",
            "start": 6914.46,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "de vicente fox fue su primera decisi\u00f3n",
            "start": 6916.83,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 6922.059,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y mantener en secreto",
            "start": 6926.36,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "lista de los beneficiarios con las",
            "start": 6934.03,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "condonaciones de impuestos imagines de",
            "start": 6936.849,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "la contradicci\u00f3n",
            "start": 6939.88,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y el instituto de la transparencia",
            "start": 6941.57,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "ocultando",
            "start": 6945.37,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 6947.55,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto nos cuesta este instituto",
            "start": 6950.02,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos al a\u00f1o",
            "start": 6953.81,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "porque esos",
            "start": 6958.53,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "no ganan",
            "start": 6961.4,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "lo que gane el presidente",
            "start": 6963.72,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y no ganan desde luego lo que gana un",
            "start": 6967.989,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "ciudadano",
            "start": 6972.67,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 6974.46,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6976.76,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ganan much\u00edsimo es un aparato",
            "start": 6978.4,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "administrativo",
            "start": 6982.67,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que no cumple",
            "start": 6985.719,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "ni siquiera con su funci\u00f3n",
            "start": 6988.16,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y entonces as\u00ed fueron",
            "start": 6993.02,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "creando todos estos organismos aut\u00f3nomos",
            "start": 6995.409,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "crearon tambi\u00e9n",
            "start": 7001.43,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 7004.08,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "vino",
            "start": 7005.91,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "aparejado de la reforma energ\u00e9tica",
            "start": 7008.88,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "crearon el instituto",
            "start": 7013.19,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7016.57,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la competencia",
            "start": 7018.29,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "un instituto creado para proteger",
            "start": 7023.88,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "a las empresas particulares",
            "start": 7030.969,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "ese es el instituto que m\u00e1s amparos ha",
            "start": 7034.3,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "presentado",
            "start": 7038.559,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "en contra de la iniciativa",
            "start": 7041.07,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "de reforma el\u00e9ctrica o de hidrocarburos",
            "start": 7044.7,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "o est\u00e1 de",
            "start": 7048.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "los tel\u00e9fonos las tarjetas",
            "start": 7052.27,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "este instituto",
            "start": 7055.78,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "es de los que m\u00e1s se han presentado",
            "start": 7058.54,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "amparos",
            "start": 7062.11,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "entonces es distinto",
            "start": 7065.58,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "pues el planteamiento es haber",
            "start": 7069.09,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no",
            "start": 7072.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7074.41,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "son las dependencias",
            "start": 7075.84,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "del ejecutivo del legislativo del poder",
            "start": 7079.79,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 7084.14,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "las que atienden esto por qu\u00e9",
            "start": 7086.64,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "estos poderes",
            "start": 7089.34,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "supuestamente aut\u00f3nomos independientes",
            "start": 7097.92,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7103.63,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "tienen como funci\u00f3n servir al pueblo",
            "start": 7105.65,
            "duration": 10.819
        },
        {
            "text": "sino proteger a minor\u00edas",
            "start": 7110.69,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "en ese consistir\u00eda la reforma en eso va",
            "start": 7116.789,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "a consistir regresarlos a las",
            "start": 7119.849,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas de estado s\u00ed",
            "start": 7121.499,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7123.95,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "este y ahorrar",
            "start": 7125.6,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "todo lo que podamos",
            "start": 7128.66,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "es que hay institutos para todo",
            "start": 7131.58,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "era como el caso los fidecomisos",
            "start": 7138.639,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "cientos de fideicomisos",
            "start": 7141.66,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "nos ayud\u00f3 mucho",
            "start": 7144.909,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "el que se cancelar\u00e1n los decomisos",
            "start": 7147.659,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "porque nos ahorramos como 50-60 mil",
            "start": 7151.05,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 7154.05,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "pues por eso no tenemos necesidad",
            "start": 7156.83,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "de contratar deuda",
            "start": 7161.02,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "porque ahorramos",
            "start": 7166.07,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "pero dem\u00e1s",
            "start": 7169.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 7170.89,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "terminar ya con la simulaci\u00f3n con todo",
            "start": 7173.74,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "este andamiaje que crearon",
            "start": 7178.51,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "para enga\u00f1ar para simular",
            "start": 7180.87,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y desde luego para cooptar gente",
            "start": 7185.739,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "porque este",
            "start": 7189.38,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "tienen trabajo",
            "start": 7194.639,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7197.71,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "cercanos a los altos funcionarios",
            "start": 7200.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 7203.14,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "legisladores recomiendan",
            "start": 7207.1,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cuando van a dar una plaza",
            "start": 7212.13,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "para ser consejero en uno de estos",
            "start": 7216.099,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "organismos aut\u00f3nomos no",
            "start": 7218.26,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "se inscriben cientos",
            "start": 7221.389,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7224.719,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "buen sueldo bien pagados no hacen nada",
            "start": 7226.72,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "3 creen que esos trabajan en el s\u00e1bado y",
            "start": 7230.82,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "el domingo",
            "start": 7233.28,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7235.25,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "8 horas",
            "start": 7236.969,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 7239.09,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "es el desayuno",
            "start": 7241.45,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "este llega a la oficina a las 10",
            "start": 7245.61,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "tomar el caf\u00e9",
            "start": 7251.5,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "antes era leer el peri\u00f3dico pero ahora",
            "start": 7253.49,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ya es",
            "start": 7255.44,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "el internet",
            "start": 7256.63,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "23 cosas ya lleg\u00f3 la hora la comida ya",
            "start": 7259.61,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "no regresan",
            "start": 7264.29,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "si regresan una o dos horas",
            "start": 7267.25,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "ahora c\u00f3mo est\u00e1 la pandemia puesto est\u00e1",
            "start": 7270.46,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "este automatizado todo es",
            "start": 7273.87,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 7277.3,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "por teleconferencias",
            "start": 7279.54,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado",
            "start": 7282.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "vaya a una oficina de \u00e9stas",
            "start": 7284.9,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "este de \u00f3rganos aut\u00f3nomos en un s\u00e1bado",
            "start": 7288.44,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "de alg\u00fan domingo",
            "start": 7293.13,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7296.78,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 7300.96,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7302.88,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "defienden al pueblo",
            "start": 7305.059,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n para servir al pueblo",
            "start": 7307.619,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "todo esto lo crearon",
            "start": 7311.45,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "para llevar a cabo el saqueo",
            "start": 7314.9,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "del periodo neoliberal",
            "start": 7319.719,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "empleado en este l\u00ednea est\u00e1 en esta",
            "start": 7324.89,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n miren lo que hicieron",
            "start": 7328.87,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "es el electoral que me menciona s\u00ed claro",
            "start": 7333.52,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s costos\u00edsimo",
            "start": 7338.469,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "es el \u00f3rgano electoral m\u00e1s costoso en el",
            "start": 7341.34,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 7344.88,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y el colmo es que no es para hacer valer",
            "start": 7348.72,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "la democracia sino para que no haya",
            "start": 7353.58,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 7356.85,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "es s\u00f3lo que seamos masoquistas",
            "start": 7359.27,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 7365.38,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "se va a permitir eso",
            "start": 7366.94,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 7369.43,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "com",
            "start": 7371.93,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "el r\u00e9gimen autoritario antidemocr\u00e1tico",
            "start": 7374.43,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "corrupto pues se necesitaba",
            "start": 7378.14,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hacer los fraudes",
            "start": 7385.28,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "para que quedaran los mismos para que",
            "start": 7387.79,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "siguiera el saqueo pues por eso",
            "start": 7391.51,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7394.52,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "este ganan much\u00edsimo presidente del ine",
            "start": 7396.469,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "debe estar ganando",
            "start": 7400.61,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "como 200 mil pesos mensuales",
            "start": 7402.53,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 7408.739,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "este ser\u00eda bueno que rindieran cuentas",
            "start": 7410.78,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "como manejan all\u00ed el presupuesto",
            "start": 7415.76,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "un d\u00eda vamos aqu\u00ed a mostrar",
            "start": 7419.91,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "porque la gente no lo sabe",
            "start": 7422.83,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "de cu\u00e1nto es el presupuesto del ine y de",
            "start": 7427.05,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "los partidos",
            "start": 7431.82,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "porque la mitad es para los partidos",
            "start": 7433.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y la otra mitad",
            "start": 7436.63,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "es para el ine",
            "start": 7438.52,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7440.4,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "los consejeros del ine",
            "start": 7442.35,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "ganan el doble",
            "start": 7444.82,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de lo que yo gano",
            "start": 7447.61,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y trabajamos igual",
            "start": 7452.69,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y en el caso de volver a los estos",
            "start": 7455.66,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "organismos a las secretar\u00edas de estado",
            "start": 7458.66,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en este instituto electoral a que",
            "start": 7460.22,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "secretaria que se cree nada como ser\u00eda",
            "start": 7463.7,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tiene que ser aut\u00f3nomo verdaderamente",
            "start": 7466.97,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "entonces que ahora no lo es",
            "start": 7470.12,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y podr\u00eda estar en el poder judicial",
            "start": 7473.909,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "el poder aut\u00f3nomo independiente",
            "start": 7480.09,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "con gente \u00edntegra honesta",
            "start": 7483.07,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7489.4,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "intachable",
            "start": 7493.739,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero este no lo que estamos ahora",
            "start": 7498.92,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "padeciendo pero ya lleva tiempo",
            "start": 7502.33,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "yo creo que estos que est\u00e1n ahora en el",
            "start": 7505.65,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tribunal son los que t\u00fa no podr\u00edas",
            "start": 7507.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "buscar",
            "start": 7510.69,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "un v\u00eddeo",
            "start": 7513.15,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7517.9,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "el norte de veracruz",
            "start": 7521.02,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "tantoyuca",
            "start": 7524.389,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y van a nombrar a estos este",
            "start": 7532.29,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "como se llaman magistrados del tribunal",
            "start": 7537.59,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "tantoyuca veremos a ver si est\u00e1",
            "start": 7544.01,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y antes de que los nombran",
            "start": 7549.389,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "yo pronostiqu\u00e9",
            "start": 7552.35,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "como iba a estar",
            "start": 7556.429,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed era",
            "start": 7558.81,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "se repart\u00edan",
            "start": 7561.05,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 7564.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de para un partido y tres o cuatro para",
            "start": 7565.68,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "el otro",
            "start": 7570.6,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "y si acaso a 11 para",
            "start": 7575.82,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7580.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "un opositor",
            "start": 7582.34,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pero van a ver lo que digo esto tiene",
            "start": 7587.31,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "como tres a\u00f1os",
            "start": 7589.71,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "a lo mejor son los mismos",
            "start": 7592.41,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "as\u00ed como cuatro o cinco a\u00f1os pues eso s\u00ed",
            "start": 7600.24,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "me acuerdo muy bien porque me sub\u00ed a una",
            "start": 7604.2,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "azotea del hotel",
            "start": 7606.17,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "este grave pero est\u00e1 ah\u00ed en las redes",
            "start": 7610.14,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "sino ma\u00f1ana lo vemos",
            "start": 7614.49,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "pero hay que buscar un mecanismo",
            "start": 7617.41,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "en donde est\u00e9 podamos confiar",
            "start": 7620.06,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "es que es lo que pasa en el poder",
            "start": 7625.4,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "judicial miren",
            "start": 7628.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "para los j\u00f3venes",
            "start": 7630.94,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "para los j\u00f3venes",
            "start": 7634.13,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "cuando llega a un acuerdo dos partidos",
            "start": 7637.05,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "que son los jugadas",
            "start": 7639.329,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca de salinas",
            "start": 7645.05,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "que se alinea los",
            "start": 7649.719,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "concilia a ver t\u00fa",
            "start": 7652.92,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "en aquel entonces llega un acuerdo",
            "start": 7656.3,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "all\u00ed",
            "start": 7661.199,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "en el pri y esto s\u00ed lo puedo decir tres",
            "start": 7663.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "etapas",
            "start": 7665.34,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "cuando se funda en 1929",
            "start": 7667.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de la pn",
            "start": 7670.929,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "se vuelve a transformar en el 38",
            "start": 7673.24,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y ya se conoce compartido la revoluci\u00f3n",
            "start": 7677.989,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mexicana y luego se vuelve a transformar",
            "start": 7680.599,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "en el 46 y sprint pero con salinas",
            "start": 7682.789,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "hay una fusi\u00f3n una cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 7691.2,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "pero este partidista",
            "start": 7693.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a partir de ah\u00ed",
            "start": 7700.65,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "empiezan a jalar juntos",
            "start": 7703.52,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "porque el modelo era crear",
            "start": 7707.87,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "una especie de bipartidismo",
            "start": 7713.56,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "en apariencia",
            "start": 7720.61,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "este distintos",
            "start": 7722.829,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "no todo respecto como la coca cola y la",
            "start": 7729.54,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "pepsi cola",
            "start": 7731.94,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "con esas diferencias",
            "start": 7737.889,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "entonces se ponen de acuerdo",
            "start": 7740.81,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7743.62,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7745.21,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "termina salines cuenta con todo el apoyo",
            "start": 7747.93,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "del otro partido",
            "start": 7751.71,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "para las reformas",
            "start": 7757.3,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "es cuando tambi\u00e9n por primera vez se",
            "start": 7761.19,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "reconoce",
            "start": 7764.85,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el triunfo",
            "start": 7766.739,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "de la oposici\u00f3n en un estado",
            "start": 7769.11,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "por primera vez",
            "start": 7772.55,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 7775.64,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "la \u00e9poca",
            "start": 7778.98,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "posterior a la revoluci\u00f3n",
            "start": 7781.12,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "bueno desde el 29 para poner la fecha",
            "start": 7783.67,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "un gobernador",
            "start": 7788.3,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s yo",
            "start": 7792.09,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pero luego vienen otros acuerdos",
            "start": 7796.239,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "porque se va salinas",
            "start": 7799.179,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "y contin\u00faa",
            "start": 7802.18,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "el salinismo como pol\u00edtica",
            "start": 7804.19,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "este acuerdos posteriores ya ha",
            "start": 7812.389,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "concedido a parte de qu\u00e9",
            "start": 7815.149,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7817.31,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "este le ayudaron a zedillo para el",
            "start": 7818.95,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "fobaproa",
            "start": 7822.28,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "aparte de eso",
            "start": 7824.82,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "23 para los j\u00f3venes",
            "start": 7827.13,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "deciden",
            "start": 7832.57,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "darles la procuradur\u00eda a ese otro",
            "start": 7834.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "partido",
            "start": 7838.409,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "si se acuerda en verdad",
            "start": 7842.1,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "ya con zedillo la procuradur\u00eda se la dan",
            "start": 7844.85,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "a un partido",
            "start": 7850.33,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "o p\u00f3sitos",
            "start": 7852.78,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "entre c\u00f3mics",
            "start": 7855.83,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "porque ya estaba el acuerdo hecho",
            "start": 7858.17,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "este cu\u00e1ndo",
            "start": 7863.03,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "y les salen mal las cosas",
            "start": 7868.55,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "porque queda en evidencia todo ah\u00ed est\u00e9",
            "start": 7873.45,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "el procurador y el que mandaba era",
            "start": 7878.31,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or diego fern\u00e1ndez de ese valle",
            "start": 7881.6,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "no voy aqu\u00ed a recorrer todo lo que",
            "start": 7886.33,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "sucede",
            "start": 7888.49,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "tuvieron que ver hasta con la magia y",
            "start": 7890.09,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "cosas as\u00ed",
            "start": 7892.82,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "deciden",
            "start": 7897.699,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "que no ten\u00edan por qu\u00e9",
            "start": 7899.429,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "exhibirse",
            "start": 7901.969,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "porque el \u00e9xito de esta estrategia",
            "start": 7904.21,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "ma\u00f1osa era simular de que hab\u00edan",
            "start": 7907.36,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "opositores",
            "start": 7910.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y de que eran opositores que no eran",
            "start": 7914.02,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "para leos",
            "start": 7916.39,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "y entonces ya no participan",
            "start": 7918.539,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "en el ejecutivo",
            "start": 7922.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pero llegan al acuerdo",
            "start": 7924.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de negociar",
            "start": 7929.56,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 7935.84,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "influencia para",
            "start": 7938.21,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "y ocupando",
            "start": 7941.27,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "espacios en el poder judicial",
            "start": 7944.76,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "y pr\u00e1cticamente se apoderan del poderoso",
            "start": 7951.03,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "era la concesi\u00f3n",
            "start": 7955.219,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7963.08,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "ahora hay un proceso para renovar el",
            "start": 7965.16,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "poder judicial",
            "start": 7968.58,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 siendo muy cuestionado pues por",
            "start": 7971.84,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 7974.179,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "porque imag\u00ednense como esta",
            "start": 7976.99,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s rousseff",
            "start": 7979.87,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "con honrosas excepciones- hay jueces muy",
            "start": 7984.67,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "buenos mujeres y hombres y magistrados y",
            "start": 7987.31,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "ministros",
            "start": 7990.67,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "rectos pero si hay en muchos",
            "start": 7992.66,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "este les importa nada m\u00e1s el dinero",
            "start": 7998.78,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y hay prueba",
            "start": 8006.17,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "de que este es mucha la corrupci\u00f3n",
            "start": 8010.86,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8015.909,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que se busca bueno ya",
            "start": 8017.82,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que no haya simulaci\u00f3n",
            "start": 8021.15,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "que sean aut\u00e9nticos representantes de",
            "start": 8024.9,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "los ciudadanos",
            "start": 8028.469,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "a ver existe el v\u00eddeo",
            "start": 8030.79,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "a ver c\u00f3mo",
            "start": 8033.15,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 8037.68,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "un comentario de es de tantoyuca",
            "start": 8046.07,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "el norte de veracruz aqu\u00ed donde se est\u00e1",
            "start": 8049.92,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "significando la tragicomedia",
            "start": 8052.61,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la farsa",
            "start": 8058.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "los dos",
            "start": 8060.91,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8065.48,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "as\u00ed vamos a mejorar no es quiero pensar",
            "start": 8070.1,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que no hablaba yo no es que eran lo de",
            "start": 8072.83,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "los este de los el nombramiento de los",
            "start": 8075.74,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "\u00e9ste",
            "start": 8080.63,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y magistrados del tribunal",
            "start": 8082.25,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se habla de suman juntos",
            "start": 8085.59,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "adelante psoe",
            "start": 8091.48,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas a todas",
            "start": 8094.82,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y a todos nos encontramos aqu\u00ed en el",
            "start": 8097.79,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "aeropuerto internacional de la ciudad de",
            "start": 8099.67,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico con el doctor pedro zenteno de",
            "start": 8101.719,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "birmex y el doctor rodolfo de lehman de",
            "start": 8104.42,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "pemex a nuestras espaldas est\u00e1 este",
            "start": 8107.27,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n el vuelo 952 de cargo jet viene de",
            "start": 8109.849,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "la ruta de bruselas cincinnati y acaba",
            "start": 8114.23,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de aterrizar aqu\u00ed en la ciudad m\u00e9xico y",
            "start": 8116.75,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tiene el que hasta el momento ha sido",
            "start": 8118.73,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "el d\u00eda en que recibiremos m\u00e1s vacunas",
            "start": 8121.63,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en un solo en una sola jornada en un",
            "start": 8125.02,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "solo d\u00eda aqu\u00ed se van a empezar a",
            "start": 8127.27,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "descargar 585.000 vacunas de la de",
            "start": 8130.03,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "laboratorio de facer y hoy a las 13 30",
            "start": 8135.76,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed mismo estar\u00e1n llegando 800 mil",
            "start": 8139.69,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "vacunas de sputnik 5 son 300.000 del",
            "start": 8143.58,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "primer componente y 500.000 del segundo",
            "start": 8150.04,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "y el d\u00eda de ma\u00f1ana tambi\u00e9n estar\u00e1n",
            "start": 8153.37,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "llegando 938 mil vacunas de pfizer y 488",
            "start": 8156.91,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "mil de cancino",
            "start": 8163.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "con esta suma de lo que va de esta",
            "start": 8164.87,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "semana de abril hacia el d\u00eda de ma\u00f1ana",
            "start": 8168.2,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "se estar\u00edan recibiendo en el pa\u00eds tres",
            "start": 8171.74,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "millones trescientas mil vacunas en la",
            "start": 8175.22,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "semana en la que hemos recibido m\u00e1s",
            "start": 8178.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vacunas en lo que llevamos de este este",
            "start": 8179.42,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "proceso se\u00f1or presidente",
            "start": 8183.14,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "muy bien este ya hab\u00edamos informado pero",
            "start": 8185.37,
            "duration": 11.93
        },
        {
            "text": "es oportuno tambi\u00e9n ya dar a conocer que",
            "start": 8191.929,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n adelantando estas entregas de",
            "start": 8197.3,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "facer por qu\u00e9",
            "start": 8200.689,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "van a dejar de enviarnos la vacuna a",
            "start": 8204.61,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de europa",
            "start": 8210.04,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y ahora la van a enviar de las plantas",
            "start": 8214.099,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "de eeuu",
            "start": 8219.17,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "traigamos ciencia se\u00f1or europa puedes",
            "start": 8223.67,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "explicarlo",
            "start": 8227.689,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "claro que si estos buenos que vienen de",
            "start": 8230.559,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "desde bruselas hacen escala en",
            "start": 8233.229,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "cincinnati son justamente de la planta",
            "start": 8235.21,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que tiene para ser all\u00e1 en europa que",
            "start": 8238.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "incluso al inicio del a\u00f1o tuvo un",
            "start": 8241.42,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "detenimiento para ampliar su capacidad",
            "start": 8243.88,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de producci\u00f3n y ahora est\u00e1n surtiendo de",
            "start": 8245.409,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la planta est\u00e1 en cleveland y con eso",
            "start": 8249.79,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "vamos a estabilizar la verdad que con",
            "start": 8252.609,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "con el tema de pa\u00eds ser a la fecha ya",
            "start": 8254.529,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en nuestro pa\u00eds 9 millones 136 mil",
            "start": 8257.5,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "dosis muchas de ellas que ya han sido",
            "start": 8261.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "aplicadas y con lo que llega el d\u00eda de",
            "start": 8263.279,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "hoy y ma\u00f1ana cerraremos la semana con",
            "start": 8266.079,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "10 millones 659 mil dosis de pay ser ya",
            "start": 8269.57,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds obviamente se van",
            "start": 8274.16,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "sumando tambi\u00e9n ahora sputnik tambi\u00e9n la",
            "start": 8276.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "llegada de casi medio mill\u00f3n ma\u00f1ana de",
            "start": 8279.95,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "la vacuna de cancino que se est\u00e1",
            "start": 8282.74,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "utilizando tambi\u00e9n para la vacunaci\u00f3n de",
            "start": 8284.06,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los maestros las maestras y todos los",
            "start": 8286.34,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "docentes de m\u00e9xico entonces la verdad",
            "start": 8288.86,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que esto augura un muy buen ritmo tanto",
            "start": 8291.29,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en la aplicaci\u00f3n como en el suministro y",
            "start": 8294.83,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la procuraci\u00f3n de las vacunas",
            "start": 8297.35,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "muchas gracias psoe muchas gracias a los",
            "start": 8301.0,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "tres por estar recibiendo las vacunas ya",
            "start": 8305.5,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "informamos y vamos a seguir",
            "start": 8310.11,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "formando ma\u00f1ana tambi\u00e9n gracias",
            "start": 8313.46,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "claro que s\u00ed se\u00f1or un saludo y aqu\u00ed",
            "start": 8317.64,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "esperaremos al desembarco para que",
            "start": 8319.801,
            "duration": 3.928
        },
        {
            "text": "empiece el proceso de la habana",
            "start": 8321.331,
            "duration": 5.148
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 8323.729,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "bueno terminamos solo este",
            "start": 8327.819,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "me informan que el derrumbe de la",
            "start": 8331.21,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "techumbre del templo mayor",
            "start": 8336.099,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "herido el primer oficial de polic\u00eda juan",
            "start": 8340.389,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "romero cruz est\u00e1 siendo atendido y se",
            "start": 8344.889,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "encuentra fuera de peligro",
            "start": 8349.599,
            "duration": 8.031
        },
        {
            "text": "y este ya est\u00e1n por terminar \u00e9l",
            "start": 8352.28,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "dictamen",
            "start": 8357.63,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8359.71,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "inicial",
            "start": 8362.03,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 8363.87,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el ine el ine el instituto nacional de",
            "start": 8366.91,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "antropolog\u00eda",
            "start": 8370.66,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 8372.32,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la secretaria de cultura",
            "start": 8374.02,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "el inah y la secretaria de cultura",
            "start": 8377.99,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8383.179,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "este saber aqu\u00ed que tenemos que hacer",
            "start": 8385.3,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 opini\u00f3n le merece hoy el sol de",
            "start": 8390.689,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico p\u00fablica que la bancada de morena",
            "start": 8393.149,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1mara de diputados en plena",
            "start": 8395.729,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "autoridad austeridad republicana rebas\u00f3",
            "start": 8398.01,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "sus gastos por 11 millones de pesos que",
            "start": 8401.13,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "le parece que hay que buscar la",
            "start": 8404.31,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y este que informen",
            "start": 8406.619,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "porque rebasaron sus y una gran cantidad",
            "start": 8411.72,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 150 millones fue para servicios",
            "start": 8414.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "generales y otra parte para comunicaci\u00f3n",
            "start": 8417.51,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "social s\u00ed que est\u00e9 que informen yo creo",
            "start": 8420.66,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "que lo van a hacer eso corresponde al",
            "start": 8425.279,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "legislativo pero tambi\u00e9n es que nadie le",
            "start": 8428.6,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "ve nadie debe de abusar este sea quien",
            "start": 8431.43,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 8435.87,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "ya no es el tiempo de antes",
            "start": 8437.13,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "ya \u00e9ste no se permite",
            "start": 8440.38,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8445.2,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 8446.85,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no se acepta",
            "start": 8450.82,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "este hallamos",
            "start": 8454.05,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "muy bien nos vemos ma\u00f1ana ma\u00f1ana",
            "start": 8457.27,
            "duration": 4.669
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] buenos d\u00edas [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] pues jueves 29 de abril vamos a iniciar esta conferencia este di\u00e1logo circular con las preguntas de ustedes no tenemos ning\u00fan tema para exponer no s\u00e9 si quedaron pendientes algunos compa\u00f1eros o abrimos empezamos con las tres compa\u00f1\u00edas gracias presidente sin de hacer da de tener 11 preguntar lo inmediato su opini\u00f3n sobre el proceso para iniciar el desafuero del gobernador de tamaulipas se francisco javier garc\u00eda cabeza de vaca qu\u00e9 opini\u00f3n le merece esta aprobaci\u00f3n que ya se logr\u00f3 en la comisi\u00f3n en la c\u00e1mara de diputados pues no tengo este mucha informaci\u00f3n sobre esto porque corresponde al poder el legislativo apenas hoy en la ma\u00f1ana me informaron que ya la comisi\u00f3n instructora aprob\u00f3 el desafuero pero que todav\u00eda va al pleno es un proceso tiene que ver con el poder legislativo eso es lo que puedo comentarles en otros temas hace ya varios d\u00edas un juez el juez sexto de distrito en materia administrativa de la ciudad de mexico francisco javier rebolledo hoy concedi\u00f3 a la empresa bayer due\u00f1a de monsanto una suspensi\u00f3n provisional al decreto sobre el uso del glifosato que apenas se public\u00f3 el \u00faltimo d\u00eda de diciembre del a\u00f1o pasado que entr\u00f3 en vigor y pues que proh\u00edbe para la disminuci\u00f3n del glifosato hasta el 2024 que se erradique qu\u00e9 acciones podr\u00eda emprender el gobierno para garantizar la salud de los mexicanos presidenta de varias organizaciones que ya han detectado el glifosato hasta en las tortillas nos dijeron al canal 11 como pueden detener esta esta enmienda esta est\u00e1 enfrenta que tiene monsanto para volver a utilizar el glifosato de manera indiscriminada en el pa\u00eds pues es este de las iniciativas que se est\u00e1n promoviendo de cambios legales para proteger a la poblaci\u00f3n y garantizar la salud ay indicios de que el uso del glifosato es da\u00f1ino para la salud y se envi\u00f3 una iniciativa para controlar su importaci\u00f3n por qu\u00e9 e se introducen al pa\u00eds no hay control sanitario al mismo tiempo s\u00e9 inici\u00f3 un proceso de investigaci\u00f3n en colas it para buscar sustituirlo por un herbicida no dan yendo es un proceso que se va a ir llevando a cabo de manera gradual no se proh\u00edbe de tajo la importaci\u00f3n sino gradualmente te van a permitir menos cantidades hasta el 24 que se va a dejar ya de importar porque se va a tener la opci\u00f3n la alternativa con la investigaci\u00f3n que est\u00e1 llevando a cabo el conacyt esta iniciativa de ley pues no les pareci\u00f3 a estas empresas a monsanto y y consiguieron un amparo pues ya ven c\u00f3mo est\u00e1n los jueces cuando se trata de proteger intereses de empresas son muy eficientes tenaces defensores de intereses particulares no defienden al pueblo en este caso es la salud del pueblo y hay otras leyes en donde est\u00e9 establece que por encima de cualquier acci\u00f3n mercantil o mercantilista est\u00e1 el inter\u00e9s general y en este caso el inter\u00e9s del pueblo y la salud del pueblo sin embargo el juez rebolledo considera que no hay evidencias suficientes para decir que el glifosato ocasiona da\u00f1os a la salud a su juicio no qu\u00e9 pasar\u00eda si est\u00e1 el especialista en la materia por lo que ve o no y si otros jueces consideran lo mismo si llegara a la corte y tirara en el decreto que podr\u00eda pasar como podr\u00edan opci\u00f3n de los asuntos que tenemos en curso en el poder judicial y no vamos a dejar d llevar a cabo todos los procesos para que se resuelva que no haya e influyentismo prepotencia y que se cuide la salud del pueblo o sea es una etapa inicial la de lampard contin\u00faa nosotros vamos a presentar todas las pruebas este que tenemos de \u00e9l porque esta legislaci\u00f3n y de los posibles da\u00f1os que ocasiona el glisofato y lo que estamos proponiendo que no es un asunto radical de prohibir la entrada sino poco a poco y consumiendo menos hasta tener una opci\u00f3n alternativa desde luego las empresas como su prop\u00f3sito es la ganancia pues tienen otro tipo de intereses y otra visi\u00f3n esto tambi\u00e9n es entendible l\u00f3gico aunque no estemos de acuerdo pero para eso los procesos legales les presente en otros temas muy distintos tras la granizada de anoche pues hubo de da\u00f1os y en en centros arqueol\u00f3gicos aqu\u00ed en el centro hist\u00f3rico como le fue aqu\u00ed en palacio nacional vimos que tambi\u00e9n hay granizo incluso ahorita hubo da\u00f1os vimos algunas goteras ac\u00e1 que son fuertes la lluvia y la granizada aqu\u00ed en el centro muy fuerte los patios del palacio de nada mayor se ca\u00f1ones de granizo y se derrumb\u00f3 una techumbre en el templo mayor ya est\u00e1 atendiendo este asunto tanto la agricultura como el inah desde anoche est\u00e1n trabajando para ver si no hubieron da\u00f1os los templos ah\u00ed est\u00e1 el templo de las \u00e1guilas y est\u00e1n haciendo una revisi\u00f3n y desde luego que vamos y reparar la techumbre llega seguramente a poner otra y con los arque\u00f3logos los especialistas si se presentaron da\u00f1os se tiene que llevar a cabo la reconstrucci\u00f3n el trabajo arqueol\u00f3gico es necesario para este reparar cualquier da\u00f1o aqu\u00ed en palacio nacional no hubo alg\u00fan da\u00f1o mayor o dos damas que se inundaron los los patios con granizo t\u00f3calo tambi\u00e9n descubri\u00f3 seguro por completo este al mediod\u00eda todav\u00eda hab\u00eda quejas de que era mucho el calor y este y en la desesperada para definirse a presidente aqu\u00ed afuera esta ma\u00f1ana hay presencia de manifestantes son grupos de jubilados del imms dicen de todo el pa\u00eds nos piden que compartamos esta exigencia que tienen el pago de jubilaciones y pensiones dicen que no los han recibido de tiempo atr\u00e1s que ya se acercaron con ustedes les acercaron alguna propuesta alguna demanda me inform\u00f3 el director del seguro social de la demanda de los jubilados pensionados una modificaci\u00f3n a la ley en 1997 cuando lo de las afores y entonces cancelaron y prestaciones a trabajadores y todas las jubilaciones pasaron afores entonces ya no hay este ning\u00fan fondo que maneje el gobierno de trabajadores ya todo es a trav\u00e9s de las afores de acuerdo a esa legislaci\u00f3n d en 1997 pues es todo lo que aconteci\u00f3 en el per\u00edodo neoliberal son todos los da\u00f1os que causaron durante el periodo en el neoliberal hemos logrado y resolver algunas de demandas justas como por ejemplo el que aumentar\u00e1n las cuotas de los empresarios para qu\u00e9 al momento de la jubilaci\u00f3n los trabajadores recibieran lo justo porque como se hizo la reforma del 97 y si se continuaba al jubilarse un trabajador con esa reforma iba a recibir como el 30 40 por ciento de su sueldo una gran injusticia todo esto hicieron los tecn\u00f3cratas corruptos irresponsables yo no s\u00e9 c\u00f3mo este hay qui\u00e9n es y quieren que regresen con todo el da\u00f1o que causan cu\u00e1ntos trabajadores hay pensionados y jubilados se encontrar\u00edan esta situaci\u00f3n en el pa\u00eds tienen el dato del inss inscritos en el seguro social como trabajadores de las empresas son alrededor de 20 millones y los que est\u00e1n en esta situaci\u00f3n que exigen son solo los trabajadores el seguro social se les est\u00e1 atendiendo y se les va a seguir atendiendo pero hay que este informarles d que desde \u00e9l 1997 se reforma la ley entra en vigor y aplica para los trabajadores del seguro social en 2007 entonces ahora este surge este movimiento a ellos han estado organizados desde hace muchos a\u00f1os yo recuerdo que los jubilados pensionados del seguro social siempre han estado organizados hab\u00eda un dirigente extraordinario ya falleci\u00f3 hace mucho un adulto mayor eduardo escarcega la leche me acuerdo precio hace como 20 a\u00f1os pero \u00e9l fue de los que inici\u00f3 el movimiento en favor de los pensionados tambi\u00e9n una fecha para darle soluci\u00f3n a esta gente que se acerca es a que los atienda si es posible hoy mismo el director del seguro social aunque va a estar en el aeropuerto recibiendo vacunas pero seguramente le van a informar qu\u00e9 este debe de atender una comisi\u00f3n informarles gracias pero tambi\u00e9n qu\u00e9 y bueno que los va a recibir en gobernaci\u00f3n y va a estar all\u00ed el director del seguro social gracias presidente sandra gilera de grupo lanza comunicaciones tomando un poquito el tema de los manifestantes que est\u00e1n aqu\u00ed afuera presidente que de hecho est\u00e1n en todas las puertas de palacio no nos dejaban entrar y nos comentaban que efectivamente tienen en afores esta parte de su jubilaci\u00f3n pero que no se las quieren dar que no les no les quieren hacer v\u00e1lido hay muchos adultos mayores presidentes que pues se cansan de venir y se cansan de venir porque vienen de los 22 estados de la rep\u00fablica mexicana en representaci\u00f3n de 25 mil jubilados entonces esa es la parte que ellos m\u00e1s se est\u00e1n discutiendo que los afores no se los quieren dar con lo que esto ya acaba de decir lo que ya ten\u00edan entonces pues qu\u00e9 bueno que nos van a recibir por otra parte el presidente quiero agradecer al ingeniero arganis de la secretar\u00eda de comunicaciones y trasportes y el doctor noguera que est\u00e1n dando respuesta a las denuncias de corrupci\u00f3n que le dice a usted y adem\u00e1s estamos en espera de las investigaciones de la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica y por otro lado presidente tenemos varias denuncias de una presa que no cumple con el fin con el que fue creado y quisi\u00e9ramos saber cu\u00e1l es la situaci\u00f3n de este organismo ya que pues ha tenido varios problemas acerca de lo que deber\u00edan de hacer que no han hecho gracias presidente pero como que no han hecho y hay varias denuncias de personas que han pues que han denunciado agresiones hacia ellos y les dan la raz\u00f3n a los olas a los que los han ofendido no a las personas que han puesto las denuncias y precisamente las personas que los han ofendidos son personas de dinero de dinero que en club de golf en lugares diferentes que tienen pues que ver con los empleados y que han denunciado los mismos empleados y pues no han sido atendidos le dan la raz\u00f3n a las personas de poder para que es lo que hemos venido expresando aqu\u00ed la necesidad de una reforma administrativa \u00e9l este quitar todos esos organismos aut\u00f3nomos entre comillas independientes entre comillas que se fueron creando para simular de que el gobierno estaba atendiendo al pueblo cuando en realidad no era de esa manera el gobierno proteg\u00eda a las minor\u00edas le daba la espalda al pueblo no volteaba a ver al pueblo el gobierno estaba lo he dicho muchas veces y lo voy a seguir repitiendo organizado para facilitar el saqueo de los influyentes para eso era el gobierno no para servir al pueblo entonces comentaba yo de que hasta finales de los 80 principios de los 90 del siglo pasado en 1994 a poner un a\u00f1o solo hab\u00eda un organismo aut\u00f3nomo el banco de mexico del 94 principios de los 90 a la fecha ay much\u00edsimos organismos aut\u00f3nomos desintegraron al estado sobre todo al estado social de justicia y crearon todos estos organismos les comentaba ayer de que presentan estos amparos como el glisofato solicita solicitudes de estas empresas este se les concede la suspensi\u00f3n pero bueno as\u00ed lo establece la ley y debe de ser de esa manera que a cualquier empresa a cualquier persona se le ampare sin embargo aqu\u00ed lo est\u00e9 parad\u00f3jico es que instituciones financiadas con presupuesto p\u00fablico como la transparencia como la de la competencia o cualquier otra tambi\u00e9n se amparen en contra de las iniciativas de ley que presentamos para defender al pueblo la reforma el\u00e9ctrica en la reforma de hidrocarburos en la reforma tel\u00e9fonica las instituciones est\u00e1s aut\u00f3nomas' al servicio de las empresas de las corporaciones que las empresas no tienen recursos para contratar abogados que los defiendan porque esta situaci\u00f3n porque el gobierno ten\u00eda como prop\u00f3sito defender a los particulares a las empresas a las corporaciones un ambiente de privatizaci\u00f3n generalizada yo les dec\u00eda ayer que no hay defensores del pueblo no hay defensor\u00edas de oficio el poder ruiz ya no tiene defensores de la gente que requiere ayuda para [M\u00fasica] hacer un tr\u00e1mite judicial pues ah\u00ed tiene qu\u00e9 andar buscando un abogado algunos son muy sensibles otros los estafan entonces porque despu\u00e9s del juicio no tiene defensores del pueblo y nada m\u00e1s son defensores d los y potentados de los influyentes entonces todo esto lo vamos a revisar es una reforma que vamos a llevar a cabo una reforma administrativa para este ajustar al gobierno a las nuevas circunstancias que no tengamos toda esta dispersi\u00f3n todos esos organismos aut\u00f3nomos la mayor\u00eda no hacen nada en beneficio del pueblo pero no hacen nada este de nada solo cuando se trata de defender intereses creados y ganan much\u00edsimos fueron los que se ampararon para poder ganar m\u00e1s que lo que gana el presidente entonces vamos a revisar todos los presentes gracias presidente buenos d\u00edas ayer mismos que madre mario delgado al dirigente de morena estuvo aqu\u00ed dijo que se reuni\u00f3 con el consejero julio scherer y ha estado en los \u00faltimos d\u00edas en la \u00faltima semana al menos en dos ocasiones m\u00e1s preguntarle si lo est\u00e1n est\u00e1n asesorando para tratar este asunto de guerrero y de michoac\u00e1n entonces cu\u00e1l ser\u00eda el motivo de su visita aqu\u00ed entonces pero \u00e9ste son cosas que atienden los partidos nosotros no intervenimos ya fij\u00e9 mi postura ayer con toda claridad y no quiero repetirlo y ayer dec\u00eda est\u00e1 el presidente que al final la decisi\u00f3n la decisi\u00f3n final vamos tendr\u00eda que tenerle el pueblo de guerrero y de michoac\u00e1n y que se tiene que buscar la manera pues de que se respeten esos sentimientos de los habitantes de esos estados preguntarle usted qu\u00e9 opinar\u00eda de un mecanismo para que una vez que est\u00e9 el gobernador o gobernadora en ambas entidades se dejara el espacio con esta maniobra que se conoce como las juanitas para que sean los candidatos que hoy se les quit\u00f3 el registro a quienes quienes gobiernan despu\u00e9s en esas entidad yo soy partidario en efecto de que sea la gente la que decida que no suceda los de ayer antier que estos consejeros del ine este y magistrados el tribunal consider\u00f3 que violando la constituci\u00f3n dejaron sin el derecho a participar a dos candidatos al candidato de michoac\u00e1n al candidato de guerreros de morena creo que es violatorio de la concepci\u00f3n pero no es eso solamente nada m\u00e1s porque me insistes voy a volver a tratarle creo que fue un golpe a la democracia y creo que estos \u00f3rganos no tienen como misi\u00f3n -garantizar la democracia sino impedir que haya democracia aunque parezca incre\u00edble e inaceptable pero c\u00f3mo y descalificar desde arriba con \u00f3rganos facciosos que fueron integrados por componendas de partidos que est\u00e1n al servicio de grupos de intereses creados pol\u00edticos y econ\u00f3micos le van a quitar el derecho al pueblo a elegir que no es el pueblo el que debe de decidir en la democracia adem\u00e1s con evidentes violaciones recordemos porque si no es aqu\u00ed donde va a escuchar la gente una informaci\u00f3n distinta ni modo que en radiof\u00f3rmula con l\u00f3pez orina recordemos que el ine decide sancionan quit\u00e1ndoles el registro a estos dos candidatos estos candidatos o el partido se inconforman y van al tribunal [M\u00fasica] en el tribunal resuelven qu\u00e9 es un exceso es quitarles que el registro es que debe de haber cualquier sanci\u00f3n pero no quitarles su derecho a participar es un derecho humano es un derecho constitucional as\u00ed est\u00e1 la resoluci\u00f3n del tribunal se va de nuevo al ine y lo que podr\u00eda uno imaginar de acuerdo a un proceso legal porque siempre tambi\u00e9n acuden al recurso de qu\u00e9 la ley es la ley no puro cuento por eso explico esto qu\u00e9 pasa se va de nuevo al link y dice no no no no es excesivo al contrario le falta m\u00e1s y le agregan no solo no comprobaron los 12 19.000 pesos porque esa es la acusaci\u00f3n 12 14 mil pesos el candidato de guerrero y 100 mil pesos y el candidato de michoac\u00e1n pero s\u00f3lo eso le agregan dolor o sea que la acusaci\u00f3n la hacen m\u00e1s grave todav\u00eda contras viviendo la resoluci\u00f3n inicial del tribunal que se supone est\u00e1 por encima d el consejo porque es la \u00faltima instancia judicial regresa al tribunal del expediente y el tribunal lo que hace es ratificar lo que resolvi\u00f3 el link o sea abdica renuncia asu sentencia original suena [M\u00fasica] de lo m\u00e1s y l\u00f3gico suena a influyentismo esto es para que la gente tenga la informaci\u00f3n entonces ahora t\u00fa me preguntas a veces quienes van a ser los candidatos sustitutos y michoac\u00e1n [M\u00fasica] pues no les van a gustar tampoco por qu\u00e9 el prop\u00f3sito es que no haya democracia hay fobia estos organismos est\u00e1n al servicio del partido conservador y es todo un acto de provocaci\u00f3n entonces ayer lo que plante\u00e9 fue no se debe de caer en la provocaci\u00f3n [M\u00fasica] hay que evadir el acoso y hay que seguir luchando no rendirse y estoy seguro que la gente est\u00e1 muy clara de lo que es es porque a la gente no le gustan estas cosas es m\u00e1s ni a los verdaderos opositores no le gusta que se descalifique a qui\u00e9n va a participar y que al final de cuentas el pueblo va a decidir si quiere a un candidato de un partido oa otro como arriba la \u00e9lite del poder se decide y el pueblo entonces ya m\u00e1s sobre qui\u00e9nes van a ser los candidatos que es tu pregunta yo ah\u00ed ya no me meto eso corresponde a el partido en este caso a morena yo lo que defiendo es la democracia eso es lo que de ciencia presidente preguntarle estas leyes estas normas por ejemplo para que usted no se refiere a asuntos electorales aplicar la norma m\u00e1xima para quitarles la candidatura estos candidatos pues est\u00e1 ahora en la ley as\u00ed lo establecieron los legisladores es necesario una reforma si iba a presentarla usted ya no la voy a presentar porque por ejemplo se quedan en estado de indefensi\u00f3n de una violaci\u00f3n constitucional violaci\u00f3n a sus derechos podr\u00edan ir a instancias internacionales y estoy seguro que les dar\u00edan la raz\u00f3n pero cu\u00e1nto lleva ese tr\u00e1mite un a\u00f1o y ni siquiera es vinculatorio siddique y revisarse y si es un asunto constitucional que intervenga hasta la corte y el derecho de amparo porque aqu\u00ed no procede ya 7 cu\u00e1ntos son los consejeros del ine 9 pero no tanto los consejeros 11 los consejeros sino estos 7 entonces pertenecen al poder judicial pero este es la \u00faltima instancia no sin embargo hay que cumplir con la resoluci\u00f3n y no caer en la provocaci\u00f3n porque es como una pedrada es un golpe atentado esperando que haya este confrontaci\u00f3n y acusarnos son violentos es que s\u00f3lo para decimos nosotros much\u00edsimo te hago el fraude y adem\u00e1s s\u00ed te moviliza y protestas te acuso de violento y c\u00f3mo est\u00e1n todos los medios todos como en rosas excepciones este metidos en esto es impresionante la forma c\u00f3mo este distorsiona la informaci\u00f3n y la este no s\u00e9 pero lo s\u00e9 pseudodem\u00f3cratas que me gustar\u00eda que usted escribe har\u00e1n sobre esto tiene alguna reflexi\u00f3n sobre esto este no aparece silencio van a volver a aparecer si hay otro tema que pueda afectar aunque ellos piensen que afecta algo de lo que represento el presidente finalmente preguntarle si tendr\u00e1 una actualizaci\u00f3n de los hechos de violencia pol\u00edtica relacionados con las elecciones hace unos d\u00edas mataron a un candidato a diputado si tuviera ya est\u00e1 actualizamos y porque la revisa en diario entiendo si diario te definas la pudiera probar acciones ayer s\u00e9 recibi\u00f3 una solicitud de protecci\u00f3n de una legisladora federal porque fue amenazada verbalmente tambi\u00e9n exageremos por el gobernador de michoac\u00e1n una legisladora legisladora que est\u00e9 en una comisi\u00f3n donde se est\u00e1 est\u00e9 juzgando gobernador de tamaulipas y le llamo seg\u00fan la versi\u00f3n de esta legisladora le habl\u00f3 el gobernador para decirle que votar\u00e1 en contra los que votar\u00e1 a favor d cabeza de vaca que si no que se atuviera a las consecuencias entonces pidi\u00f3 protecci\u00f3n la legisladora ayer y as\u00ed estamos atendiendo todos estos casos para que nos pueda dar un corte de c\u00f3mo van estas hechos de violencia por si podr\u00edamos hacerlo tenemos a ver si nos lo de hoy y quien ser\u00eda la legisladora sirvan de qui\u00e9n es la legisladora que no lo van a dar a conocer no no no me acuerdo a lo mejor est\u00e1 aqu\u00ed es que yo no entro a detalles m\u00e1s es el informe general ya cada quien no est\u00e1 aqu\u00ed as\u00ed est\u00e1n lo de hoy no le vamos a pedir rosa isela no si le vamos a pedir a ver si viene ma\u00f1ana bueno que venga ma\u00f1ana ya que nos informe sobre esto muy bien vamos adelante buenos d\u00edas presidente ernesto ledesma de rompimiento tv a prop\u00f3sito del tema electoral hace unas semanas entrevistamos al fiscal en delitos electorales jos\u00e9 agust\u00edn ortiz pinchetti y precisamente en este escenario que ve\u00edamos donde pr\u00e1cticamente en una revisi\u00f3n t\u00e9cnica pues estamos perdiendo en mexico si es que lo tuvimos en alg\u00fan momento el \u00e1rbitro electoral los a los \u00f3rganos electorales vamos identificando que estan golpeteando m\u00e1s a un partido en este caso a morena no solamente por el caso de guerrero y michoac\u00e1n sino tambi\u00e9n modificaciones que van haciendo por ejemplo en candidatos de representaci\u00f3n proporcional y suspensi\u00f3n a otros candidatos 40 de morena son muy cargados hacia un lado y muchos se\u00f1alamientos a su persona con respecto cuando cualquier declaraci\u00f3n que hace pero no vemos que se est\u00e9 regulando lo mismo con los gobernadores es un saque line no est\u00e1 aplicando el mismo rigor hacia un lado que hacia otros estados y nosotros en esa l\u00f3gica le pregunt\u00e1bamos al fiscal pinkett y en qu\u00e9 herramientas ten\u00edan y qu\u00e9 tanto estaban armada est\u00e1 fiscal\u00eda en delitos electorales en una elecci\u00f3n tan grande la m\u00e1s grande que hemos tenido y le pregunt\u00e1bamos el n\u00famero de personal de equipo porque se hay que contarlo tambi\u00e9n para una real fiscalizaci\u00f3n que pueda tener mayor alcance y \u00e9l nos comentaba que tiene un equipo de 80 personas para toda la elecci\u00f3n y la pregunta en este caso ser\u00eda si no estar\u00edan ustedes contemplando pues fortalecer esta fiscal\u00eda porque 80 personas para toda una elecci\u00f3n de esta naturaleza pues pensamos 80 casi ocupar\u00edan para un estado y sentimos que es una una fiscal\u00eda que habr\u00eda que fortalecer financieramente para que haya mayor personal que permita hacer una investigaci\u00f3n m\u00e1s a profundidad particularmente por esto de los contrapesos si los \u00f3rganos electorales se est\u00e1n inclinando hacia un lado pues est\u00e1 esta fiscal\u00eda y va a jugar un papel fundamental y sentimos que hace falta posiblemente fortalecerla no s\u00e9 si ustedes est\u00e9n contemplando esta parte bueno eso corresponde a la fiscal\u00eda general y ellos tienen manera de ampliar presupuesto con este prop\u00f3sito en una ocasi\u00f3n que set una reuni\u00f3n con gobernadores estuvo el fiscal alegando que \u00e9l manero y \u00e9l hizo una exposici\u00f3n y dio a conocer que se ten\u00edan suficientes ministerios p\u00fablicos para y evitar el fraude electoral y que se estaban desplegando por todo el pa\u00eds hay que ver este si no son 2 naciones que pueden llevarse a cabo la fiscal\u00eda propiamente y en espec\u00edfico la fiscal\u00eda electoral pero eso corresponde a ellos yo quiero tambi\u00e9n [M\u00fasica] subrayar de qu\u00e9 en un proceso electoral participativo lo m\u00e1s importante es el ciudadano la gente no los \u00f3rganos ya la democracia ya lo estamos viendo no es el consejo del ine o el tribunal electoral no no no la democracia es el pueblo quien encarna la democracia es el pueblo es el ciudadano entonces si estamos pensando de que es arriba donde se resuelve pues nosotros no estar\u00edamos aqu\u00ed nosotros estamos aqu\u00ed porque fue el pueblo el que lo decidi\u00f3 pues esa es la democracia entonces qu\u00e9 no haya des\u00e1nimo porque tambi\u00e9n lleva a cabo estas acciones antidemocr\u00e1ticas para desanimar a la gente y que no participe en la gente no si los ciudadanos salen a votar y ejercen tu derecho este se hace valer la voluntad del pueblo y es lo que hay que hacer por qu\u00e9 los conservadores que no quieren la democracia piensan que pueden detener las decisiones del pueblo tomando secuestrando estas instituciones este que no cumplen por su responsable no por eso a\u00fan en casos tan graves como el quitar este sin justificaci\u00f3n candidaturas a gobernadores la democracia va porque depende de los ciudadanos es muy lamentable que esto suceda pero eso no debe de frenar de tener el establecimiento el lograr el establecimiento de una aut\u00e9ntica democracia en nuestro pa\u00eds eso depende de los ciudadanos y es lo que dec\u00eda hidalgo y repet\u00eda juanes dec\u00eda hidalgo el qu\u00e9 quiera ser libre lo ser\u00e1 entonces no rendirse el qu\u00e9 no se rinde nunca es vencido nunca aunque gracias presidente yo lo planteaba m\u00e1s en el \u00f3rgano en el sentido legal o sea la herramienta que ustedes tienen legal porque pues en esa parte es donde creo que est\u00e1n golpeando m\u00e1s fuerte no en la parte legal y entonces en ese contrapeso ustedes como poder ejecutar o la es corresponde a la fiscal\u00eda que es aut\u00f3noma porque bueno el segundo tema presidente tiene que ver con un planteamiento estructural en una decisi\u00f3n que alcanz\u00f3 a percibir que usted ha tomado en lo que toca a cuestiones de seguridad interna para atenci\u00f3n a pueblos ind\u00edgenas yo s\u00e9 que cuando abord\u00f3 este tema luego genera este pues alg\u00fan golpeteo ah\u00ed que lo recibimos pero tiene que ver con la seguridad de pueblos ind\u00edgenas yo he planteado con usted dos casos aqu\u00ed de aldama chiapas o de ayutla en oaxaca y en ambos casos y en otros que luego escuchamos en la ma\u00f1ana era aunque escuch\u00f3 en la ma\u00f1anera se plantea que son conflictos intercomunitarios y que ustedes no mejor van a mediar el problema es que el problema se mantiene y se agudiza en varios poblados el caso de aldama que lo abordamos no s\u00e9 cu\u00e1ntas veces aqu\u00ed en esta ma\u00f1ana era y que ahorita pues siguen otra vez las se han incrementado el \u00faltimo mes los disparos las agresiones y nosotros le hab\u00edamos planteado en una de las ma\u00f1aneras que la gente de aldama se estaba desesperando y en un y en uno de los 23 reportajes que publicamos ellos dec\u00edan nos vamos a defender si alguien no nos defiende pues no en el \u00faltimo mes nosotros hemos documentado que est\u00e1n respondiendo ya de aldama de dos poblados a las agresiones del otro lado y empieza y sigue habiendo otra vez estos desplazamientos que va la gente y vienen y el estr\u00e9s postraum\u00e1tico que hay que sigue pues increment\u00e1ndose en particularmente ni\u00f1os y ni\u00f1as que hemos hecho reportajes espec\u00edficamente sobre los ni\u00f1os y las ni\u00f1as en esa l\u00f3gica cuando nosotros planteamos este en estos reportajes pues aqu\u00ed se infiri\u00f3 que nosotros est\u00e1bamos inclinados de un lado y en el informe que ustedes presentaron pues ustedes estaban inclinados del otro lado y lo que nos dec\u00edamos pues m\u00e1s all\u00e1 de eso si si nosotros o quien sea se est\u00e1 inclinando hacia un lado hace falta que haya un campamento de observaci\u00f3n de la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos permanente y de la guardia nacional que pueda detener esos disparos porque siguen los disparos y ahora est\u00e1 viendo una correspondencia mirage y vemos al presidente municipal ya gente desesperada pidi\u00e9ndole a su poblaci\u00f3n que no responda a las agresiones m\u00e1s all\u00e1 de la narrativa que se pueda manejar medi\u00e1ticamente la cruda realidad est\u00e1 ah\u00ed la est\u00e1n viviendo esa gente en el caso de ayutla es lo mismo con el tema del agua no nosotros lo que quer\u00edamos plantear pero que ya no se nos dio la oportunidad es que hay 400 metros que es lo que est\u00e1n planteando por los pobladores de ayutla de la carretera federal que no depende de ning\u00fan conflicto intercomunitario o intracomunitario si no es del manantial son 400 metros de una tuber\u00eda que incluso la tienen en ayutla \u00fanicamente es que ustedes les apoyen para que se pueda instalar esa tuber\u00eda y ayutla vuelva a tener agua despu\u00e9s de tres a\u00f1os y diez meses sin agua pero se maneja el discurso y el conflicto intercomunitario y como usted se\u00f1alaba por ejemplo en cuatro ci\u00e9negas en coahuila el agua es un derecho humano que se tiene que garantizar pues tambi\u00e9n podemos seguir viniendo aqu\u00ed y pueden seguir all\u00e1 sin agua otro a\u00f1o y otro a\u00f1o y que son asuntos que consideramos que se tienen que atender de otra manera porque son flagrantes violaciones a derechos humanos y cr\u00e9ame presidente lo \u00faltimo que vengo aqu\u00ed es a querer estar confrontando algo es simplemente algo que estamos documentando in situ pues no est\u00e9 en campo y lo filmamos y vemos a la gente que est\u00e1 en esa desesperaci\u00f3n pues no ese ser\u00eda mi creencia la manera de unificar la forma de conciliar pero son posturas distintas y este respetables es leg\u00edtimo lo que t\u00fa planteas nosotros que nosotros tenemos una concepci\u00f3n que no es la misma nosotros pensamos que hace falta la conciliaci\u00f3n entre las partes y que no es una situaci\u00f3n maniquea de buenos y malos es el mismo pueblo si no hay diferencias entre los de aldama con santa marta es son y pueblos ind\u00edgenas o sea no son diferencias de clases o culturales entonces hay que buscar la conciliaci\u00f3n y lo mismo en ayutla que tienen una diferencia con otra comunidad por eso es lo de el agua y el manantial pero aqu\u00ed es un tramo federal no no tiene pero por el bien de los que actuamos as\u00ed como t\u00fa lo propones si nosotros hici\u00e9ramos eso tendr\u00edamos y una protesta de el otro pueblo pero el otro pueblo tiene agua y el otro no pero aceptando como dicen los abogados sin conceder que sea cierto lo que t\u00fa planteas es de que unos siguen agua y los otros no de todas maneras al momento de que nosotros actuemos si va a haber una protesta y nosotros lo que queremos es convencer persuadir necesitamos conciliar o sea es eso entonces vamos a seguir haci\u00e9ndolo alejandro encinas pues que no es este un hombre autoritario qu\u00e9 es un hombre sensible y busca de una soluci\u00f3n va a seguir atendiendo estos asuntos y los tenemos que resolver los tenemos que resolver nada m\u00e1s que evitando el uso de la fuerza porque aun cuando no se trate de guardia nacional e inclinaci\u00f3n del gobierno y yo aqu\u00ed [M\u00fasica] me pronuncio ya estoy tomando partido entonces lo mejor es escuchar a todos y llegar a acuerdo entonces lo vamos a seguir haciendo pero va a terminar su sexenio y si no no no no no este m\u00e9todo puede llevar m\u00e1s tiempo pero es m\u00e1s seguro es un poco guardadas las proposiciones no tienes nada que ver pero es un poco lo que ayer se habl\u00f3 sobre la opini\u00f3n del ex embajador de estados \u00e9l es [M\u00fasica] este es un cuestionamiento de mala fe cuando habla de que nosotros no queremos enfrentar a los narcotraficantes porque no queremos un vietnam perm\u00edteme no pero \u00e9l tampoco \u00e9l tampoco lo hace de mala fe es que tiene una concepci\u00f3n distinta o sea en eeuu cuando se presentan este tipo conflictos problemas se apuesta m\u00e1s a la fuerza inclusive as\u00ed era antes aqu\u00ed en nuestro pa\u00eds entonces nosotros estamos inaugurando una etapa nueva en donde queremos atender las causas entonces no es que est\u00e9 el equivocado no \u00e9l est\u00e1 actuando de acuerdo a su manera de pensar es consecuente con eso entonces nada m\u00e1s que esa manera de pensar no coincide con la nuestra entonces ac\u00e1 pues con m\u00e1s raz\u00f3n porque los de ustedes tienen que ver con lo social de todas maneras y nosotros tenemos que buscar la conciliaci\u00f3n de todos no inclinarnos por una organizaci\u00f3n no estar a favor de una vanguardia s\u00ed este s\u00ed no considerar a todos de todas las maneras de pensar de todas las militancias partidistas de todas las creencias el gobierno tiene que atender a todos dos buscar convencer persuadir y lo que dec\u00eda al presente ju\u00e1rez dada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y el derecho entonces si \u00e9ste lleva tiempo lleva tiempo pero si hay voluntad de hacer justicia la justicia tarda pero llega presidente \u00e9ste ya no m\u00e1s sobre este mismo punto ya no voy a abordar otro pero es cuando uno habla aqu\u00ed con usted y usted gira una instrucci\u00f3n y luego nosotros recibimos por ejemplo el gobernador de oaxaca se comunican con nosotros y dicen el gobernador les va a dar una entrevista y va a responder al tema de ayutla y despu\u00e9s nos salvan dice bueno el gobernador no va a poder pero \u00e9l el director general del agua y de oaxaca \u00e9l les va a dar la entrevista el director general del agua es el se\u00f1or h\u00e9ctor pablo ram\u00edrez puga \u00e9l fue el secretario de gabinete de ulises ruiz y fue el director de comunicaci\u00f3n social de ulises ruiz y ese director del agua en oaxaca cuando asumi\u00f3 el cargo pues empezaron tambi\u00e9n una campa\u00f1a fuerte contra pobladores de ayutla que estaban exigiendo que se restituyera el agua una cosa es cuando hablamos aqu\u00ed y otra cosa es all\u00e1 y es lo que termina sucediendo yo entiendo la parte de ustedes nuestro \u00fanico planteamiento es que ah\u00ed no hay agua en tres a\u00f1os y diez meses y en aldama estar es estr\u00e9s postraum\u00e1tico de los ni\u00f1os y la intervenci\u00f3n de la guardia nacional es tambi\u00e9n una una cuesti\u00f3n de mediaci\u00f3n porque cuando est\u00e1 ah\u00ed la guardia nacional y acompa\u00f1ada de la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos no hay disparos no es es que a verlo con alejandro que intervenga si es necesario y adem\u00e1s es su funci\u00f3n la comisi\u00f3n de derechos humanos y que si la comisi\u00f3n de derechos humanos y alejandro consideran t que ese es una opci\u00f3n el que vaya a la guardia nacional va la guardia nacional en el caso de aldama en el otro caso hay que seguir insistiendo yo le voy a pedir al gobernador de oaxaca que les reciba y quiero nada m\u00e1s ahora mismo jes\u00fas te muestre el oficio que nos envi\u00f3 el presidente municipal de ayutla que lo conozcas porque no es una autoridad espuria es una autoridad nombrada por el pueblo en ayutla los miles tienen un sistema de democracia casi perfecto en donde todo el pueblo elige a su autoridad el presidente municipal de ayutla fue electo de esa manera es una autoridad leg\u00edtima no impuesta por qu\u00e9 es un r\u00e9gimen de usos y costumbres entonces que conozcas lo que \u00e9l nos mand\u00f3 a decir sobre este tema y adem\u00e1s yo voy a pedirle al volador respetuosamente de que las reciba si te parece y eso es precisamente a lo que nos referimos cuando no le dan toda la informaci\u00f3n esa carta me la entreg\u00f3 jes\u00fas ram\u00edrez la particularidad de esa carta y que solicitamos la entrevista con el presidente municipal de ayutla que tienen por usos y costumbres un a\u00f1o de duraci\u00f3n todas las cartas que entrega al presidente municipal de ayutla tienen que ir firmadas por el cabildo y tienen que llevar el sello del municipio de ayutla ni la m\u00eda no fue legal lo que hizo esto es lo que le estamos consultando y es lo que estamos planteando y no nos atienden y no nos dan respuesta hemos estado consultando con gente de ayutla dicen pues es que gente de cabildo no sab\u00eda entonces lo que nos decimos bueno si es cierto no es cierto lo que queremos es que nos ratifique s\u00ed s\u00ed el al gobernador cuando nos iba a dar la entrevista elegimos queremos consultar con el gobernador este documento y fue que a la siguiente llamada nos dijeron el gobernador ya no les va a dar la entrevista sino este ex vocero de ulises ruiz que ahora es titular en la comisi\u00f3n estatal del agua no busc\u00f3 ayuda y conozco toda la regi\u00f3n mixe y todo oaxaca y si un presidente municipal de usos y costumbres pase algo sin consultar al pueblo algo indebido lo quitan por eso este no creo que \u00e9l est\u00e9 actuando este fin la opini\u00f3n del pueblo de que no todos est\u00e9n de acuerdo esto es evidente pero estoy seguro que la mayor\u00eda est\u00e1 apoyando a la autoridad municipal porque los que los eligieron ellos as\u00ed se elige y de manera especial en la zona mixe es donde mejor funciona el sistema de usos y costumbres en cuanto a la elecci\u00f3n de sus autoridades es un ejemplo a seguir de democracia entonces vamos a verlo y yo creo que con la entrevista que les explique tambi\u00e9n el gobernador que est\u00e9 el presidente municipal que est\u00e9n los este del comit\u00e9 que est\u00e1n a favor del agua si este qu\u00e9 es eso de ah\u00ed que se dialogue incluso si se puede invitar a las autoridades de el otro municipio que se les invite a una primera este instancia en un primer acercamiento o sea nada m\u00e1s con la yuta y luego platicar con la otra comunidad eso ser\u00eda es bueno muy bien tal vez all\u00e1 atr\u00e1s estar\u00e1n presidente gracias vengo de la regi\u00f3n m\u00e1s pobre de m\u00e9xico de la regi\u00f3n de la mixteca en oaxaca donde han tenido mucho impacto sus programas sociales de j\u00f3venes y adultos y donde tuvimos la oportunidad de apoyarlo con 2.200.000 para la venta del avi\u00f3n presidencial gracias tambi\u00e9n de por el hospital entre ya que sin en cambio traigo algunos temas ahorita debido a la pandemia se\u00f1or presidente el tema del internet y el tema de la energ\u00eda el\u00e9ctrica complic\u00f3 la educaci\u00f3n en esta zona y como se lo repito m\u00e1s marginada del pa\u00eds los alumnos no tienen acceso a internet y donde hay cobertura de algunas empresas particulares al contrario de reducir costos lo incrementaron comisi\u00f3n federal de electricidad tambi\u00e9n increment\u00f3 sus tarifas de energ\u00eda el\u00e9ctrica lo que dio pues al traste con este programa de educaci\u00f3n virtual que se plante\u00f3 para el pa\u00eds su opini\u00f3n por favor pues que no tiene por qu\u00e9 aumentar el precio de la luz que se va a revisar este no ha habido aumentos al precio de la luz porque son compromisos que hicimos y nosotros tenemos palabra pero todas maneras lo vamos a revisar en cuanto al internet pero estamos trabajando para que pronto tengamos conectividad en todo el pa\u00eds talles lleve a cabo participe en el consejo de la comisi\u00f3n federal de electricidad se reuni\u00f3 todo el consejo de la comisi\u00f3n federal de electricidad consejo directivo y se trat\u00f3 un tema el de darle todo el apoyo a una empresa que es internet para todos hoy vamos a publicar el acuerdo que tomamos ayer en el diario oficial sobre este caso tenemos disponibles 3000 millones de pesos se ha ido avanzando pero necesitamos cumplir pronto con el compromiso pues qu\u00e9 s permita e autonom\u00eda independencia a este organismo para poder adquirir equipos en cualquier lugar del mundo que puedan contratar a personal especializado que la comisi\u00f3n federal de electricidad ponga a disposici\u00f3n de esta empresa los casi 100.000 kil\u00f3metros de fibra \u00f3ptica para la conectividad y que no les falte presupuesto entonces hoy vamos a publicar el acuerdo que se aprob\u00f3 por unanimidad el d\u00eda de ayer es la primera vez que participo de un consejo de administraci\u00f3n de la comisi\u00f3n federal de electricidad pero bueno ser\u00eda un consejo de administraci\u00f3n de las empresas p\u00fablicas es la primera vez no ya es part\u00edcipe estoy recordando en uno del infonavit s\u00ed pero fue por eso por recibir un comentaba en otros de los temas vengo de oaxaca le digo y usted no en drogo al pa\u00eds en este tiempo de pandemia si en cambio el estado de oaxaca set se endeud\u00f3 con 3.500 millones de pesos aprobado por un congreso mayoritario de morena sin cambios de recursos se ha utilizado para hacer obras pero obras que han estado infladas en m\u00e1s del 50% pues no tengo esta informaci\u00f3n lo que s\u00ed puedo decirle es que oaxaca guerrero chiapas son estados que est\u00e1n recibiendo m\u00e1s apoyo por su situaci\u00f3n de marginaci\u00f3n y de pobreza all\u00e1 en el ajiaco como sabes se termin\u00f3 el hospital d-link bienestar que llevaba tiempo inconcluso se est\u00e1 haciendo reparando la carretera bueno no puedo decir estas cosas no puedo decir este bueno de una vez que pase la vez hablamos presidente por \u00faltimo de tres temas le voy a tocar el primero instituto federal electoral tema equidad de informaci\u00f3n y libertad de prensa nos coartan el derecho al acceso a la informaci\u00f3n concretamente el consell presidente del consejo digital 06 en tlaxiaco bajo el pretexto de la pandemia y bajo el pretexto que hay un cat\u00e1logo de medios autorizados \u00fanicamente para cubrir la informaci\u00f3n concretamente un debate segundo tema en esta regi\u00f3n de oaxaca hay este los doctores de lista y los doctores particulares no han sido vacunados el personal de salud privado no ha sido vacunado y tercero el que me piden que yo le mencione perd\u00f3n porque el pueblo aprovecha estos mensajes es una carretera que va de tuxtepec a vallenar a este hoy te se me fue que pasa toda la cuenca que une precisamente a oaxaca y veracruz hasta mattia romero y que pasa por playa vicente veracruz si bueno es lo mismo es la carretera de tuxtepec oaxaca qu\u00e9 es este una carretera pues que atraviesa la sierra est\u00e1 en buen estado pero es el trazo antiguo muchas curvas pues es del nivel del mar qu\u00e9 est\u00e1 cp casi en el nivel del mar en el r\u00edo papaloapan que desemboca al golfo por alvarado de la cruz todo eso es la cuenca del papaloapan pues ese ah\u00ed es subir de \u00e9ste a la sierra norte sierra ju\u00e1rez y luego bajar a valles centrales de oaxaca es as\u00ed entonces este no es mucha distancia deben de ser como 200 200 50 km en l\u00ednea recta pero con las curvas y subidas y bajadas pues se hacen como 5 horas desde el club se peque agua ac\u00e1 si entonces hay otros caminos ah\u00ed qu\u00e9 qu\u00e9 s\u00e9 les van a trabajar todo lo que es construcci\u00f3n de caminos con la mano de obra de las comunidades entreg\u00e1ndoles el presupuesto se va a realizar aprovecho para ser un recordatorio de que tenemos el compromiso de hacer el camino de \u00f6zil a a valle nacional porque eso va a ayudar mucho una regi\u00f3n este es un compromiso para que el ingeniero organice que nos est\u00e1 escuchando que lo tenga en cuenta y otros caminos estamos haciendo en lenguas pero qu\u00e9 otra cosa preguntaste se va avanzando si se va avanzando vamos a vacunar a todos ya los que est\u00e1n atendiendo cobit en su mayor\u00eda han sido vacunados enfermeras y m\u00e9dicos y lo vamos a hacer tambi\u00e9n a toda la poblaci\u00f3n afortunadamente nos est\u00e1n llegando vacunas muchas vacunas ayer hoy y ma\u00f1ana ayer hoy y siempre est\u00e9 as\u00ed se llamaba una revista de mis paisanos los pajes jr de este primero era ayer luego o\u00ed y luego \u00e9l siempre de pepe pages antes era don regino hern\u00e1ndez 0 fue el que \u00e9l hizo la entrevista hab\u00eda muy famosa en canutillo y dicen que por esa entrevista este se precipitaron los que ten\u00edan el plan de eliminarla por lo que hay dijo dicho poco despu\u00e9s lo asesinaron en parral persona entrevista en un registro entonces la r\u00e9cord es ayer hoy y siempre ayer hoy y ma\u00f1ana este van a llegar dos millones de vacunas ryser no s\u00e9 si ya lleg\u00f3 si viene un avi\u00f3n hoy llegan como 600.000 dosis 585.000 y ma\u00f1ana como 800 o 900 938.000 entonces no est\u00e1n llegando las vacunas y se est\u00e1 avanzando ya se est\u00e1 haciendo el censo la inscripci\u00f3n de 50 a 59 iba bien y \u00e9ste se sigue vacunando a maestras a maestros va de acuerdo al programa y afortunadamente tenemos garantizadas las las vacunas que se requieren es un asunto de tiempo nada m\u00e1s pero vamos avanzando y vamos a atenderlos a todos es cosa de que est\u00e9 ordenadamente no hagamos como se ha venido haciendo sin reunir ayer y comimos con la presidenta del consejo de santander anna bot\u00edn este platicamos tienen ellos he pensado seguir invirtiendo en m\u00e9xico tienen tambi\u00e9n este el prop\u00f3sito de y seguir otorgando cr\u00e9ditos para peque\u00f1as medianas empresas fue muy productiva pl\u00e1tica la conversaci\u00f3n llevamos muy buena relaci\u00f3n con a na bot\u00edn y hablamos hasta de las vacunas de todo de la econom\u00eda hablamos de que ellos tienen una proyecci\u00f3n de 5.3 de crecimiento para este a\u00f1o para m\u00e9xico y nosotros tenemos esa proyecci\u00f3n parecida y estamos creciendo afortunadamente y se est\u00e1n creando empleos de nuevo se est\u00e1n recuperando los empleos perdidos nos da mucho gusto que este no sea de preciado nuestra moneda no s\u00e9 si tengas los datos con carlos torres el peso de las monedas m\u00e1s fuertes en el mundo al crecimiento de modo que se va a bajar la deuda con relaci\u00f3n al producto interno bruto todo lo que aumento no porque se haya perdido deuda porque no nos hemos endeudado a diferencia de lo que hicieron otros gobiernos nosotros no nos hemos endeudado pero si este aumento la deuda con relaci\u00f3n al producto porque se cay\u00f3 la econom\u00eda pero ahora como hay una recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda [M\u00fasica] est\u00e1 bajando la deuda con relaci\u00f3n al producto los pron\u00f3sticos que tenemos sobre remesas es que va a continuar llegando las remesas es muy probable qu\u00e9 para marzo volvamos a a romper r\u00e9cord va vamos a a captar m\u00e1s de cuatro mil millones de d\u00f3lares esto ahorita lo vamos a ver pero vamos a ver este se logr\u00f3 en marzo del a\u00f1o pasado hicimos un llamado pero adem\u00e1s porque la gente de nuestros paisanos migrantes han sido muy solidarios muy cari\u00f1osos y afectuosos con sus familias en m\u00e9xico y tambi\u00e9n muy buenos ciudadanos porque en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles es cuando m\u00e1s nos est\u00e1n ayudando entonces miren este es el comportamiento del peso desde que llegamos a la presidencia no s\u00f3lo no se ha depreciado sino se ha apreciado no ha habido desde evaluaci\u00f3n al contrario y si ven para all\u00e1 este no me corresponde pues y comparar pero ac\u00e1 estamos este pues en las econom\u00edas m\u00e1s fuertes a ver lo de las remeses mire este fue el mejor mes marzo del a\u00f1o pasado 4 mil 45 millones de d\u00f3lares al final 40 mil 607 millones de d\u00f3lares r\u00e9cord anual y r\u00e9cord en un mes hoy te vamos a dar una gr\u00e1fica qu\u00e9 est\u00e1 pasando en estos dos meses ya est\u00e1 confirmado por blanco e mail aqu\u00ed hay aumentos en los dos 26% de enero del a\u00f1o pasado a enero de este a\u00f1o en remesas y de febrero del a\u00f1o pasado a febrero de este a\u00f1o 16 y estamos est\u00e9 calculando porque eso lo atendemos diario es una informaci\u00f3n que nos importa mucho nuestra proyecci\u00f3n es que vamos a estar ligeramente arriba del mes que m\u00e1s remesas recibimos del a\u00f1o pasado m\u00ednimo estamos calculando un 2% a ver qu\u00e9 pasa esa es nuestra proyecci\u00f3n pero bueno es para agradecer mucho a nuestros paisanos por qu\u00e9 no pones lo de empleo del seguro social que tambi\u00e9n en eso vamos avanzando pueden ser que con la pandemia perdimos un mill\u00f3n cuatrocientos mil empleos que ya llevamos recuperados como 700 800 1000 llamamos por 500 mil impresoras lo vamos a ver pensamos que para mediados de a\u00f1o ya terminamos de recuperar los cerca de 20 millones quinientos mil empleos formales porque hay este indicios del crecimiento de la econom\u00eda est\u00e1 increment\u00e1ndose en la producci\u00f3n y las exportaciones entonces esto es crecimiento econ\u00f3mico con empleo pues s\u00ed no s\u00e9 si hacemos una m\u00e1s up perd\u00f3n y roberto cortez del sol de m\u00e9xico y esto que dec\u00eda del \u00f3rgano aut\u00f3nomo de la comisi\u00f3n federal de autonom\u00eda a internet para todos cu\u00e1l ser\u00eda la diferencia entre esta autonom\u00eda de este organismo y los organismos aut\u00f3nomos este que nos se\u00f1ala que son creados para con otros cinco fines como linaje con ifetel cu\u00e1l ser\u00eda la diferencia entre es la diferencia es de que este organismo de la comisi\u00f3n federal de electricidad se cre\u00f3 para que haya internet de este y se beneficia a todos los otros organismos son por lo general reguladores no ejecutan regulan est\u00e1n al cargo de la normatividad por ejemplo todo lo que era comunicaciones y lo manejaba la secretaria de comunicaciones y transportes y crearon elige tel aut\u00f3nomo le dieron esa funci\u00f3n a la gente porque supuestamente as\u00ed ya no iba a haber monopolios en la comunicaci\u00f3n yo pregunto ya no hay monopolios en la comunicaci\u00f3n entonces estamos hablando del igte e y exist\u00eda la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica que antes era la contralor\u00eda para cuidar qu\u00e9 e no s\u00e9 desviar\u00e1n los fondos p\u00fablicos y exist\u00eda desde hace tiempo la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n independiente de la c\u00e1mara de diputados y poder legislativo y en particular la c\u00e1mara diputados tienen como funci\u00f3n constitucional tiene la facultad exclusiva de aprobar el presupuesto y desde luego de vigilar su aplicaci\u00f3n y para eso es la auditor\u00eda superior de la obsesi\u00f3n bueno crearon [M\u00fasica] el instituto de la transparencia auto no cuando estas dependencias tanto la del ejecutivo como la del legislativo debieron atender todo lo relacionado con la transparencia tras todo el gobierno est\u00e1 obligado a transparentar los asuntos p\u00fablicos hacer cada vez m\u00e1s p\u00fablico lo p\u00fablico y crearon este organismo les molesta mucho que lo recuerde de que apenas lo crearon lo primero que hizo este en este organismo o este \u00f3rgano colegiado fue declarar reservada la informaci\u00f3n de las condonaciones de impuestos que se hicieron y en el gobierno de vicente fox fue su primera decisi\u00f3n importante y mantener en secreto lista de los beneficiarios con las condonaciones de impuestos imagines de la contradicci\u00f3n y el instituto de la transparencia ocultando informaci\u00f3n cu\u00e1nto nos cuesta este instituto mil millones de pesos al a\u00f1o porque esos no ganan lo que gane el presidente y no ganan desde luego lo que gana un ciudadano ustedes no ganan much\u00edsimo es un aparato administrativo que no cumple ni siquiera con su funci\u00f3n y entonces as\u00ed fueron creando todos estos organismos aut\u00f3nomos crearon tambi\u00e9n esto vino aparejado de la reforma energ\u00e9tica crearon el instituto para la competencia un instituto creado para proteger a las empresas particulares ese es el instituto que m\u00e1s amparos ha presentado en contra de la iniciativa de reforma el\u00e9ctrica o de hidrocarburos o est\u00e1 de los tel\u00e9fonos las tarjetas este instituto es de los que m\u00e1s se han presentado amparos entonces es distinto pues el planteamiento es haber por qu\u00e9 no s\u00ed son las dependencias del ejecutivo del legislativo del poder judicial las que atienden esto por qu\u00e9 estos poderes supuestamente aut\u00f3nomos independientes qu\u00e9 tienen como funci\u00f3n servir al pueblo sino proteger a minor\u00edas en ese consistir\u00eda la reforma en eso va a consistir regresarlos a las secretar\u00edas de estado s\u00ed s\u00ed este y ahorrar todo lo que podamos es que hay institutos para todo era como el caso los fidecomisos cientos de fideicomisos nos ayud\u00f3 mucho el que se cancelar\u00e1n los decomisos porque nos ahorramos como 50-60 mil millones de pesos pues por eso no tenemos necesidad de contratar deuda porque ahorramos pero dem\u00e1s tenemos que terminar ya con la simulaci\u00f3n con todo este andamiaje que crearon para enga\u00f1ar para simular y desde luego para cooptar gente porque este tienen trabajo los cercanos a los altos funcionarios p\u00fablicos legisladores recomiendan cuando van a dar una plaza para ser consejero en uno de estos organismos aut\u00f3nomos no se inscriben cientos por qu\u00e9 buen sueldo bien pagados no hacen nada 3 creen que esos trabajan en el s\u00e1bado y el domingo no 8 horas ya no es el desayuno este llega a la oficina a las 10 tomar el caf\u00e9 antes era leer el peri\u00f3dico pero ahora ya es el internet 23 cosas ya lleg\u00f3 la hora la comida ya no regresan si regresan una o dos horas ahora c\u00f3mo est\u00e1 la pandemia puesto est\u00e1 este automatizado todo es s por teleconferencias s\u00e1bado vaya a una oficina de \u00e9stas este de \u00f3rganos aut\u00f3nomos en un s\u00e1bado de alg\u00fan domingo no y adem\u00e1s no defienden al pueblo no est\u00e1n para servir al pueblo todo esto lo crearon para llevar a cabo el saqueo del periodo neoliberal empleado en este l\u00ednea est\u00e1 en esta administraci\u00f3n miren lo que hicieron es el electoral que me menciona s\u00ed claro adem\u00e1s costos\u00edsimo es el \u00f3rgano electoral m\u00e1s costoso en el mundo y el colmo es que no es para hacer valer la democracia sino para que no haya democracia es s\u00f3lo que seamos masoquistas c\u00f3mo se va a permitir eso antes com el r\u00e9gimen autoritario antidemocr\u00e1tico corrupto pues se necesitaba hacer los fraudes para que quedaran los mismos para que siguiera el saqueo pues por eso [M\u00fasica] este ganan much\u00edsimo presidente del ine debe estar ganando como 200 mil pesos mensuales adem\u00e1s este ser\u00eda bueno que rindieran cuentas como manejan all\u00ed el presupuesto un d\u00eda vamos aqu\u00ed a mostrar porque la gente no lo sabe de cu\u00e1nto es el presupuesto del ine y de los partidos porque la mitad es para los partidos y la otra mitad es para el ine [M\u00fasica] los consejeros del ine ganan el doble de lo que yo gano y trabajamos igual y en el caso de volver a los estos organismos a las secretar\u00edas de estado en este instituto electoral a que secretaria que se cree nada como ser\u00eda tiene que ser aut\u00f3nomo verdaderamente entonces que ahora no lo es y podr\u00eda estar en el poder judicial el poder aut\u00f3nomo independiente con gente \u00edntegra honesta este intachable pero este no lo que estamos ahora padeciendo pero ya lleva tiempo yo creo que estos que est\u00e1n ahora en el tribunal son los que t\u00fa no podr\u00edas buscar un v\u00eddeo d el norte de veracruz tantoyuca y van a nombrar a estos este como se llaman magistrados del tribunal tantoyuca veremos a ver si est\u00e1 y antes de que los nombran yo pronostiqu\u00e9 como iba a estar porque as\u00ed era se repart\u00edan 3 de para un partido y tres o cuatro para el otro y si acaso a 11 para este un opositor pero van a ver lo que digo esto tiene como tres a\u00f1os a lo mejor son los mismos as\u00ed como cuatro o cinco a\u00f1os pues eso s\u00ed me acuerdo muy bien porque me sub\u00ed a una azotea del hotel este grave pero est\u00e1 ah\u00ed en las redes sino ma\u00f1ana lo vemos pero hay que buscar un mecanismo en donde est\u00e9 podamos confiar es que es lo que pasa en el poder judicial miren para los j\u00f3venes para los j\u00f3venes cuando llega a un acuerdo dos partidos que son los jugadas en la \u00e9poca de salinas que se alinea los concilia a ver t\u00fa en aquel entonces llega un acuerdo all\u00ed en el pri y esto s\u00ed lo puedo decir tres etapas cuando se funda en 1929 de la pn se vuelve a transformar en el 38 y ya se conoce compartido la revoluci\u00f3n mexicana y luego se vuelve a transformar en el 46 y sprint pero con salinas hay una fusi\u00f3n una cuarta transformaci\u00f3n pero este partidista a partir de ah\u00ed empiezan a jalar juntos porque el modelo era crear una especie de bipartidismo en apariencia este distintos no todo respecto como la coca cola y la pepsi cola con esas diferencias entonces se ponen de acuerdo y este termina salines cuenta con todo el apoyo del otro partido para las reformas es cuando tambi\u00e9n por primera vez se reconoce el triunfo de la oposici\u00f3n en un estado por primera vez desde la \u00e9poca posterior a la revoluci\u00f3n bueno desde el 29 para poner la fecha un gobernador despu\u00e9s yo pero luego vienen otros acuerdos porque se va salinas y contin\u00faa el salinismo como pol\u00edtica este acuerdos posteriores ya ha concedido a parte de qu\u00e9 [M\u00fasica] este le ayudaron a zedillo para el fobaproa aparte de eso 23 para los j\u00f3venes deciden darles la procuradur\u00eda a ese otro partido si se acuerda en verdad ya con zedillo la procuradur\u00eda se la dan a un partido o p\u00f3sitos entre c\u00f3mics porque ya estaba el acuerdo hecho este cu\u00e1ndo y les salen mal las cosas porque queda en evidencia todo ah\u00ed est\u00e9 el procurador y el que mandaba era el se\u00f1or diego fern\u00e1ndez de ese valle no voy aqu\u00ed a recorrer todo lo que sucede tuvieron que ver hasta con la magia y cosas as\u00ed deciden que no ten\u00edan por qu\u00e9 exhibirse porque el \u00e9xito de esta estrategia ma\u00f1osa era simular de que hab\u00edan opositores y de que eran opositores que no eran para leos y entonces ya no participan en el ejecutivo pero llegan al acuerdo de negociar tener influencia para y ocupando espacios en el poder judicial y pr\u00e1cticamente se apoderan del poderoso era la concesi\u00f3n entonces ahora hay un proceso para renovar el poder judicial que est\u00e1 siendo muy cuestionado pues por lo mismo porque imag\u00ednense como esta despu\u00e9s rousseff con honrosas excepciones- hay jueces muy buenos mujeres y hombres y magistrados y ministros rectos pero si hay en muchos este les importa nada m\u00e1s el dinero y hay prueba de que este es mucha la corrupci\u00f3n entonces qu\u00e9 es lo que se busca bueno ya que no haya simulaci\u00f3n que sean aut\u00e9nticos representantes de los ciudadanos a ver existe el v\u00eddeo a ver c\u00f3mo mire un comentario de es de tantoyuca el norte de veracruz aqu\u00ed donde se est\u00e1 significando la tragicomedia la farsa los dos [M\u00fasica] as\u00ed vamos a mejorar no es quiero pensar que no hablaba yo no es que eran lo de los este de los el nombramiento de los \u00e9ste y magistrados del tribunal tambi\u00e9n se habla de suman juntos adelante psoe se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas a todas y a todos nos encontramos aqu\u00ed en el aeropuerto internacional de la ciudad de m\u00e9xico con el doctor pedro zenteno de birmex y el doctor rodolfo de lehman de pemex a nuestras espaldas est\u00e1 este avi\u00f3n el vuelo 952 de cargo jet viene de la ruta de bruselas cincinnati y acaba de aterrizar aqu\u00ed en la ciudad m\u00e9xico y tiene el que hasta el momento ha sido el d\u00eda en que recibiremos m\u00e1s vacunas en un solo en una sola jornada en un solo d\u00eda aqu\u00ed se van a empezar a descargar 585.000 vacunas de la de laboratorio de facer y hoy a las 13 30 aqu\u00ed mismo estar\u00e1n llegando 800 mil vacunas de sputnik 5 son 300.000 del primer componente y 500.000 del segundo y el d\u00eda de ma\u00f1ana tambi\u00e9n estar\u00e1n llegando 938 mil vacunas de pfizer y 488 mil de cancino con esta suma de lo que va de esta semana de abril hacia el d\u00eda de ma\u00f1ana se estar\u00edan recibiendo en el pa\u00eds tres millones trescientas mil vacunas en la semana en la que hemos recibido m\u00e1s vacunas en lo que llevamos de este este proceso se\u00f1or presidente muy bien este ya hab\u00edamos informado pero es oportuno tambi\u00e9n ya dar a conocer que se est\u00e1n adelantando estas entregas de facer por qu\u00e9 van a dejar de enviarnos la vacuna a pa\u00edses de europa y ahora la van a enviar de las plantas de eeuu traigamos ciencia se\u00f1or europa puedes explicarlo claro que si estos buenos que vienen de desde bruselas hacen escala en cincinnati son justamente de la planta que tiene para ser all\u00e1 en europa que incluso al inicio del a\u00f1o tuvo un detenimiento para ampliar su capacidad de producci\u00f3n y ahora est\u00e1n surtiendo de la planta est\u00e1 en cleveland y con eso vamos a estabilizar la verdad que con con el tema de pa\u00eds ser a la fecha ya est\u00e1n en nuestro pa\u00eds 9 millones 136 mil dosis muchas de ellas que ya han sido aplicadas y con lo que llega el d\u00eda de hoy y ma\u00f1ana cerraremos la semana con 10 millones 659 mil dosis de pay ser ya en nuestro pa\u00eds obviamente se van sumando tambi\u00e9n ahora sputnik tambi\u00e9n la llegada de casi medio mill\u00f3n ma\u00f1ana de la vacuna de cancino que se est\u00e1 utilizando tambi\u00e9n para la vacunaci\u00f3n de los maestros las maestras y todos los docentes de m\u00e9xico entonces la verdad que esto augura un muy buen ritmo tanto en la aplicaci\u00f3n como en el suministro y la procuraci\u00f3n de las vacunas muchas gracias psoe muchas gracias a los tres por estar recibiendo las vacunas ya informamos y vamos a seguir formando ma\u00f1ana tambi\u00e9n gracias claro que s\u00ed se\u00f1or un saludo y aqu\u00ed esperaremos al desembarco para que empiece el proceso de la habana gracias bueno terminamos solo este me informan que el derrumbe de la techumbre del templo mayor herido el primer oficial de polic\u00eda juan romero cruz est\u00e1 siendo atendido y se encuentra fuera de peligro y este ya est\u00e1n por terminar \u00e9l dictamen este inicial tanto el ine el ine el instituto nacional de antropolog\u00eda c\u00f3mo la secretaria de cultura el inah y la secretaria de cultura para este saber aqu\u00ed que tenemos que hacer qu\u00e9 opini\u00f3n le merece hoy el sol de m\u00e9xico p\u00fablica que la bancada de morena en la c\u00e1mara de diputados en plena autoridad austeridad republicana rebas\u00f3 sus gastos por 11 millones de pesos que le parece que hay que buscar la informaci\u00f3n y este que informen porque rebasaron sus y una gran cantidad m\u00e1s de 150 millones fue para servicios generales y otra parte para comunicaci\u00f3n social s\u00ed que est\u00e9 que informen yo creo que lo van a hacer eso corresponde al legislativo pero tambi\u00e9n es que nadie le ve nadie debe de abusar este sea quien sea ya no es el tiempo de antes ya \u00e9ste no se permite este la corrupci\u00f3n no se acepta este hallamos muy bien nos vemos ma\u00f1ana ma\u00f1ana ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:23:45.711860"
}