{
    "video_id": "LrAMgBabEnE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/LrAMgBabEnE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDNO9Ax9vBtQB5-8rM_w0e78IgmRA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=LrAMgBabEnE",
    "video_title": "Avance del 98.5% en entrega de fertilizantes. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7622,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 349.25,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 355.0,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 366.03,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 380.21,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 385.98,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 400.62,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 406.91,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 416.8,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 426.98,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 453.31,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 474.17,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 483.62,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "bueno el d\u00eda de hoy vamos a",
            "start": 495.169,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "y cumplir con el compromiso de informar",
            "start": 498.39,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "sobre la distribuci\u00f3n de los",
            "start": 501.18,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "fertilizantes en guerrero",
            "start": 503.82,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "llegamos a",
            "start": 507.68,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "el acuerdo se hizo el compromiso de",
            "start": 509.889,
            "duration": 7.811
        },
        {
            "text": "entregar los fertilizantes",
            "start": 514.349,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "se avanz\u00f3 mucho",
            "start": 517.7,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "el plazo era el lunes",
            "start": 521.82,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "15 hoy mi\u00e9rcoles informamos de c\u00f3mo",
            "start": 525.56,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "vamos en este programa importante",
            "start": 531.44,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "porque significa entregar de manera",
            "start": 536.11,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "gratuita los fertilizantes",
            "start": 540.93,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "para producir",
            "start": 545.16,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "en guerrero para producir alimentos en",
            "start": 547.61,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "guerrero",
            "start": 551.269,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "es importante antes de que",
            "start": 552.98,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 556.72,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "se vayan a enojar los conservadores es",
            "start": 558.85,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "importante decirles",
            "start": 563.38,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "de que guerrero es el estado",
            "start": 566.8,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s",
            "start": 571.779,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 575.31,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "en condiciones de pobreza y de",
            "start": 577.43,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "desnutrici\u00f3n",
            "start": 580.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no me gusta gustar utilizar la otra",
            "start": 585.939,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "palabra",
            "start": 588.429,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "entonces este programa es para",
            "start": 590.0,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "y producir alimentos",
            "start": 594.69,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "sobre todo los b\u00e1sicos",
            "start": 597.9,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ma\u00edz",
            "start": 601.529,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "en especial",
            "start": 604.11,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y por eso se decidi\u00f3 invertir alrededor",
            "start": 606.11,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "de 1500 millones de pesos",
            "start": 611.63,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "para entregar los fertilizantes",
            "start": 615.13,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 200.000 productores la mayor\u00eda",
            "start": 620.32,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os productores esto va a",
            "start": 625.92,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "significar aumentar la producci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 629.65,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "alimentos m\u00e1s comida para la gente de",
            "start": 633.87,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "modo que el secretario de agricultura",
            "start": 639.94,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "les va a informar sobre este programa",
            "start": 642.37,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "terminando la informaci\u00f3n este abrimos",
            "start": 647.01,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "la sesi\u00f3n de preguntas y respuestas",
            "start": 651.43,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or presidente con su",
            "start": 657.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "permiso efectivamente como lo ha",
            "start": 658.99,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "se\u00f1alado",
            "start": 661.839,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "el presidente anunci\u00f3 que el d\u00eda 15 de",
            "start": 664.05,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "este mes se conclu\u00eda el programa piloto",
            "start": 668.709,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de entrega de fertilizante al estado de",
            "start": 673.84,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "guerrero mi presencia aqu\u00ed es dar cuenta",
            "start": 676.03,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a ustedes del informe que concluye",
            "start": 678.34,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "precisamente esta importante actividad",
            "start": 681.07,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "como ya se ha se\u00f1alado me pasa en la",
            "start": 683.35,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "primera gr\u00e1fica por favor primero y en",
            "start": 685.99,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "primer lugar vale se\u00f1alar que nuestro",
            "start": 689.56,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "universo de productores inicialmente en",
            "start": 692.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "base a dos patrones que eran parte de la",
            "start": 695.41,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de agricultura pro agro y",
            "start": 697.96,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "pymar era de 180 178 mil productores de",
            "start": 699.79,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "hasta tres hect\u00e1reas de tres cultivos",
            "start": 706.06,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "fundamentales ma\u00edz frijol y arroz",
            "start": 708.4,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "posteriormente y debido a gestiones con",
            "start": 712.29,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os productores comunidades",
            "start": 716.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas son las de atenci\u00f3n y el censo",
            "start": 717.88,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de bienestar logramos identificar un",
            "start": 722.02,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "universo adicional de 55 mil 235",
            "start": 724.87,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "beneficiarios para totalizar el padr\u00f3n",
            "start": 728.73,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de beneficiarios en el estado de 233 mil",
            "start": 732.28,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "235 productores",
            "start": 736.65,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "damos entonces cuenta de los resultados",
            "start": 739.25,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de esta meta de producci\u00f3n para este",
            "start": 742.31,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "universo de productores de estos tres",
            "start": 745.85,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cultivos ma\u00edz frijol y arroz destacamos",
            "start": 748.52,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "como resultado fundamental de que el",
            "start": 752.57,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "98.5 por ciento o sea 229 mil 650",
            "start": 756.16,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "productores recibieron el comprobante el",
            "start": 761.87,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "valor el vale de que son leg\u00edtimos",
            "start": 765.77,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "propietarios de este insumo y que",
            "start": 767.9,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "finalmente tendr\u00e1n la oportunidad de",
            "start": 770.12,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "canjear estos vales por el f\u00edsico esto",
            "start": 772.43,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "es por el fertilizante espec\u00edfico estos",
            "start": 775.85,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "resultados al cierre del d\u00eda de ayer",
            "start": 778.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se\u00f1alan el 90 y 2.5 por ciento del",
            "start": 780.68,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "cumplimiento en este sentido y tambi\u00e9n",
            "start": 784.16,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "se indica que el 75 por ciento de este",
            "start": 786.91,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "universo sea 175 mil 948 productores ya",
            "start": 790.58,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "han canjeado sus vales por el",
            "start": 796.97,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "fertilizante f\u00edsicamente en este sentido",
            "start": 799.4,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n vale destacar",
            "start": 804.17,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que se encuentra todo el fertilizante ya",
            "start": 806.06,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ubicado f\u00edsicamente en el estado en",
            "start": 809.99,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "nuestras diferentes bodegas y centros de",
            "start": 812.21,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "acopio para poder garantizar esa",
            "start": 814.13,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "diferencia del 25% y resta entonces que",
            "start": 817.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "los que los productores los campesinos y",
            "start": 820.22,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los ind\u00edgenas vayan a recibir dicho",
            "start": 822.74,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fertilizante tenemos el 90.3 por ciento",
            "start": 826.34,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "del sulfato de amonio ubicado en",
            "start": 829.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nuestras bodegas del 93 punto 2 por",
            "start": 831.11,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "ciento del fosfato diam\u00f3nico el 100 por",
            "start": 833.72,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "ciento de los biofertilizantes de estos",
            "start": 839.06,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "inoculantes y finalmente el 100 por",
            "start": 841.73,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ciento de la semilla propiamente todo ha",
            "start": 844.22,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "sido distribuida en la siguiente",
            "start": 847.34,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "la manera de compartir con ustedes los",
            "start": 851.32,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "principales resultados resultados en",
            "start": 853.48,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "este resumen entonces se reitera que se",
            "start": 855.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ampli\u00f3 el beneficio el universo de",
            "start": 858.37,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "beneficiarios a 233 mil 235 productores",
            "start": 861.04,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "esto con el fin de integrar a los",
            "start": 865.9,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os productores fundamentalmente",
            "start": 869.23,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas que no estaban inicialmente",
            "start": 871.17,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "considerados y tambi\u00e9n ubicados",
            "start": 874.23,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicamente en las zonas",
            "start": 877.03,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "prioritarias donde vemos concentrados",
            "start": 879.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mayor n\u00famero de productores y donde",
            "start": 882.67,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "claramente se est\u00e9 cultiva ma\u00edz y fr\u00edjol",
            "start": 884.92,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "de apto subsistencia",
            "start": 888.7,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "el 98.5 de los productores el obtuvo ya",
            "start": 892.339,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "sus vales y este y de este universo el",
            "start": 897.8,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "75% ya ha acudido a recoger su",
            "start": 902.139,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "fertilizante f\u00edsicamente a nuestros",
            "start": 905.749,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "diferentes centros de distribuci\u00f3n",
            "start": 908.269,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "ubicados en las diferentes regiones del",
            "start": 911.589,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "estado aqu\u00ed este debemos reconocer haya",
            "start": 914.54,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "habido algunas situaciones adversas lo",
            "start": 918.41,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "cual no nos ha permitido llegar a un",
            "start": 921.499,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "porcentaje mayor pero como ya se se\u00f1al\u00f3",
            "start": 924.019,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "estamos en este proceso y tenemos fechas",
            "start": 926.689,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "para que esto finalmente concluya en un",
            "start": 929.36,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "porcentaje que se acerque al 100 por",
            "start": 932.629,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "ciento los productores con vales podr\u00e1n",
            "start": 934.879,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "acudir a nuestros centros de",
            "start": 938.24,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n y donde contamos",
            "start": 940.73,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "f\u00edsicamente con este producto hasta el 6",
            "start": 942.62,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de agosto esta no es una fecha",
            "start": 945.769,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente establecida de calendario",
            "start": 948.29,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n hay que reconocer que pues",
            "start": 952.309,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ya se han establecido las las lluvias",
            "start": 954.47,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hay un proceso ya",
            "start": 956.99,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "siembra de germinaci\u00f3n de los diferentes",
            "start": 959.15,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "cultivos de modo tal de que estamos",
            "start": 962.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "propiamente concluyendo en una forma",
            "start": 964.22,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sincronizada con el inicio del ciclo",
            "start": 967.1,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "agr\u00edcola primavera-verano",
            "start": 970.22,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en este sentido garantizamos la total",
            "start": 973.34,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "entrega de fertilizantes a los",
            "start": 976.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "productores hasta esta fecha del 5 de",
            "start": 979.01,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "agosto si me pasan la siguiente por",
            "start": 981.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 985.1,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "entonces cerrando como se lo indic\u00f3 el",
            "start": 986.48,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente el 15 de este mes",
            "start": 990.649,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "tenemos una atenci\u00f3n a nuestro universo",
            "start": 994.209,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "de los 233 mil 235 productores",
            "start": 998.48,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "productores que tienen la leg\u00edtima",
            "start": 1003.699,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "posesi\u00f3n de sus predios que est\u00e1n",
            "start": 1006.61,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "georreferenciados y que este padr\u00f3n va a",
            "start": 1010.11,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "servir para posteriores programas como",
            "start": 1012.579,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "el presidente ha indicado este es un",
            "start": 1015.85,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "programa piloto pero tambi\u00e9n este",
            "start": 1017.649,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n muy valiosa para poder tener",
            "start": 1020.26,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "una clara dimensi\u00f3n del universo de",
            "start": 1023.05,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "productores que podr\u00e1n en el futuro ser",
            "start": 1025.329,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "beneficiados con otros programas el",
            "start": 1027.25,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "universo entonces de los 233 mil 235",
            "start": 1029.709,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "productores incluye claramente y con",
            "start": 1032.949,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "certeza a estos peque\u00f1os productores de",
            "start": 1036.01,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para los cuales se ha dise\u00f1ado y se ha",
            "start": 1039.49,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "creado este programa programa que est\u00e1",
            "start": 1041.41,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "orientado a los cultivos b\u00e1sicos esto es",
            "start": 1043.78,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "ma\u00edz frijol y arroz en todas estas",
            "start": 1047.169,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "comunidades tanto ind\u00edgenas como",
            "start": 1050.309,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "de peque\u00f1os productores hemos venido",
            "start": 1052.929,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "avanzando de manera consistente y este",
            "start": 1055.6,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "como ya se\u00f1al\u00e9 hasta hoy d\u00eda o el d\u00eda de",
            "start": 1058.269,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ayer el 98.5 por ciento de los",
            "start": 1061.21,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "productores tiene la certidumbre de que",
            "start": 1064.929,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "contar\u00e1n con su fertilizante este es un",
            "start": 1067.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "resultado importante es muy dif\u00edcil",
            "start": 1070.029,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "propiamente imposible llegar al cien por",
            "start": 1073.84,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "ciento por diferentes circunstancias lo",
            "start": 1075.73,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cual le garantizamos un \u00e9xito de este",
            "start": 1078.549,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "programa particularmente por lo que el",
            "start": 1081.73,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "presidente ha reiterado no solamente",
            "start": 1084.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "para este programa la en la medida que",
            "start": 1086.619,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "este fertilizante se entrega",
            "start": 1089.44,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "directamente al productor vamos a",
            "start": 1091.269,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "esperar el efecto y el resultado en el",
            "start": 1094.269,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "crecimiento y la producci\u00f3n de las",
            "start": 1097.09,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "cosechas",
            "start": 1099.279,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "subrayamos que",
            "start": 1100.289,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "el programa como piloto indicado as\u00ed ha",
            "start": 1102.61,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tenido un proceso de aprendizaje muy",
            "start": 1106.36,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "importante una excelente coordinaci\u00f3n",
            "start": 1108.97,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "entre gobierno federal entre gobierno",
            "start": 1111.179,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "estatal y municipal reconociendo el",
            "start": 1114.16,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "trabajo del se\u00f1or gobernador de guerrero",
            "start": 1116.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "y reconociendo tambi\u00e9n la participaci\u00f3n",
            "start": 1118.33,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "muy activa y permanente de la sedena y",
            "start": 1121.12,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "de la marina",
            "start": 1124.78,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "finalmente comparto con ustedes este",
            "start": 1125.91,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "histograma que muestra la distribuci\u00f3n",
            "start": 1128.35,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de los vales entregados por regiones y",
            "start": 1131.77,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los vales canjeados por el",
            "start": 1134.65,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "producto en f\u00edsico para cada una de",
            "start": 1137.59,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "estas regiones como ven la regi\u00f3n norte",
            "start": 1140.29,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tierra caliente centro costa grande",
            "start": 1144.22,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "costa chica propiamente hemos",
            "start": 1147.73,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "distribuido el 100 por ciento de los",
            "start": 1150.09,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "vales y en forma diferenciada \u00e9sta ha",
            "start": 1153.76,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "sido cambiada por el fertilizante en",
            "start": 1158.41,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "f\u00edsico auguramos con estos resultados",
            "start": 1161.65,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "como ya lo hemos se\u00f1alado",
            "start": 1164.679,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "respuesta importante de haber podido",
            "start": 1167.82,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "distribuir directamente el fertilizante",
            "start": 1170.17,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "a los productores y esto tendr\u00e1 como",
            "start": 1173.14,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "consecuencia un incremento en los",
            "start": 1176.26,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "rendimientos de ma\u00edz de frijol y de",
            "start": 1179.32,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "arroz al cierre del ciclo que ser\u00e1 a",
            "start": 1182.41,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "finales de este a\u00f1o o principios del",
            "start": 1184.87,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "2020 y esta ser\u00e1 la forma a trav\u00e9s de la",
            "start": 1187.0,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cual vamos a concluir el resultado de",
            "start": 1190.39,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "este importante programa en funci\u00f3n de",
            "start": 1192.91,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "su resultado",
            "start": 1195.16,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "el resultado se anticipa y se espera un",
            "start": 1196.15,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "incremento en el rendimiento y una",
            "start": 1199.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mejora en los ingresos de los",
            "start": 1201.64,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "productores de este universo que hemos",
            "start": 1203.92,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "compartido con ustedes",
            "start": 1206.11,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "eso es todo se\u00f1or presidente historia",
            "start": 1207.25,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "sus \u00f3rdenes para cualquier pregunta",
            "start": 1209.23,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y perd\u00f3n a sus \u00f3rdenes",
            "start": 1220.32,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "se inform\u00f3 que un grupo de identificado",
            "start": 1224.59,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "como los amigos hab\u00eda est\u00e9 distribuida",
            "start": 1228.13,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "fertilizante qu\u00e9 informaci\u00f3n tienen",
            "start": 1232.27,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "sobre ellos bueno \u00e9ste no solamente en",
            "start": 1234.039,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "este caso en particular como yo indicaba",
            "start": 1238.299,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "y como lo hemos reportado a todos",
            "start": 1240.909,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "ustedes previamente este programa no ha",
            "start": 1242.529,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "estado exento de imponderables y",
            "start": 1246.1,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "aspectos que tienen que ver con",
            "start": 1249.039,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "vandalismo con algunos problemas en el",
            "start": 1251.19,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "transporte cierre de carreteras e",
            "start": 1254.89,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "inclusive algunos actos de secuestro y",
            "start": 1258.37,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "de violencia que se han motivado",
            "start": 1262.029,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "afortunadamente por peque\u00f1os grupos que",
            "start": 1264.659,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "de alguna forma se han sentido afectados",
            "start": 1267.52,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "o lesionados por esta forma nueva de",
            "start": 1269.679,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "entregar directamente el fertilizante a",
            "start": 1274.11,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "los productores estamos conscientes",
            "start": 1276.46,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "estamos claros afortunadamente la",
            "start": 1278.649,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n ha venido bajando en t\u00e9rminos",
            "start": 1280.929,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de presi\u00f3n muchos de ellos se debe a que",
            "start": 1283.929,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los productores reales",
            "start": 1286.659,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "ya en sus labores agr\u00edcolas y esperamos",
            "start": 1288.909,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y anticipamos que todas estas tensiones",
            "start": 1292.57,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "se ir\u00e1n gradualmente disminuyendo",
            "start": 1294.879,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "grupo con qui\u00e9n",
            "start": 1301.98,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "bueno tenemos tenemos informaci\u00f3n mucha",
            "start": 1304.21,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de ella viene de informaci\u00f3n local el",
            "start": 1307.72,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "se\u00f1or gobernador y las autoridades",
            "start": 1310.3,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "locales est\u00e1n han identificado a estos",
            "start": 1312.43,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "participantes y bueno pues queda en",
            "start": 1316.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "manos de ellos y si as\u00ed lo considera",
            "start": 1318.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "\u00e9ste se buscar\u00e1 un mecanismo a trav\u00e9s",
            "start": 1321.58,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "del cual pues esto no vuelva a ocurrir",
            "start": 1323.8,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "porque en la verdad es que si pensamos",
            "start": 1325.63,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en en el futuro y sobre todo en que est\u00e9",
            "start": 1327.64,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "por ser un proyecto piloto que ha",
            "start": 1330.85,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "generado esta serie de conocimientos de",
            "start": 1332.29,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n va a ser muy \u00fatil para",
            "start": 1334.15,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "subsecuentes programas",
            "start": 1336.16,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "pero los amigos son narcotraficantes no",
            "start": 1339.23,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "tenemos informaci\u00f3n al respecto bueno",
            "start": 1341.99,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "bueno si es necesario recientes noticias",
            "start": 1346.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mbs podr\u00eda informarnos qu\u00e9 datos tiene",
            "start": 1348.33,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la circunstancia en torno a este",
            "start": 1352.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "paro nacional que anuncian campesinos de",
            "start": 1354.18,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "veinti\u00fan estados a partir de ma\u00f1ana",
            "start": 1357.0,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son los reclamos est\u00e1 vinculado",
            "start": 1358.59,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "con este asunto de los fertilizantes qu\u00e9",
            "start": 1360.93,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n nos presenta secretario",
            "start": 1362.94,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "gracias como no muchas gracias este si",
            "start": 1364.41,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "bien no es un tema espec\u00edfico de los",
            "start": 1367.11,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "fertilizantes de guerrero- en realidad",
            "start": 1368.79,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "efectivamente estamos enterados el se\u00f1or",
            "start": 1370.98,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presidente est\u00e1 informado de que hay",
            "start": 1373.08,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "algunas manifestaciones de",
            "start": 1375.18,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "manifestaciones de productores en",
            "start": 1376.89,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "diferentes partes del territorio",
            "start": 1378.93,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1380.52,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "esto se debe a ciertas inconformidades",
            "start": 1381.39,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "por la forma a trav\u00e9s de la cual el",
            "start": 1384.29,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "nuevo gobierno est\u00e1 implementando",
            "start": 1387.0,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "nuestros programas estas estas",
            "start": 1388.2,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "manifestaciones si bien tienen todo el",
            "start": 1392.07,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "derecho de hacerlas hemos venido",
            "start": 1394.77,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hablando con ellos tenemos propiamente",
            "start": 1396.87,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "19 reuniones de trabajo una de ellas fue",
            "start": 1399.27,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer donde hemos venido",
            "start": 1402.21,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "expresando que si bien estamos en un",
            "start": 1404.79,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "proceso que est\u00e1 gobernado por los",
            "start": 1408.12,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ciclos agr\u00edcolas",
            "start": 1410.58,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tenemos que tomar en cuenta que el",
            "start": 1412.47,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cambio en la forma en que se lleva a",
            "start": 1415.02,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "cabo el ejercicio presupuestal de la",
            "start": 1417.39,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de agricultura es un cambio",
            "start": 1419.49,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "real no es un cambio cosm\u00e9tico y bueno",
            "start": 1421.289,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "pues tendremos estas manifestaciones en",
            "start": 1424.62,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "la medida en que ellos vayan",
            "start": 1426.33,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "gradualmente aprendiendo de que vamos",
            "start": 1427.47,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "trabajando mucho en funci\u00f3n de las",
            "start": 1430.039,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "demandas y los ciclos agr\u00edcolas pero",
            "start": 1433.289,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "como lo ha indicado el se\u00f1or presidente",
            "start": 1435.57,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "con una orientaci\u00f3n hacia los programas",
            "start": 1437.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "prioritarios que tienen un enfoque",
            "start": 1440.52,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "social y desde ah\u00ed bueno pues bien en",
            "start": 1442.44,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "ciertas inconformidades lo seguiremos",
            "start": 1444.539,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "atendiendo habr\u00e1 este este tipo de",
            "start": 1446.789,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "manifestaciones consideramos que ellos",
            "start": 1449.85,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "este insisto tienen el derecho de",
            "start": 1452.309,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "hacerlo pero tambi\u00e9n no pueden decir que",
            "start": 1454.799,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "no han sido atendidos",
            "start": 1457.919,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 1460.029,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "nos mandaban noticias comentaba se\u00f1or",
            "start": 1463.89,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "presidente que se estaba haciendo",
            "start": 1466.32,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "problemas con la distribuci\u00f3n de",
            "start": 1467.52,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "fertilizantes si nos puede dar un corte",
            "start": 1468.72,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "de caja de c\u00f3mo est\u00e1 ahorita la",
            "start": 1470.43,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n en cuanto a las p\u00e9rdidas por",
            "start": 1471.9,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "esta este robo de fertilizantes",
            "start": 1473.58,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "especialmente en guerrero cu\u00e1ntos",
            "start": 1476.34,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "funcionarios siguen retenidos o ya",
            "start": 1478.14,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "fueron liberados y si nos puede",
            "start": 1479.7,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "mencionar qu\u00e9 es lo que falta o qu\u00e9",
            "start": 1481.95,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "municipios son los que tienen un foco",
            "start": 1484.49,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "rojo no tenemos personas detenidas como",
            "start": 1486.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ya se\u00f1alaba yo este antes del d\u00eda de",
            "start": 1489.84,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ayer los digamos las \u00faltimas",
            "start": 1492.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "manifestaciones han bajado de intensidad",
            "start": 1494.67,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "muchos de ellos se debe a que los",
            "start": 1497.12,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "agricultores reales voy a estar en sus",
            "start": 1500.43,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "actividades propias y anticipamos que va",
            "start": 1502.53,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "a haber de alguna forma algunas",
            "start": 1505.65,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "inconformidades posiblemente se pueda",
            "start": 1507.39,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "seguir teniendo de algunas expresiones",
            "start": 1510.51,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "de manifestaciones en las carreteras",
            "start": 1512.75,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "creemos que mucho de ello no podr\u00e1 este",
            "start": 1515.48,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "atenderse en su totalidad debido a que",
            "start": 1519.36,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "no van a poder comprobar su leg\u00edtima",
            "start": 1522.12,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "propiedad que eso es una de las",
            "start": 1524.49,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "condiciones para que se pueda entregar",
            "start": 1525.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el fertilizante debemos reconocer que es",
            "start": 1528.06,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "programa este tiene un al ser un",
            "start": 1530.88,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "programa piloto y una forma de operar",
            "start": 1533.22,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "diferente entonces no podemos anticipar",
            "start": 1534.75,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que este no vaya a tener este tipo de",
            "start": 1537.51,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "reacciones pero hoy d\u00eda como yo les",
            "start": 1539.82,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "estaba indicando tenemos garantizado",
            "start": 1542.22,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "todo el fertilizante en f\u00edsico para",
            "start": 1545.67,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "cubrir el universo que ya hemos",
            "start": 1548.31,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "compartido con ustedes si hubiera alguna",
            "start": 1550.14,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "necesidad de fertilizante adicional en",
            "start": 1553.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n de algunas digamos algunas",
            "start": 1556.11,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "faltas o algunas comprobaciones reales",
            "start": 1558.96,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "el presidente ha instruido que tengamos",
            "start": 1562.11,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la capacidad de poder cumplir con ese",
            "start": 1564.45,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "compromiso dado que la instrucci\u00f3n del",
            "start": 1567.51,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "\u00e1cido que no se queden los agricultores",
            "start": 1569.61,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "y campesinos e ind\u00edgenas due\u00f1os de estas",
            "start": 1574.05,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "propiedades sin fertilizantes entonces",
            "start": 1576.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tenemos un margen y por lo tanto no le",
            "start": 1578.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "puedo dar cifras exactas de que este",
            "start": 1580.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les ser\u00edan los faltantes o c\u00f3mo est\u00e1n",
            "start": 1583.26,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos generales los inventarios sr",
            "start": 1585.0,
            "duration": 12.39
        },
        {
            "text": "y cuenta con 329 mil y la federaci\u00f3n con",
            "start": 1590.04,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "400.000 cu\u00e1l es la realidad respecto al",
            "start": 1597.39,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "padr\u00f3n de solicitantes este abono y",
            "start": 1599.82,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente usted sabe porque ha",
            "start": 1601.95,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "visitado metlat\u00f3noc cuando me trat\u00f3 no",
            "start": 1604.05,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "se sinti\u00f3 de cochoapa el grande pues los",
            "start": 1606.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os ah\u00ed hasta com\u00edan zacate hace unos",
            "start": 1609.39,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y agua contaminada si un presidente",
            "start": 1612.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "respecto a eso ya sus visitas a la",
            "start": 1614.73,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n de la monta\u00f1a en guerrero ha",
            "start": 1616.62,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "cambiado la situaci\u00f3n y se\u00f1or secretario",
            "start": 1618.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que nos pod\u00eda decir c\u00f3mo est\u00e1 este tema",
            "start": 1620.22,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "del padr\u00f3n de fertilizantes como no",
            "start": 1622.56,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente en t\u00e9rminos generales y",
            "start": 1625.71,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "creo que lo hemos venido compartiendo",
            "start": 1628.41,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nosotros partimos de un padr\u00f3n como ya",
            "start": 1629.99,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "se indic\u00f3 sin embargo \u00e9ste ha venido",
            "start": 1633.39,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "modificando s\u00e9 porque muchos muchos",
            "start": 1636.69,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "agricultores no tienen la forma de",
            "start": 1639.45,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "comprobar directamente la propiedad o la",
            "start": 1641.97,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "leg\u00edtima propiedad de sus de sus tierras",
            "start": 1644.91,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y no esto no los excluye de acuerdo con",
            "start": 1646.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la instrucci\u00f3n presidencial de que",
            "start": 1649.89,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "puedan ser beneficiarios del programa de",
            "start": 1651.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "modo que anticip\u00e1bamos que iba",
            "start": 1653.94,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "es dif\u00edcil poder tener un techo o un",
            "start": 1655.86,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "patr\u00f3n est\u00e9 definido hemos sustentado en",
            "start": 1658.95,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "los talones que perteneces a la",
            "start": 1663.33,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "secretaria de agricultura y establecimos",
            "start": 1664.65,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "el primer universo pero como bien",
            "start": 1666.48,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "explique \u00e9ste ha ido creciendo en",
            "start": 1668.04,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n de estas negociaciones y estas",
            "start": 1670.23,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "manifestaciones de comunidades que son",
            "start": 1672.69,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "verdaderos productores pero que no",
            "start": 1675.75,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tienen toda la informaci\u00f3n",
            "start": 1677.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "correspondiente a como acordamos y",
            "start": 1678.75,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "convenimos con el propio gobierno del",
            "start": 1681.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estado que \u00edbamos a recibir en los",
            "start": 1683.07,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "propios centros de acopio donde",
            "start": 1686.34,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "concentramos la capacidad de la",
            "start": 1688.169,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de agricultura gobierno del",
            "start": 1689.97,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "estado y sega almex una una una mesa de",
            "start": 1692.22,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "trabajo donde se empez\u00f3 a otorgar los",
            "start": 1695.7,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cupones y los vales en funci\u00f3n",
            "start": 1698.37,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "precisamente de esas comprobaciones",
            "start": 1701.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "muchas de las cuales \u00e9ste fueron",
            "start": 1703.1,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "atendidas nosotros no estamos todav\u00eda en",
            "start": 1705.84,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "capacidad de cerrar el patr\u00f3n el padr\u00f3n",
            "start": 1709.83,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n pero consideramos que \u00e9ste",
            "start": 1712.169,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "pudiera incrementarse en una proporci\u00f3n",
            "start": 1714.15,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "m\u00e1s edad los 33 mil que hemos se\u00f1alado",
            "start": 1716.52,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "pero \u00e9ste",
            "start": 1718.7,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "por eso hemos dejado este",
            "start": 1720.33,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hasta el d\u00eda 6 para poder plenamente",
            "start": 1722.31,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "cerrar y no dejar por fuera a estos",
            "start": 1725.67,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "beneficiarios que ya cuentan con su vale",
            "start": 1728.18,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "entonces estamos en ese estamos en este",
            "start": 1731.31,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "placer y se\u00f1or recientes solamente usted",
            "start": 1733.65,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "visit\u00f3 cuando zeferino torreblanca era",
            "start": 1736.2,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "gobernador esa regi\u00f3n y usted como el",
            "start": 1738.09,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presidente alternativo",
            "start": 1740.7,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "usted puede garantizar que en su",
            "start": 1742.05,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n los ni\u00f1os ya no volver\u00e1n",
            "start": 1743.19,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "a comer saca ten\u00eda agua contaminada en",
            "start": 1745.08,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "aquella regi\u00f3n de la monta\u00f1a guerrerense",
            "start": 1746.94,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "siempre siente que estamos trabajando",
            "start": 1748.14,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "como nunca para apoyar a los pobres de",
            "start": 1750.78,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 1756.27,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "tengo",
            "start": 1758.89,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1759.73,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "la convicci\u00f3n",
            "start": 1761.549,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "mi conciencia tranquila",
            "start": 1764.71,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "en \u00e9l",
            "start": 1768.909,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "sentido de que se est\u00e1 dando preferencia",
            "start": 1770.74,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "a la gente m\u00e1s pobre de mexico",
            "start": 1775.539,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "y dir\u00eda",
            "start": 1779.77,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "como nunca",
            "start": 1781.87,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llegando apoyos a las comunidades",
            "start": 1785.35,
            "duration": 11.66
        },
        {
            "text": "marginadas y pobres del pa\u00eds",
            "start": 1790.62,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "eso me da mucha tranquilidad",
            "start": 1797.01,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "moral espiritual",
            "start": 1802.02,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "puedo demostrar",
            "start": 1805.29,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "con datos",
            "start": 1808.61,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 1810.9,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s beneficiados",
            "start": 1812.999,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "de nuestro gobierno son los pobres",
            "start": 1818.62,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "ya no es como antes",
            "start": 1822.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que los m\u00e1s beneficiados eran los",
            "start": 1826.13,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "potentados",
            "start": 1828.92,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "que el gobierno estaba el servicio",
            "start": 1832.269,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de una minor\u00eda rapaz",
            "start": 1835.23,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "ahora el gobierno est\u00e1 al servicio del",
            "start": 1838.029,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "pueblo y en especial de los m\u00e1s humildes",
            "start": 1840.129,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "en esta semana",
            "start": 1845.29,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "viene de",
            "start": 1848.45,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "la monta\u00f1a de guerrero de metlat\u00f3noc",
            "start": 1853.09,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de otro municipio",
            "start": 1856.57,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "de los m\u00e1s pobres",
            "start": 1859.18,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "a recibir sus fondos",
            "start": 1861.42,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "por lo que se obtuvo de la subasta",
            "start": 1866.25,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "donde se vendieron terrenos y",
            "start": 1873.01,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "residencias",
            "start": 1875.37,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "se les van a entregar sus puntos aqu\u00ed a",
            "start": 1877.94,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "las autoridades",
            "start": 1882.86,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "de esos municipios",
            "start": 1884.63,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1888.63,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s decir en esos municipios",
            "start": 1890.16,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "todos los adultos mayores de 65 a\u00f1os",
            "start": 1893.21,
            "duration": 11.709
        },
        {
            "text": "en el resto es a partir de los 68 a\u00f1os y",
            "start": 1899.46,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "municipios ind\u00edgenas a partir de los 65",
            "start": 1904.919,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "a\u00f1os ya est\u00e1n recibiendo el doble de la",
            "start": 1908.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 1911.85,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que recib\u00eda en el a\u00f1o pasado",
            "start": 1913.76,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "ya no son mil 160 pesos",
            "start": 1916.26,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "sino dos mil 550 pesos",
            "start": 1919.779,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "en esos municipios pobres",
            "start": 1924.62,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os las ni\u00f1as con discapacidad lo",
            "start": 1928.13,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 1931.37,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo",
            "start": 1932.79,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "su pensi\u00f3n",
            "start": 1934.88,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo becas",
            "start": 1937.47,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "estudiantes pobres de nivel b\u00e1sico los",
            "start": 1940.9,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en la preparatoria en esos",
            "start": 1945.05,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "municipios",
            "start": 1946.82,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 1948.6,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1950.69,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "ya les lleg\u00f3",
            "start": 1952.659,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "su apoyo",
            "start": 1955.18,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "de el programa",
            "start": 1957.77,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n para el bienestar",
            "start": 1961.01,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "con anticipaci\u00f3n antes del programa d",
            "start": 1963.75,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "la entrega de fertilizantes en esos",
            "start": 1968.61,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "municipios",
            "start": 1971.76,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "ahora los fertilizantes",
            "start": 1974.1,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en estos municipios",
            "start": 1976.99,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1979.86,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "vamos a seguir apoy\u00e1ndolos",
            "start": 1981.389,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "en todo",
            "start": 1986.24,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "ese es el prop\u00f3sito de este programa",
            "start": 1988.24,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "pues es",
            "start": 1994.19,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "nuevo",
            "start": 1998.09,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "aunque ya se ven\u00eda llevando a cabo por",
            "start": 2000.169,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el gobierno del estado desde hace muchos",
            "start": 2004.039,
            "duration": 3.151
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 2005.749,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "se implementa por primera vez desde la",
            "start": 2007.19,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n",
            "start": 2010.73,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito de que llegue a todos",
            "start": 2012.87,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "y que no haya intermediaci\u00f3n",
            "start": 2016.79,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 2023.61,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "prest\u00e9",
            "start": 2027.51,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "a desviaciones de recursos a la",
            "start": 2029.26,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n entonces como todo lo que",
            "start": 2032.95,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "estamos haciendo nuevo",
            "start": 2036.16,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 2039.49,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "produciendo",
            "start": 2043.32,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "es cierta inconformidad",
            "start": 2045.66,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "son desajustes porque se hac\u00eda de otra",
            "start": 2048.889,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 2052.099,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "te entregaba",
            "start": 2054.75,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "autoridades organizaciones",
            "start": 2057.02,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "y ahora es directo",
            "start": 2062.14,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "al productor",
            "start": 2065.139,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "las inconformidades que existen",
            "start": 2067.33,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente es por eso",
            "start": 2069.93,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "porque ya no se entregan apoyos a las",
            "start": 2073.72,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "organizaciones",
            "start": 2077.2,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "es que era el colmo",
            "start": 2080.97,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "se entregaban recursos p\u00fablicos hasta a",
            "start": 2083.65,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "las organizaciones llamadas no",
            "start": 2090.01,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "gubernamentales",
            "start": 2093.27,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2099.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "se quedaba mucho dinero",
            "start": 2101.93,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en la intermediaci\u00f3n",
            "start": 2106.24,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 2108.93,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "por actos de corrupci\u00f3n",
            "start": 2112.13,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "l\u00edderes",
            "start": 2115.63,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "con sus",
            "start": 2118.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "camionetas",
            "start": 2120.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de lujo",
            "start": 2123.44,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "sinti\u00f3",
            "start": 2126.88,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "como es el cintur\u00f3n cinto oficial",
            "start": 2129.26,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "este sombrero tejano",
            "start": 2134.44,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "a misa",
            "start": 2138.88,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y de cuadro de marca",
            "start": 2142.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "l\u00edderes nylon con todo respecto",
            "start": 2144.81,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y entonces por eso hay alguna",
            "start": 2150.19,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "inconformidad pero tienen que irse",
            "start": 2152.11,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "acostumbrando nosotros no vamos a",
            "start": 2154.69,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cambiar esto",
            "start": 2156.28,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "se acab\u00f3 el mochi",
            "start": 2158.77,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "el piquete de ojo",
            "start": 2162.27,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "el apoyo va a ser directo y s\u00ed",
            "start": 2166.38,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "hay problema",
            "start": 2170.92,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "porque existan bloqueos",
            "start": 2173.16,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "e inconformidades o protestas",
            "start": 2180.11,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "no nosotros a ceder en nada no es de que",
            "start": 2184.61,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "a ver que tomamos una carretera",
            "start": 2188.87,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "y llegamos un acuerdo siempre y cuando",
            "start": 2193.9,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nos entreguen tantas toneladas de",
            "start": 2197.89,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "fertilizante",
            "start": 2200.86,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "ah\u00f3rrense el tiempo",
            "start": 2202.0,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "ya eso no",
            "start": 2205.609,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "se acepta",
            "start": 2207.43,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "pero resulta de que no fueron tomados en",
            "start": 2212.63,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "cuenta quienes s\u00ed son productores",
            "start": 2217.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y se les est\u00e1 excluyendo",
            "start": 2221.88,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "de inmediato se atiende",
            "start": 2226.53,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "porque eso se va a cometer",
            "start": 2229.68,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "injusticias",
            "start": 2232.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "todo el que tenga la raz\u00f3n",
            "start": 2234.33,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "es atendido",
            "start": 2237.36,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "todo el que quiera sacar raja provecho",
            "start": 2240.3,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "robar",
            "start": 2246.16,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "no tiene cabida",
            "start": 2248.58,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "se termin\u00f3 la corrupci\u00f3n",
            "start": 2254.73,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "entonces que se vaya entendiendo",
            "start": 2258.69,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "y pueden",
            "start": 2263.55,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "ser las amenazas m\u00e1s",
            "start": 2266.309,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y atrevidas",
            "start": 2271.75,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "si no hay raz\u00f3n si la justicia no se",
            "start": 2276.829,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "atiende",
            "start": 2280.849,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "nosotros fuimos opositores",
            "start": 2282.28,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y fuimos rebeldes",
            "start": 2285.74,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "con causa",
            "start": 2289.329,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "lo digo en general",
            "start": 2297.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "lo digo en general porque eso ten\u00eda que",
            "start": 2300.28,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 2303.28,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "con potentados que estaban acostumbrados",
            "start": 2304.539,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "a no pagar impuestos",
            "start": 2308.499,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y potentados que estaban acostumbrados",
            "start": 2314.48,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "a recibir cr\u00e9ditos y no pagarlos",
            "start": 2319.04,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y potentados",
            "start": 2328.8,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "sean",
            "start": 2332.43,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "de el sector econ\u00f3mico del sector",
            "start": 2334.66,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 2338.14,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "comet\u00edan fraude",
            "start": 2344.11,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y gozaban de impunidad",
            "start": 2347.62,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "integrantes de la llamada sociedad civil",
            "start": 2351.77,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2355.58,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "recib\u00edan apoyos del gobierno",
            "start": 2360.839,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "no pagaban impuestos eran este",
            "start": 2369.19,
            "duration": 9.429
        },
        {
            "text": "beneficiados con deducciones",
            "start": 2374.04,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "para financiar",
            "start": 2378.619,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "actividades",
            "start": 2381.87,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de cualquier tipo",
            "start": 2385.11,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "10",
            "start": 2388.61,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "campesinos lo mismo",
            "start": 2391.319,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2394.58,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este act\u00faan como intermediarios si acaso",
            "start": 2396.28,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "le repart\u00edan a la gente despensas frijol",
            "start": 2401.54,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "con gorgojo",
            "start": 2405.59,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y ellos se quedan con los beneficios",
            "start": 2409.22,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "dirigentes sindicales",
            "start": 2420.11,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s de lo establecido en el",
            "start": 2424.67,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "contrato colectivo",
            "start": 2427.79,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "recib\u00edan",
            "start": 2430.15,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "recursos adicionales del gobierno",
            "start": 2433.7,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "gastos extras",
            "start": 2439.089,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 2443.53,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "se acaba",
            "start": 2445.319,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "se termina",
            "start": 2447.81,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "entonces eso genera desajustes algunas",
            "start": 2451.35,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "inconformidades pero tambi\u00e9n",
            "start": 2456.06,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "siendo realistas",
            "start": 2460.64,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "han sido muy pocas y se han portado muy",
            "start": 2464.89,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "bien todos",
            "start": 2468.37,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "porque es de sabios",
            "start": 2471.43,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "cambiar de opini\u00f3n",
            "start": 2476.43,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y muchos est\u00e1n entendiendo",
            "start": 2480.03,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es otra realidad",
            "start": 2483.75,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "esto tambi\u00e9n como me falta decirlo este",
            "start": 2488.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ten\u00eda que ver con los medios de",
            "start": 2492.7,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 2494.2,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "este cobraban por sus servicios",
            "start": 2500.65,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 2504.8,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "este t\u00e9rmino",
            "start": 2506.96,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "y no hemos tenido",
            "start": 2508.79,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "afortunadamente problemas mayores",
            "start": 2511.999,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "por lo mismo",
            "start": 2515.7,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2518.109,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "la gente est\u00e1 ayudando todos ayudando",
            "start": 2519.95,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "a portarnos bien para sacar adelante a",
            "start": 2524.76,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds la imagen de m\u00e9xico es otra",
            "start": 2528.87,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 2532.61,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 2537.55,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "la imagen de la corrupci\u00f3n imperante",
            "start": 2539.75,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "imagen de verg\u00fcenza que se daba no por",
            "start": 2547.65,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "culpa del pueblo de m\u00e9xico que es un",
            "start": 2551.79,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pueblo honesto por culpa de los",
            "start": 2553.74,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos corruptos y de los traficantes",
            "start": 2557.22,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "de influencias",
            "start": 2560.07,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "entonces vamos bien",
            "start": 2561.71,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "sobre el tema",
            "start": 2565.46,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "a la orden de usted",
            "start": 2570.87,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente se\u00f1or secretario jaime",
            "start": 2576.069,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez de bajo palabra se\u00f1or",
            "start": 2578.559,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "secretario a qu\u00e9 se refiere cuando dice",
            "start": 2581.259,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "agricultores reales y a cuantos de esos",
            "start": 2583.779,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "agricultores no reales se les daba",
            "start": 2586.9,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente el fertilizante cu\u00e1l ha",
            "start": 2589.449,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "sido el apoyo a este programa de parte",
            "start": 2592.209,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "del gobierno de guerrero y la segunda",
            "start": 2594.759,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pregunta ser\u00eda y sobre los robos y",
            "start": 2597.039,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "asaltos a bodegas de fertilizantes como",
            "start": 2599.859,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "lo que pas\u00f3 en el municipio de juan ere",
            "start": 2602.89,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "escudero el gobierno va a proceder",
            "start": 2605.079,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "legalmente",
            "start": 2607.269,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "si con relaci\u00f3n a la participaci\u00f3n del",
            "start": 2609.019,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "gobierno del estado de guerrero vale",
            "start": 2612.289,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "decir que como ya indiqu\u00e9 hemos tenido",
            "start": 2614.63,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "una colaboraci\u00f3n muy importante hubiera",
            "start": 2618.049,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "sido muy dif\u00edcil propiamente casi",
            "start": 2619.969,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "imposible poder haber hecho este",
            "start": 2622.039,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "programa sin una integraci\u00f3n de los",
            "start": 2624.469,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "actores principales a los cuales ya ha",
            "start": 2627.38,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "hecho referencia en particular con el",
            "start": 2629.209,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gobierno del estado en un par de",
            "start": 2631.009,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ocasiones yo tuve la oportunidad de",
            "start": 2633.769,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "reunirme con todos los presidentes",
            "start": 2636.349,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "municipales all\u00e1 precisamente en el",
            "start": 2637.669,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estado donde convocamos a todos ellos a",
            "start": 2639.919,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que nos facilitar\u00e1n los accesos a que se",
            "start": 2643.369,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sumar\u00e1n a este programa en el entendido",
            "start": 2646.219,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de que esto beneficiaba directamente a",
            "start": 2649.549,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sus propios municipios",
            "start": 2652.609,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n del se\u00f1or presidente de",
            "start": 2654.229,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "absorber el costo de este programa",
            "start": 2656.419,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "programa que por 24 a\u00f1os era financiado",
            "start": 2658.519,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "por el gobierno del estado claramente",
            "start": 2661.519,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "les beneficia porque les libera",
            "start": 2663.619,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presupuesto para otras obras locales",
            "start": 2665.239,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "entonces de principio pensamos que los",
            "start": 2668.059,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "presidentes municipales ser\u00edan los",
            "start": 2670.579,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "principales aliados cosa que",
            "start": 2672.109,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "y cae en una alta proporci\u00f3n as\u00ed ocurri\u00f3",
            "start": 2675.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lo que ya ha indicado el presidente y lo",
            "start": 2677.739,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "que posiblemente podamos seguir viendo",
            "start": 2680.839,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "en los pr\u00f3ximos d\u00edas gradualmente en una",
            "start": 2682.7,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "declinaci\u00f3n en cuanto a estas",
            "start": 2685.13,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "expresiones pues se debe",
            "start": 2687.109,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "fundamentalmente a que hemos lesionado",
            "start": 2689.029,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sin duda intereses que se hab\u00edan ir\u00e1n",
            "start": 2691.789,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estableciendo por muchos a\u00f1os es muy",
            "start": 2694.519,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil poderlos identificar pero pues",
            "start": 2696.559,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "es toda una cadena desde la propia",
            "start": 2699.289,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "comercializaci\u00f3n del fertilizante que",
            "start": 2702.109,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "nos distribu\u00eda los propios",
            "start": 2704.18,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "distribuidores a nivel de municipios y",
            "start": 2706.519,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "eran verdaderamente o no los leg\u00edtimos",
            "start": 2709.43,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "beneficiarios la resultante de esta",
            "start": 2712.339,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "experiencia y sobre todo el an\u00e1lisis que",
            "start": 2716.749,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "hemos hecho un an\u00e1lisis t\u00e9cnico respecto",
            "start": 2718.999,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a qu\u00e9 tanto este programa se traduc\u00eda en",
            "start": 2721.91,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el incremento del rendimiento del ma\u00edz",
            "start": 2725.059,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "principalmente la verdad es que es el",
            "start": 2727.15,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "resultado es muy pobre propiamente en",
            "start": 2729.829,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos 10 a\u00f1os el incremento en las",
            "start": 2731.839,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cosechas de los productores fue de",
            "start": 2735.17,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "aproximadamente 400 kilos de modo que",
            "start": 2737.239,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "claramente el fertilizante no estaba",
            "start": 2740.599,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "llegando o no era el fertilizante",
            "start": 2743.39,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "adecuado o llegaba a destiempo la prueba",
            "start": 2745.219,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "de este programa al cierre del ciclo va",
            "start": 2749.69,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a estar en medir finalmente que el",
            "start": 2753.289,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "impacto del rendimiento cuando \u00e9ste se",
            "start": 2756.17,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 a tiempo cuando se entreg\u00f3",
            "start": 2758.119,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "directamente y sobre todo sustentado en",
            "start": 2759.769,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis de suelo contamos con el apoyo",
            "start": 2762.559,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "del inifap y del del s\u00edmil del centro",
            "start": 2765.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "internacional de mejoramiento de meise y",
            "start": 2769.459,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "suelo y ma\u00edz y trigo perd\u00f3n precisamente",
            "start": 2771.199,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "para que nos acompa\u00f1ar\u00e1n con este",
            "start": 2774.589,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis t\u00e9cnico quiero decir tambi\u00e9n y",
            "start": 2776.209,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "aprovech\u00f3 para indicar como ya se ha",
            "start": 2778.489,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "se\u00f1alado",
            "start": 2780.229,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "hubo tambi\u00e9n la oportunidad de ofrecer",
            "start": 2781.13,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "voluntariamente a la decisi\u00f3n de los",
            "start": 2783.309,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "productores semilla mejorada de ma\u00edz",
            "start": 2786.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "producida por empresas mexicanas esta",
            "start": 2788.589,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "semilla mejorada no se trata de",
            "start": 2791.839,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sustituir los ma\u00edces nativos o los",
            "start": 2794.359,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "ma\u00edces",
            "start": 2797.059,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "criollos de los productores sino lo que",
            "start": 2798.63,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pretendemos es que con este mejoramiento",
            "start": 2801.63,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en la calidad gen\u00e9tica de la semilla el",
            "start": 2803.91,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "productor que as\u00ed lo decida tenga un",
            "start": 2807.45,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "incremento en su rendimiento que puede",
            "start": 2810.269,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "duplicar lo que normalmente \u00e9l produce y",
            "start": 2812.339,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "que pueda beneficiarse del precio de",
            "start": 2815.13,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "garant\u00eda ser\u00e1 muy importante que estos",
            "start": 2817.17,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "estos campesinos y estos ind\u00edgenas",
            "start": 2819.529,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "puedan acceder a ese beneficio que el",
            "start": 2822.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "presidente ha dado a trav\u00e9s de precios",
            "start": 2824.88,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "de garant\u00eda precisamente con un",
            "start": 2826.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "excedente en base a esta semilla de",
            "start": 2828.45,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "calidad",
            "start": 2831.18,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "gracias daniel blancas de cr\u00f3nica buenos",
            "start": 2838.98,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "d\u00edas presidente buenos d\u00edas secretario",
            "start": 2841.23,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "este programa",
            "start": 2843.26,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ha sido casi durante un cuarto de siglo",
            "start": 2846.33,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "aplicado en el estado ya dec\u00eda usted que",
            "start": 2851.42,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "revisamos las estad\u00edsticas es",
            "start": 2855.36,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente nulo el beneficio la",
            "start": 2857.82,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "incidencia en el aumento en la",
            "start": 2859.59,
            "duration": 3.009
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n",
            "start": 2861.0,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "por otro lado tenemos ya referencias",
            "start": 2862.599,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "locales de que parte de al menos parte",
            "start": 2864.759,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de este producto era utilizado para",
            "start": 2869.71,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "cuestiones il\u00edcitas durante este este",
            "start": 2872.559,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "lapso 25 a\u00f1os",
            "start": 2875.829,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 la referencia de que el papel",
            "start": 2877.529,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "que ha jugado",
            "start": 2881.71,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "guerrero en convertir a m\u00e9xico en uno de",
            "start": 2883.75,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "los principales l\u00edderes de amapola a",
            "start": 2887.65,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "nivel mundial la pregunta es qu\u00e9 medidas",
            "start": 2889.84,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "que candados va a implementar el",
            "start": 2894.48,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "gobierno federal para que este",
            "start": 2898.9,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "fertilizante sea utilizado para los",
            "start": 2901.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "fines que originalmente fue creado",
            "start": 2904.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son las medidas tanto para",
            "start": 2906.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "garantizar esto como para proteger a los",
            "start": 2908.68,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "productores y campesinos que est\u00e1n",
            "start": 2911.5,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "siendo amenazados por el narcotr\u00e1fico",
            "start": 2913.39,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "para que este presente sea usado para",
            "start": 2915.28,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "esos fines si muchas gracias lo que la",
            "start": 2917.89,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "medida m\u00e1s pr\u00e1ctica es precisamente el",
            "start": 2922.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "saber y poder reconocer que",
            "start": 2925.48,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "efectivamente los productores que son",
            "start": 2927.64,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "beneficiarios del programa sean",
            "start": 2929.35,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "efectivos productores de estos tres",
            "start": 2931.21,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "cultivos y esto pues se da mucho en",
            "start": 2933.1,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n de poder tener a los jefes de",
            "start": 2935.8,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "las comunidades a los l\u00edderes de los",
            "start": 2939.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "productores para que nos ayudaran a",
            "start": 2942.1,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "identificar qu\u00e9 efectivamente los que",
            "start": 2944.26,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo el fertilizante son",
            "start": 2946.03,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimos productores de estos",
            "start": 2948.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cosa que ocurri\u00f3 en muchas en muchas",
            "start": 2950.47,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ocasiones a trav\u00e9s de un di\u00e1logo intenso",
            "start": 2953.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "una vez entregado el fertilizante pues",
            "start": 2956.56,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "entender\u00e1n que va a ser muy dif\u00edcil",
            "start": 2959.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "poder seguir las rutas y efectivamente",
            "start": 2960.73,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "\u00e9ste llega a la parcela del ma\u00edz o se va",
            "start": 2962.92,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "a otro destino pero en t\u00e9rminos",
            "start": 2965.89,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "generales est\u00e1 est\u00e1 esta forma de operar",
            "start": 2968.17,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "directamente con los leg\u00edtimos",
            "start": 2972.13,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "productores este lo hemos venido",
            "start": 2973.84,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "siguiendo y consideramos que ha",
            "start": 2976.27,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "disminuido en una proporci\u00f3n que no",
            "start": 2978.49,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pod\u00edamos determinar por ahora que llegar",
            "start": 2980.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a este fertilizante o que se desviara a",
            "start": 2983.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cultivos il\u00edcitos lo que ha venido",
            "start": 2986.02,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ocurriendo en algunos casos particulares",
            "start": 2989.02,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "donde tuvimos la p\u00e9rdida de fertilizante",
            "start": 2991.72,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "o el paro de los trailers que ven\u00edan",
            "start": 2993.609,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "est\u00e9 distribuyendo ese ese fertilizante",
            "start": 2997.09,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "no pudimos seguirle la pista pero",
            "start": 3000.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "afortunadamente fue una proporci\u00f3n mucho",
            "start": 3003.39,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "menor de modo que yo considero que toda",
            "start": 3005.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n en la medida que",
            "start": 3009.42,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "vayamos viendo los resultados quiero",
            "start": 3011.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "decirles tambi\u00e9n que estamos",
            "start": 3013.38,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "estableciendo parcelas experimentales",
            "start": 3014.52,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "ya indic\u00e1bamos en la ocasi\u00f3n anterior de",
            "start": 3017.339,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que estamos haciendo un acompa\u00f1amiento",
            "start": 3020.219,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "con extensionistas con los siervos de la",
            "start": 3021.599,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n que est\u00e1n acompa\u00f1\u00e1ndonos",
            "start": 3024.749,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "precisamente para no dejar a los",
            "start": 3026.339,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "productores simplemente",
            "start": 3028.229,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed a sujetos a las determinaciones",
            "start": 3030.77,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de las lluvias sino tambi\u00e9n ir\u00e1",
            "start": 3034.67,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "asistiendo los con alg\u00fan manejo t\u00e9cnico",
            "start": 3036.56,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "sencillo para que podamos garantizar el",
            "start": 3040.12,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "beneficio el fertilizante y ojal\u00e1 esto",
            "start": 3043.01,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se refleje como anticipamos en la mejora",
            "start": 3045.02,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de sus cosechas sr",
            "start": 3047.57,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "gracias el secreto del duro para lograr",
            "start": 3051.88,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "bien utilizando las estad\u00edsticas que nos",
            "start": 3054.46,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "presentaba hace un minuto en la l\u00e1mina",
            "start": 3057.839,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "se establece que la zona de la monta\u00f1a",
            "start": 3060.96,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "es la que ha tenido menos acceso",
            "start": 3064.359,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "f\u00edsicamente al fertilizante este",
            "start": 3066.269,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "programa est\u00e1 destinado y nos lo ha",
            "start": 3069.339,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "repetido varias veces ayudar a la gente",
            "start": 3072.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pobre la gente m\u00e1s pobre vive lo",
            "start": 3074.47,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "conocemos en la zona de la monta\u00f1a que",
            "start": 3076.9,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "ha pasado ah\u00ed cu\u00e1nto tiempo falta para",
            "start": 3079.0,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "que esta proporci\u00f3n sea entregado apenas",
            "start": 3081.099,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "del 51 por ciento del fertilizante para",
            "start": 3083.589,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "que esa gente s\u00ed tenga acceso a este",
            "start": 3086.38,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "producto y puedan mejorar sus cosechas y",
            "start": 3088.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la costa chica es otra zona tambi\u00e9n",
            "start": 3091.75,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "bastante pobre y ah\u00ed vamos en el 67% que",
            "start": 3093.4,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "ha pasado y para cuando ya podr\u00eda",
            "start": 3099.19,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "completarse en esa zona",
            "start": 3101.049,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "la entrega del fertilizante si su",
            "start": 3102.97,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pregunta es muy pertinente efectivamente",
            "start": 3105.97,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "donde tenemos los m\u00e1rgenes extremos de",
            "start": 3108.25,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "pobreza es casualmente desde ha sido",
            "start": 3111.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s dif\u00edcil llegar y esto se debe",
            "start": 3113.319,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "a que casualmente son",
            "start": 3116.74,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "las zonas donde hemos encontrado mucho",
            "start": 3118.75,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "m\u00e1s m\u00e1s obst\u00e1culos nos hemos reunido con",
            "start": 3121.0,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "los presidentes municipales nos hemos",
            "start": 3124.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "reunido con este los los l\u00edderes de los",
            "start": 3126.91,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de los productores de los campesinos",
            "start": 3129.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para que nos permitan facilitar el",
            "start": 3131.56,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "acceso mucho de la reducci\u00f3n en cuanto",
            "start": 3135.04,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "al porcentaje en la entrega se debe",
            "start": 3139.33,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "precisamente que no hemos podido llegar",
            "start": 3141.43,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "con nuestro producto al destino final",
            "start": 3143.2,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "por los bloqueos que se han establecido",
            "start": 3146.82,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "y lo que hemos se\u00f1alado de que hemos",
            "start": 3149.25,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "dado ese margen de tiempo hasta el hasta",
            "start": 3152.89,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 6 de agosto donde estamos",
            "start": 3156.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "concentrando toda nuestra capacidad",
            "start": 3160.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "insisto el producto se encuentra en el",
            "start": 3161.88,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "estado posiblemente va a ver la",
            "start": 3165.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "necesidad de movilizar este alg\u00fan",
            "start": 3167.17,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "algunas toneladas de fertilizante para",
            "start": 3170.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esas regiones pero va a estar mucho en",
            "start": 3172.63,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n de que podamos tener el libre",
            "start": 3175.0,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "acceso eso ha sido fundamentalmente el",
            "start": 3177.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "problema tanto en la costa chica como en",
            "start": 3180.55,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "la monta\u00f1a no as\u00ed cuando estamos",
            "start": 3183.34,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "del norte donde pues propiamente",
            "start": 3185.619,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "llegamos al cien por ciento en ambos",
            "start": 3187.42,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "casos y eso \u00e9ste tuvo una una fluidez",
            "start": 3189.069,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "muy eficiente en cuanto al transporte",
            "start": 3193.89,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "del producto ese son parte de los de los",
            "start": 3196.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "problemas que hemos venido anticipando",
            "start": 3199.48,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "que ya en su momento aqu\u00ed compartimos",
            "start": 3201.88,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "con ustedes se\u00f1orita ah\u00ed atr\u00e1s por favor",
            "start": 3204.309,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "usted",
            "start": 3207.13,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "se\u00f1or secretario buenos d\u00edas lourdes",
            "start": 3211.64,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "aguilar de m\u00e9xico en forma preguntarle",
            "start": 3213.92,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "el precio del aguacate se ha encarecido",
            "start": 3216.41,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "en m\u00e1s de un 71 por ciento en lo que va",
            "start": 3218.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o esto se debe a alg\u00fan problema en",
            "start": 3221.06,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "los productores y si es as\u00ed ustedes",
            "start": 3223.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tienen alg\u00fan programa para rescatarlo ya",
            "start": 3225.77,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que este producto cada vez llega menos a",
            "start": 3227.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "las mesas de las familias mexicanas",
            "start": 3230.63,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "bueno hemos se\u00f1alado que no hay forma de",
            "start": 3233.76,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "justificar el costo del incremento del",
            "start": 3238.68,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "precio del aguacate",
            "start": 3241.59,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "hubo una disminuci\u00f3n en la producci\u00f3n y",
            "start": 3243.93,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "esto se debe al ciclo propio de este la",
            "start": 3247.38,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "productividad donde tiene un pico que se",
            "start": 3250.32,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "empieza a incrementar este hacia",
            "start": 3252.51,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "septiembre octubre y nuevamente el",
            "start": 3254.46,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "precio va a disminuir el principal",
            "start": 3256.83,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estado productor es michoac\u00e1n y",
            "start": 3260.31,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "efectivamente asociado con la",
            "start": 3262.41,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n en la producci\u00f3n por razones",
            "start": 3265.56,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "del ciclo propio de la productividad",
            "start": 3267.57,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3269.87,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "ofert\u00f3 - aguacate y eso hizo encarecerlo",
            "start": 3271.17,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en los de stephen sistemas de",
            "start": 3274.56,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n pero insisto no hay una",
            "start": 3276.99,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n no tenemos un incremento en la",
            "start": 3279.93,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "exportaci\u00f3n que pudiera desviar parte",
            "start": 3282.87,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "del consumo nacional hacia la",
            "start": 3285.75,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "exportaci\u00f3n de modo que \u00e9ste nosotros lo",
            "start": 3287.25,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que estamos anticipando es que es parte",
            "start": 3290.13,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de alguna especulaci\u00f3n y sobre todo en",
            "start": 3292.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "forma particular est\u00e1 la disminuci\u00f3n en",
            "start": 3294.81,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la oferta del aguacate producto del",
            "start": 3297.6,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "ciclo propio",
            "start": 3299.55,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pues existe una preocupaci\u00f3n de los",
            "start": 3308.41,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "productores de sonora porque todav\u00eda no",
            "start": 3311.24,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "aterrizan los programas de la 4 te",
            "start": 3313.97,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hablan de que no tienen buenos cr\u00e9ditos",
            "start": 3316.19,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y aparte de eso me gustar\u00eda saber c\u00f3mo",
            "start": 3318.92,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "el presidente de l\u00f3pez obrador lo ha",
            "start": 3322.07,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dicho este sobre el cambio de la",
            "start": 3323.87,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "secretaria de agricultura y desarrollo",
            "start": 3327.59,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "rural ansia sonora y c\u00f3mo va esta",
            "start": 3329.75,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n aparte de eso pues la",
            "start": 3332.54,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de los fertilizantes pues se",
            "start": 3334.73,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "necesitan t\u00e9cnicos",
            "start": 3336.74,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "pues nos est\u00e1n diciendo de qu\u00e9",
            "start": 3338.86,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "las recomendaciones las dan las mismas",
            "start": 3342.03,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "casas que lo est\u00e1n entregando y c\u00f3mo va",
            "start": 3344.25,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "el programa de contrataci\u00f3n de",
            "start": 3348.18,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "extensionistas para atender los",
            "start": 3351.93,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "problemas del campo sea como no quiero",
            "start": 3354.54,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "decirle que casualmente en el estado de",
            "start": 3357.45,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "sonora nosotros tenemos visitas",
            "start": 3359.07,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "permanentes de nuestro personal",
            "start": 3360.75,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "casualmente ahora los que tienen que ver",
            "start": 3362.87,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "con todo lo relacionado con la",
            "start": 3364.86,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "comercializaci\u00f3n de granos est\u00e1n en",
            "start": 3367.14,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ciudad obreg\u00f3n y estar\u00e1n en hermosillo",
            "start": 3369.12,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el resto de la semana en lo personal yo",
            "start": 3370.86,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "estado no solamente recibiendo en ciudad",
            "start": 3374.22,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico a los productores o los l\u00edder",
            "start": 3377.04,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de los productores principalmente de",
            "start": 3380.64,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "trigo sin duda de tomate en los \u00faltimos",
            "start": 3382.77,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "d\u00edas tambi\u00e9n tenemos la contacto directo",
            "start": 3386.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "con los funcionarios del gobierno del",
            "start": 3390.45,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "estado con la propia gobernadora yo",
            "start": 3392.46,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "tengo ya una casa en ciudad obreg\u00f3n",
            "start": 3394.8,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "estamos atendiendo temas relacionados",
            "start": 3397.01,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "con la pesca este fin de semana",
            "start": 3399.87,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "estaremos trabajando con",
            "start": 3401.79,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "el instituto nacional de la pesca para",
            "start": 3404.77,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "atender temas casualmente la pesca",
            "start": 3406.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ribere\u00f1a en sonora y baja california de",
            "start": 3408.88,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "modo que la presencia ese es permanente",
            "start": 3411.28,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "en funci\u00f3n de nuestras diferentes",
            "start": 3414.85,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "actividades en el estado como lo es en",
            "start": 3417.13,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el resto del pa\u00eds propiamente hacemos",
            "start": 3419.05,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "dos o tres estados por semana no le",
            "start": 3421.87,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ganamos al se\u00f1or presidente pero por ah\u00ed",
            "start": 3424.27,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "casi estamos muy muy cerca de los de los",
            "start": 3426.4,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "viajes al interior del pa\u00eds lo m\u00e1s",
            "start": 3429.7,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "importante de se\u00f1alar que como usted",
            "start": 3432.01,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "dice es que efectivamente cuando se",
            "start": 3434.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "habla de temas tan importantes como el",
            "start": 3437.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "fertilizante o los insumos para que",
            "start": 3440.26,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sigamos haciendo una agricultura mucho",
            "start": 3443.02,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "m\u00e1s sustentable pues tiene que estar",
            "start": 3445.03,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "sustentada en el conocimiento",
            "start": 3446.89,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tristemente la investigaci\u00f3n como muchas",
            "start": 3448.23,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "otras cosas y ya que se ha se\u00f1alado este",
            "start": 3451.09,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "post y abandono en los \u00faltimos 30 y 35",
            "start": 3453.67,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "a\u00f1os baste ver c\u00f3mo est\u00e1n nuestras",
            "start": 3455.98,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "instituciones de investigaci\u00f3n de",
            "start": 3457.57,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n donde pues mucho de lo que se",
            "start": 3459.37,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "requerir\u00eda para tener una agricultura",
            "start": 3463.06,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s eficiente m\u00e1s productiva y m\u00e1s",
            "start": 3465.1,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "responsable ambientalmente este pues se",
            "start": 3468.22,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "ha dejado mucho",
            "start": 3470.74,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y son hoy d\u00eda los distribuidores de los",
            "start": 3471.67,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "agroqu\u00edmicos y los fertilizantes los que",
            "start": 3475.0,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "hacen las recomendaciones cuando deber\u00eda",
            "start": 3477.369,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "estar sustentado en los investigadores",
            "start": 3479.23,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que tenemos y que son muy buenas de modo",
            "start": 3481.359,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que coincidimos con ese comentario y",
            "start": 3484.15,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "este la instrucci\u00f3n de acci\u00f3n presidente",
            "start": 3487.059,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "es que vayamos desarrollando esta",
            "start": 3488.829,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "agricultura con estos pilares ya",
            "start": 3491.23,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "indicados pero que tambi\u00e9n les tengan",
            "start": 3493.329,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "una base t\u00e9cnica y para eso contamos con",
            "start": 3495.73,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "muy buenas instituciones se\u00f1or",
            "start": 3498.67,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas el fierro eltiempo.com",
            "start": 3503.92,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "puente libre en ju\u00e1rez",
            "start": 3507.7,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "quiero comentar eso se\u00f1or secretario que",
            "start": 3510.13,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "han confirmado hasta en la madrugada",
            "start": 3512.019,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "paros en veracruz",
            "start": 3515.279,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "en sinaloa en chihuahua y en los estados",
            "start": 3518.289,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la pregunta es qu\u00e9 se va a hacer si se",
            "start": 3521.489,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "estrangulan carreteras se toman casetas",
            "start": 3525.069,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "porque esto implica un grave da\u00f1o a la",
            "start": 3527.709,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "sociedad",
            "start": 3530.679,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "pues reconocemos y como ya hab\u00edamos",
            "start": 3533.6,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "se\u00f1alado en una respuesta anterior estos",
            "start": 3535.67,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "manifestantes tienen el derecho de",
            "start": 3539.62,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "expresarse pero no tienen el derecho de",
            "start": 3542.23,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "obstaculizar las v\u00edas p\u00fablicas y afectar",
            "start": 3544.99,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "a terceros hemos estado en permanente",
            "start": 3547.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con ellos el se\u00f1or",
            "start": 3550.13,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presidente est\u00e1 enterado \u00e9l est\u00e1 est\u00e9",
            "start": 3552.08,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "dispuesto a tener una interlocuci\u00f3n con",
            "start": 3555.35,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ellos en funci\u00f3n precisamente de que no",
            "start": 3558.41,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "es a trav\u00e9s de la coerci\u00f3n o de la de la",
            "start": 3561.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "fec de afectar las v\u00edas p\u00fablicas como",
            "start": 3565.07,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estos temas se van a resolver lo",
            "start": 3567.92,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "importante es que se entienda que el",
            "start": 3569.84,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cambio en la forma de operar del",
            "start": 3571.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gobierno es diferente y en ese sentido",
            "start": 3573.98,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hay un proceso este a\u00f1o es un a\u00f1o de",
            "start": 3576.38,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n no es un a\u00f1o f\u00e1cil en",
            "start": 3578.93,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos generales sin embargo lo m\u00e1s",
            "start": 3581.39,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "importante resaltar es que el cambio va",
            "start": 3583.67,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el cambio es profundo y este es un",
            "start": 3585.65,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "cambio para la mejora de m\u00e9xico esto es",
            "start": 3587.87,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "todav\u00eda mucho m\u00e1s significativo para el",
            "start": 3590.18,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "sector rural que tiene una gran",
            "start": 3592.13,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "cobertura nacional obviamente pero que",
            "start": 3594.05,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "como ya hemos compartido con ustedes",
            "start": 3597.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pobres de los pobres se encuentran",
            "start": 3599.36,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "precisamente de nuestros territorios",
            "start": 3600.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "rurales entonces esto tiene que ser",
            "start": 3602.51,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "todav\u00eda mucho mejor y m\u00e1s entendido",
            "start": 3604.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n",
            "start": 3606.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es que se est\u00e1n dando casos en",
            "start": 3610.119,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "particular expres\u00e1ndose en diferentes",
            "start": 3612.009,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "regiones",
            "start": 3614.559,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "no sabemos tenemos de informaci\u00f3n de que",
            "start": 3615.579,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "tienen esta algunas actividades en",
            "start": 3619.059,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "algunos de los estados algunos de ellos",
            "start": 3621.97,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "en el norte del pa\u00eds e insisto hemos",
            "start": 3623.95,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "estado en di\u00e1logo con ellos y vamos a",
            "start": 3626.259,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 3628.48,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "bueno pues estuvo muy importante esta",
            "start": 3631.65,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "primera parte de la conferencia y si les",
            "start": 3634.95,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "parece vamos a lo general y contestamos",
            "start": 3638.09,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "cinco preguntas",
            "start": 3645.12,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "en lo general",
            "start": 3648.38,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "hombre-mujer que est\u00e9 empezamos ya tus",
            "start": 3654.23,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "preguntas test",
            "start": 3659.789,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 3664.83,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "insistir precisamente ese problema",
            "start": 3667.62,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "de los bloqueos de los paros de",
            "start": 3670.03,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "campesinos que va a ser su gobierno para",
            "start": 3672.16,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mandar la fuerza p\u00fablica que llamado le",
            "start": 3674.47,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "har\u00eda precisamente a los nodos y en este",
            "start": 3676.81,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "a todos los campesinos",
            "start": 3678.7,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "a todos los mexicanos nosotros vamos a",
            "start": 3683.49,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "respetar siempre el derecho de",
            "start": 3686.73,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n",
            "start": 3688.71,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "no se va a reprimir",
            "start": 3693.19,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "al pueblo de mexico",
            "start": 3697.87,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "repito lo que dec\u00eda ju\u00e1rez nada por la",
            "start": 3702.86,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "fuerza",
            "start": 3707.93,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "todo por la raz\u00f3n y el derecho",
            "start": 3709.45,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y comentarles",
            "start": 3717.76,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3720.31,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3724.33,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "se confundan",
            "start": 3728.13,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "y que no se dejen manipular",
            "start": 3731.7,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3737.85,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 apoyando a los productos",
            "start": 3739.63,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3747.869,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "muchos recursos",
            "start": 3749.509,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y ya se ha informado ma\u00f1ana a lo mejor",
            "start": 3755.68,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "vuelvo a informar",
            "start": 3760.48,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "volvemos de formar de todo lo que",
            "start": 3763.01,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 entregando",
            "start": 3768.14,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "a los campesinos",
            "start": 3771.569,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que sucede que no est\u00e1n",
            "start": 3775.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "conformes",
            "start": 3778.49,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "algunos l\u00edderes",
            "start": 3781.98,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y algunas organizaciones",
            "start": 3785.01,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n conformes conformes con el",
            "start": 3788.359,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "m\u00e9todo de distribuci\u00f3n de recursos",
            "start": 3792.259,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "porque ahora",
            "start": 3796.97,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ya nos entrega el apoyo a las",
            "start": 3799.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "organizaciones",
            "start": 3802.22,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "as\u00ed de claro",
            "start": 3805.14,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "y no se entrega el apoyo a las",
            "start": 3807.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "organizaciones porque no llegaba el",
            "start": 3809.41,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 3813.04,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "o no llegaba completo",
            "start": 3815.49,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "llegaba con mochi con piquete de ojos",
            "start": 3819.5,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y eso",
            "start": 3825.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ya no va a continuar",
            "start": 3827.78,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "ahora el apoyo es directo",
            "start": 3832.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "al productor",
            "start": 3836.82,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "directo al beneficiario",
            "start": 3838.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "con justicia",
            "start": 3846.52,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "se le est\u00e1 dando",
            "start": 3848.91,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "a quienes no se ayudaba",
            "start": 3851.279,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "no se le entregaban apoyos a los pobres",
            "start": 3855.94,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "el subsidio al campo limitado",
            "start": 3860.1,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "se entregaba a los de arriba",
            "start": 3864.74,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "a los que ten\u00edan influencias",
            "start": 3870.35,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "a los que ten\u00edan agarradera",
            "start": 3873.13,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "a los que ten\u00edan capacidad de presi\u00f3n",
            "start": 3878.0,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y a los m\u00e1s humildes",
            "start": 3883.18,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "a los m\u00e1s pobres",
            "start": 3886.36,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "no les tocaba nada",
            "start": 3888.839,
            "duration": 10.541
        },
        {
            "text": "si acaso despensas frijol con gorgojo",
            "start": 3892.14,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "esto no es un invento",
            "start": 3899.38,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "es una realidad y esas despensas se las",
            "start": 3902.63,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "entregaban en v\u00edsperas de las elecciones",
            "start": 3907.13,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "cuando necesitaban los votos",
            "start": 3910.0,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "entonces eso se termina",
            "start": 3915.279,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "es como s\u00ed",
            "start": 3920.47,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en el caso del combate al waziq col",
            "start": 3923.17,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "nos hubi\u00e9semos echado para atr\u00e1s",
            "start": 3927.43,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pues entonces no nos hubi\u00e9semos no nos",
            "start": 3932.82,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "hubi\u00e9semos ahorrado",
            "start": 3935.64,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "casi 50.000 millones de pesos",
            "start": 3939.7,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 3943.95,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "en la elaboraci\u00f3n de los libros de texto",
            "start": 3945.57,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "presiones",
            "start": 3952.05,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de que no \u00edbamos a poder comprar el",
            "start": 3954.38,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "papel",
            "start": 3958.31,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "si va a comprar m\u00e1s caro el papel que",
            "start": 3966.09,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "los libros de texto no iban a estar a",
            "start": 3969.6,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 3971.46,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "los 170",
            "start": 3975.72,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "millones de libros de textos que tienen",
            "start": 3980.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que estar distribuidos",
            "start": 3983.5,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en el inicio a clases de nuevo ciclo",
            "start": 3986.02,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "escolar",
            "start": 3990.7,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "no cedimos",
            "start": 3993.4,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "estamos empezando pero ya nos ahorramos",
            "start": 3998.32,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "400 millones",
            "start": 4000.41,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "claro que los que ten\u00edan el negocio",
            "start": 4005.14,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "los que se clavaban estos 400 millones",
            "start": 4008.15,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "pues no est\u00e1n de acuerdo",
            "start": 4013.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "es entendible",
            "start": 4018.5,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 4023.68,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "y distribuir los libros",
            "start": 4025.59,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "y van a llegar a tiempo",
            "start": 4028.559,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "y lo mismo con las medicinas",
            "start": 4033.77,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed peor todav\u00eda se acuerda",
            "start": 4038.299,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de que si va a quedar los enfermos sin",
            "start": 4043.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 4047.34,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que los ni\u00f1os con c\u00e1ncer no van a tener",
            "start": 4049.68,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "los medicamentos",
            "start": 4052.92,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "son unos o pilotes",
            "start": 4055.21,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "con todo el respeto para los dos pilotes",
            "start": 4058.65,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4063.8,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "todo por",
            "start": 4068.15,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el dinero",
            "start": 4070.26,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "los vidrios",
            "start": 4072.47,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "mucha hambre de dinero",
            "start": 4079.2,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "ya se descompuso",
            "start": 4083.269,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n",
            "start": 4086.32,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "administrativa pol\u00edtica todo era negocio",
            "start": 4089.88,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ten\u00edan tomado el gobierno",
            "start": 4096.0,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "todos vend\u00edan al gobierno lo que fuese",
            "start": 4100.1,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y de repente pol\u00edticos vendiendo",
            "start": 4107.0,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "medicinas",
            "start": 4109.1,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ofreciendo servicios de todo tipo",
            "start": 4112.91,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "entonces por eso la inconformidad y",
            "start": 4117.949,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "piensan que en la medida que va pasando",
            "start": 4120.739,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "el tiempo este",
            "start": 4124.579,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "y que arrecia",
            "start": 4128.98,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4133.569,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "lanzada en contra del gobierno que vamos",
            "start": 4137.56,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "a acceder no",
            "start": 4140.77,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "este noche ponciano arriaga",
            "start": 4144.069,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "entre m\u00e1s me golpean",
            "start": 4148.389,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "m\u00e1s digno me siento",
            "start": 4151.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "cuando se defiende una causa justa",
            "start": 4157.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "cuando se lucha por la justicia",
            "start": 4161.27,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "por la honestidad",
            "start": 4164.4,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "por la libertad por la democracia",
            "start": 4166.71,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "tiene uno un escudo protector",
            "start": 4170.73,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "resiste un todo",
            "start": 4179.15,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "no pasa nada",
            "start": 4181.87,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y al final en una democracia lo dije",
            "start": 4187.58,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ayer lo repito ahora",
            "start": 4191.089,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4193.38,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica que estamos aplicando no le",
            "start": 4195.28,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "gusta al pueblo va a haber revocaci\u00f3n",
            "start": 4198.94,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "del mandato",
            "start": 4202.809,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "nos vamos a cerrar al cargo",
            "start": 4208.56,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "no somos ambiciosos vulgares",
            "start": 4213.54,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "es un asunto tambi\u00e9n de honestidad",
            "start": 4218.05,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 4221.43,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "estar a la fuerza",
            "start": 4224.26,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "sin respaldo ciudadano sin respaldo",
            "start": 4227.35,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "popular",
            "start": 4230.35,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "la autoridad as\u00ed es como una hoja seca",
            "start": 4233.53,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "no es nada",
            "start": 4238.42,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "es una formalidad",
            "start": 4240.96,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "as\u00ed no",
            "start": 4245.1,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "un gobierno tiene que tener siempre",
            "start": 4248.51,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "el apoyo el respaldo del pueblo",
            "start": 4251.92,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "y se requiere autoridad moral",
            "start": 4255.77,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "para poder tener autoridad pol\u00edtica",
            "start": 4260.11,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "entonces por eso adelante con todas las",
            "start": 4264.62,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "manifestaciones no va a haber represi\u00f3n",
            "start": 4268.85,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s la recomendaci\u00f3n",
            "start": 4272.86,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 4277.19,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no est\u00e9n pensando",
            "start": 4282.31,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que es el tiempo de antes ya la gente",
            "start": 4287.2,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "tiene conciencia",
            "start": 4290.35,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y esas manifestaciones en vez de ganar",
            "start": 4293.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "simpat\u00edas",
            "start": 4297.3,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "si no hay causas justas si no se",
            "start": 4299.6,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "defienden causas justas",
            "start": 4302.99,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "lo que recogen el rechazo",
            "start": 4305.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "es una recomendaci\u00f3n",
            "start": 4314.95,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "fraterna",
            "start": 4318.17,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "no cuesta nada dar un buen consejo",
            "start": 4320.32,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "presidente de m\u00e9xico carlos pozos",
            "start": 4331.809,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "reportero de petr\u00f3leo energ\u00eda presidente",
            "start": 4333.579,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "en este libro de su autor\u00eda",
            "start": 4336.339,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "la salida 2018",
            "start": 4339.42,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "usted expone y adelanta que erradicar la",
            "start": 4342.68,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n permitir\u00e1 ahorrar hasta un",
            "start": 4347.3,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "10% del presupuesto p\u00fablico es decir 500",
            "start": 4349.7,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos",
            "start": 4353.45,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "esta corrupci\u00f3n presidente",
            "start": 4356.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ha llegado al deporte y a las",
            "start": 4359.3,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "universidades tenemos conocimientos de",
            "start": 4362.3,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "hechos de desv\u00edos millonarios por parte",
            "start": 4366.77,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "del rector alfonso esparza ortiz de la",
            "start": 4370.64,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "universidad aut\u00f3noma de puebla quien",
            "start": 4374.26,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "desv\u00edo de esta casa de estudios 400",
            "start": 4378.05,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 4380.96,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "para el club deportivo lobos buap",
            "start": 4383.24,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "presidente la pregunta es la autonom\u00eda",
            "start": 4387.94,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "blinda a las universidades de la",
            "start": 4391.21,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 4394.34,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "santiago nieto tendr\u00e1 conocimiento de",
            "start": 4396.89,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n y si la llegara la mano",
            "start": 4400.1,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "de la justicia a puebla",
            "start": 4404.54,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "mire en todos que todos los casos se",
            "start": 4407.83,
            "duration": 11.27
        },
        {
            "text": "est\u00e1 combatiendo la corrupci\u00f3n y estamos",
            "start": 4412.57,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4419.1,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "me iniciando",
            "start": 4420.29,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "desde arriba para tener autoridad moral",
            "start": 4422.389,
            "duration": 9.011
        },
        {
            "text": "no permitir la corrupci\u00f3n arriba",
            "start": 4426.429,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4431.4,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que no haya corrupci\u00f3n",
            "start": 4432.96,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "en ning\u00fan nivel de la escala social",
            "start": 4436.12,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "nosotros estamos con ese compromiso en",
            "start": 4441.659,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "el caso de las universidades",
            "start": 4446.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "act\u00faan",
            "start": 4450.94,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de conformidad con",
            "start": 4453.9,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la ley",
            "start": 4456.55,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "con autonom\u00eda creo que debe de",
            "start": 4459.74,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "mantener la autonom\u00eda pero al mismo",
            "start": 4463.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 4466.94,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "en las mismas universidades",
            "start": 4468.599,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "de vend\u00e9e",
            "start": 4472.27,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "generarse movimientos para pedir",
            "start": 4476.67,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "transparencia",
            "start": 4481.56,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "rendici\u00f3n de cuentas",
            "start": 4483.54,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y que haya honestidad",
            "start": 4486.45,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "no tanto",
            "start": 4488.69,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "es un asunto del ejecutivo",
            "start": 4490.63,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4494.85,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "tenemos que apoyar con el presupuesto a",
            "start": 4496.719,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "las universidades y creo que ser\u00eda muy",
            "start": 4499.749,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "conveniente",
            "start": 4504.429,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4507.05,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 4508.65,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "alumnos maestros la comunidad",
            "start": 4510.269,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "universitaria",
            "start": 4513.519,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4516.96,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "tenga como un prop\u00f3sito",
            "start": 4521.28,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 4524.87,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se aplique una pol\u00edtica de transparencia",
            "start": 4526.66,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "y de honestidad en las universidades",
            "start": 4529.99,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "que no haya",
            "start": 4534.75,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "malversaci\u00f3n de fondos en las",
            "start": 4537.73,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "universidades que no haya casi cascos",
            "start": 4539.89,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "todo lo que sabemos existe",
            "start": 4544.82,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en todas las universidades en algunas",
            "start": 4551.179,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "que este son",
            "start": 4555.55,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "hasta emblemas",
            "start": 4559.9,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "poder que como se controle el poder",
            "start": 4563.239,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "como este ellos los caciques nombran a",
            "start": 4570.1,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "los rectores",
            "start": 4576.67,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "y tienen diputados y senadores en los",
            "start": 4579.79,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "partidos",
            "start": 4586.03,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "lo mismo que pasa con los sindicatos no",
            "start": 4588.31,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "este es general",
            "start": 4592.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que limpiar de",
            "start": 4596.75,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 4598.4,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds",
            "start": 4599.89,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4601.99,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "considero que es importante",
            "start": 4605.179,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "que se empiece arriba",
            "start": 4608.2,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "para dar el ejemplo",
            "start": 4611.03,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4613.93,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estigmatizar la corrupci\u00f3n",
            "start": 4616.06,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "no se admita",
            "start": 4620.3,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "y que no nos quedemos callados",
            "start": 4623.64,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que se denuncie como se est\u00e1 haciendo",
            "start": 4628.11,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 4630.09,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4634.58,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "no se tolere la corrupci\u00f3n",
            "start": 4636.17,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "es as\u00ed de fuchi",
            "start": 4639.309,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4645.02,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 4647.66,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "este sea c\u00f3mplice de la corrupci\u00f3n",
            "start": 4649.739,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "hay universidades que organizan",
            "start": 4654.72,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "coloquios",
            "start": 4657.59,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "seminarios",
            "start": 4660.59,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera etc\u00e9tera y ah\u00ed van",
            "start": 4662.77,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "los intelectuales de m\u00e1s renombre",
            "start": 4667.51,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "con gastos pagados",
            "start": 4671.09,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y hablar",
            "start": 4676.25,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de la justicia y de la democracia",
            "start": 4678.23,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "como s\u00ed",
            "start": 4688.159,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4690.05,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "estuviesen en",
            "start": 4693.46,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4697.889,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el para\u00edso",
            "start": 4702.51,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s",
            "start": 4708.02,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "un cuestionamiento a la corrupci\u00f3n",
            "start": 4710.1,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "que todo eso se vea mal",
            "start": 4718.239,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que no se tolere",
            "start": 4723.36,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 4726.81,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "\u00edscar ek",
            "start": 4729.34,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "guacara presidente presidente mi segunda",
            "start": 4732.42,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pregunta estamos considero yo justo en",
            "start": 4735.75,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "la recta final a ocho d\u00edas para que",
            "start": 4738.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "venza el plazo que fij\u00f3 el presidente de",
            "start": 4741.239,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "donald trump para imponer las sanciones",
            "start": 4744.42,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "arancelarias y que demuestre m\u00e9xico",
            "start": 4747.05,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "poner orden en la migraci\u00f3n hacia",
            "start": 4751.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estados unidos tiene usted las tres",
            "start": 4753.81,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "posturas de mexico por si aprobamos por",
            "start": 4756.96,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "si reprobamos o por si nos da un",
            "start": 4761.1,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "aplazamiento en la fecha",
            "start": 4763.77,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "vamos muy bien en la relaci\u00f3n con el",
            "start": 4766.04,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "gobierno de eeuu",
            "start": 4769.35,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "se va avanzando es una relaci\u00f3n muy",
            "start": 4773.57,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "importante para",
            "start": 4778.25,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 4783.83,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "por razones",
            "start": 4786.22,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "de amistad de cultura por razones de",
            "start": 4789.199,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "geopol\u00edtica por razones econ\u00f3micas",
            "start": 4793.729,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "comerciales",
            "start": 4798.249,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "les informo que",
            "start": 4800.65,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 4805.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "recomendando que se apruebe el tratado",
            "start": 4809.27,
            "duration": 10.91
        },
        {
            "text": "de libre comercio con canad\u00e1 con eeuu",
            "start": 4814.29,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "este tema",
            "start": 4820.18,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n",
            "start": 4822.34,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "debatiendo",
            "start": 4825.179,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "en eeuu",
            "start": 4827.25,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "'hemos",
            "start": 4830.78,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "avanzado en lo que a nosotros nos",
            "start": 4833.84,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "corresponde cumplimos",
            "start": 4836.94,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4839.46,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "el compromiso de",
            "start": 4841.42,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "aprobar y ratificar el tratado en mexico",
            "start": 4845.03,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "lo hicimos primero",
            "start": 4850.46,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "en canad\u00e1 y que en eeuu",
            "start": 4855.09,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "cumplimos",
            "start": 4858.97,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "porque nos importa que se apruebe el",
            "start": 4861.46,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "tratado",
            "start": 4865.06,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "eso mismo",
            "start": 4868.7,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "le voy a decir",
            "start": 4871.52,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "legisladores de eeuu que vienen",
            "start": 4876.89,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pasado ma\u00f1ana",
            "start": 4882.659,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "creo que vienen desde ma\u00f1ana",
            "start": 4884.74,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y voy a reunirme con ellos el viernes",
            "start": 4888.889,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "voy a reunirme con los legisladores que",
            "start": 4893.77,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "vienen a escuchar puntos de vista de",
            "start": 4897.82,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "todos los sectores",
            "start": 4902.74,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds sobre el tratado",
            "start": 4905.81,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y mi postura",
            "start": 4912.36,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "va a ser esa de que nosotros estamos a",
            "start": 4915.35,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "favor d",
            "start": 4918.11,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 4920.92,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "concluye",
            "start": 4922.63,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "la aprobaci\u00f3n del tratado somos muy",
            "start": 4924.97,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "respetuosos de lo que decidan",
            "start": 4931.21,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4934.15,
            "duration": 1.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4934.77,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "canad\u00e1 en eeuu",
            "start": 4936.02,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "sin embargo consideramos",
            "start": 4939.37,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que es conveniente para las tres",
            "start": 4942.46,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "naciones",
            "start": 4946.51,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "para m\u00e9xico",
            "start": 4950.19,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4952.47,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "cada d\u00eda para eeuu",
            "start": 4954.31,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "por lo que han significado muchos a\u00f1os",
            "start": 4957.13,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "de integraci\u00f3n econ\u00f3mica comercial",
            "start": 4962.48,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "yo siendo opositor",
            "start": 4968.16,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "me opuse al tratado y seguramente hay",
            "start": 4974.71,
            "duration": 11.31
        },
        {
            "text": "legisladores de eeuu tengo entendido que",
            "start": 4980.67,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "uno de los que vienen encabezando esa",
            "start": 4986.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n",
            "start": 4989.53,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "voto en contra en su momento del tratado",
            "start": 4991.42,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "1994",
            "start": 4998.429,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "pero han transcurrido muchos a\u00f1os",
            "start": 5000.77,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "como para",
            "start": 5004.94,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "daron",
            "start": 5009.81,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gran viraje",
            "start": 5011.73,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y echar por la borda",
            "start": 5014.49,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "todo lo que se ha conseguido",
            "start": 5017.63,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "as\u00ed como no ha resultado la panacea",
            "start": 5021.51,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5025.77,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "durante a\u00f1os",
            "start": 5028.01,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "se ha ido consolidando una relaci\u00f3n",
            "start": 5030.88,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica comercial importante",
            "start": 5032.95,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que no se puede",
            "start": 5037.369,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "desaprovechar",
            "start": 5039.73,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 5042.04,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "racional",
            "start": 5044.09,
            "duration": 9.109
        },
        {
            "text": "es decir no al tratar a estas alturas",
            "start": 5046.61,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "esto es lo que vamos a",
            "start": 5053.76,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "plantear",
            "start": 5058.94,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "el viernes porque tambi\u00e9n ya en la nueva",
            "start": 5061.03,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 5065.05,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica es cada vez m\u00e1s p\u00fablica",
            "start": 5068.54,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "no hay acuerdos",
            "start": 5072.21,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "en lo oscurito",
            "start": 5075.39,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "todo lo que",
            "start": 5079.49,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "hacemos",
            "start": 5082.679,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "s\u00e9 transparente",
            "start": 5085.429,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "es pol\u00edtica",
            "start": 5088.489,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "abierta transparente",
            "start": 5091.929,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "con la idea tambi\u00e9n de que todos los",
            "start": 5095.25,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mexicanos opinemos",
            "start": 5098.13,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que todos participemos que no le dejemos",
            "start": 5100.33,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "estos temas s\u00f3lo a los t\u00e9cnicos a los",
            "start": 5104.89,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos a los expertos",
            "start": 5107.83,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "sino que todos podamos",
            "start": 5111.83,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "participar",
            "start": 5114.879,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 5117.31,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo mejor en pol\u00edtica",
            "start": 5119.79,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "es el sentido com\u00fan de juicio pr\u00e1ctico",
            "start": 5123.19,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "y el domingo 20",
            "start": 5128.63,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "viene el secretario de estado",
            "start": 5133.38,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va",
            "start": 5138.03,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "a entrevistarse",
            "start": 5140.88,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or bombeo",
            "start": 5144.489,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5147.06,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "marcelo ebrad",
            "start": 5149.45,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "entonces hay comunicaci\u00f3n",
            "start": 5154.26,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5157.61,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "son buena las relaciones y esperemos que",
            "start": 5159.29,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "se apruebe en eeuu lo m\u00e1s pronto posible",
            "start": 5164.03,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "el tratado",
            "start": 5168.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 5170.82,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "es un asunto interno y somos respetuosos",
            "start": 5173.0,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "de las decisiones que toman en otros",
            "start": 5178.97,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "pa\u00edses porque nos apegamos al principio",
            "start": 5181.31,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de no intervenci\u00f3n y de",
            "start": 5184.99,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "autodeterminaci\u00f3n de los pueblos mil",
            "start": 5187.94,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 5191.45,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "y compa\u00f1eras no me faltan",
            "start": 5193.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas quisiera",
            "start": 5200.87,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "preguntar las opiniones sobre una",
            "start": 5203.24,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "encuesta que se publica hoy en la que",
            "start": 5204.47,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "usted digamos que se le reconoce el",
            "start": 5206.93,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "combate a la pobreza y el combate a la",
            "start": 5210.56,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n pero se establecen como",
            "start": 5213.23,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pendientes y incluso son causa de una",
            "start": 5214.91,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida de popularidad el asunto de la",
            "start": 5217.7,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "violencia y el crimen pues est\u00e1 bien la",
            "start": 5219.89,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "encuesta",
            "start": 5222.83,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "as\u00ed es o sea vamos avanzando",
            "start": 5224.719,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 5229.369,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "en el combate a la corrupci\u00f3n",
            "start": 5231.5,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5235.9,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "nuestro objetivo principal",
            "start": 5237.389,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "acabar con la corrupci\u00f3n desterrar la",
            "start": 5240.27,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n porque es el principal",
            "start": 5242.67,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "problema de m\u00e9xico",
            "start": 5245.04,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "lo dije",
            "start": 5248.35,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "desde hace mucho tiempo desde hace",
            "start": 5251.59,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os es el principal problema del",
            "start": 5254.74,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "pa\u00eds entonces",
            "start": 5257.35,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "me siento este",
            "start": 5259.469,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "satisfecho",
            "start": 5263.989,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "porque vamos avanzando y se va a",
            "start": 5265.869,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "terminar con la corrupci\u00f3n y con la",
            "start": 5270.28,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "impunidad me canso ganso",
            "start": 5271.84,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "entonces en eso vamos bien en el combate",
            "start": 5274.29,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "a la pobreza tambi\u00e9n vamos muy bien",
            "start": 5276.93,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "a estas alturas",
            "start": 5280.8,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5287.04,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llegando apoyos",
            "start": 5291.3,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "casi",
            "start": 5295.96,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "la mitad de los hogares del pa\u00eds",
            "start": 5298.36,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "y a los pobres",
            "start": 5303.61,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "como el 80% de los hogares",
            "start": 5307.76,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "vamos muy bien en el caso de la",
            "start": 5312.8,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "violencia no hemos podido avanzar",
            "start": 5315.77,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5319.66,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "es un asunto complejo",
            "start": 5321.53,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "se dedicaron nuestros adversarios a",
            "start": 5325.389,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "saquear a robar",
            "start": 5328.3,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y no atendieron las causas",
            "start": 5330.56,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "creci\u00f3 la pobreza la desigualdad",
            "start": 5334.84,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n y eso",
            "start": 5339.7,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "desat\u00f3 la inseguridad y la violencia",
            "start": 5343.75,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5346.8,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ya estamos este",
            "start": 5348.7,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "trabajando todos los d\u00edas",
            "start": 5353.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5356.409,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y entregar buenas cuentas",
            "start": 5359.22,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "en \u00e9l",
            "start": 5361.73,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "a corto mediano y largo plazo vamos bien",
            "start": 5364.11,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "yo siento que la gente nos est\u00e1 apoyando",
            "start": 5372.08,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1 respaldando les agradezco mucho",
            "start": 5375.28,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "a los mexicanos que nos est\u00e1n apoyando y",
            "start": 5380.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n apoyando m\u00e1s de los que",
            "start": 5384.79,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "votaron por nosotros",
            "start": 5387.96,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 5393.92,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5397.15,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "alrededor",
            "start": 5399.89,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5402.25,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "70 a 80 millones de ciudadanos",
            "start": 5406.17,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "votaron por nosotros 30",
            "start": 5411.639,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 5416.739,
            "duration": 4.001
        },
        {
            "text": "deben estar",
            "start": 5418.72,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "a favor",
            "start": 5420.74,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de lo que estamos haciendo",
            "start": 5423.09,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "entre 50 y 60 millones",
            "start": 5426.18,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5429.72,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "de los que votaron por nosotros entonces",
            "start": 5431.63,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "jones eso lo agradezco mucho",
            "start": 5434.449,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 5438.06,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "cuando hablo de que son m\u00e1s los que nos",
            "start": 5439.73,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "apoyan ahora ah\u00ed est\u00e1n quienes no",
            "start": 5442.85,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "votaron por nosotros y quienes no",
            "start": 5446.81,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "votaron",
            "start": 5449.48,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 5451.77,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1n viendo el esfuerzo que",
            "start": 5454.43,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "estamos llevando a cabo y",
            "start": 5458.06,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "pues estoy satisfecho con los resultados",
            "start": 5461.96,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "y creo que este a\u00f1o",
            "start": 5465.64,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "vamos a terminar de sentar las bases",
            "start": 5468.87,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "para la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico este",
            "start": 5473.95,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 5477.31,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "van a establecerse",
            "start": 5480.62,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "las nuevas pol\u00edticas",
            "start": 5485.25,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "para la patria nueva",
            "start": 5489.69,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "vamos muy bien en",
            "start": 5493.51,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "todos los campos tengo preocupaci\u00f3n y",
            "start": 5497.699,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n en el tema de seguridad",
            "start": 5501.539,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "otros temas qu\u00e9",
            "start": 5506.21,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "debemos",
            "start": 5509.09,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "atender y resolver no tan complejos",
            "start": 5511.09,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "desde luego como el tema de la",
            "start": 5515.64,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "inseguridad de la violencia pero s\u00ed que",
            "start": 5517.96,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "afecta mucho como el de los servicios",
            "start": 5520.81,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 5525.25,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "es malo del servicio m\u00e9dico",
            "start": 5527.9,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "la tensi\u00f3n",
            "start": 5530.99,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico",
            "start": 5533.05,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "es peor el sistema",
            "start": 5535.65,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n m\u00e9dica que el sistema",
            "start": 5539.99,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "educativo",
            "start": 5543.79,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso es una preocupaci\u00f3n pero",
            "start": 5546.82,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "sobre todo lo m\u00e1s complejo",
            "start": 5552.65,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "es el problema de la inseguridad de la",
            "start": 5558.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "violencia porque",
            "start": 5560.7,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "se abandon\u00f3 al pueblo por completo",
            "start": 5564.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "creci\u00f3 mucho",
            "start": 5567.86,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "la desintegraci\u00f3n de las familias lo",
            "start": 5570.28,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo en buenavista se puede medir",
            "start": 5573.28,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "el crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 5577.18,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5580.55,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas a la fecha",
            "start": 5584.28,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "eso se mide",
            "start": 5586.61,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "se puede medir",
            "start": 5589.11,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la inseguridad la violencia",
            "start": 5591.989,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "los homicidios",
            "start": 5594.95,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "se mide lo que ha crecido la corrupci\u00f3n",
            "start": 5599.989,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "transferencia internacional hace una",
            "start": 5604.65,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "encuesta",
            "start": 5608.01,
            "duration": 2.149
        },
        {
            "text": "creo que cada a\u00f1o",
            "start": 5611.21,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "sobre la corrupci\u00f3n en los distintos",
            "start": 5613.72,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "pa\u00edses del mundo",
            "start": 5616.48,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "entonces esto es medibles pero no se",
            "start": 5618.719,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "puede medir o no se ha hecho un trabajo",
            "start": 5622.17,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "para medir el grado de descomposici\u00f3n",
            "start": 5629.14,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "que hubo durante periodo neoliberal",
            "start": 5631.78,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "de descomposici\u00f3n social",
            "start": 5635.429,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "desintegraci\u00f3n de las familias",
            "start": 5638.51,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "problemas muy serios",
            "start": 5643.14,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "incremento en el consumo de drogas",
            "start": 5651.03,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "en j\u00f3venes",
            "start": 5655.1,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "buena vista habl\u00e9 de que antes",
            "start": 5658.26,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "se produc\u00eda la droga para venderla",
            "start": 5663.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "afuera",
            "start": 5666.38,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y ahora un porcentaje considerable",
            "start": 5668.56,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "se vende en donde se produce",
            "start": 5672.82,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "es una exist\u00eda y adem\u00e1s una droga",
            "start": 5676.83,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "sat\u00e1n",
            "start": 5683.88,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "tremenda por los da\u00f1os que ocasionan",
            "start": 5686.03,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "veneno la droga destructiva",
            "start": 5688.409,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "el cristal todo esto que se hace con los",
            "start": 5692.81,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "laboratorios",
            "start": 5697.01,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y revel con j\u00f3venes",
            "start": 5699.44,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 5702.91,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pensamos que",
            "start": 5704.909,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s abandonar a los j\u00f3venes",
            "start": 5707.99,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "atender a los j\u00f3venes",
            "start": 5711.91,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "darles opciones a los j\u00f3venes que no",
            "start": 5715.1,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "haya depresi\u00f3n que no haya frustraci\u00f3n",
            "start": 5718.25,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que no se les cierren los caminos a los",
            "start": 5721.09,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes entonces eso",
            "start": 5724.61,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "lleva tiempo he entendido las causas de",
            "start": 5728.05,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "fondo presidente que ha faltado en estos",
            "start": 5731.08,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "siete meses para frenar la inercia de la",
            "start": 5733.3,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "violencia en las entidades han",
            "start": 5736.99,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "colaborado los gobernadores el poder",
            "start": 5738.85,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "jud\u00edo de todo el \u00e1rea federal nos dan",
            "start": 5740.77,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "ayudas lo que pasa que es una inercia",
            "start": 5743.38,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "es un problema",
            "start": 5747.26,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que viene de",
            "start": 5749.239,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "hace mucho tiempo",
            "start": 5753.58,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "que se dejo",
            "start": 5756.05,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "de atender que no se atendi\u00f3 bien que se",
            "start": 5758.629,
            "duration": 8.231
        },
        {
            "text": "simul\u00f3 de que se iba a enfrentar el",
            "start": 5763.169,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "problema de ley de la violencia",
            "start": 5766.86,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "cuando si acaso se atendieron efectos",
            "start": 5769.54,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "operativos",
            "start": 5774.75,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5777.79,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 5779.36,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "se hac\u00edan",
            "start": 5781.559,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5783.49,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "este telenovelas",
            "start": 5786.02,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pero no la s\u00e9 10",
            "start": 5790.33,
            "duration": 9.619
        },
        {
            "text": "sino con la televisi\u00f3n fing\u00edan",
            "start": 5793.58,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "que deten\u00edan",
            "start": 5799.949,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "delincuentes sean montajes pues",
            "start": 5802.45,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5807.79,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "pura",
            "start": 5811.91,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n",
            "start": 5813.71,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "y solo uso de fuerza",
            "start": 5815.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "solo medidas positivas",
            "start": 5820.12,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "abandonaron a los j\u00f3venes y cuando los",
            "start": 5822.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes tomaban el camino de las",
            "start": 5825.25,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "conductas antisociales porque no se",
            "start": 5826.96,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "enganchaban",
            "start": 5828.699,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "los reprim\u00edan masacres",
            "start": 5833.07,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "hab\u00eda este esa concepci\u00f3n de querer",
            "start": 5839.65,
            "duration": 11.46
        },
        {
            "text": "resolver con razias el problema",
            "start": 5845.86,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "mientras est\u00e9",
            "start": 5851.11,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "continuaba la descomposici\u00f3n",
            "start": 5855.05,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "la frustraci\u00f3n",
            "start": 5858.039,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "resentimiento",
            "start": 5864.07,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "que produjo esta situaci\u00f3n de",
            "start": 5866.91,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "racionalidad",
            "start": 5871.77,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "en la manera en que se llevan a cabo",
            "start": 5874.14,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "homicidios secuestros el maltrato",
            "start": 5877.16,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "ya toda la",
            "start": 5882.93,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida de humanismo entonces eso va a",
            "start": 5886.76,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "llevar su tiempo ahora",
            "start": 5890.989,
            "duration": 7.631
        },
        {
            "text": "bueno otro este elemento no hab\u00eda",
            "start": 5894.66,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "polic\u00eda",
            "start": 5898.62,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y la que hab\u00eda estaba",
            "start": 5902.21,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "cooptada",
            "start": 5906.679,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "justo eso live pregunta si le dieron hoy",
            "start": 5908.579,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy alg\u00fan reporte en la",
            "start": 5910.619,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de seguridad sobre esta banda de",
            "start": 5912.419,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "secuestradores que desarticularon y si",
            "start": 5914.399,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pertenec\u00edan o no a la guardia nacional",
            "start": 5916.919,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "no solamente eran polic\u00edas militares",
            "start": 5919.499,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "eran polic\u00edas militares y",
            "start": 5921.659,
            "duration": 9.451
        },
        {
            "text": "no hab\u00edan parte pasado a formar parte de",
            "start": 5925.62,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "la guardia nacional pero iban a pasar",
            "start": 5931.11,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "porque desaparec\u00eda la polic\u00eda militar",
            "start": 5932.93,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "o mejor dicho los elementos de la",
            "start": 5939.489,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "polic\u00eda militar y de la polic\u00eda naval y",
            "start": 5943.389,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "de la polic\u00eda federal",
            "start": 5947.889,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "este van a conformar van a terminar de",
            "start": 5949.91,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "conformar la guardia nacional",
            "start": 5954.02,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo importante",
            "start": 5957.31,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 5959.88,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "no se toleran",
            "start": 5961.679,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "esos delitos",
            "start": 5966.43,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "no hay impunidad",
            "start": 5968.79,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "miren hoy lo habl\u00e9 lo dije",
            "start": 5973.83,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "en el gabinete cebolla",
            "start": 5978.77,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "vamos a tener",
            "start": 5981.17,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "decepciones traiciones",
            "start": 5984.89,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "actos d",
            "start": 5991.09,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "deslealtad",
            "start": 5994.179,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "de delincuencia de los servidores",
            "start": 5996.51,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos todo esto",
            "start": 6000.38,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6004.68,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 6009.96,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "problemas por p\u00e9rdida de valores",
            "start": 6012.349,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "y porque es la condici\u00f3n humana",
            "start": 6017.07,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6021.31,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "todos tienen principios ideales no todos",
            "start": 6022.739,
            "duration": 7.751
        },
        {
            "text": "act\u00faan con honestidad",
            "start": 6027.09,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "quiero tambi\u00e9n decir que afortunadamente",
            "start": 6030.49,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda del pueblo de mexico es un",
            "start": 6033.93,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pueblo bueno es un pueblo honesto",
            "start": 6036.61,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6039.17,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "hay sectores echados a perder",
            "start": 6041.54,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "en todos",
            "start": 6045.34,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "los campos en todos los terrenos",
            "start": 6047.39,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "lo que no podemos",
            "start": 6054.13,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 6057.04,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "permitir",
            "start": 6059.6,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6062.28,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "el que haya impunidad",
            "start": 6064.35,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "el que se proteja al que cometa muy",
            "start": 6067.58,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "listo",
            "start": 6070.88,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no podemos tapar nada",
            "start": 6073.8,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "el que no entienda de que ya",
            "start": 6077.17,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "son otros tiempos y que no va haber",
            "start": 6083.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "impunidad y que se va a castigar",
            "start": 6085.449,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "por parejo a todos",
            "start": 6089.29,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "eso es lo que yo les estoy pidiendo a",
            "start": 6092.98,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "todos los servidores puros",
            "start": 6097.9,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "yo fui informado ayer en la ma\u00f1ana",
            "start": 6101.27,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "temprano de estos hechos por el propio",
            "start": 6108.08,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "secretario",
            "start": 6111.17,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "la defensa",
            "start": 6114.81,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 esto",
            "start": 6119.66,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "me inform\u00f3 se piensa que son siete",
            "start": 6121.69,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 6125.59,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 6127.519,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "participamos nosotros en la detenci\u00f3n",
            "start": 6130.25,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "tres de ellos",
            "start": 6137.78,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "mil militares un civil y hay dos",
            "start": 6141.3,
            "duration": 13.24
        },
        {
            "text": "tres profundos dos militares y un civil",
            "start": 6147.61,
            "duration": 11.569
        },
        {
            "text": "que ya se les est\u00e1 est\u00e9 buscando",
            "start": 6154.54,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pero lo importante",
            "start": 6159.179,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "es que me informa y",
            "start": 6161.32,
            "duration": 13.19
        },
        {
            "text": "este estamos actuando y es cierto",
            "start": 6166.349,
            "duration": 11.981
        },
        {
            "text": "tenemos la informaci\u00f3n",
            "start": 6174.51,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "y si est\u00e1 actuando",
            "start": 6178.33,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no quiere decir que lo celebr\u00e9",
            "start": 6181.42,
            "duration": 12.53
        },
        {
            "text": "pero si es para m\u00ed importante",
            "start": 6187.46,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "el que no se proteja que no se oculte a",
            "start": 6193.95,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 6196.38,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "el comportamiento del secretario la",
            "start": 6197.7,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 6199.44,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "fe de rectitud y de honestidad",
            "start": 6201.41,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "entonces nada de que desapareci\u00f3 se",
            "start": 6206.29,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "secuestr\u00f3 a un ciudadano y lo hizo una",
            "start": 6210.19,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "autoridad est\u00e1 detr\u00e1s una autoridad",
            "start": 6214.09,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "y tiene influencias y por eso nos",
            "start": 6217.82,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "quedamos callados y hay impunidad nada",
            "start": 6220.94,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "se acaba la impunidad",
            "start": 6224.18,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "va a haber castigo",
            "start": 6228.75,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "si ejemplar",
            "start": 6231.08,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "lo que establece la ley o sea no se",
            "start": 6233.6,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "tolera a nadie",
            "start": 6238.43,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "eso lo tiene que determinar el juez pero",
            "start": 6242.059,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "debe ser castigado",
            "start": 6247.52,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "es mi opini\u00f3n en estos casos",
            "start": 6250.449,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "es que el servidor p\u00fablico",
            "start": 6254.739,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "tiene que ser",
            "start": 6257.739,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "ejemplo y cuando no lo es",
            "start": 6260.389,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "debe ser",
            "start": 6263.53,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y castigado con m\u00e1s severidad",
            "start": 6265.55,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no no no",
            "start": 6271.73,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "y este oficialmente no estaban en el",
            "start": 6274.53,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "huerto pero",
            "start": 6277.8,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 6280.86,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 6282.75,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "es una justificaci\u00f3n o sea porque hemos",
            "start": 6284.969,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "dicho",
            "start": 6290.249,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "as\u00ed es de que la polic\u00eda militar pasa a",
            "start": 6291.69,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "formar parte",
            "start": 6296.44,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 6297.889,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "huarte",
            "start": 6299.9,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "no es un proceso es un proceso porque",
            "start": 6302.83,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s este se est\u00e1 haciendo por",
            "start": 6305.71,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "convencimiento se est\u00e1 informando",
            "start": 6309.16,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "precisamente el sector la defensa y el",
            "start": 6311.73,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "secretario marina almirante ojeda est\u00e1n",
            "start": 6314.47,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "recorriendo el pa\u00eds",
            "start": 6317.86,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n hablando",
            "start": 6322.1,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "con soldados marinos oficiales",
            "start": 6324.469,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "explic\u00e1ndoles",
            "start": 6329.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el sobre el funcionamiento de la guardia",
            "start": 6332.64,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "nacional para invitarlos a participar",
            "start": 6336.45,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 6341.68,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "se fortalezca lo m\u00e1s pronto posible la",
            "start": 6344.08,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "guardia nacional invitarlos",
            "start": 6347.23,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "d\u00e1ndoles toda la informaci\u00f3n",
            "start": 6350.71,
            "duration": 10.78
        },
        {
            "text": "sobre sueldos sobre prestaciones sobre",
            "start": 6355.4,
            "duration": 12.43
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica de ascensos como no cambia",
            "start": 6361.49,
            "duration": 10.95
        },
        {
            "text": "y va van a seguir teniendo",
            "start": 6367.83,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "las mismas prestaciones",
            "start": 6372.989,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "incluso hasta m\u00e1s",
            "start": 6376.36,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "que soldados y marines porque su tarea",
            "start": 6380.08,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "de proteger a la gente de la seguridad",
            "start": 6385.66,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "p\u00fablica es b\u00e1sica para nosotros entonces",
            "start": 6389.68,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "a la pregunta porque este no hemos",
            "start": 6393.07,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "podido disminuir la incidencia delictiva",
            "start": 6396.31,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pues es por una serie de razones pero",
            "start": 6400.05,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "vamos avanzando este",
            "start": 6403.15,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente jocelyn guti\u00e9rrez",
            "start": 6411.55,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de pol\u00edtico punto de mx retomando un",
            "start": 6413.62,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "poco la l\u00ednea de la visita de mike",
            "start": 6416.11,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "bombeo y la reuni\u00f3n con mar celebrado",
            "start": 6418.45,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "para preguntarle si usted aprovechar\u00eda",
            "start": 6420.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "esa reuni\u00f3n para dialogar con el",
            "start": 6422.83,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "secretario de estado de eeuu y si me",
            "start": 6424.96,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pudiera permitir le pregunta dos",
            "start": 6427.6,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "preguntas m\u00e1s",
            "start": 6429.73,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "y mire yo ya",
            "start": 6431.7,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "conozco el secreto de estado",
            "start": 6434.699,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "se\u00f1or pompeo este",
            "start": 6438.66,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "nos caemos bien hemos platicado",
            "start": 6444.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a \u00e9l como al presidente de trump",
            "start": 6451.03,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "les gusta el b\u00e9isbol",
            "start": 6454.44,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6460.19,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1s",
            "start": 6462.219,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "cosas estos asuntos los trata",
            "start": 6465.9,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "el secreto de relaciones exteriores",
            "start": 6469.01,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "estoy muy bien representado por marcelo",
            "start": 6470.869,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "ebrad y \u00e9l va a platicar con el ser de",
            "start": 6473.929,
            "duration": 8.971
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o por la tarde usted subi\u00f3 un",
            "start": 6480.19,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "v\u00eddeo criticando la postura del poder",
            "start": 6482.9,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "judicial frente a la ley de",
            "start": 6485.48,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "remuneraciones nos gustar\u00eda saber si ya",
            "start": 6486.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tuvo contacto con el ministro arturo",
            "start": 6489.829,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "sald\u00edvar y si no es el caso piensa",
            "start": 6491.96,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "reunirse con \u00e9l o llamarle no",
            "start": 6494.48,
            "duration": 9.009
        },
        {
            "text": "eso fue un comentario que hice porque le",
            "start": 6498.9,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "est\u00e1n queriendo dar la vuelta a lo que",
            "start": 6503.489,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "establece la ley pienso",
            "start": 6506.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que no es un asunto",
            "start": 6510.32,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 6513.739,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico",
            "start": 6517.01,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "es un asunto moral",
            "start": 6519.139,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "no creo yo que le convenga a las",
            "start": 6524.71,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "instituciones que existan funcionarios",
            "start": 6527.53,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "que ganen",
            "start": 6533.06,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "300 400 500 600 mil pesos mensuales",
            "start": 6536.58,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "creo que eso",
            "start": 6544.24,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "deber\u00eda de dar verg\u00fcenza",
            "start": 6546.81,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "aferrarse a esos sueldos habiendo tanta",
            "start": 6552.17,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "pobreza tanta necesidad que es un abuso",
            "start": 6557.25,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "es una inmoralidad",
            "start": 6560.31,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6565.989,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "lo que coment\u00e9 ayer de manera respetuosa",
            "start": 6568.94,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "con los legisladores",
            "start": 6572.39,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "es de que se haga valer la constituci\u00f3n",
            "start": 6574.79,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y que si hace falta precisi\u00f3n",
            "start": 6579.04,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y ya ven",
            "start": 6585.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 6587.18,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no es el caso de los ministros",
            "start": 6590.56,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "ni de magistrado ni de jueces pero",
            "start": 6595.08,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "suele",
            "start": 6601.37,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "acudir sea chicanadas",
            "start": 6604.05,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "a interpretaciones torcidas",
            "start": 6610.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "as\u00ed era antes",
            "start": 6617.37,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "entonces para que no se presten a malas",
            "start": 6620.51,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "interpretaciones las leyes",
            "start": 6626.18,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y en este caso la ley de leyes que es la",
            "start": 6630.07,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n si es necesario",
            "start": 6632.53,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y presentar una nueva iniciativa",
            "start": 6640.099,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de reforma constitucional esto lo",
            "start": 6645.57,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "dialogar con el ministro o sea si",
            "start": 6648.51,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "plantea tener una reuni\u00f3n para exponerle",
            "start": 6651.36,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "directamente esto estamos haciendo una",
            "start": 6654.03,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n para ver c\u00f3mo",
            "start": 6656.25,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "est\u00e1n quedando las cosas",
            "start": 6659.07,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 6663.0,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1n cobrando vamos a tener pronto una",
            "start": 6664.719,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n",
            "start": 6668.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y si hace falta",
            "start": 6670.46,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 6673.869,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "enviar una iniciativa",
            "start": 6677.71,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "mi facultad",
            "start": 6683.59,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no quiere decir que se apruebe",
            "start": 6685.73,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "presidente hay una gran molestia de los",
            "start": 6688.71,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ciudadanos de a pie que se manifiesta en",
            "start": 6690.63,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "redes sociales sobre las presiones que",
            "start": 6692.91,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo los ministros de la corte",
            "start": 6695.13,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "se puede lograr una cuarta",
            "start": 6697.4,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n con un poder judicial tan",
            "start": 6699.48,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "corrupto y con un nepotismo fatal yo",
            "start": 6702.75,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "creo que lo m\u00e1s importante es que",
            "start": 6707.13,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 6712.75,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "se fortalezca el estado de derecho",
            "start": 6714.4,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "y lo mejor en este caso",
            "start": 6719.309,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "es que si hay imprecisiones",
            "start": 6722.39,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "en la constituci\u00f3n",
            "start": 6727.32,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "desde mi punto de vista es muy claro",
            "start": 6733.52,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "lo que establece el art\u00edculo 127",
            "start": 6738.23,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "solo hay excepciones en casos de",
            "start": 6743.5,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "trabajos espec\u00edficos",
            "start": 6747.37,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de acuerdo al 127 constituciones",
            "start": 6751.55,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 6755.929,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "no es lo suficientemente claro y es tan",
            "start": 6757.9,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "est\u00e9 utilizando",
            "start": 6763.5,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "recovecos",
            "start": 6766.63,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "para conceder amparo amparos y de esta",
            "start": 6768.46,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 6774.25,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "enmendar la plana este legislar que no",
            "start": 6776.83,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "es funci\u00f3n del poder",
            "start": 6781.42,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "judicial entonces",
            "start": 6784.37,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "reforma constitucional es que",
            "start": 6788.25,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "precisamente el precio de material pero",
            "start": 6790.32,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6794.01,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "plantear como algunos sostienen",
            "start": 6796.05,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 6803.33,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6805.27,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "renueve",
            "start": 6807.13,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "la corte",
            "start": 6809.24,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "como se hizo en el gobierno de zedillo",
            "start": 6811.32,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "yo no estoy de acuerdo con eso creo que",
            "start": 6814.07,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "lo mejor",
            "start": 6818.699,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "eso fue lo que les dije ayer a los",
            "start": 6820.74,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "legisladores si se est\u00e1 abusando",
            "start": 6822.87,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de esta mala interpretaci\u00f3n",
            "start": 6827.58,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "volver",
            "start": 6833.45,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6836.619,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "enviar una iniciativa",
            "start": 6838.04,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "para reformar la constituci\u00f3n",
            "start": 6842.41,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y ser m\u00e1s precisos m\u00e1s claros",
            "start": 6847.07,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "ese es el compromiso que hicimos el d\u00eda",
            "start": 6855.59,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "de manera respetuosa",
            "start": 6861.889,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "al poder judicial que no vayan a decir",
            "start": 6864.94,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "que este es por la fuerza no",
            "start": 6866.86,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "es que estamos viendo de que no tienen",
            "start": 6872.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "materia este es un tema importante para",
            "start": 6874.96,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "los constitucionalistas me gustar\u00eda que",
            "start": 6878.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la unam",
            "start": 6882.34,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "el instituto de investigaciones",
            "start": 6884.5,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "jur\u00eddicas",
            "start": 6886.15,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "emitieron la recomendaci\u00f3n",
            "start": 6888.69,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "sobre este asunto",
            "start": 6891.29,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "o sea se puede",
            "start": 6895.909,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "o no se puede",
            "start": 6898.07,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "es clara la constituci\u00f3n",
            "start": 6900.239,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1rgenes para interpretarla de otra",
            "start": 6907.57,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "manera y qu\u00e9",
            "start": 6912.82,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "hay a funcionarios que ganen m\u00e1s que el",
            "start": 6915.89,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 6918.65,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "igual trescientos mil pesos mensuales",
            "start": 6921.83,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "son ministros ya de la 4ta con lu\u00eds",
            "start": 6923.66,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez alc\u00e1ntara y de atril me",
            "start": 6926.6,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "escriben por eso se tiene que atender el",
            "start": 6928.4,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "asunto en general",
            "start": 6932.27,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "para todos",
            "start": 6935.139,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "no son cambios reformas con",
            "start": 6937.48,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "destinatarios",
            "start": 6943.45,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "es poner orden en esto",
            "start": 6945.78,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "es lo mismo que tratamos ayer",
            "start": 6948.51,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "se nos est\u00e1",
            "start": 6953.77,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "quedando pendiente lo de la revocaci\u00f3n",
            "start": 6955.99,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "del mandato que no quieren",
            "start": 6958.49,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "nuestros opositores",
            "start": 6961.45,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "no quieren",
            "start": 6964.35,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "no quieren tampoco la reforma al 35 que",
            "start": 6966.61,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la consulta",
            "start": 6971.35,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "no quieren que se quiten los fueros",
            "start": 6975.329,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "esos fueron los temas de ayer pero vamos",
            "start": 6981.31,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "a seguir",
            "start": 6985.21,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "insistiendo y en los casos en donde se",
            "start": 6987.06,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "requiera mayor\u00eda calificada",
            "start": 6991.179,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "si no aprueba los de la oposici\u00f3n y no",
            "start": 6995.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se alcanza la mayor\u00eda calificada que",
            "start": 6999.3,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "quede claro",
            "start": 7001.46,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y ellos no est\u00e1n",
            "start": 7005.91,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "a favor de la revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 7009.57,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y que quede muy claro que no est\u00e1n",
            "start": 7014.72,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "a favor",
            "start": 7018.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de que se reduzcan los sueldos",
            "start": 7021.45,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "elevad\u00edsimos de los altos funcionarios",
            "start": 7025.8,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 7027.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fueron m\u00e1s caras",
            "start": 7029.74,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y nada de negociaci\u00f3n",
            "start": 7033.86,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "de que est\u00e9",
            "start": 7037.5,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "como era antes si pasa",
            "start": 7039.929,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pero quita el esto",
            "start": 7045.03,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "est\u00e1 como",
            "start": 7048.06,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "lo de los diez a\u00f1os que no se pod\u00eda",
            "start": 7049.97,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "ocupar un cargo",
            "start": 7054.46,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "de la instiga privada vinculado al que",
            "start": 7057.6,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda",
            "start": 7061.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "cuando os",
            "start": 7063.65,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "una persona se desempe\u00f1aba como servidor",
            "start": 7066.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 7070.06,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "ellos tienen que pasar 10 a\u00f1os as\u00ed fue",
            "start": 7071.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nuestra iniciativa en la c\u00e1mara de",
            "start": 7073.91,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "diputados le bajaron a 5",
            "start": 7076.22,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tiene a c\u00e1mara el senador es",
            "start": 7078.83,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "desaparecieron el tiempo dijimos no",
            "start": 7081.59,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y en un acto d",
            "start": 7088.07,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "congruencia y los senadores volvieron a",
            "start": 7091.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "poner diez a\u00f1os",
            "start": 7095.11,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1 el regreso de la c\u00e1mara de",
            "start": 7097.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "diputadas",
            "start": 7099.91,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "y no era as\u00ed de que a ver ya aprobaron",
            "start": 7102.159,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "en lo general la ley de austeridad y",
            "start": 7105.639,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "aplausos no",
            "start": 7108.55,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "nada de simulaci\u00f3n",
            "start": 7111.22,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas leyes aprobaron anticorrupci\u00f3n",
            "start": 7114.38,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "transparencia",
            "start": 7118.21,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "y era una robadera generalizada",
            "start": 7120.6,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "vamos a probar imag\u00ednense leyes anti",
            "start": 7127.66,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 7132.52,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "lo que hicieron",
            "start": 7134.3,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 7137.15,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo que se manten\u00eda",
            "start": 7140.78,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "en las leyes que la corrupci\u00f3n no era",
            "start": 7146.57,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "delito grave",
            "start": 7150.44,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "ya un contrasentido una vil simulaci\u00f3n",
            "start": 7152.88,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "y crear institutos",
            "start": 7159.57,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "de anticorrupci\u00f3n",
            "start": 7165.73,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y leyes anticorrupci\u00f3n",
            "start": 7167.94,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y lo que da una reforma b\u00e1sica",
            "start": 7172.63,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "de que los hechos de corrupci\u00f3n se",
            "start": 7177.76,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "castigar\u00e1n como delito grave",
            "start": 7179.769,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7182.58,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "se manten\u00eda",
            "start": 7185.2,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "por 25 a\u00f1os no fue delito grave",
            "start": 7189.17,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 7194.15,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7198.739,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "de eso hablamos ayer y no es pelearnos",
            "start": 7200.42,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "con nadie",
            "start": 7204.969,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "es ventilar las cosas aqu\u00ed todo lo que",
            "start": 7209.33,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "consideremos afecta",
            "start": 7215.59,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es eso de que a veces me amparo",
            "start": 7220.68,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "y ya no me van a quitar",
            "start": 7225.17,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "mi sueldo",
            "start": 7228.11,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7232.49,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "no no no no",
            "start": 7236.43,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "eso es este",
            "start": 7239.17,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "es una excusa",
            "start": 7243.18,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "vamos a suponer",
            "start": 7247.949,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "la cuesti\u00f3n los abogados aceptando sin",
            "start": 7250.56,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "conceder",
            "start": 7252.51,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de que haya sido eso",
            "start": 7254.05,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "entonces que eso da pie a una",
            "start": 7256.43,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "interpretaci\u00f3n y lo vamos a corregir",
            "start": 7258.29,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "bah",
            "start": 7262.62,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la nueva reforma",
            "start": 7268.18,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "claro tambi\u00e9n",
            "start": 7270.58,
            "duration": 9.779
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estoy viendo es que abusaron",
            "start": 7273.079,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "empezaron todos los organismos",
            "start": 7280.38,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "as\u00ed que se fueron creando",
            "start": 7284.789,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 7287.73,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "empezar",
            "start": 7289.849,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "a este a recurrir s\u00ed",
            "start": 7292.57,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y acu\u00e9rdense cual en \u00e9l",
            "start": 7295.87,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "el argumento o la excusa",
            "start": 7299.85,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que tienen que ganar bien",
            "start": 7302.9,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "porque si no ganaban bien no se iban a",
            "start": 7305.57,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "echar a perder",
            "start": 7309.739,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "en un pa\u00eds como el nuestro el que gana",
            "start": 7313.92,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "600 mil pesos mensuales con todo respeto",
            "start": 7317.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "es un corrupto",
            "start": 7320.5,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no se necesita presentar problemas",
            "start": 7324.09,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "una gente insensible",
            "start": 7330.62,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "ese no es un servidor p\u00fablico",
            "start": 7333.71,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "existen iniciativa privada puede ganar",
            "start": 7337.34,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "no 600 un mill\u00f3n dos millones 3 millones",
            "start": 7341.42,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "el gobierno es para servir",
            "start": 7346.69,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "no para",
            "start": 7353.469,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "sacar provecho personal",
            "start": 7357.12,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "entonces todo eso se va a atender los",
            "start": 7360.92,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "legisladores est\u00e1n ayudando mucho",
            "start": 7363.64,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pero la pl\u00e1tica de ayer la conversi\u00f3n",
            "start": 7369.88,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "ayer fue precisamente para que no nos",
            "start": 7373.09,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "estemos en tu miedo",
            "start": 7378.31,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 7383.04,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "que no nos estemos hamburgu\u00e9s ando",
            "start": 7386.0,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "para concluir",
            "start": 7393.95,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "nada de conservadurismo",
            "start": 7396.3,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 7400.289,
            "duration": 3.091
        },
        {
            "text": "nada de",
            "start": 7401.659,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica fresa",
            "start": 7403.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "efe",
            "start": 7405.73,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "cambio",
            "start": 7410.35,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "aunque rechine",
            "start": 7412.36,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "si no para qu\u00e9 tanta lucha",
            "start": 7415.32,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "yo siempre remito a mi libro ahora que",
            "start": 7421.14,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "les dije ayer de que era probable de que",
            "start": 7426.15,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "escribiera si ten\u00eda tiempo",
            "start": 7429.69,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "unas notas",
            "start": 7433.07,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "para un nuevo libro sobre econom\u00eda moral",
            "start": 7435.44,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "que es el modelo alternativo que es lo",
            "start": 7440.869,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "que yo propongo",
            "start": 7443.659,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "y voy a demostrar que es eficaz",
            "start": 7446.25,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "y que es mucho mejor que el modelo",
            "start": 7451.06,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "neoliberal que es sin\u00f3nimo de corrupci\u00f3n",
            "start": 7454.09,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "ya desde ayer en la noche antes de",
            "start": 7458.54,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "dormir empec\u00e9 a revisar unos textos",
            "start": 7461.3,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1 planteamiento",
            "start": 7466.23,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "maestro orca terminar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 7469.96,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "que esto de los 10 a\u00f1os est\u00e1 en el libro",
            "start": 7474.42,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "tengo la propuesta es",
            "start": 7478.59,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "y muchas cosas",
            "start": 7482.039,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "entonces lo que pasa",
            "start": 7485.11,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "es que hab\u00eda tambi\u00e9n la mala costumbre",
            "start": 7488.119,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 7490.669,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "se hablaba y se hablaba antes de llegar",
            "start": 7494.349,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "al poder",
            "start": 7499.179,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "para el gobierno porque tambi\u00e9n es",
            "start": 7500.52,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "distinto",
            "start": 7503.04,
            "duration": 3.789
        },
        {
            "text": "una cosa es",
            "start": 7504.43,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "llegar al gobierno y otra cosa es tener",
            "start": 7506.829,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "el poder",
            "start": 7509.559,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "pero ese es otro asunto bueno se hablaba",
            "start": 7511.77,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "se hablaba en campa\u00f1as y luego se",
            "start": 7515.91,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "olvidaba",
            "start": 7518.4,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 7521.23,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "se dec\u00eda que",
            "start": 7523.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "este hab\u00eda que tomar que era como el",
            "start": 7525.54,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "viol\u00edn",
            "start": 7529.08,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica que se tomaba con la",
            "start": 7531.53,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "izquierda",
            "start": 7535.01,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y se tocaba con la derecha",
            "start": 7536.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7539.17,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "no no no no no",
            "start": 7541.16,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "hay otra manera tambi\u00e9n de tocar el",
            "start": 7543.75,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "viol\u00edn",
            "start": 7545.7,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "se toma con la izquierda y se toca con",
            "start": 7547.489,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "la izquierda",
            "start": 7549.8,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "lo heterodoxo",
            "start": 7554.21,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 7557.35,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 7559.41,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "no pol\u00edticamente correcto",
            "start": 7561.849,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "lo que no tiene que ver con la llamada",
            "start": 7565.389,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "normalidad pol\u00edtica y porque no hay",
            "start": 7567.07,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "normalidad pol\u00edtica porque estamos en un",
            "start": 7569.889,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "proceso de transformaci\u00f3n",
            "start": 7571.57,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "de cambio entonces eso es lo que puedo",
            "start": 7574.739,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "cometer ma\u00f1ana nos vemos",
            "start": 7578.369,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "vamos a hablar sobre la subasta",
            "start": 7581.909,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "de las joyas",
            "start": 7586.37,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "presidente la \u00faltima pregunta",
            "start": 7588.48,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana hablamos",
            "start": 7594.05,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 7600.55,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "viernes",
            "start": 7604.39,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7613.73,
            "duration": 3.13
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] bueno el d\u00eda de hoy vamos a y cumplir con el compromiso de informar sobre la distribuci\u00f3n de los fertilizantes en guerrero llegamos a el acuerdo se hizo el compromiso de entregar los fertilizantes se avanz\u00f3 mucho el plazo era el lunes 15 hoy mi\u00e9rcoles informamos de c\u00f3mo vamos en este programa importante porque significa entregar de manera gratuita los fertilizantes para producir en guerrero para producir alimentos en guerrero es importante antes de que y este se vayan a enojar los conservadores es importante decirles de que guerrero es el estado con m\u00e1s poblaci\u00f3n en condiciones de pobreza y de desnutrici\u00f3n no me gusta gustar utilizar la otra palabra entonces este programa es para y producir alimentos sobre todo los b\u00e1sicos ma\u00edz en especial y por eso se decidi\u00f3 invertir alrededor de 1500 millones de pesos para entregar los fertilizantes m\u00e1s de 200.000 productores la mayor\u00eda peque\u00f1os productores esto va a significar aumentar la producci\u00f3n m\u00e1s alimentos m\u00e1s comida para la gente de modo que el secretario de agricultura les va a informar sobre este programa terminando la informaci\u00f3n este abrimos la sesi\u00f3n de preguntas y respuestas muchas gracias se\u00f1or presidente con su permiso efectivamente como lo ha se\u00f1alado el presidente anunci\u00f3 que el d\u00eda 15 de este mes se conclu\u00eda el programa piloto de entrega de fertilizante al estado de guerrero mi presencia aqu\u00ed es dar cuenta a ustedes del informe que concluye precisamente esta importante actividad como ya se ha se\u00f1alado me pasa en la primera gr\u00e1fica por favor primero y en primer lugar vale se\u00f1alar que nuestro universo de productores inicialmente en base a dos patrones que eran parte de la secretar\u00eda de agricultura pro agro y pymar era de 180 178 mil productores de hasta tres hect\u00e1reas de tres cultivos fundamentales ma\u00edz frijol y arroz posteriormente y debido a gestiones con peque\u00f1os productores comunidades ind\u00edgenas son las de atenci\u00f3n y el censo de bienestar logramos identificar un universo adicional de 55 mil 235 beneficiarios para totalizar el padr\u00f3n de beneficiarios en el estado de 233 mil 235 productores damos entonces cuenta de los resultados de esta meta de producci\u00f3n para este universo de productores de estos tres cultivos ma\u00edz frijol y arroz destacamos como resultado fundamental de que el 98.5 por ciento o sea 229 mil 650 productores recibieron el comprobante el valor el vale de que son leg\u00edtimos propietarios de este insumo y que finalmente tendr\u00e1n la oportunidad de canjear estos vales por el f\u00edsico esto es por el fertilizante espec\u00edfico estos resultados al cierre del d\u00eda de ayer se\u00f1alan el 90 y 2.5 por ciento del cumplimiento en este sentido y tambi\u00e9n se indica que el 75 por ciento de este universo sea 175 mil 948 productores ya han canjeado sus vales por el fertilizante f\u00edsicamente en este sentido y tambi\u00e9n vale destacar que se encuentra todo el fertilizante ya ubicado f\u00edsicamente en el estado en nuestras diferentes bodegas y centros de acopio para poder garantizar esa diferencia del 25% y resta entonces que los que los productores los campesinos y los ind\u00edgenas vayan a recibir dicho fertilizante tenemos el 90.3 por ciento del sulfato de amonio ubicado en nuestras bodegas del 93 punto 2 por ciento del fosfato diam\u00f3nico el 100 por ciento de los biofertilizantes de estos inoculantes y finalmente el 100 por ciento de la semilla propiamente todo ha sido distribuida en la siguiente la manera de compartir con ustedes los principales resultados resultados en este resumen entonces se reitera que se ampli\u00f3 el beneficio el universo de beneficiarios a 233 mil 235 productores esto con el fin de integrar a los peque\u00f1os productores fundamentalmente ind\u00edgenas que no estaban inicialmente considerados y tambi\u00e9n ubicados estrat\u00e9gicamente en las zonas prioritarias donde vemos concentrados mayor n\u00famero de productores y donde claramente se est\u00e9 cultiva ma\u00edz y fr\u00edjol de apto subsistencia el 98.5 de los productores el obtuvo ya sus vales y este y de este universo el 75% ya ha acudido a recoger su fertilizante f\u00edsicamente a nuestros diferentes centros de distribuci\u00f3n ubicados en las diferentes regiones del estado aqu\u00ed este debemos reconocer haya habido algunas situaciones adversas lo cual no nos ha permitido llegar a un porcentaje mayor pero como ya se se\u00f1al\u00f3 estamos en este proceso y tenemos fechas para que esto finalmente concluya en un porcentaje que se acerque al 100 por ciento los productores con vales podr\u00e1n acudir a nuestros centros de distribuci\u00f3n y donde contamos f\u00edsicamente con este producto hasta el 6 de agosto esta no es una fecha \u00fanicamente establecida de calendario sino tambi\u00e9n hay que reconocer que pues ya se han establecido las las lluvias hay un proceso ya siembra de germinaci\u00f3n de los diferentes cultivos de modo tal de que estamos propiamente concluyendo en una forma sincronizada con el inicio del ciclo agr\u00edcola primavera-verano en este sentido garantizamos la total entrega de fertilizantes a los productores hasta esta fecha del 5 de agosto si me pasan la siguiente por favor entonces cerrando como se lo indic\u00f3 el se\u00f1or presidente el 15 de este mes tenemos una atenci\u00f3n a nuestro universo de los 233 mil 235 productores productores que tienen la leg\u00edtima posesi\u00f3n de sus predios que est\u00e1n georreferenciados y que este padr\u00f3n va a servir para posteriores programas como el presidente ha indicado este es un programa piloto pero tambi\u00e9n este informaci\u00f3n muy valiosa para poder tener una clara dimensi\u00f3n del universo de productores que podr\u00e1n en el futuro ser beneficiados con otros programas el universo entonces de los 233 mil 235 productores incluye claramente y con certeza a estos peque\u00f1os productores de para los cuales se ha dise\u00f1ado y se ha creado este programa programa que est\u00e1 orientado a los cultivos b\u00e1sicos esto es ma\u00edz frijol y arroz en todas estas comunidades tanto ind\u00edgenas como de peque\u00f1os productores hemos venido avanzando de manera consistente y este como ya se\u00f1al\u00e9 hasta hoy d\u00eda o el d\u00eda de ayer el 98.5 por ciento de los productores tiene la certidumbre de que contar\u00e1n con su fertilizante este es un resultado importante es muy dif\u00edcil propiamente imposible llegar al cien por ciento por diferentes circunstancias lo cual le garantizamos un \u00e9xito de este programa particularmente por lo que el presidente ha reiterado no solamente para este programa la en la medida que este fertilizante se entrega directamente al productor vamos a esperar el efecto y el resultado en el crecimiento y la producci\u00f3n de las cosechas subrayamos que el programa como piloto indicado as\u00ed ha tenido un proceso de aprendizaje muy importante una excelente coordinaci\u00f3n entre gobierno federal entre gobierno estatal y municipal reconociendo el trabajo del se\u00f1or gobernador de guerrero y reconociendo tambi\u00e9n la participaci\u00f3n muy activa y permanente de la sedena y de la marina finalmente comparto con ustedes este histograma que muestra la distribuci\u00f3n de los vales entregados por regiones y tambi\u00e9n los vales canjeados por el producto en f\u00edsico para cada una de estas regiones como ven la regi\u00f3n norte tierra caliente centro costa grande costa chica propiamente hemos distribuido el 100 por ciento de los vales y en forma diferenciada \u00e9sta ha sido cambiada por el fertilizante en f\u00edsico auguramos con estos resultados como ya lo hemos se\u00f1alado respuesta importante de haber podido distribuir directamente el fertilizante a los productores y esto tendr\u00e1 como consecuencia un incremento en los rendimientos de ma\u00edz de frijol y de arroz al cierre del ciclo que ser\u00e1 a finales de este a\u00f1o o principios del 2020 y esta ser\u00e1 la forma a trav\u00e9s de la cual vamos a concluir el resultado de este importante programa en funci\u00f3n de su resultado el resultado se anticipa y se espera un incremento en el rendimiento y una mejora en los ingresos de los productores de este universo que hemos compartido con ustedes eso es todo se\u00f1or presidente historia sus \u00f3rdenes para cualquier pregunta y perd\u00f3n a sus \u00f3rdenes se inform\u00f3 que un grupo de identificado como los amigos hab\u00eda est\u00e9 distribuida fertilizante qu\u00e9 informaci\u00f3n tienen sobre ellos bueno \u00e9ste no solamente en este caso en particular como yo indicaba y como lo hemos reportado a todos ustedes previamente este programa no ha estado exento de imponderables y aspectos que tienen que ver con vandalismo con algunos problemas en el transporte cierre de carreteras e inclusive algunos actos de secuestro y de violencia que se han motivado afortunadamente por peque\u00f1os grupos que de alguna forma se han sentido afectados o lesionados por esta forma nueva de entregar directamente el fertilizante a los productores estamos conscientes estamos claros afortunadamente la situaci\u00f3n ha venido bajando en t\u00e9rminos de presi\u00f3n muchos de ellos se debe a que los productores reales ya en sus labores agr\u00edcolas y esperamos y anticipamos que todas estas tensiones se ir\u00e1n gradualmente disminuyendo grupo con qui\u00e9n bueno tenemos tenemos informaci\u00f3n mucha de ella viene de informaci\u00f3n local el se\u00f1or gobernador y las autoridades locales est\u00e1n han identificado a estos participantes y bueno pues queda en manos de ellos y si as\u00ed lo considera \u00e9ste se buscar\u00e1 un mecanismo a trav\u00e9s del cual pues esto no vuelva a ocurrir porque en la verdad es que si pensamos en en el futuro y sobre todo en que est\u00e9 por ser un proyecto piloto que ha generado esta serie de conocimientos de informaci\u00f3n va a ser muy \u00fatil para subsecuentes programas pero los amigos son narcotraficantes no tenemos informaci\u00f3n al respecto bueno bueno si es necesario recientes noticias mbs podr\u00eda informarnos qu\u00e9 datos tiene cu\u00e1l es la circunstancia en torno a este paro nacional que anuncian campesinos de veinti\u00fan estados a partir de ma\u00f1ana cu\u00e1les son los reclamos est\u00e1 vinculado con este asunto de los fertilizantes qu\u00e9 informaci\u00f3n nos presenta secretario gracias como no muchas gracias este si bien no es un tema espec\u00edfico de los fertilizantes de guerrero- en realidad efectivamente estamos enterados el se\u00f1or presidente est\u00e1 informado de que hay algunas manifestaciones de manifestaciones de productores en diferentes partes del territorio nacional esto se debe a ciertas inconformidades por la forma a trav\u00e9s de la cual el nuevo gobierno est\u00e1 implementando nuestros programas estas estas manifestaciones si bien tienen todo el derecho de hacerlas hemos venido hablando con ellos tenemos propiamente 19 reuniones de trabajo una de ellas fue el d\u00eda de ayer donde hemos venido expresando que si bien estamos en un proceso que est\u00e1 gobernado por los ciclos agr\u00edcolas tenemos que tomar en cuenta que el cambio en la forma en que se lleva a cabo el ejercicio presupuestal de la secretar\u00eda de agricultura es un cambio real no es un cambio cosm\u00e9tico y bueno pues tendremos estas manifestaciones en la medida en que ellos vayan gradualmente aprendiendo de que vamos trabajando mucho en funci\u00f3n de las demandas y los ciclos agr\u00edcolas pero como lo ha indicado el se\u00f1or presidente con una orientaci\u00f3n hacia los programas prioritarios que tienen un enfoque social y desde ah\u00ed bueno pues bien en ciertas inconformidades lo seguiremos atendiendo habr\u00e1 este este tipo de manifestaciones consideramos que ellos este insisto tienen el derecho de hacerlo pero tambi\u00e9n no pueden decir que no han sido atendidos se\u00f1or nos mandaban noticias comentaba se\u00f1or presidente que se estaba haciendo problemas con la distribuci\u00f3n de fertilizantes si nos puede dar un corte de caja de c\u00f3mo est\u00e1 ahorita la situaci\u00f3n en cuanto a las p\u00e9rdidas por esta este robo de fertilizantes especialmente en guerrero cu\u00e1ntos funcionarios siguen retenidos o ya fueron liberados y si nos puede mencionar qu\u00e9 es lo que falta o qu\u00e9 municipios son los que tienen un foco rojo no tenemos personas detenidas como ya se\u00f1alaba yo este antes del d\u00eda de ayer los digamos las \u00faltimas manifestaciones han bajado de intensidad muchos de ellos se debe a que los agricultores reales voy a estar en sus actividades propias y anticipamos que va a haber de alguna forma algunas inconformidades posiblemente se pueda seguir teniendo de algunas expresiones de manifestaciones en las carreteras creemos que mucho de ello no podr\u00e1 este atenderse en su totalidad debido a que no van a poder comprobar su leg\u00edtima propiedad que eso es una de las condiciones para que se pueda entregar el fertilizante debemos reconocer que es programa este tiene un al ser un programa piloto y una forma de operar diferente entonces no podemos anticipar que este no vaya a tener este tipo de reacciones pero hoy d\u00eda como yo les estaba indicando tenemos garantizado todo el fertilizante en f\u00edsico para cubrir el universo que ya hemos compartido con ustedes si hubiera alguna necesidad de fertilizante adicional en funci\u00f3n de algunas digamos algunas faltas o algunas comprobaciones reales el presidente ha instruido que tengamos la capacidad de poder cumplir con ese compromiso dado que la instrucci\u00f3n del \u00e1cido que no se queden los agricultores y campesinos e ind\u00edgenas due\u00f1os de estas propiedades sin fertilizantes entonces tenemos un margen y por lo tanto no le puedo dar cifras exactas de que este cu\u00e1les ser\u00edan los faltantes o c\u00f3mo est\u00e1n en t\u00e9rminos generales los inventarios sr y cuenta con 329 mil y la federaci\u00f3n con 400.000 cu\u00e1l es la realidad respecto al padr\u00f3n de solicitantes este abono y se\u00f1or presidente usted sabe porque ha visitado metlat\u00f3noc cuando me trat\u00f3 no se sinti\u00f3 de cochoapa el grande pues los ni\u00f1os ah\u00ed hasta com\u00edan zacate hace unos a\u00f1os y agua contaminada si un presidente respecto a eso ya sus visitas a la regi\u00f3n de la monta\u00f1a en guerrero ha cambiado la situaci\u00f3n y se\u00f1or secretario que nos pod\u00eda decir c\u00f3mo est\u00e1 este tema del padr\u00f3n de fertilizantes como no se\u00f1or presidente en t\u00e9rminos generales y creo que lo hemos venido compartiendo nosotros partimos de un padr\u00f3n como ya se indic\u00f3 sin embargo \u00e9ste ha venido modificando s\u00e9 porque muchos muchos agricultores no tienen la forma de comprobar directamente la propiedad o la leg\u00edtima propiedad de sus de sus tierras y no esto no los excluye de acuerdo con la instrucci\u00f3n presidencial de que puedan ser beneficiarios del programa de modo que anticip\u00e1bamos que iba es dif\u00edcil poder tener un techo o un patr\u00f3n est\u00e9 definido hemos sustentado en los talones que perteneces a la secretaria de agricultura y establecimos el primer universo pero como bien explique \u00e9ste ha ido creciendo en funci\u00f3n de estas negociaciones y estas manifestaciones de comunidades que son verdaderos productores pero que no tienen toda la informaci\u00f3n correspondiente a como acordamos y convenimos con el propio gobierno del estado que \u00edbamos a recibir en los propios centros de acopio donde concentramos la capacidad de la secretar\u00eda de agricultura gobierno del estado y sega almex una una una mesa de trabajo donde se empez\u00f3 a otorgar los cupones y los vales en funci\u00f3n precisamente de esas comprobaciones muchas de las cuales \u00e9ste fueron atendidas nosotros no estamos todav\u00eda en capacidad de cerrar el patr\u00f3n el padr\u00f3n perd\u00f3n pero consideramos que \u00e9ste pudiera incrementarse en una proporci\u00f3n m\u00e1s edad los 33 mil que hemos se\u00f1alado pero \u00e9ste por eso hemos dejado este hasta el d\u00eda 6 para poder plenamente cerrar y no dejar por fuera a estos beneficiarios que ya cuentan con su vale entonces estamos en ese estamos en este placer y se\u00f1or recientes solamente usted visit\u00f3 cuando zeferino torreblanca era gobernador esa regi\u00f3n y usted como el presidente alternativo usted puede garantizar que en su administraci\u00f3n los ni\u00f1os ya no volver\u00e1n a comer saca ten\u00eda agua contaminada en aquella regi\u00f3n de la monta\u00f1a guerrerense siempre siente que estamos trabajando como nunca para apoyar a los pobres de m\u00e9xico tengo [M\u00fasica] la convicci\u00f3n mi conciencia tranquila en \u00e9l sentido de que se est\u00e1 dando preferencia a la gente m\u00e1s pobre de mexico y dir\u00eda como nunca est\u00e1n llegando apoyos a las comunidades marginadas y pobres del pa\u00eds eso me da mucha tranquilidad moral espiritual puedo demostrar con datos de qu\u00e9 los m\u00e1s beneficiados de nuestro gobierno son los pobres ya no es como antes que los m\u00e1s beneficiados eran los potentados que el gobierno estaba el servicio de una minor\u00eda rapaz ahora el gobierno est\u00e1 al servicio del pueblo y en especial de los m\u00e1s humildes en esta semana viene de la monta\u00f1a de guerrero de metlat\u00f3noc de otro municipio de los m\u00e1s pobres a recibir sus fondos por lo que se obtuvo de la subasta donde se vendieron terrenos y residencias se les van a entregar sus puntos aqu\u00ed a las autoridades de esos municipios y y despu\u00e9s decir en esos municipios todos los adultos mayores de 65 a\u00f1os en el resto es a partir de los 68 a\u00f1os y municipios ind\u00edgenas a partir de los 65 a\u00f1os ya est\u00e1n recibiendo el doble de la pensi\u00f3n que recib\u00eda en el a\u00f1o pasado ya no son mil 160 pesos sino dos mil 550 pesos en esos municipios pobres los ni\u00f1os las ni\u00f1as con discapacidad lo mismo est\u00e1n recibiendo su pensi\u00f3n est\u00e1n recibiendo becas estudiantes pobres de nivel b\u00e1sico los que est\u00e1n en la preparatoria en esos municipios lo mismo y ya les lleg\u00f3 su apoyo de el programa producci\u00f3n para el bienestar con anticipaci\u00f3n antes del programa d la entrega de fertilizantes en esos municipios ahora los fertilizantes en estos municipios y vamos a seguir apoy\u00e1ndolos en todo ese es el prop\u00f3sito de este programa pues es nuevo aunque ya se ven\u00eda llevando a cabo por el gobierno del estado desde hace muchos a\u00f1os se implementa por primera vez desde la federaci\u00f3n con el prop\u00f3sito de que llegue a todos y que no haya intermediaci\u00f3n que no prest\u00e9 a desviaciones de recursos a la corrupci\u00f3n entonces como todo lo que estamos haciendo nuevo est\u00e1 produciendo es cierta inconformidad son desajustes porque se hac\u00eda de otra manera te entregaba autoridades organizaciones y ahora es directo al productor las inconformidades que existen b\u00e1sicamente es por eso porque ya no se entregan apoyos a las organizaciones es que era el colmo se entregaban recursos p\u00fablicos hasta a las organizaciones llamadas no gubernamentales y se quedaba mucho dinero en la intermediaci\u00f3n o por actos de corrupci\u00f3n l\u00edderes con sus camionetas de lujo sinti\u00f3 como es el cintur\u00f3n cinto oficial este sombrero tejano a misa y de cuadro de marca l\u00edderes nylon con todo respecto y entonces por eso hay alguna inconformidad pero tienen que irse acostumbrando nosotros no vamos a cambiar esto se acab\u00f3 el mochi el piquete de ojo el apoyo va a ser directo y s\u00ed hay problema porque existan bloqueos e inconformidades o protestas no nosotros a ceder en nada no es de que a ver que tomamos una carretera y llegamos un acuerdo siempre y cuando nos entreguen tantas toneladas de fertilizante ah\u00f3rrense el tiempo ya eso no se acepta pero resulta de que no fueron tomados en cuenta quienes s\u00ed son productores y se les est\u00e1 excluyendo de inmediato se atiende porque eso se va a cometer injusticias todo el que tenga la raz\u00f3n es atendido todo el que quiera sacar raja provecho robar no tiene cabida se termin\u00f3 la corrupci\u00f3n entonces que se vaya entendiendo y pueden ser las amenazas m\u00e1s y atrevidas si no hay raz\u00f3n si la justicia no se atiende nosotros fuimos opositores y fuimos rebeldes con causa lo digo en general lo digo en general porque eso ten\u00eda que ver con potentados que estaban acostumbrados a no pagar impuestos y potentados que estaban acostumbrados a recibir cr\u00e9ditos y no pagarlos y potentados sean de el sector econ\u00f3mico del sector pol\u00edtico comet\u00edan fraude y gozaban de impunidad integrantes de la llamada sociedad civil [M\u00fasica] recib\u00edan apoyos del gobierno no pagaban impuestos eran este beneficiados con deducciones para financiar actividades de cualquier tipo 10 campesinos lo mismo qu\u00e9 este act\u00faan como intermediarios si acaso le repart\u00edan a la gente despensas frijol con gorgojo y ellos se quedan con los beneficios dirigentes sindicales que adem\u00e1s de lo establecido en el contrato colectivo recib\u00edan recursos adicionales del gobierno gastos extras todo eso se acaba se termina entonces eso genera desajustes algunas inconformidades pero tambi\u00e9n siendo realistas han sido muy pocas y se han portado muy bien todos porque es de sabios cambiar de opini\u00f3n y muchos est\u00e1n entendiendo qu\u00e9 es otra realidad esto tambi\u00e9n como me falta decirlo este ten\u00eda que ver con los medios de comunicaci\u00f3n este cobraban por sus servicios todo eso este t\u00e9rmino y no hemos tenido afortunadamente problemas mayores por lo mismo por qu\u00e9 la gente est\u00e1 ayudando todos ayudando a portarnos bien para sacar adelante a nuestro pa\u00eds la imagen de m\u00e9xico es otra en el mundo no es la imagen de la corrupci\u00f3n imperante imagen de verg\u00fcenza que se daba no por culpa del pueblo de m\u00e9xico que es un pueblo honesto por culpa de los pol\u00edticos corruptos y de los traficantes de influencias entonces vamos bien sobre el tema a la orden de usted se\u00f1or presidente se\u00f1or secretario jaime hern\u00e1ndez de bajo palabra se\u00f1or secretario a qu\u00e9 se refiere cuando dice agricultores reales y a cuantos de esos agricultores no reales se les daba hist\u00f3ricamente el fertilizante cu\u00e1l ha sido el apoyo a este programa de parte del gobierno de guerrero y la segunda pregunta ser\u00eda y sobre los robos y asaltos a bodegas de fertilizantes como lo que pas\u00f3 en el municipio de juan ere escudero el gobierno va a proceder legalmente si con relaci\u00f3n a la participaci\u00f3n del gobierno del estado de guerrero vale decir que como ya indiqu\u00e9 hemos tenido una colaboraci\u00f3n muy importante hubiera sido muy dif\u00edcil propiamente casi imposible poder haber hecho este programa sin una integraci\u00f3n de los actores principales a los cuales ya ha hecho referencia en particular con el gobierno del estado en un par de ocasiones yo tuve la oportunidad de reunirme con todos los presidentes municipales all\u00e1 precisamente en el estado donde convocamos a todos ellos a que nos facilitar\u00e1n los accesos a que se sumar\u00e1n a este programa en el entendido de que esto beneficiaba directamente a sus propios municipios la decisi\u00f3n del se\u00f1or presidente de absorber el costo de este programa programa que por 24 a\u00f1os era financiado por el gobierno del estado claramente les beneficia porque les libera presupuesto para otras obras locales entonces de principio pensamos que los presidentes municipales ser\u00edan los principales aliados cosa que y cae en una alta proporci\u00f3n as\u00ed ocurri\u00f3 lo que ya ha indicado el presidente y lo que posiblemente podamos seguir viendo en los pr\u00f3ximos d\u00edas gradualmente en una declinaci\u00f3n en cuanto a estas expresiones pues se debe fundamentalmente a que hemos lesionado sin duda intereses que se hab\u00edan ir\u00e1n estableciendo por muchos a\u00f1os es muy dif\u00edcil poderlos identificar pero pues es toda una cadena desde la propia comercializaci\u00f3n del fertilizante que nos distribu\u00eda los propios distribuidores a nivel de municipios y eran verdaderamente o no los leg\u00edtimos beneficiarios la resultante de esta experiencia y sobre todo el an\u00e1lisis que hemos hecho un an\u00e1lisis t\u00e9cnico respecto a qu\u00e9 tanto este programa se traduc\u00eda en el incremento del rendimiento del ma\u00edz principalmente la verdad es que es el resultado es muy pobre propiamente en los \u00faltimos 10 a\u00f1os el incremento en las cosechas de los productores fue de aproximadamente 400 kilos de modo que claramente el fertilizante no estaba llegando o no era el fertilizante adecuado o llegaba a destiempo la prueba de este programa al cierre del ciclo va a estar en medir finalmente que el impacto del rendimiento cuando \u00e9ste se entreg\u00f3 a tiempo cuando se entreg\u00f3 directamente y sobre todo sustentado en an\u00e1lisis de suelo contamos con el apoyo del inifap y del del s\u00edmil del centro internacional de mejoramiento de meise y suelo y ma\u00edz y trigo perd\u00f3n precisamente para que nos acompa\u00f1ar\u00e1n con este an\u00e1lisis t\u00e9cnico quiero decir tambi\u00e9n y aprovech\u00f3 para indicar como ya se ha se\u00f1alado hubo tambi\u00e9n la oportunidad de ofrecer voluntariamente a la decisi\u00f3n de los productores semilla mejorada de ma\u00edz producida por empresas mexicanas esta semilla mejorada no se trata de sustituir los ma\u00edces nativos o los ma\u00edces criollos de los productores sino lo que pretendemos es que con este mejoramiento en la calidad gen\u00e9tica de la semilla el productor que as\u00ed lo decida tenga un incremento en su rendimiento que puede duplicar lo que normalmente \u00e9l produce y que pueda beneficiarse del precio de garant\u00eda ser\u00e1 muy importante que estos estos campesinos y estos ind\u00edgenas puedan acceder a ese beneficio que el presidente ha dado a trav\u00e9s de precios de garant\u00eda precisamente con un excedente en base a esta semilla de calidad gracias daniel blancas de cr\u00f3nica buenos d\u00edas presidente buenos d\u00edas secretario este programa ha sido casi durante un cuarto de siglo aplicado en el estado ya dec\u00eda usted que revisamos las estad\u00edsticas es pr\u00e1cticamente nulo el beneficio la incidencia en el aumento en la producci\u00f3n por otro lado tenemos ya referencias locales de que parte de al menos parte de este producto era utilizado para cuestiones il\u00edcitas durante este este lapso 25 a\u00f1os ah\u00ed est\u00e1 la referencia de que el papel que ha jugado guerrero en convertir a m\u00e9xico en uno de los principales l\u00edderes de amapola a nivel mundial la pregunta es qu\u00e9 medidas que candados va a implementar el gobierno federal para que este fertilizante sea utilizado para los fines que originalmente fue creado cu\u00e1les son las medidas tanto para garantizar esto como para proteger a los productores y campesinos que est\u00e1n siendo amenazados por el narcotr\u00e1fico para que este presente sea usado para esos fines si muchas gracias lo que la medida m\u00e1s pr\u00e1ctica es precisamente el saber y poder reconocer que efectivamente los productores que son beneficiarios del programa sean efectivos productores de estos tres cultivos y esto pues se da mucho en funci\u00f3n de poder tener a los jefes de las comunidades a los l\u00edderes de los productores para que nos ayudaran a identificar qu\u00e9 efectivamente los que est\u00e1n recibiendo el fertilizante son leg\u00edtimos productores de estos cosa que ocurri\u00f3 en muchas en muchas ocasiones a trav\u00e9s de un di\u00e1logo intenso una vez entregado el fertilizante pues entender\u00e1n que va a ser muy dif\u00edcil poder seguir las rutas y efectivamente \u00e9ste llega a la parcela del ma\u00edz o se va a otro destino pero en t\u00e9rminos generales est\u00e1 est\u00e1 esta forma de operar directamente con los leg\u00edtimos productores este lo hemos venido siguiendo y consideramos que ha disminuido en una proporci\u00f3n que no pod\u00edamos determinar por ahora que llegar a este fertilizante o que se desviara a cultivos il\u00edcitos lo que ha venido ocurriendo en algunos casos particulares donde tuvimos la p\u00e9rdida de fertilizante o el paro de los trailers que ven\u00edan est\u00e9 distribuyendo ese ese fertilizante no pudimos seguirle la pista pero afortunadamente fue una proporci\u00f3n mucho menor de modo que yo considero que toda esta informaci\u00f3n en la medida que vayamos viendo los resultados quiero decirles tambi\u00e9n que estamos estableciendo parcelas experimentales ya indic\u00e1bamos en la ocasi\u00f3n anterior de que estamos haciendo un acompa\u00f1amiento con extensionistas con los siervos de la naci\u00f3n que est\u00e1n acompa\u00f1\u00e1ndonos precisamente para no dejar a los productores simplemente ahora s\u00ed a sujetos a las determinaciones de las lluvias sino tambi\u00e9n ir\u00e1 asistiendo los con alg\u00fan manejo t\u00e9cnico sencillo para que podamos garantizar el beneficio el fertilizante y ojal\u00e1 esto se refleje como anticipamos en la mejora de sus cosechas sr gracias el secreto del duro para lograr bien utilizando las estad\u00edsticas que nos presentaba hace un minuto en la l\u00e1mina se establece que la zona de la monta\u00f1a es la que ha tenido menos acceso f\u00edsicamente al fertilizante este programa est\u00e1 destinado y nos lo ha repetido varias veces ayudar a la gente m\u00e1s pobre la gente m\u00e1s pobre vive lo conocemos en la zona de la monta\u00f1a que ha pasado ah\u00ed cu\u00e1nto tiempo falta para que esta proporci\u00f3n sea entregado apenas del 51 por ciento del fertilizante para que esa gente s\u00ed tenga acceso a este producto y puedan mejorar sus cosechas y la costa chica es otra zona tambi\u00e9n bastante pobre y ah\u00ed vamos en el 67% que ha pasado y para cuando ya podr\u00eda completarse en esa zona la entrega del fertilizante si su pregunta es muy pertinente efectivamente donde tenemos los m\u00e1rgenes extremos de pobreza es casualmente desde ha sido mucho m\u00e1s dif\u00edcil llegar y esto se debe a que casualmente son las zonas donde hemos encontrado mucho m\u00e1s m\u00e1s obst\u00e1culos nos hemos reunido con los presidentes municipales nos hemos reunido con este los los l\u00edderes de los de los productores de los campesinos para que nos permitan facilitar el acceso mucho de la reducci\u00f3n en cuanto al porcentaje en la entrega se debe precisamente que no hemos podido llegar con nuestro producto al destino final por los bloqueos que se han establecido y lo que hemos se\u00f1alado de que hemos dado ese margen de tiempo hasta el hasta el d\u00eda 6 de agosto donde estamos concentrando toda nuestra capacidad insisto el producto se encuentra en el estado posiblemente va a ver la necesidad de movilizar este alg\u00fan algunas toneladas de fertilizante para esas regiones pero va a estar mucho en funci\u00f3n de que podamos tener el libre acceso eso ha sido fundamentalmente el problema tanto en la costa chica como en la monta\u00f1a no as\u00ed cuando estamos del norte donde pues propiamente llegamos al cien por ciento en ambos casos y eso \u00e9ste tuvo una una fluidez muy eficiente en cuanto al transporte del producto ese son parte de los de los problemas que hemos venido anticipando que ya en su momento aqu\u00ed compartimos con ustedes se\u00f1orita ah\u00ed atr\u00e1s por favor usted se\u00f1or secretario buenos d\u00edas lourdes aguilar de m\u00e9xico en forma preguntarle el precio del aguacate se ha encarecido en m\u00e1s de un 71 por ciento en lo que va del a\u00f1o esto se debe a alg\u00fan problema en los productores y si es as\u00ed ustedes tienen alg\u00fan programa para rescatarlo ya que este producto cada vez llega menos a las mesas de las familias mexicanas bueno hemos se\u00f1alado que no hay forma de justificar el costo del incremento del precio del aguacate hubo una disminuci\u00f3n en la producci\u00f3n y esto se debe al ciclo propio de este la productividad donde tiene un pico que se empieza a incrementar este hacia septiembre octubre y nuevamente el precio va a disminuir el principal estado productor es michoac\u00e1n y efectivamente asociado con la disminuci\u00f3n en la producci\u00f3n por razones del ciclo propio de la productividad este ofert\u00f3 - aguacate y eso hizo encarecerlo en los de stephen sistemas de distribuci\u00f3n pero insisto no hay una raz\u00f3n no tenemos un incremento en la exportaci\u00f3n que pudiera desviar parte del consumo nacional hacia la exportaci\u00f3n de modo que \u00e9ste nosotros lo que estamos anticipando es que es parte de alguna especulaci\u00f3n y sobre todo en forma particular est\u00e1 la disminuci\u00f3n en la oferta del aguacate producto del ciclo propio pues existe una preocupaci\u00f3n de los productores de sonora porque todav\u00eda no aterrizan los programas de la 4 te hablan de que no tienen buenos cr\u00e9ditos y aparte de eso me gustar\u00eda saber c\u00f3mo el presidente de l\u00f3pez obrador lo ha dicho este sobre el cambio de la secretaria de agricultura y desarrollo rural ansia sonora y c\u00f3mo va esta situaci\u00f3n aparte de eso pues la aplicaci\u00f3n de los fertilizantes pues se necesitan t\u00e9cnicos pues nos est\u00e1n diciendo de qu\u00e9 las recomendaciones las dan las mismas casas que lo est\u00e1n entregando y c\u00f3mo va el programa de contrataci\u00f3n de extensionistas para atender los problemas del campo sea como no quiero decirle que casualmente en el estado de sonora nosotros tenemos visitas permanentes de nuestro personal casualmente ahora los que tienen que ver con todo lo relacionado con la comercializaci\u00f3n de granos est\u00e1n en ciudad obreg\u00f3n y estar\u00e1n en hermosillo el resto de la semana en lo personal yo estado no solamente recibiendo en ciudad de m\u00e9xico a los productores o los l\u00edder de los productores principalmente de trigo sin duda de tomate en los \u00faltimos d\u00edas tambi\u00e9n tenemos la contacto directo con los funcionarios del gobierno del estado con la propia gobernadora yo tengo ya una casa en ciudad obreg\u00f3n estamos atendiendo temas relacionados con la pesca este fin de semana estaremos trabajando con el instituto nacional de la pesca para atender temas casualmente la pesca ribere\u00f1a en sonora y baja california de modo que la presencia ese es permanente en funci\u00f3n de nuestras diferentes actividades en el estado como lo es en el resto del pa\u00eds propiamente hacemos dos o tres estados por semana no le ganamos al se\u00f1or presidente pero por ah\u00ed casi estamos muy muy cerca de los de los viajes al interior del pa\u00eds lo m\u00e1s importante de se\u00f1alar que como usted dice es que efectivamente cuando se habla de temas tan importantes como el fertilizante o los insumos para que sigamos haciendo una agricultura mucho m\u00e1s sustentable pues tiene que estar sustentada en el conocimiento tristemente la investigaci\u00f3n como muchas otras cosas y ya que se ha se\u00f1alado este post y abandono en los \u00faltimos 30 y 35 a\u00f1os baste ver c\u00f3mo est\u00e1n nuestras instituciones de investigaci\u00f3n de educaci\u00f3n donde pues mucho de lo que se requerir\u00eda para tener una agricultura mucho m\u00e1s eficiente m\u00e1s productiva y m\u00e1s responsable ambientalmente este pues se ha dejado mucho y son hoy d\u00eda los distribuidores de los agroqu\u00edmicos y los fertilizantes los que hacen las recomendaciones cuando deber\u00eda estar sustentado en los investigadores que tenemos y que son muy buenas de modo que coincidimos con ese comentario y este la instrucci\u00f3n de acci\u00f3n presidente es que vayamos desarrollando esta agricultura con estos pilares ya indicados pero que tambi\u00e9n les tengan una base t\u00e9cnica y para eso contamos con muy buenas instituciones se\u00f1or buenos d\u00edas el fierro eltiempo.com puente libre en ju\u00e1rez quiero comentar eso se\u00f1or secretario que han confirmado hasta en la madrugada paros en veracruz en sinaloa en chihuahua y en los estados la pregunta es qu\u00e9 se va a hacer si se estrangulan carreteras se toman casetas porque esto implica un grave da\u00f1o a la sociedad pues reconocemos y como ya hab\u00edamos se\u00f1alado en una respuesta anterior estos manifestantes tienen el derecho de expresarse pero no tienen el derecho de obstaculizar las v\u00edas p\u00fablicas y afectar a terceros hemos estado en permanente comunicaci\u00f3n con ellos el se\u00f1or presidente est\u00e1 enterado \u00e9l est\u00e1 est\u00e9 dispuesto a tener una interlocuci\u00f3n con ellos en funci\u00f3n precisamente de que no es a trav\u00e9s de la coerci\u00f3n o de la de la fec de afectar las v\u00edas p\u00fablicas como estos temas se van a resolver lo importante es que se entienda que el cambio en la forma de operar del gobierno es diferente y en ese sentido hay un proceso este a\u00f1o es un a\u00f1o de transici\u00f3n no es un a\u00f1o f\u00e1cil en t\u00e9rminos generales sin embargo lo m\u00e1s importante resaltar es que el cambio va el cambio es profundo y este es un cambio para la mejora de m\u00e9xico esto es todav\u00eda mucho m\u00e1s significativo para el sector rural que tiene una gran cobertura nacional obviamente pero que como ya hemos compartido con ustedes m\u00e1s pobres de los pobres se encuentran precisamente de nuestros territorios rurales entonces esto tiene que ser todav\u00eda mucho mejor y m\u00e1s entendido perd\u00f3n es que se est\u00e1n dando casos en particular expres\u00e1ndose en diferentes regiones no sabemos tenemos de informaci\u00f3n de que tienen esta algunas actividades en algunos de los estados algunos de ellos en el norte del pa\u00eds e insisto hemos estado en di\u00e1logo con ellos y vamos a seguir bueno pues estuvo muy importante esta primera parte de la conferencia y si les parece vamos a lo general y contestamos cinco preguntas en lo general hombre-mujer que est\u00e9 empezamos ya tus preguntas test buenos d\u00edas insistir precisamente ese problema de los bloqueos de los paros de campesinos que va a ser su gobierno para mandar la fuerza p\u00fablica que llamado le har\u00eda precisamente a los nodos y en este a todos los campesinos a todos los mexicanos nosotros vamos a respetar siempre el derecho de manifestaci\u00f3n no se va a reprimir al pueblo de mexico repito lo que dec\u00eda ju\u00e1rez nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y el derecho y comentarles qu\u00e9 no se confundan y que no se dejen manipular por qu\u00e9 se est\u00e1 apoyando a los productos con muchos recursos y ya se ha informado ma\u00f1ana a lo mejor vuelvo a informar volvemos de formar de todo lo que se est\u00e1 entregando a los campesinos qu\u00e9 es lo que sucede que no est\u00e1n conformes algunos l\u00edderes y algunas organizaciones no est\u00e1n conformes conformes con el m\u00e9todo de distribuci\u00f3n de recursos porque ahora ya nos entrega el apoyo a las organizaciones as\u00ed de claro y no se entrega el apoyo a las organizaciones porque no llegaba el apoyo o no llegaba completo llegaba con mochi con piquete de ojos y eso ya no va a continuar ahora el apoyo es directo al productor directo al beneficiario con justicia se le est\u00e1 dando a quienes no se ayudaba no se le entregaban apoyos a los pobres el subsidio al campo limitado se entregaba a los de arriba a los que ten\u00edan influencias a los que ten\u00edan agarradera a los que ten\u00edan capacidad de presi\u00f3n y a los m\u00e1s humildes a los m\u00e1s pobres no les tocaba nada si acaso despensas frijol con gorgojo esto no es un invento es una realidad y esas despensas se las entregaban en v\u00edsperas de las elecciones cuando necesitaban los votos entonces eso se termina es como s\u00ed en el caso del combate al waziq col nos hubi\u00e9semos echado para atr\u00e1s pues entonces no nos hubi\u00e9semos no nos hubi\u00e9semos ahorrado casi 50.000 millones de pesos o en la elaboraci\u00f3n de los libros de texto presiones de que no \u00edbamos a poder comprar el papel si va a comprar m\u00e1s caro el papel que los libros de texto no iban a estar a tiempo los 170 millones de libros de textos que tienen que estar distribuidos en el inicio a clases de nuevo ciclo escolar no cedimos estamos empezando pero ya nos ahorramos 400 millones claro que los que ten\u00edan el negocio los que se clavaban estos 400 millones pues no est\u00e1n de acuerdo es entendible y vamos a y distribuir los libros y van a llegar a tiempo y lo mismo con las medicinas y ah\u00ed peor todav\u00eda se acuerda de que si va a quedar los enfermos sin medicamentos que los ni\u00f1os con c\u00e1ncer no van a tener los medicamentos son unos o pilotes con todo el respeto para los dos pilotes este todo por el dinero los vidrios mucha hambre de dinero ya se descompuso la situaci\u00f3n administrativa pol\u00edtica todo era negocio ten\u00edan tomado el gobierno todos vend\u00edan al gobierno lo que fuese y de repente pol\u00edticos vendiendo medicinas ofreciendo servicios de todo tipo entonces por eso la inconformidad y piensan que en la medida que va pasando el tiempo este y que arrecia la lanzada en contra del gobierno que vamos a acceder no este noche ponciano arriaga entre m\u00e1s me golpean m\u00e1s digno me siento cuando se defiende una causa justa cuando se lucha por la justicia por la honestidad por la libertad por la democracia tiene uno un escudo protector resiste un todo no pasa nada y al final en una democracia lo dije ayer lo repito ahora s\u00ed la pol\u00edtica que estamos aplicando no le gusta al pueblo va a haber revocaci\u00f3n del mandato nos vamos a cerrar al cargo no somos ambiciosos vulgares es un asunto tambi\u00e9n de honestidad imag\u00ednense estar a la fuerza sin respaldo ciudadano sin respaldo popular la autoridad as\u00ed es como una hoja seca no es nada es una formalidad as\u00ed no un gobierno tiene que tener siempre el apoyo el respaldo del pueblo y se requiere autoridad moral para poder tener autoridad pol\u00edtica entonces por eso adelante con todas las manifestaciones no va a haber represi\u00f3n adem\u00e1s la recomendaci\u00f3n es que no est\u00e9n pensando que es el tiempo de antes ya la gente tiene conciencia y esas manifestaciones en vez de ganar simpat\u00edas si no hay causas justas si no se defienden causas justas lo que recogen el rechazo es una recomendaci\u00f3n fraterna no cuesta nada dar un buen consejo presidente de m\u00e9xico carlos pozos reportero de petr\u00f3leo energ\u00eda presidente en este libro de su autor\u00eda la salida 2018 usted expone y adelanta que erradicar la corrupci\u00f3n permitir\u00e1 ahorrar hasta un 10% del presupuesto p\u00fablico es decir 500 mil millones de pesos esta corrupci\u00f3n presidente ha llegado al deporte y a las universidades tenemos conocimientos de hechos de desv\u00edos millonarios por parte del rector alfonso esparza ortiz de la universidad aut\u00f3noma de puebla quien desv\u00edo de esta casa de estudios 400 millones de pesos para el club deportivo lobos buap presidente la pregunta es la autonom\u00eda blinda a las universidades de la corrupci\u00f3n santiago nieto tendr\u00e1 conocimiento de esta situaci\u00f3n y si la llegara la mano de la justicia a puebla mire en todos que todos los casos se est\u00e1 combatiendo la corrupci\u00f3n y estamos [M\u00fasica] me iniciando desde arriba para tener autoridad moral no permitir la corrupci\u00f3n arriba para que no haya corrupci\u00f3n en ning\u00fan nivel de la escala social nosotros estamos con ese compromiso en el caso de las universidades act\u00faan de conformidad con la ley con autonom\u00eda creo que debe de mantener la autonom\u00eda pero al mismo tiempo en las mismas universidades de vend\u00e9e generarse movimientos para pedir transparencia rendici\u00f3n de cuentas y que haya honestidad no tanto es un asunto del ejecutivo nosotros tenemos que apoyar con el presupuesto a las universidades y creo que ser\u00eda muy conveniente qu\u00e9 i alumnos maestros la comunidad universitaria tambi\u00e9n tenga como un prop\u00f3sito el qu\u00e9 se aplique una pol\u00edtica de transparencia y de honestidad en las universidades que no haya malversaci\u00f3n de fondos en las universidades que no haya casi cascos todo lo que sabemos existe en todas las universidades en algunas que este son hasta emblemas poder que como se controle el poder como este ellos los caciques nombran a los rectores y tienen diputados y senadores en los partidos lo mismo que pasa con los sindicatos no este es general entonces tenemos que limpiar de corrupci\u00f3n todo el pa\u00eds pero considero que es importante que se empiece arriba para dar el ejemplo y estigmatizar la corrupci\u00f3n no se admita y que no nos quedemos callados que se denuncie como se est\u00e1 haciendo aqu\u00ed qu\u00e9 no se tolere la corrupci\u00f3n es as\u00ed de fuchi qu\u00e9 no s\u00e9 este sea c\u00f3mplice de la corrupci\u00f3n hay universidades que organizan coloquios seminarios etc\u00e9tera etc\u00e9tera y ah\u00ed van los intelectuales de m\u00e1s renombre con gastos pagados y hablar de la justicia y de la democracia como s\u00ed este estuviesen en en el para\u00edso jam\u00e1s un cuestionamiento a la corrupci\u00f3n que todo eso se vea mal que no se tolere la corrupci\u00f3n \u00edscar ek guacara presidente presidente mi segunda pregunta estamos considero yo justo en la recta final a ocho d\u00edas para que venza el plazo que fij\u00f3 el presidente de donald trump para imponer las sanciones arancelarias y que demuestre m\u00e9xico poner orden en la migraci\u00f3n hacia estados unidos tiene usted las tres posturas de mexico por si aprobamos por si reprobamos o por si nos da un aplazamiento en la fecha vamos muy bien en la relaci\u00f3n con el gobierno de eeuu se va avanzando es una relaci\u00f3n muy importante para m\u00e9xico por razones de amistad de cultura por razones de geopol\u00edtica por razones econ\u00f3micas comerciales les informo que estamos recomendando que se apruebe el tratado de libre comercio con canad\u00e1 con eeuu este tema se est\u00e1n debatiendo en eeuu 'hemos avanzado en lo que a nosotros nos corresponde cumplimos [M\u00fasica] el compromiso de aprobar y ratificar el tratado en mexico lo hicimos primero en canad\u00e1 y que en eeuu cumplimos porque nos importa que se apruebe el tratado eso mismo le voy a decir legisladores de eeuu que vienen pasado ma\u00f1ana creo que vienen desde ma\u00f1ana y voy a reunirme con ellos el viernes voy a reunirme con los legisladores que vienen a escuchar puntos de vista de todos los sectores del pa\u00eds sobre el tratado y mi postura va a ser esa de que nosotros estamos a favor d qu\u00e9 s\u00e9 concluye la aprobaci\u00f3n del tratado somos muy respetuosos de lo que decidan en [M\u00fasica] canad\u00e1 en eeuu sin embargo consideramos que es conveniente para las tres naciones para m\u00e9xico para cada d\u00eda para eeuu por lo que han significado muchos a\u00f1os de integraci\u00f3n econ\u00f3mica comercial yo siendo opositor me opuse al tratado y seguramente hay legisladores de eeuu tengo entendido que uno de los que vienen encabezando esa comisi\u00f3n voto en contra en su momento del tratado 1994 pero han transcurrido muchos a\u00f1os como para daron gran viraje y echar por la borda todo lo que se ha conseguido as\u00ed como no ha resultado la panacea tambi\u00e9n durante a\u00f1os se ha ido consolidando una relaci\u00f3n econ\u00f3mica comercial importante que no se puede desaprovechar no es racional es decir no al tratar a estas alturas esto es lo que vamos a plantear el viernes porque tambi\u00e9n ya en la nueva pol\u00edtica la vida p\u00fablica es cada vez m\u00e1s p\u00fablica no hay acuerdos en lo oscurito todo lo que hacemos s\u00e9 transparente es pol\u00edtica abierta transparente con la idea tambi\u00e9n de que todos los mexicanos opinemos que todos participemos que no le dejemos estos temas s\u00f3lo a los t\u00e9cnicos a los cient\u00edficos a los expertos sino que todos podamos participar la verdad qu\u00e9 es lo mejor en pol\u00edtica es el sentido com\u00fan de juicio pr\u00e1ctico y el domingo 20 viene el secretario de estado qu\u00e9 va a entrevistarse el se\u00f1or bombeo con marcelo ebrad entonces hay comunicaci\u00f3n este son buena las relaciones y esperemos que se apruebe en eeuu lo m\u00e1s pronto posible el tratado desde luego es un asunto interno y somos respetuosos de las decisiones que toman en otros pa\u00edses porque nos apegamos al principio de no intervenci\u00f3n y de autodeterminaci\u00f3n de los pueblos mil gracias y compa\u00f1eras no me faltan gracias presidente buenos d\u00edas quisiera preguntar las opiniones sobre una encuesta que se publica hoy en la que usted digamos que se le reconoce el combate a la pobreza y el combate a la corrupci\u00f3n pero se establecen como pendientes y incluso son causa de una p\u00e9rdida de popularidad el asunto de la violencia y el crimen pues est\u00e1 bien la encuesta as\u00ed es o sea vamos avanzando mucho en el combate a la corrupci\u00f3n es nuestro objetivo principal acabar con la corrupci\u00f3n desterrar la corrupci\u00f3n porque es el principal problema de m\u00e9xico lo dije desde hace mucho tiempo desde hace muchos a\u00f1os es el principal problema del pa\u00eds entonces me siento este satisfecho porque vamos avanzando y se va a terminar con la corrupci\u00f3n y con la impunidad me canso ganso entonces en eso vamos bien en el combate a la pobreza tambi\u00e9n vamos muy bien a estas alturas pues est\u00e1n llegando apoyos casi la mitad de los hogares del pa\u00eds y a los pobres como el 80% de los hogares vamos muy bien en el caso de la violencia no hemos podido avanzar por qu\u00e9 es un asunto complejo se dedicaron nuestros adversarios a saquear a robar y no atendieron las causas creci\u00f3 la pobreza la desigualdad la corrupci\u00f3n y eso desat\u00f3 la inseguridad y la violencia pero ya estamos este trabajando todos los d\u00edas para y entregar buenas cuentas en \u00e9l a corto mediano y largo plazo vamos bien yo siento que la gente nos est\u00e1 apoyando nos est\u00e1 respaldando les agradezco mucho a los mexicanos que nos est\u00e1n apoyando y nos est\u00e1n apoyando m\u00e1s de los que votaron por nosotros ay pues alrededor d 70 a 80 millones de ciudadanos votaron por nosotros 30 y ahora deben estar a favor de lo que estamos haciendo entre 50 y 60 millones m\u00e1s de los que votaron por nosotros entonces jones eso lo agradezco mucho o sea cuando hablo de que son m\u00e1s los que nos apoyan ahora ah\u00ed est\u00e1n quienes no votaron por nosotros y quienes no votaron que est\u00e9 pues est\u00e1n viendo el esfuerzo que estamos llevando a cabo y pues estoy satisfecho con los resultados y creo que este a\u00f1o vamos a terminar de sentar las bases para la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico este a\u00f1o van a establecerse las nuevas pol\u00edticas para la patria nueva vamos muy bien en todos los campos tengo preocupaci\u00f3n y ocupaci\u00f3n en el tema de seguridad otros temas qu\u00e9 debemos atender y resolver no tan complejos desde luego como el tema de la inseguridad de la violencia pero s\u00ed que afecta mucho como el de los servicios m\u00e9dicos es malo del servicio m\u00e9dico la tensi\u00f3n m\u00e9dico es peor el sistema de atenci\u00f3n m\u00e9dica que el sistema educativo eso es una preocupaci\u00f3n pero sobre todo lo m\u00e1s complejo es el problema de la inseguridad de la violencia porque se abandon\u00f3 al pueblo por completo creci\u00f3 mucho la desintegraci\u00f3n de las familias lo dec\u00eda yo en buenavista se puede medir el crecimiento econ\u00f3mico d d\u00e9cadas a la fecha eso se mide se puede medir la inseguridad la violencia los homicidios se mide lo que ha crecido la corrupci\u00f3n transferencia internacional hace una encuesta creo que cada a\u00f1o sobre la corrupci\u00f3n en los distintos pa\u00edses del mundo entonces esto es medibles pero no se puede medir o no se ha hecho un trabajo para medir el grado de descomposici\u00f3n que hubo durante periodo neoliberal de descomposici\u00f3n social desintegraci\u00f3n de las familias problemas muy serios incremento en el consumo de drogas en j\u00f3venes buena vista habl\u00e9 de que antes se produc\u00eda la droga para venderla afuera y ahora un porcentaje considerable se vende en donde se produce es una exist\u00eda y adem\u00e1s una droga sat\u00e1n tremenda por los da\u00f1os que ocasionan veneno la droga destructiva el cristal todo esto que se hace con los laboratorios y revel con j\u00f3venes por eso pensamos que nunca m\u00e1s abandonar a los j\u00f3venes atender a los j\u00f3venes darles opciones a los j\u00f3venes que no haya depresi\u00f3n que no haya frustraci\u00f3n que no se les cierren los caminos a los j\u00f3venes entonces eso lleva tiempo he entendido las causas de fondo presidente que ha faltado en estos siete meses para frenar la inercia de la violencia en las entidades han colaborado los gobernadores el poder jud\u00edo de todo el \u00e1rea federal nos dan ayudas lo que pasa que es una inercia es un problema que viene de hace mucho tiempo que se dejo de atender que no se atendi\u00f3 bien que se simul\u00f3 de que se iba a enfrentar el problema de ley de la violencia cuando si acaso se atendieron efectos operativos bueno hasta se hac\u00edan [M\u00fasica] este telenovelas pero no la s\u00e9 10 sino con la televisi\u00f3n fing\u00edan que deten\u00edan delincuentes sean montajes pues entonces pura simulaci\u00f3n y solo uso de fuerza solo medidas positivas abandonaron a los j\u00f3venes y cuando los j\u00f3venes tomaban el camino de las conductas antisociales porque no se enganchaban los reprim\u00edan masacres hab\u00eda este esa concepci\u00f3n de querer resolver con razias el problema mientras est\u00e9 continuaba la descomposici\u00f3n la frustraci\u00f3n resentimiento que produjo esta situaci\u00f3n de racionalidad en la manera en que se llevan a cabo homicidios secuestros el maltrato ya toda la p\u00e9rdida de humanismo entonces eso va a llevar su tiempo ahora bueno otro este elemento no hab\u00eda polic\u00eda y la que hab\u00eda estaba cooptada justo eso live pregunta si le dieron hoy el d\u00eda de hoy alg\u00fan reporte en la reuni\u00f3n de seguridad sobre esta banda de secuestradores que desarticularon y si pertenec\u00edan o no a la guardia nacional no solamente eran polic\u00edas militares eran polic\u00edas militares y no hab\u00edan parte pasado a formar parte de la guardia nacional pero iban a pasar porque desaparec\u00eda la polic\u00eda militar o mejor dicho los elementos de la polic\u00eda militar y de la polic\u00eda naval y de la polic\u00eda federal este van a conformar van a terminar de conformar la guardia nacional aqu\u00ed lo importante es que no se toleran esos delitos no hay impunidad miren hoy lo habl\u00e9 lo dije en el gabinete cebolla vamos a tener decepciones traiciones actos d deslealtad de delincuencia de los servidores p\u00fablicos todo esto por qu\u00e9 ay problemas por p\u00e9rdida de valores y porque es la condici\u00f3n humana no todos tienen principios ideales no todos act\u00faan con honestidad quiero tambi\u00e9n decir que afortunadamente la mayor\u00eda del pueblo de mexico es un pueblo bueno es un pueblo honesto pero hay sectores echados a perder en todos los campos en todos los terrenos lo que no podemos i permitir es el que haya impunidad el que se proteja al que cometa muy listo no podemos tapar nada el que no entienda de que ya son otros tiempos y que no va haber impunidad y que se va a castigar por parejo a todos eso es lo que yo les estoy pidiendo a todos los servidores puros yo fui informado ayer en la ma\u00f1ana temprano de estos hechos por el propio secretario la defensa pas\u00f3 esto me inform\u00f3 se piensa que son siete personas e participamos nosotros en la detenci\u00f3n tres de ellos mil militares un civil y hay dos tres profundos dos militares y un civil que ya se les est\u00e1 est\u00e9 buscando pero lo importante es que me informa y este estamos actuando y es cierto tenemos la informaci\u00f3n y si est\u00e1 actuando no quiere decir que lo celebr\u00e9 pero si es para m\u00ed importante el que no se proteja que no se oculte a nadie el comportamiento del secretario la defensa fe de rectitud y de honestidad entonces nada de que desapareci\u00f3 se secuestr\u00f3 a un ciudadano y lo hizo una autoridad est\u00e1 detr\u00e1s una autoridad y tiene influencias y por eso nos quedamos callados y hay impunidad nada se acaba la impunidad va a haber castigo si ejemplar lo que establece la ley o sea no se tolera a nadie eso lo tiene que determinar el juez pero debe ser castigado es mi opini\u00f3n en estos casos es que el servidor p\u00fablico tiene que ser ejemplo y cuando no lo es debe ser y castigado con m\u00e1s severidad no no no y este oficialmente no estaban en el huerto pero eso no es un es una justificaci\u00f3n o sea porque hemos dicho as\u00ed es de que la polic\u00eda militar pasa a formar parte de la huarte no es un proceso es un proceso porque adem\u00e1s este se est\u00e1 haciendo por convencimiento se est\u00e1 informando precisamente el sector la defensa y el secretario marina almirante ojeda est\u00e1n recorriendo el pa\u00eds porque est\u00e1n hablando con soldados marinos oficiales explic\u00e1ndoles el sobre el funcionamiento de la guardia nacional para invitarlos a participar para qu\u00e9 se fortalezca lo m\u00e1s pronto posible la guardia nacional invitarlos d\u00e1ndoles toda la informaci\u00f3n sobre sueldos sobre prestaciones sobre la pol\u00edtica de ascensos como no cambia y va van a seguir teniendo las mismas prestaciones incluso hasta m\u00e1s que soldados y marines porque su tarea de proteger a la gente de la seguridad p\u00fablica es b\u00e1sica para nosotros entonces a la pregunta porque este no hemos podido disminuir la incidencia delictiva pues es por una serie de razones pero vamos avanzando este buenos d\u00edas presidente jocelyn guti\u00e9rrez de pol\u00edtico punto de mx retomando un poco la l\u00ednea de la visita de mike bombeo y la reuni\u00f3n con mar celebrado para preguntarle si usted aprovechar\u00eda esa reuni\u00f3n para dialogar con el secretario de estado de eeuu y si me pudiera permitir le pregunta dos preguntas m\u00e1s y mire yo ya conozco el secreto de estado se\u00f1or pompeo este nos caemos bien hemos platicado a \u00e9l como al presidente de trump les gusta el b\u00e9isbol este pero est\u00e1s cosas estos asuntos los trata el secreto de relaciones exteriores estoy muy bien representado por marcelo ebrad y \u00e9l va a platicar con el ser de este a\u00f1o por la tarde usted subi\u00f3 un v\u00eddeo criticando la postura del poder judicial frente a la ley de remuneraciones nos gustar\u00eda saber si ya tuvo contacto con el ministro arturo sald\u00edvar y si no es el caso piensa reunirse con \u00e9l o llamarle no eso fue un comentario que hice porque le est\u00e1n queriendo dar la vuelta a lo que establece la ley pienso que no es un asunto solo jur\u00eddico es un asunto moral no creo yo que le convenga a las instituciones que existan funcionarios que ganen 300 400 500 600 mil pesos mensuales creo que eso deber\u00eda de dar verg\u00fcenza aferrarse a esos sueldos habiendo tanta pobreza tanta necesidad que es un abuso es una inmoralidad entonces lo que coment\u00e9 ayer de manera respetuosa con los legisladores es de que se haga valer la constituci\u00f3n y que si hace falta precisi\u00f3n y ya ven c\u00f3mo no es el caso de los ministros ni de magistrado ni de jueces pero suele acudir sea chicanadas a interpretaciones torcidas as\u00ed era antes entonces para que no se presten a malas interpretaciones las leyes y en este caso la ley de leyes que es la constituci\u00f3n si es necesario y presentar una nueva iniciativa de reforma constitucional esto lo dialogar con el ministro o sea si plantea tener una reuni\u00f3n para exponerle directamente esto estamos haciendo una evaluaci\u00f3n para ver c\u00f3mo est\u00e1n quedando las cosas cu\u00e1nto est\u00e1n cobrando vamos a tener pronto una evaluaci\u00f3n y si hace falta vamos enviar una iniciativa mi facultad no quiere decir que se apruebe presidente hay una gran molestia de los ciudadanos de a pie que se manifiesta en redes sociales sobre las presiones que est\u00e1n haciendo los ministros de la corte se puede lograr una cuarta transformaci\u00f3n con un poder judicial tan corrupto y con un nepotismo fatal yo creo que lo m\u00e1s importante es que e se fortalezca el estado de derecho y lo mejor en este caso es que si hay imprecisiones en la constituci\u00f3n desde mi punto de vista es muy claro lo que establece el art\u00edculo 127 solo hay excepciones en casos de trabajos espec\u00edficos de acuerdo al 127 constituciones pero s\u00ed no es lo suficientemente claro y es tan est\u00e9 utilizando recovecos para conceder amparo amparos y de esta manera enmendar la plana este legislar que no es funci\u00f3n del poder judicial entonces reforma constitucional es que precisamente el precio de material pero no plantear como algunos sostienen el qu\u00e9 s\u00ed renueve la corte como se hizo en el gobierno de zedillo yo no estoy de acuerdo con eso creo que lo mejor eso fue lo que les dije ayer a los legisladores si se est\u00e1 abusando de esta mala interpretaci\u00f3n volver qu\u00e9 enviar una iniciativa para reformar la constituci\u00f3n y ser m\u00e1s precisos m\u00e1s claros ese es el compromiso que hicimos el d\u00eda de manera respetuosa al poder judicial que no vayan a decir que este es por la fuerza no es que estamos viendo de que no tienen materia este es un tema importante para los constitucionalistas me gustar\u00eda que la unam el instituto de investigaciones jur\u00eddicas emitieron la recomendaci\u00f3n sobre este asunto o sea se puede o no se puede es clara la constituci\u00f3n hay m\u00e1rgenes para interpretarla de otra manera y qu\u00e9 hay a funcionarios que ganen m\u00e1s que el presidente igual trescientos mil pesos mensuales son ministros ya de la 4ta con lu\u00eds gonz\u00e1lez alc\u00e1ntara y de atril me escriben por eso se tiene que atender el asunto en general para todos no son cambios reformas con destinatarios es poner orden en esto es lo mismo que tratamos ayer se nos est\u00e1 quedando pendiente lo de la revocaci\u00f3n del mandato que no quieren nuestros opositores no quieren no quieren tampoco la reforma al 35 que tiene que ver con la consulta no quieren que se quiten los fueros esos fueron los temas de ayer pero vamos a seguir insistiendo y en los casos en donde se requiera mayor\u00eda calificada si no aprueba los de la oposici\u00f3n y no se alcanza la mayor\u00eda calificada que quede claro y ellos no est\u00e1n a favor de la revocaci\u00f3n del mandato y que quede muy claro que no est\u00e1n a favor de que se reduzcan los sueldos elevad\u00edsimos de los altos funcionarios p\u00fablicos fueron m\u00e1s caras y nada de negociaci\u00f3n de que est\u00e9 como era antes si pasa pero quita el esto est\u00e1 como lo de los diez a\u00f1os que no se pod\u00eda ocupar un cargo de la instiga privada vinculado al que se ten\u00eda cuando os una persona se desempe\u00f1aba como servidor p\u00fablico ellos tienen que pasar 10 a\u00f1os as\u00ed fue nuestra iniciativa en la c\u00e1mara de diputados le bajaron a 5 tiene a c\u00e1mara el senador es desaparecieron el tiempo dijimos no y en un acto d congruencia y los senadores volvieron a poner diez a\u00f1os y ah\u00ed est\u00e1 el regreso de la c\u00e1mara de diputadas y no era as\u00ed de que a ver ya aprobaron en lo general la ley de austeridad y aplausos no nada de simulaci\u00f3n cu\u00e1ntas leyes aprobaron anticorrupci\u00f3n transparencia y era una robadera generalizada vamos a probar imag\u00ednense leyes anti corrupci\u00f3n lo que hicieron los conservadores al mismo tiempo que se manten\u00eda en las leyes que la corrupci\u00f3n no era delito grave ya un contrasentido una vil simulaci\u00f3n y crear institutos de anticorrupci\u00f3n y leyes anticorrupci\u00f3n y lo que da una reforma b\u00e1sica de que los hechos de corrupci\u00f3n se castigar\u00e1n como delito grave este se manten\u00eda por 25 a\u00f1os no fue delito grave la corrupci\u00f3n entonces de eso hablamos ayer y no es pelearnos con nadie es ventilar las cosas aqu\u00ed todo lo que consideremos afecta c\u00f3mo es eso de que a veces me amparo y ya no me van a quitar mi sueldo [M\u00fasica] no no no no eso es este es una excusa vamos a suponer la cuesti\u00f3n los abogados aceptando sin conceder de que haya sido eso entonces que eso da pie a una interpretaci\u00f3n y lo vamos a corregir bah la nueva reforma claro tambi\u00e9n tambi\u00e9n estoy viendo es que abusaron empezaron todos los organismos as\u00ed que se fueron creando todos empezar a este a recurrir s\u00ed y acu\u00e9rdense cual en \u00e9l el argumento o la excusa que tienen que ganar bien porque si no ganaban bien no se iban a echar a perder en un pa\u00eds como el nuestro el que gana 600 mil pesos mensuales con todo respeto es un corrupto no se necesita presentar problemas una gente insensible ese no es un servidor p\u00fablico existen iniciativa privada puede ganar no 600 un mill\u00f3n dos millones 3 millones el gobierno es para servir no para sacar provecho personal entonces todo eso se va a atender los legisladores est\u00e1n ayudando mucho pero la pl\u00e1tica de ayer la conversi\u00f3n ayer fue precisamente para que no nos estemos en tu miedo o sea que no nos estemos hamburgu\u00e9s ando para concluir nada de conservadurismo o sea nada de pol\u00edtica fresa efe cambio aunque rechine si no para qu\u00e9 tanta lucha yo siempre remito a mi libro ahora que les dije ayer de que era probable de que escribiera si ten\u00eda tiempo unas notas para un nuevo libro sobre econom\u00eda moral que es el modelo alternativo que es lo que yo propongo y voy a demostrar que es eficaz y que es mucho mejor que el modelo neoliberal que es sin\u00f3nimo de corrupci\u00f3n ya desde ayer en la noche antes de dormir empec\u00e9 a revisar unos textos y ah\u00ed est\u00e1 planteamiento maestro orca terminar con la corrupci\u00f3n que esto de los 10 a\u00f1os est\u00e1 en el libro tengo la propuesta es y muchas cosas entonces lo que pasa es que hab\u00eda tambi\u00e9n la mala costumbre de qu\u00e9 se hablaba y se hablaba antes de llegar al poder para el gobierno porque tambi\u00e9n es distinto una cosa es llegar al gobierno y otra cosa es tener el poder pero ese es otro asunto bueno se hablaba se hablaba en campa\u00f1as y luego se olvidaba incluso se dec\u00eda que este hab\u00eda que tomar que era como el viol\u00edn la pol\u00edtica que se tomaba con la izquierda y se tocaba con la derecha no no no no no no hay otra manera tambi\u00e9n de tocar el viol\u00edn se toma con la izquierda y se toca con la izquierda lo heterodoxo lo que no es no pol\u00edticamente correcto lo que no tiene que ver con la llamada normalidad pol\u00edtica y porque no hay normalidad pol\u00edtica porque estamos en un proceso de transformaci\u00f3n de cambio entonces eso es lo que puedo cometer ma\u00f1ana nos vemos vamos a hablar sobre la subasta de las joyas presidente la \u00faltima pregunta ma\u00f1ana hablamos ma\u00f1ana viernes [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:29:47.286753"
}