{
    "video_id": "lrEKOX8YfHg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/lrEKOX8YfHg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCpuh8hD3VmiJ7g4XkpUbg75jYLEQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=lrEKOX8YfHg",
    "video_title": "Percepci\u00f3n de inseguridad alcanza nivel m\u00e1s bajo en 10 a\u00f1os. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 11487,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo a c q i d in",
            "start": 2324.96,
            "duration": 10.879
        },
        {
            "text": "221 2023 de conformidad con lo dispuesto",
            "start": 2331.96,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n",
            "start": 2335.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 2339.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "la propaganda bajo cualquier modalidad",
            "start": 2341.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n social que difundan como",
            "start": 2344.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos",
            "start": 2346.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos las dependencias y entidades",
            "start": 2349.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier",
            "start": 2352.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "otro ente de los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 2354.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter",
            "start": 2356.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "institucional y fines informativos",
            "start": 2359.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "educativos o de orientaci\u00f3n social las",
            "start": 2362.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "personas servidoras p\u00fablicas tienen en",
            "start": 2365.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con",
            "start": 2367.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "imparcialidad los recursos p\u00fablicos que",
            "start": 2370.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin",
            "start": 2372.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "influir en la equidad de la competencia",
            "start": 2374.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entre los partidos pol\u00edticos Instituto",
            "start": 2377.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Nacional",
            "start": 2380.48,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2386.32,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2393.51,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 2395.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2399.86,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2416.25,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "ch",
            "start": 2425.359,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2426.52,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "Buenas",
            "start": 2436.319,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "tardes Buenos",
            "start": 2438.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "d\u00edas d\u00edas pero Llegamos",
            "start": 2440.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tarde",
            "start": 2444.359,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo \u00e1nimo es que se alarg\u00f3 la reuni\u00f3n",
            "start": 2445.96,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "de seguridad hay veces que son muchos",
            "start": 2450.48,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "los temas y muy importantes van a salir",
            "start": 2454.52,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "hoy a",
            "start": 2460.079,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "Washington los integrantes del gabinete",
            "start": 2463.16,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2465.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "seguridad tienen reuni\u00f3n ma\u00f1ana y",
            "start": 2466.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos",
            "start": 2471.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh revisando la agenda y",
            "start": 2473.0,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "otros temas que siempre eh",
            "start": 2477.28,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "salen y lo de todos los d\u00edas que tiene",
            "start": 2482.56,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "que ver con la seguridad que es el",
            "start": 2486.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de estas",
            "start": 2491.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "reuniones con el",
            "start": 2493.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "gabinete ver c\u00f3mo c\u00f3mo",
            "start": 2496.28,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "vamos Hay buenos datos acaba de salir",
            "start": 2499.599,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "hoy la encuesta de",
            "start": 2503.68,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "inji sobre",
            "start": 2506.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "percepci\u00f3n de los",
            "start": 2510.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "ciudadanos en seguridad",
            "start": 2512.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "y son muy buenos los resultados ya la",
            "start": 2517.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "gente est\u00e1",
            "start": 2520.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sintiendo que las cosas van mejorando de",
            "start": 2522.24,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "acuerdo a esa encuesta Ojal\u00e1 la la",
            "start": 2525.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "consigan no se va a difundir mucho o",
            "start": 2532.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n",
            "start": 2535.8,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "sabe a ver si",
            "start": 2539.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ti lmina porque son buenas",
            "start": 2541.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "noticias",
            "start": 2545.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "miren c\u00f3mo vamos en percepci\u00f3n social de",
            "start": 2547.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "inseguridad de acuerdo al",
            "start": 2550.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "eneje es lo m\u00e1s bajo en 10",
            "start": 2553.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en percepci\u00f3n de",
            "start": 2560.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "inseguridad esto sale",
            "start": 2566.68,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "hoy tienes",
            "start": 2573.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "otras",
            "start": 2575.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "por ejemplo lo",
            "start": 2577.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "de la seguridad y lo de confianza en las",
            "start": 2579.76,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "s la",
            "start": 2585.119,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "confianza no son las \u00fanicas no",
            "start": 2589.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2592.02,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "son sigue siendo por",
            "start": 2594.079,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ejemplo el bacheo de calles de primer",
            "start": 2598.72,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "lugar problema para la gente de las",
            "start": 2605.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "ciudades es que es una encuesta que se",
            "start": 2609.24,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "hace trimestral en ciudades del",
            "start": 2611.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Este es el desempe\u00f1o de autoridades",
            "start": 2619.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 2622.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Marina tiene una aceptaci\u00f3n de",
            "start": 2624.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "85.6 y el ej\u00e9rcito tiene una aceptaci\u00f3n",
            "start": 2630.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2634.04,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "83.5",
            "start": 2635.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y la guardia",
            "start": 2639.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2641.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "74 Pero",
            "start": 2652.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "bueno es importante que se conozca",
            "start": 2655.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "completa pero es bastante buena bastante",
            "start": 2658.8,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "buena y ya que estamos eh con gr\u00e1ficas",
            "start": 2662.68,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "antes de que informe",
            "start": 2667.48,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "eh licenciado Jorge Nu\u00f1o sobre",
            "start": 2670.4,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "caminos vamos a a",
            "start": 2677.44,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "presumir la la velga la la encuesta de",
            "start": 2681.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2686.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "jueves de c\u00f3mo",
            "start": 2687.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "andamos hay una empresa estadounidense",
            "start": 2690.839,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "que desde hace 2s a\u00f1os o m\u00e1s hace una",
            "start": 2694.96,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "encuesta tiene una encuesta que presenta",
            "start": 2699.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2703.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "jueves",
            "start": 2704.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sobre los",
            "start": 2707.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gobiernos de los pa\u00edses y seguimos en",
            "start": 2709.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 2712.88,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "lugar no la puedes",
            "start": 2716.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ampliar",
            "start": 2724.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sigue el Primer Ministro modi",
            "start": 2729.4,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "a arriba y nosotros el",
            "start": 2734.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "segundo y est\u00e1n",
            "start": 2740.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "todos no",
            "start": 2743.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 2746.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed es una encuesta",
            "start": 2753.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "telef\u00f3nica nos va",
            "start": 2758.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 2761.44,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "cuando es",
            "start": 2763.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "domiciliaria",
            "start": 2765.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque la gente que m\u00e1s",
            "start": 2769.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "este nos",
            "start": 2772.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "respalda",
            "start": 2777.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "son los",
            "start": 2779.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pobres y es para m\u00ed un gran",
            "start": 2781.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "orgullo",
            "start": 2784.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Pero tenemos tambi\u00e9n apoyo si no No",
            "start": 2787.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos tanto de clases",
            "start": 2789.8,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "medias y tambi\u00e9n",
            "start": 2793.359,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "de la clase",
            "start": 2797.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "alta pero donde tenemos m\u00e1s",
            "start": 2801.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "es con los pobres con los j\u00f3venes de",
            "start": 2809.92,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "todos los extratos y clases",
            "start": 2814.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 2821.28,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes est\u00e1n muy a favor de la",
            "start": 2824.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n bueno y ahora vamos a",
            "start": 2837.16,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "presentarles lo que se est\u00e1 haciendo en",
            "start": 2840.52,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "materia de ici\u00f3n de carreteras con",
            "start": 2844.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Jorge Gracias presidente con su permiso",
            "start": 2853.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a",
            "start": 2856.64,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "todos los esfuerzos que ha venido",
            "start": 2858.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "haciendo la secretar\u00eda est\u00e1n dirigidos",
            "start": 2860.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "en concretar un plan de infraestructura",
            "start": 2862.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que nos fue trazado por el presidente",
            "start": 2865.8,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "con el objetivo de revertir El",
            "start": 2868.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "desequilibrio socioecon\u00f3mico Regional a",
            "start": 2870.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de estas obras de conectividad",
            "start": 2873.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "carretera que desarrollo econ\u00f3mico y",
            "start": 2874.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "contribuyen a reducir las desigualdades",
            "start": 2877.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "en el territorio nacional eh el plan",
            "start": 2879.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "consiste en m\u00e1s de 500 obras que",
            "start": 2882.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "representan una inversi\u00f3n de 220,000",
            "start": 2886.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "millones de pesos equivalentes a",
            "start": 2888.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "1.3 por del pib esta se divide en cuatro",
            "start": 2891.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "rubros que es el programa de caminos de",
            "start": 2894.44,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "mano de obra para fortalecer la",
            "start": 2896.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "interconexi\u00f3n local y la vinculaci\u00f3n",
            "start": 2897.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "regional entre los pueblos ind\u00edgenas el",
            "start": 2900.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "programa de construcci\u00f3n y modernizaci\u00f3n",
            "start": 2903.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de carreteras federales el programa de",
            "start": 2905.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n y modernizaci\u00f3n de caminos",
            "start": 2907.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Rurales y alimentadores y el rubro de",
            "start": 2909.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "autopistas El Avance Global en",
            "start": 2912.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros construidos es de 83 por",
            "start": 2914.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estas inversiones En infraestructura",
            "start": 2917.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "pues no solamente contribuyen a hacer",
            "start": 2919.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "carreteras y puentes pues son un un eh",
            "start": 2923.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "un puente para un futuro m\u00e1s pr\u00f3spero su",
            "start": 2926.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "extensi\u00f3n son de m\u00e1s de 8000 km de",
            "start": 2929.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "carreteras que es equiparable a la",
            "start": 2931.839,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "distancia entre chetu tumal y Alaska",
            "start": 2933.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "comenzando con el programa de caminos de",
            "start": 2937.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "mano de obra este tiene una presencia en",
            "start": 2939.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "10 estados de la rep\u00fablica Chihuahua",
            "start": 2941.68,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "donde ya se termin\u00f3 Durango Guerrero",
            "start": 2944.28,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "Hidalgo nalit Oaxaca Puebla Sonora",
            "start": 2946.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tlascala donde tambi\u00e9n ya se termin\u00f3 y",
            "start": 2948.799,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Veracruz Este programa dio inicio se dio",
            "start": 2951.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "inicio en el estado de Oaxaca en donde",
            "start": 2955.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "se han transferido recursos a 236",
            "start": 2957.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "localidades para fortalecer su",
            "start": 2960.359,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "interconexi\u00f3n principalmente en los",
            "start": 2962.319,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas proveyendo",
            "start": 2964.599,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "oportunidades laborales para mujeres y",
            "start": 2966.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hombres que participan en su eh con su",
            "start": 2968.079,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "conocimiento y trabajo en la",
            "start": 2971.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de los caminos eh han",
            "start": 2972.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "generado 64,000 empleos y han",
            "start": 2974.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "beneficiado a 770,000 habitantes a nivel",
            "start": 2977.24,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "nacional hemos concluido 254 caminos de",
            "start": 2981.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mano de obra Lo que equivale a",
            "start": 2984.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "3,228 eh km construidos con una",
            "start": 2986.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de",
            "start": 2989.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "16,32 millones de pesos algunos caminos",
            "start": 2991.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "que hoy d\u00eda Ya est\u00e1 ya se utilizan en",
            "start": 2994.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "las comunidades son el de San Pedro",
            "start": 2997.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "coxcaltepec en la en el distrito de",
            "start": 2999.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Nochistl\u00e1n y en igualapa en Guerrero que",
            "start": 3002.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es en la monta\u00f1a Tambi\u00e9n estamos",
            "start": 3005.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "construyendo 163 caminos este en este",
            "start": 3008.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a\u00f1o con una inversi\u00f3n de 2800 millones",
            "start": 3011.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "para una meta de 916 caminos estas obras",
            "start": 3014.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "act\u00faan como agentes de igualdad",
            "start": 3018.28,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "superando Las barreras geogr\u00e1ficas que",
            "start": 3019.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "han obstaculizado el desarrollo algunos",
            "start": 3022.04,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "caminos que est\u00e1n en proceso de",
            "start": 3024.92,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n y que entregaremos",
            "start": 3026.559,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "Pr\u00f3ximamente es el de zanjas de arena",
            "start": 3027.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "cabellal en Veracruz en el municipio de",
            "start": 3030.16,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "San Rafael y San en el municipio de San",
            "start": 3032.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Francisco coatl\u00e1n en Oaxaca respecto a",
            "start": 3035.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "carreteras",
            "start": 3039.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "federales eh libres de peaje eh",
            "start": 3040.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "concluidas tenemos ya 37 obras con un",
            "start": 3043.64,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "total de 18,000 millones de pesos 469 km",
            "start": 3046.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "entre ellas destaca las carreteras",
            "start": 3051.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "libres de peaje de las chuapas ooco",
            "start": 3053.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "coautla que un en chapas Veracruz y",
            "start": 3055.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Tabasco ampliamos la carretera para",
            "start": 3057.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "facilitar la conexi\u00f3n de este corredor",
            "start": 3059.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "reduciendo los tiempos de una hora a tan",
            "start": 3062.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "solo 15 minutos en el tramo de San",
            "start": 3064.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s tuxla Catemaco y coolac jalti pan",
            "start": 3067.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "cayucan mejoramos la interconexi\u00f3n del",
            "start": 3071.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "corredor interoce\u00e1nico para conectar",
            "start": 3073.2,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Oaxaca con Veracruz facilitando el",
            "start": 3075.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "comercio tanto de los puertos de cuat",
            "start": 3077.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "cualcos como el de Salina Cruz el",
            "start": 3079.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "traslado pasa de 7 horas a tan solo 2s",
            "start": 3082.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "horas en Quintana ro modernizamos el",
            "start": 3085.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "entronca aeropuerto Canc\u00fan en apoyo a la",
            "start": 3088.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de Benito Ju\u00e1rez Puerto",
            "start": 3090.799,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Morelos solidaridad Isla Mujeres L\u00e1zaro",
            "start": 3092.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas adicionalmente tenemos 14 obras",
            "start": 3094.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en proceso en construcci\u00f3n o",
            "start": 3098.48,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n con una inversi\u00f3n de",
            "start": 3099.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "44,000 millones de pesos con una meta de",
            "start": 3101.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "592 km",
            "start": 3104.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eh eh destacamos en Oaxaca la",
            "start": 3106.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n de la carretera a cayucan",
            "start": 3110.4,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "la Ventosa que va a ser parte del",
            "start": 3112.359,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "corredor interoce\u00e1nico que es un eje de",
            "start": 3113.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "carga a lo largo de 97 km estamos",
            "start": 3115.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "haciendo ampliaciones libramientos",
            "start": 3118.88,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "entronques y nuevos puentes de altas",
            "start": 3120.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "especificaciones lo que disminuir\u00e1 en",
            "start": 3122.559,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "una hora el tiempo de traslado para",
            "start": 3124.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "quienes se trasladan por Mat\u00edas Romero",
            "start": 3126.799,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "barrio de la soledad San Juan guichicovi",
            "start": 3129.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Asunci\u00f3n xaltepec y palomares esta obra",
            "start": 3130.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "tiene una inversi\u00f3n de",
            "start": 3133.839,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "5582 millones de pesos y estar\u00e1",
            "start": 3135.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "concluida en abril de este a\u00f1o en",
            "start": 3137.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Quintana ro estamos concluyendo el",
            "start": 3140.16,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "puente estamos construyendo el puente",
            "start": 3142.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "vehicular nichupte que va a reducir en",
            "start": 3144.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "45 minutos el traslado a la zona del",
            "start": 3146.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "aeropuerto hacia hacia la zona hotelera",
            "start": 3149.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "as\u00ed como la avenida chacmol que es una",
            "start": 3152.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "una conexi\u00f3n que estamos haciendo en la",
            "start": 3154.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "avenida Guayac\u00e1n con la carretera",
            "start": 3157.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "federal 307 reforma agraria Puerto",
            "start": 3159.359,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez esto En beneficio de m\u00e1s de 1",
            "start": 3161.839,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de habitantes Esta obra tiene una",
            "start": 3163.799,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de m\u00e1s de 7,000 millones de",
            "start": 3165.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pesos y estar\u00e1 concluida antes de agosto",
            "start": 3167.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o en Hidalgo en estamos",
            "start": 3170.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "construyendo",
            "start": 3174.319,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "una carretera que es el tramo de Real",
            "start": 3175.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "del Monte en tronque huasca se construye",
            "start": 3177.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "es un nuevo tramo de 9.8 km con cuatro",
            "start": 3180.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "carriles incluye dos entronques a",
            "start": 3183.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "desnivel seis viaductos dos t\u00faneles y",
            "start": 3185.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tres pasos vehiculares originalmente",
            "start": 3188.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "esta carretera iba a ser de cuota esta",
            "start": 3190.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n se decidi\u00f3 llevarlo de",
            "start": 3192.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "libre de",
            "start": 3195.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "peaje adem\u00e1s esta obra tiene una alta",
            "start": 3196.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "complejidad por lo que decidimos hacerlo",
            "start": 3200.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de una metodolog\u00eda que se llama",
            "start": 3202.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "modelado de informaci\u00f3n para la",
            "start": 3204.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n y as\u00ed gestionar",
            "start": 3206.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "adecuadamente la construcci\u00f3n el dise\u00f1o",
            "start": 3208.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "y la puesta en operaci\u00f3n de este",
            "start": 3210.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "proyecto la obra de Real del Monte",
            "start": 3213.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "huasca Real del Monte en tronque huasca",
            "start": 3216.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "tiene una inversi\u00f3n de 5000 millones de",
            "start": 3218.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "pesos y estar\u00e1 concluida antes de agosto",
            "start": 3220.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "beneficiando a 42000 habitantes de",
            "start": 3223.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mineral del Monte omitl\u00e1n de Ju\u00e1rez",
            "start": 3225.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "huasca campo esta forma parte del eje",
            "start": 3227.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Pachuca Huejutla otras obras que est\u00e1n",
            "start": 3231.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "en proceso eso es el de la ampliaci\u00f3n y",
            "start": 3234.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n como un nuevo tramo en la",
            "start": 3236.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "carretera de ulama Tampico para",
            "start": 3238.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "beneficio de 330,000 habitantes de",
            "start": 3240.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "ozulama Tampico Tampico el alto y",
            "start": 3243.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Veracruz y Tamaulipas en Veracruz el",
            "start": 3246.839,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "libramiento Sayula que pertenece a la",
            "start": 3249.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Carretera Federal M\u00e9xico 185 en",
            "start": 3251.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "cuatzacualco Salina Cruz estamos",
            "start": 3253.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "construyendo esta carretera a dos",
            "start": 3256.68,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "carriles para reducir los tiempos de",
            "start": 3258.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "traslado de 50 a 30 minutos tambi\u00e9n",
            "start": 3259.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "forma parte del corredor interoce\u00e1nico",
            "start": 3262.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en cuanto a la construcci\u00f3n y",
            "start": 3266.2,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n de caminos Rurales Y",
            "start": 3267.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "alimentadores tenemos 44 49 obras",
            "start": 3269.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "concluidas con una inversi\u00f3n de 12,000",
            "start": 3272.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "millones de pesos alcanzando una meta de",
            "start": 3274.64,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "1454 km ya en Operaci\u00f3n destacamos obras",
            "start": 3278.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "que ya han entrado en Operaci\u00f3n como el",
            "start": 3282.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "camino a la yca Guadalupe ocot\u00e1n en",
            "start": 3284.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "donde se mejora la conectividad para un",
            "start": 3287.599,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de habitantes reduciendo el",
            "start": 3289.48,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "tiempo de traslado de 2 horas a tan solo",
            "start": 3291.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "15 minutos concluimos os el puente",
            "start": 3293.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "quint\u00ed arus ubicado en centla Tabasco En",
            "start": 3295.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "beneficio de 2000 habitantes que sol\u00edan",
            "start": 3298.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "atravesar el r\u00edo sumacinta a trav\u00e9s de",
            "start": 3301.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "una panga ahora lo hacen a trav\u00e9s de",
            "start": 3303.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este puente en tan solo 20 minutos",
            "start": 3306.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n entregamos el camino los cerrera",
            "start": 3309.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Tamazula en Durango con una longitud de",
            "start": 3311.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "casi 300 km que beneficia a m\u00e1s de 5000",
            "start": 3312.92,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "habitantes de canelas y Tamazula el",
            "start": 3316.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "camino Aguaprieta bavispe de 135 km de",
            "start": 3318.799,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "longitud en Sonora en la frontera con",
            "start": 3322.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "estado est Unidos y para beneficio de",
            "start": 3324.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 8000 80.000 habitantes de",
            "start": 3326.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Aguaprieta babispe y localidades",
            "start": 3329.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "aleda\u00f1as al reducir a de 4 a una hora y",
            "start": 3331.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "media el tiempo de estos",
            "start": 3334.28,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "trayectos en febrero estaremos",
            "start": 3338.039,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "entregando la construcci\u00f3n y",
            "start": 3340.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n de la del eje de la monta\u00f1a",
            "start": 3341.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que es de Tlapa marquelia ubicado en",
            "start": 3344.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "Tlapa de Comonfort jalp Tlahuac",
            "start": 3346.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "copanatoyac",
            "start": 3349.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "malinaltepec iliatenco San Luis Acatl\u00e1n",
            "start": 3350.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "marquelia y todo todo ello en Guerrero",
            "start": 3353.119,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Esta obra mejorar\u00e1 la conexi\u00f3n de casi",
            "start": 3356.4,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "200,000 habitantes y tiene una inversi\u00f3n",
            "start": 3358.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de 619,000 millones de pesos en el rubro",
            "start": 3360.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3364.28,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "autopistas ya concluimos 19 obras con",
            "start": 3365.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de",
            "start": 3367.799,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "49151 millones de pesos varias de estas",
            "start": 3369.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "autopistas fueron reactivadas en esta",
            "start": 3371.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n debido a que en gobiernos",
            "start": 3374.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "anteriores no se hab\u00edan concluido por",
            "start": 3377.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ejemplo tenemos la pera cuutla en",
            "start": 3379.4,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Morelos que se ampli\u00f3 de dos a cuatro",
            "start": 3381.68,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "carriles permit Endo reducir el tiempo",
            "start": 3384.039,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "de traslado en 30",
            "start": 3386.039,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "minutos tambi\u00e9n entr\u00f3 en Operaci\u00f3n el",
            "start": 3388.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "libramiento de villah hermosa en Tabasco",
            "start": 3390.68,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "que es una vialidad tambi\u00e9n a cuatro",
            "start": 3392.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "carriles que conecta centro Nacajuca",
            "start": 3394.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Jalpa de M\u00e9ndez Cunduac\u00e1n Comalcalco",
            "start": 3397.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas Huimanguillo Jalpa macuspana",
            "start": 3400.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "jonuta y centla y localidades",
            "start": 3403.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "aleda\u00f1as ahora en estos momentos Tambi\u00e9n",
            "start": 3406.44,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "tenemos algunas autopistas que est\u00e1n en",
            "start": 3408.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n y quisiera destacar Esta",
            "start": 3411.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "obra de Oaxaca Puerto Escondido eh que",
            "start": 3413.119,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "es de la carretera Pinotepa Nacional la",
            "start": 3416.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Salina Cruz mejor conocida como Barranca",
            "start": 3418.039,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "larga ventanilla la autopista tiene una",
            "start": 3420.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 10670 millones de pesos y",
            "start": 3422.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "reducir\u00e1 de 6 a 2 horas y media el",
            "start": 3425.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "recorrido de la capital de Oaxaca a",
            "start": 3427.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Puerto Escondido beneficiando a m\u00e1s de",
            "start": 3430.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "100,000 habitantes ser\u00e1 inaugurada el 4",
            "start": 3432.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de Febrero de este a\u00f1o esta carretera",
            "start": 3436.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "ten\u00eda m\u00e1s de 15 a\u00f1os en construcci\u00f3n y",
            "start": 3438.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "este este a\u00f1o la vamos a poner en",
            "start": 3441.72,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n",
            "start": 3444.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "eh Por otro lado tenemos la autopista",
            "start": 3446.799,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mitl t hant pectos eh que va a mejorar",
            "start": 3449.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la conectividad entre el puerto",
            "start": 3452.359,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "industrial de sal Luna cruz y el centro",
            "start": 3454.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "del estado de Oaxaca Esta obra reducir\u00e1",
            "start": 3456.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "el tiempo de 4 horas a 2 horas y media",
            "start": 3459.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "beneficiando a 450,000 habitantes eh",
            "start": 3461.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tiene una inversi\u00f3n de 32,900 millones",
            "start": 3465.4,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "de pesos estar\u00e1 concluida en agosto eh",
            "start": 3467.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "tiene una longitud de 169 km incluye 100",
            "start": 3471.799,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "estructuras que son necesarias para",
            "start": 3475.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "poder brincar la o pasar la la sierra",
            "start": 3477.16,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "sur de de Oaxaca eh Y eh No solamente en",
            "start": 3481.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "esto Esta obra no solamente representa",
            "start": 3485.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "algunos ahorros en tiempo y recursos",
            "start": 3487.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n es un renovado impulso al",
            "start": 3489.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "desarrollo del sureste pues no solamente",
            "start": 3492.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se conectar\u00e1 Oaxaca sino tambi\u00e9n todo un",
            "start": 3494.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "corredor desde Chiapas hacia el centro",
            "start": 3497.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de Oaxaca eh en la secretar\u00eda Seguimos",
            "start": 3499.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "avanzando sin pausas con eh con los",
            "start": 3503.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "objetivos de de tener m\u00e1s de 10 obras en",
            "start": 3506.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Operaci\u00f3n en el siguiente cuatrimestre",
            "start": 3509.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que representan 503 km con una inversi\u00f3n",
            "start": 3511.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "de 25,000 millones de pesos en los",
            "start": 3515.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "estados de Baja California Baja",
            "start": 3517.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "California Sur Nayarit Guerrero Oaxaca",
            "start": 3519.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Veracruz quintanarro eh todas estas",
            "start": 3522.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "obras son unas obras que tienen un",
            "start": 3525.72,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "enfoque social como nos los ha indicado",
            "start": 3528.24,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "el presidente reducen el tiempo de",
            "start": 3530.039,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "traslado de las personas mejoran",
            "start": 3532.079,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "oportunidad todos desde el norte y hasta",
            "start": 3534.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "el Sur del pa\u00eds Much\u00edsimas gracias",
            "start": 3537.039,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "presidente por su confianza y por",
            "start": 3539.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "permitirle a la secretaria formar parte",
            "start": 3541.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de esta gran transformaci\u00f3n Muchas",
            "start": 3543.64,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3545.52,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "presidente vamos con los",
            "start": 3553.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "tres le seguimos Buenos d\u00edas se\u00f1or",
            "start": 3560.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3564.039,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Eduardo Esquivel ancona sdp noticias mi",
            "start": 3565.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "primera pregunta",
            "start": 3569.079,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "es que su opini\u00f3n acerca del comentario",
            "start": 3571.079,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "de la comisionada Federal de competencia",
            "start": 3576.64,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica la comisionada Andrea",
            "start": 3581.16,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "marv\u00e1n que va a revisar con lupa la",
            "start": 3586.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "transferencia de las 12",
            "start": 3590.68,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "centrales eh de ciclo combinado y la",
            "start": 3593.64,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "e\u00f3lica que hizo",
            "start": 3601.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "iberdrola a la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 3604.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Electricidad que por la concentraci\u00f3n y",
            "start": 3606.599,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "este y no solo eso este que lo va a",
            "start": 3610.72,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "poner en lupa porque por el las empresas",
            "start": 3614.2,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "dominantes a m\u00ed se me hace muy raro",
            "start": 3618.039,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "porque pues si alguien dominaba la era",
            "start": 3621.079,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "iberdrola y con",
            "start": 3624.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "ener no",
            "start": 3628.4,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3630.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "natur las dos espa\u00f1olas dominaban el",
            "start": 3631.92,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "el el mercado el\u00e9ctrico mexicano",
            "start": 3636.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3640.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "entonces inclusive mucho m\u00e1s que la",
            "start": 3642.119,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y que",
            "start": 3645.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n va a revisar las condiciones de",
            "start": 3647.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "competencia de Mexicana de",
            "start": 3649.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Aviaci\u00f3n la nueva l\u00ednea",
            "start": 3653.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea se me hace muy raro porque nunca",
            "start": 3656.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ha dicho nada de la concentraci\u00f3n que",
            "start": 3659.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hay en el pan en el mercado del pan de",
            "start": 3662.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "caja o del cemento de muchas Entonces",
            "start": 3664.76,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "eso nunca lo ven est\u00e1n viendo no m\u00e1s",
            "start": 3669.28,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "esto pues este Nosotros",
            "start": 3673.359,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estamos revisando con",
            "start": 3676.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "lupa lo que hacen estos",
            "start": 3680.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "organismos",
            "start": 3683.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "al grado que voy a proponer en el",
            "start": 3686.0,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "paquete de iniciativas de reforma que",
            "start": 3689.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "desaparezcan todos estos organismos que",
            "start": 3696.24,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "crearon para proteger a",
            "start": 3699.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "particulares y",
            "start": 3704.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "afectar el inter\u00e9s",
            "start": 3706.76,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "p\u00fablico qu\u00e9 es lo que sucedi\u00f3",
            "start": 3710.68,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "durante el periodo",
            "start": 3715.48,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "neoliberal entregaron los",
            "start": 3720.52,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "bienes del pueblo de la naci\u00f3n a",
            "start": 3723.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 3732.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "hubo una",
            "start": 3734.839,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n que solo ten\u00eda como",
            "start": 3739.039,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "antecedente en la",
            "start": 3743.359,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3745.55,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "historia lo que llev\u00f3 a cabo Porfirio",
            "start": 3748.039,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "D\u00edaz que entreg\u00f3 el",
            "start": 3751.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo las",
            "start": 3755.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "minas las",
            "start": 3757.799,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "tierras el",
            "start": 3759.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "agua los",
            "start": 3762.16,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ferrocarriles los",
            "start": 3766.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "bancos a los",
            "start": 3768.64,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "extranjeros Ese es el antecedente",
            "start": 3771.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "por eso fue la",
            "start": 3777.4,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n",
            "start": 3780.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Porque todos los beneficios se",
            "start": 3782.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "concentraron en una minor\u00eda y se",
            "start": 3785.839,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "esclavizo al pueblo de",
            "start": 3789.76,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico si no",
            "start": 3794.359,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hubiese no se hubiese aplicado esa",
            "start": 3798.52,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica no hubiese habido",
            "start": 3800.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n",
            "start": 3803.279,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "entonces con el movimiento",
            "start": 3805.68,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "revolucionario se toma en cuenta los",
            "start": 3809.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "campesinos a los obreros a la mayor\u00eda de",
            "start": 3811.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3814.72,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "mexicanos pasa el",
            "start": 3819.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3821.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tiempo y se van",
            "start": 3823.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "olvidando los",
            "start": 3828.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "postulados",
            "start": 3831.44,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "revolucionarios",
            "start": 3833.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y se",
            "start": 3836.68,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "regresa a la misma",
            "start": 3839.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica ahora llamada",
            "start": 3843.279,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "neoliberal Por eso decimos",
            "start": 3846.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "que en el caso de M\u00e9xico es",
            "start": 3853.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "neoporfirismo",
            "start": 3856.72,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3858.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "regresar y qu\u00e9 hacen lo mismo",
            "start": 3860.839,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "entregan los",
            "start": 3865.279,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "ferrocarriles entregan las",
            "start": 3866.559,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "minas quer\u00edan entregar todo el petr\u00f3leo",
            "start": 3869.4,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la industria",
            "start": 3872.16,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica las",
            "start": 3873.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "tierras desaparecieron",
            "start": 3875.48,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "elegido reformaron el art\u00edculo 27 de la",
            "start": 3879.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n entregaron los",
            "start": 3885.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "bancos las empresas",
            "start": 3889.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas",
            "start": 3893.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pero no solo",
            "start": 3895.72,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3900.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "modificaron",
            "start": 3903.079,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "todo el marco",
            "start": 3904.68,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3907.15,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "legal porque ten\u00edan que",
            "start": 3908.319,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "legalizar ese despojo ese traslado de",
            "start": 3912.559,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "bienes",
            "start": 3918.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos y de la naci\u00f3n",
            "start": 3921.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "entonces hicieron todas las reformas que",
            "start": 3928.039,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "necesitaban a la",
            "start": 3932.319,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n por eso aunque ya hemos",
            "start": 3936.68,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "hecho algunas voy a presentar nuevas",
            "start": 3939.839,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "reformas",
            "start": 3944.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para modificar",
            "start": 3947.799,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "art\u00edculos que se",
            "start": 3951.039,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aprobaron",
            "start": 3953.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "contra de el",
            "start": 3956.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s de los",
            "start": 3959.92,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "mexicanos reformas que se hicieron en el",
            "start": 3963.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal en los \u00faltimos 36",
            "start": 3966.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "a\u00f1os para",
            "start": 3968.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "favorecer solo a",
            "start": 3970.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "particulares pero no qued\u00f3 en eso nada",
            "start": 3973.24,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s crearon su",
            "start": 3976.92,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "gobierno porque",
            "start": 3983.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "necesitaban",
            "start": 3986.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "protegerse y por eso",
            "start": 3991.839,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "constituyeron todos estos organismos",
            "start": 3995.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "supuestamente",
            "start": 3998.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos en",
            "start": 4000.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "donde tiene m\u00e1s",
            "start": 4002.88,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "peso lo privado lo particular que lo",
            "start": 4005.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "p\u00fablico por eso es la",
            "start": 4012.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 4015.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "organismo decir Voy a ver con lupas voy",
            "start": 4017.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4021.0,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "revisar lo que hace la comisi\u00f3n federal",
            "start": 4022.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4024.599,
            "duration": 2.161
        },
        {
            "text": "electricidad Si la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 4027.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Electricidad es una empresa",
            "start": 4030.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que la",
            "start": 4033.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "quer\u00edan",
            "start": 4036.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "destruir si no la",
            "start": 4038.079,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "rescatamos estar\u00eda hoy",
            "start": 4042.92,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "produciendo el 16 por de la energ\u00eda",
            "start": 4046.68,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica m\u00e1s del",
            "start": 4051.64,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "80% de la energ\u00eda que",
            "start": 4056.319,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "consumimos la estar\u00eda",
            "start": 4059.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "generando el sector privado sobre todo",
            "start": 4062.799,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las empresas",
            "start": 4066.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "extranjeras Y eso En beneficio de qui\u00e9n",
            "start": 4068.319,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "Bueno pues",
            "start": 4072.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4077.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Los Traficantes de",
            "start": 4081.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "influencia",
            "start": 4084.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "iberdrola todos",
            "start": 4087.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ellos se lleg\u00f3",
            "start": 4089.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "al extremo al",
            "start": 4092.839,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "colmo de que Felipe",
            "start": 4095.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n termina como",
            "start": 4098.64,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "presidente y se va a trabajar",
            "start": 4101.359,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de consejero",
            "start": 4106.08,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "iberdrola una empresa espa\u00f1ola que tiene",
            "start": 4109.719,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 4113.799,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "costumbre de que los pol\u00edticos",
            "start": 4116.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "europeos pol\u00edticos de Espa\u00f1a no solo del",
            "start": 4120.12,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "partido popular tambi\u00e9n del partido",
            "start": 4123.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "socialista obrero espa\u00f1ol del",
            "start": 4126.839,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "peso se convierten en funcionarios",
            "start": 4130.92,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Entonces era El",
            "start": 4138.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "dominio de las",
            "start": 4140.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 4143.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "extranjeros en la Aviaci\u00f3n pas\u00f3 lo mismo",
            "start": 4150.12,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ya hemos platicado c\u00f3m",
            "start": 4153.92,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos antes del periodo",
            "start": 4157.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "neoliberal empresas p\u00fablicas",
            "start": 4161.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4164.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Aviaci\u00f3n mexicana aro",
            "start": 4165.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 4170.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y las",
            "start": 4171.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "privatizaron Entonces estos organismos",
            "start": 4174.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4177.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "crearon para",
            "start": 4178.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "proteger esos",
            "start": 4181.359,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "intereses como ya cambi\u00f3 la",
            "start": 4183.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica pues ya no",
            "start": 4187.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 4190.08,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 4192.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 4196.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "f\u00e1ctico",
            "start": 4198.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "e Dual",
            "start": 4202.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "paralelo no",
            "start": 4209.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "queremos un poder",
            "start": 4211.04,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "formal y uno",
            "start": 4214.56,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "real",
            "start": 4218.199,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "uno de",
            "start": 4221.199,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "hecho como era antes y otro de",
            "start": 4225.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "derecho ya no entonces en la reforma que",
            "start": 4233.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "estoy",
            "start": 4238.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "planteando estoy proponiendo que",
            "start": 4239.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "desaparezcan todos estos",
            "start": 4242.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "organismos porque todo fue una",
            "start": 4245.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "farsa y",
            "start": 4248.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "utilizaron como",
            "start": 4251.52,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "excusa de que no deb\u00edan haber",
            "start": 4255.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4259.5,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "monopolios que c\u00f3mo iba a existir",
            "start": 4261.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Pemex que Pemex ten\u00eda que tener el mismo",
            "start": 4267.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "trato que",
            "start": 4272.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "shell o que exon",
            "start": 4274.199,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "m que las empresas extranjeras bueno y",
            "start": 4277.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "nuestra historia",
            "start": 4281.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 4284.4,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 la lucha del pueblo de",
            "start": 4287.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 4292.159,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "por el petr\u00f3leo que es de la",
            "start": 4294.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n y lo mismo en el caso de la",
            "start": 4300.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 4303.199,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "Electricidad siempre recordamos",
            "start": 4310.679,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "y ahora vamos a volverlo a",
            "start": 4314.28,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "recordar lo que dec\u00eda el presidente",
            "start": 4318.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez",
            "start": 4320.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Mateos en",
            "start": 4322.32,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "1960 cuando nacionaliz\u00f3 la industria",
            "start": 4325.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica Pon la",
            "start": 4329.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "carta Porque nos ayuda",
            "start": 4332.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "mucho porque estos",
            "start": 4335.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "funcionarios incluso hasta por la edad",
            "start": 4340.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "porque son j\u00f3venes la",
            "start": 4344.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda est\u00e1n",
            "start": 4347.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "formados durante el periodo",
            "start": 4350.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "neoliberal porque s fueron muchos a\u00f1os",
            "start": 4356.0,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "36",
            "start": 4360.32,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "a\u00f1os es importante que los j\u00f3venes",
            "start": 4367.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4370.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "conozcan que",
            "start": 4372.44,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "eh M\u00e9xico tiene una historia de lucha",
            "start": 4375.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "por la libertad por la justicia por la",
            "start": 4380.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "democracia por su",
            "start": 4382.159,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda sus",
            "start": 4386.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "transformaciones Por qu\u00e9 luch\u00f3 Ju\u00e1rez",
            "start": 4389.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 luch\u00f3 Morelos Por qu\u00e9 luch\u00f3",
            "start": 4391.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez",
            "start": 4393.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Hidalgo Morelos Ju\u00e1rez Villa Zapata",
            "start": 4396.4,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "Madero L\u00e1zaro C\u00e1rdenas",
            "start": 4400.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4405.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh Ya no",
            "start": 4407.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "quer\u00edan que se",
            "start": 4410.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "supiera hablaron hasta del fin de la",
            "start": 4413.44,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4416.68,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 4419.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "miren c\u00f3mo vamos a olvidar",
            "start": 4422.04,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "Eso es un buen presidente Adolfo L\u00f3pez",
            "start": 4425.52,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "Mateos",
            "start": 4432.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nacionaliz\u00f3 la industria el\u00e9ctrica por",
            "start": 4435.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "eso por esta",
            "start": 4438.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n es",
            "start": 4441.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que tienen energ\u00eda el\u00e9ctrica hasta en",
            "start": 4443.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los pueblos m\u00e1s",
            "start": 4446.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "apartados si no hubiese sido por esta",
            "start": 4449.4,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n no habr\u00eda energ\u00eda el\u00e9ctrica en",
            "start": 4454.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4457.199,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "pueblos solo en las ciudades y en donde",
            "start": 4458.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4465.679,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "se contara con m\u00e1s ingresos para pagar",
            "start": 4467.199,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s por la energ\u00eda",
            "start": 4472.12,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica Qui\u00e9n era secretario de",
            "start": 4477.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Hacienda Antonio Ortiz",
            "start": 4479.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Mena y les dijo a las empresas",
            "start": 4482.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "particulares cuando se iba a",
            "start": 4487.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nacionalizar la industria el\u00e9ctrica les",
            "start": 4489.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vamos a pagar",
            "start": 4491.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 4494.96,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "plantas pero necesitamos nosotros",
            "start": 4497.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hacernos cargo de la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 4500.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "porque a",
            "start": 4504.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ustedes nunca les va a convenir ir",
            "start": 4505.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "electrificar los pueblos",
            "start": 4510.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "apartados lo que pasa con el",
            "start": 4513.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "internet Exactamente lo mismo donde hay",
            "start": 4516.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "internet en",
            "start": 4520.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "donde",
            "start": 4522.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hay dinero donde hay m\u00e1s",
            "start": 4525.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ingresos as\u00ed era Entonces el",
            "start": 4530.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "planteamiento",
            "start": 4534.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "es nosotros tenemos la obligaci\u00f3n de",
            "start": 4535.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "electrificar porque es parte de nuestro",
            "start": 4538.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "desarrollo As\u00ed es como M\u00e9xico puede",
            "start": 4540.679,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "salir",
            "start": 4543.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "adelante y por",
            "start": 4544.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eso en ese gobierno y en gobiernos",
            "start": 4546.76,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "posteriores se hicieron grandes",
            "start": 4551.08,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas ejemplo de la ingenier\u00eda",
            "start": 4555.6,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "civil de la ingenier\u00eda",
            "start": 4559.159,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulica para tener energ\u00eda",
            "start": 4562.239,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica antes de Salinas de",
            "start": 4566.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Gortari la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 4571.679,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Electricidad produc\u00eda toda la energ\u00eda",
            "start": 4573.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica qu\u00e9 necesit\u00e1bamos",
            "start": 4578.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Cuando llegamos",
            "start": 4581.52,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "52",
            "start": 4586.0,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "por a los 2 a\u00f1os Ya nos hab\u00edan bajado a",
            "start": 4587.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "38",
            "start": 4595.639,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4598.239,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "luchando contra todas estas reformas y",
            "start": 4600.12,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "jueces y todo el poder judicial Y estos",
            "start": 4606.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "organismos",
            "start": 4610.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos y",
            "start": 4611.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "invirtiendo como lo estamos haciendo",
            "start": 4614.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "creando plantas nuevas Bueno pues",
            "start": 4616.92,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "ya tenemos 54",
            "start": 4621.199,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "por no pero no quieren eso quieren que",
            "start": 4625.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "desaparezca la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 4630.159,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Electricidad para que ellos",
            "start": 4632.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "puedan establecer",
            "start": 4634.56,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "imponer las tarifas como pasa en Espa\u00f1a",
            "start": 4637.239,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "como pasa en otras partes en donde el",
            "start": 4641.639,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "precio de la luz es car\u00edsimo ahora vamos",
            "start": 4645.48,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "a poner una gr\u00e1fica sobre lo que cuesta",
            "start": 4650.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "la luz en M\u00e9xico ahora y lo que cuesta",
            "start": 4654.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en otros",
            "start": 4657.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pa\u00edses Entonces miren lo que",
            "start": 4660.08,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "dec\u00eda Adolfo L\u00f3pez",
            "start": 4664.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Mateo al pueblo de M\u00e9xico les devuelvo",
            "start": 4668.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 4671.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que es de la exclusiva propiedad de la",
            "start": 4673.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n pero no se",
            "start": 4678.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "conf\u00eden porque en a\u00f1os",
            "start": 4681.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "futuros algunos malos",
            "start": 4683.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 4686.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "identificados con las peores causas del",
            "start": 4688.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pa\u00eds intentar\u00e1n por medios",
            "start": 4691.92,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "sutiles medios sutiles la",
            "start": 4695.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "competencia este",
            "start": 4701.159,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "esgrimir de que es un",
            "start": 4703.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "monopolio la Comisi\u00f3n",
            "start": 4707.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Federal por medios sutiles entregar de",
            "start": 4710.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "nuevo el",
            "start": 4714.12,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo y nuestros",
            "start": 4715.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "recursos a los inversionistas",
            "start": 4718.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "extranjeros ni Un paso atr\u00e1s fue la",
            "start": 4723.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Consigna de don L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del r\u00edo",
            "start": 4725.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "al nacionalizar nuestro",
            "start": 4729.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo hoy toc\u00f3 por fortuna la energ\u00eda",
            "start": 4731.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica pueblo de",
            "start": 4737.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico los",
            "start": 4740.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "dispenso de toda",
            "start": 4742.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "obediencia si",
            "start": 4744.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "no leo esto",
            "start": 4747.28,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estar\u00eda yo",
            "start": 4750.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "este traicionando mis ideales y mis",
            "start": 4753.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "principio e incumpliendo",
            "start": 4756.48,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "con esta recomendaci\u00f3n",
            "start": 4760.32,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico les dispenso",
            "start": 4764.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "toda",
            "start": 4767.679,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "obediencia a sus futuras a sus futuros",
            "start": 4770.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "gobernantes que pretendan entregar",
            "start": 4775.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "nuestros recursos energ\u00e9ticos a",
            "start": 4778.12,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "intereses ajenos a la naci\u00f3n que",
            "start": 4781.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "conformamos una cosa obvia es que M\u00e9xico",
            "start": 4787.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "requiere de varios a\u00f1os de evoluci\u00f3n",
            "start": 4791.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gica y una eficiencia",
            "start": 4794.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "administrativa para lograr nuestra",
            "start": 4797.04,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "independencia",
            "start": 4798.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica que dicho sea de paso ya se",
            "start": 4800.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 d\u00f3nde hay trabajadores",
            "start": 4803.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "electricistas En qu\u00e9",
            "start": 4806.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 4809.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "como los trabajadores de la Comisi\u00f3n",
            "start": 4811.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Federal de",
            "start": 4814.639,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "Electricidad ser\u00eda necio afirmar que no",
            "start": 4819.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "requiere de la capacitaci\u00f3n tecnol\u00f3gica",
            "start": 4823.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en materia el\u00e9ctrica y petrolera que ya",
            "start": 4826.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "se desarroll\u00f3 porque esto es en el",
            "start": 4829.8,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "60 pero para ello ning\u00fan",
            "start": 4833.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "extranjero necesita convertirse en",
            "start": 4838.4,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "accionista de las empresas p\u00fablicas para",
            "start": 4841.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "apoyarnos",
            "start": 4845.12,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "solo un",
            "start": 4848.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "traidor entrega su pa\u00eds a a los",
            "start": 4850.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "extranjeros los mexicanos podemos hacer",
            "start": 4853.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "todo mejor que cualquier otro",
            "start": 4856.56,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "pa\u00eds cuando un gobernante extranjero me",
            "start": 4860.6,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "pregunta si hay posibilidad de entrar al",
            "start": 4864.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "negocio de los",
            "start": 4868.239,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "energ\u00e9ticos o a la",
            "start": 4869.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "electricidad le respondo que apenas",
            "start": 4872.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "estamos independiz\u00e1ndola",
            "start": 4876.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que nos vaciaron el",
            "start": 4883.199,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pa\u00eds pero que en tanto los mexicanos s\u00ed",
            "start": 4885.96,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "queremos invertir en el petr\u00f3leo",
            "start": 4890.679,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "americano o en su producci\u00f3n de energ\u00eda",
            "start": 4893.8,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica por si quieren un socio",
            "start": 4899.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "extranjero en",
            "start": 4904.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico la Constituci\u00f3n es muy clara los",
            "start": 4906.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "recursos energ\u00e9ticos y los yacimientos",
            "start": 4909.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "petroleros son a perpetuidad propiedad",
            "start": 4912.6,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "\u00fanica y exclusiva del pueblo de",
            "start": 4915.56,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el resto de las especulaciones al",
            "start": 4919.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "respecto son traici\u00f3n a la patria",
            "start": 4922.639,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "industrializar el pa\u00eds no implica una",
            "start": 4926.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "subasta",
            "start": 4929.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de nuestros recursos naturales",
            "start": 4931.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "ni la entrega",
            "start": 4934.199,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "indiscriminada del",
            "start": 4935.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "patrimonio de la",
            "start": 4937.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "patria este es lo que est\u00e1 en el fondo",
            "start": 4941.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "esa es nuestra",
            "start": 4943.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "diferencia con los tecn\u00f3cratas",
            "start": 4945.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "neoliberales",
            "start": 4949.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "corruptos o empleados al",
            "start": 4950.8,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "servicio de la oligarqu\u00eda que se sent\u00edan",
            "start": 4954.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os de",
            "start": 4959.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico porque el pueblo no contaba por",
            "start": 4960.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "eso lo",
            "start": 4964.76,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "p\u00fablico se",
            "start": 4965.88,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "fue haciendo a un lado y empez\u00f3 a",
            "start": 4967.719,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "predominar",
            "start": 4973.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 4975.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "particular entonces somos",
            "start": 4978.679,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "distintos ahora van a haber",
            "start": 4982.199,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "elecciones el pueblo va a",
            "start": 4985.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "decidir quieren que siga el",
            "start": 4990.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "modelo",
            "start": 4994.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 4996.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nefista",
            "start": 4999.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "adelante porque somos un pa\u00eds",
            "start": 5001.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico quieren que contin\u00fae la",
            "start": 5003.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n para que el inter\u00e9s",
            "start": 5007.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "general el inter\u00e9s p\u00fablico se ponga por",
            "start": 5010.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5014.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "delante del",
            "start": 5015.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s personal o",
            "start": 5018.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "individual eso",
            "start": 5023.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "es lo que est\u00e1 en el",
            "start": 5026.36,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "debate Entonces por es eso es la actitud",
            "start": 5030.159,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "y como t\u00fa mismo lo planteas se meten con",
            "start": 5035.0,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "los monopolios del cemento",
            "start": 5039.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "no se meten con los monopolios de las",
            "start": 5044.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "comunicaciones",
            "start": 5050.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "no se meten con el monopolio de los",
            "start": 5052.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "bancos",
            "start": 5056.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no ah\u00ed no hay",
            "start": 5060.36,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "agentes como ellos los llaman",
            "start": 5066.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "preponderantes nada m\u00e1s",
            "start": 5070.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "es mexicana que apenas est\u00e1 prendiendo",
            "start": 5073.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "el vuelo y ya",
            "start": 5077.32,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "quieren",
            "start": 5087.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pararla o la comisi\u00f3n Federal que",
            "start": 5089.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "estamos Rescatando o",
            "start": 5092.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Pemex pero",
            "start": 5096.04,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "pues no nos vamos a dejar dec\u00edamos",
            "start": 5099.56,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "cuando d\u00e1bamos en la campa\u00f1a que estaba",
            "start": 5105.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s dif\u00edcil que",
            "start": 5108.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ahora ni nos vamos a",
            "start": 5111.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "dejar ni nos vamos a",
            "start": 5114.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "rajar entonces Vamos",
            "start": 5121.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "adelante es",
            "start": 5126.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "lamentable y es lo mismo de los jueces",
            "start": 5130.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "hay un",
            "start": 5134.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "juez que est\u00e1 al",
            "start": 5135.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "servicio",
            "start": 5138.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de estos",
            "start": 5140.639,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "intereses",
            "start": 5142.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "fierro",
            "start": 5144.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "fierro todo",
            "start": 5146.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "todo y lo peor",
            "start": 5149.159,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "es que se les paga y muy bien con dinero",
            "start": 5153.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de todo el",
            "start": 5157.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pueblo y est\u00e1n ocupando los",
            "start": 5159.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cargos para",
            "start": 5163.36,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "defender intereses particulares que",
            "start": 5166.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "afectan los intereses de la mayor\u00eda de",
            "start": 5171.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5173.8,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "mexicanos pero bueno Vamos a continuar",
            "start": 5179.6,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "con la misma pol\u00edtica vamos a hacer",
            "start": 5183.92,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "la la propuesta el planteamiento ahora",
            "start": 5187.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 5 de",
            "start": 5191.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "febrero es una de las iniciativas que",
            "start": 5194.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tengo pensado",
            "start": 5197.36,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5198.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presentar lo de el instituto de la",
            "start": 5200.719,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n qui\u00e9n resolv\u00eda eso antes la",
            "start": 5203.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Comunicaciones y",
            "start": 5207.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Transportes todos los",
            "start": 5210.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "organismos que",
            "start": 5213.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "crearon del sector",
            "start": 5216.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tico como",
            "start": 5221.28,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "seis si no es que",
            "start": 5225.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que",
            "start": 5229.76,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "antes pertenec\u00edan a la secretar\u00eda de",
            "start": 5234.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "energ\u00eda o a Pemex o a la Comisi\u00f3n",
            "start": 5236.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "Federal de",
            "start": 5239.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "El y crearon todos estos",
            "start": 5241.119,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "organ Entonces tenemos que hacer esta",
            "start": 5247.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 5251.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "administrativa adem\u00e1s imag\u00ednense lo que",
            "start": 5253.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "nos vamos a",
            "start": 5256.52,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "ahorrar porque no vamos a",
            "start": 5260.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 5263.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "manteniendo de esos",
            "start": 5266.36,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "organismos facciosos",
            "start": 5269.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "onerosos",
            "start": 5276.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "antipopulares o seguimos este",
            "start": 5283.76,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "manteniendo al instituto de la",
            "start": 5287.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "transparencia ya vieron Para qu\u00e9 sirve",
            "start": 5292.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el instituto de la transparencia A ver",
            "start": 5294.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no pones ah\u00ed lo del acuerdo que",
            "start": 5296.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tuvieron en Coahuila",
            "start": 5300.119,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "este aparte de los ba\u00f1os",
            "start": 5306.4,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos este las",
            "start": 5310.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "notar\u00edas las rector\u00eda",
            "start": 5316.639,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "notar\u00edas Pero d\u00f3nde est\u00e1 lo de",
            "start": 5320.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5331.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5333.679,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "transparencia fue el",
            "start": 5340.0,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "acuerdo se",
            "start": 5343.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "unieron",
            "start": 5346.96,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "Y a cambio de que el pan apoyara al pri",
            "start": 5349.6,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5356.8,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "Coahuila el pri le iba a dar todo esto",
            "start": 5360.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 5363.36,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "pan distritos",
            "start": 5366.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "locales",
            "start": 5369.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas",
            "start": 5375.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "20% de las",
            "start": 5377.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "subsecretar\u00edas organismos",
            "start": 5380.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "descentralizados",
            "start": 5382.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "desconcentrados",
            "start": 5385.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "direcciones el subsistema de educaci\u00f3n",
            "start": 5388.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el instituto de la",
            "start": 5392.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "transparencia al",
            "start": 5394.48,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "pan Esto es lo que pasa a nivel",
            "start": 5398.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "nacional los que est\u00e1n en el instituto",
            "start": 5403.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "de la transparencia todos",
            "start": 5406.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "son de esta",
            "start": 5409.6,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "afiliaci\u00f3n",
            "start": 5413.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "conservadora la mayor\u00eda",
            "start": 5416.119,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 5420.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5424.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "f\u00edjense los",
            "start": 5426.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "niveles de",
            "start": 5428.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "cinismo y la",
            "start": 5431.28,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda",
            "start": 5435.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "transparencia aqu\u00ed",
            "start": 5437.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "solicitan ya lo he dicho en otras",
            "start": 5442.639,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ocasiones que les",
            "start": 5445.56,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "informemos qu\u00e9 tipo de papel",
            "start": 5450.199,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "sanitario utilice el",
            "start": 5453.6,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "presidente se los puedo",
            "start": 5458.8,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "probar todo lo que",
            "start": 5467.0,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "env\u00edan y",
            "start": 5473.48,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "ellos los consejeros ganan m\u00e1s que el",
            "start": 5478.28,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "presidente adem\u00e1s tienen una",
            "start": 5483.719,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "tarjeta de esas",
            "start": 5486.56,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "chipocludas American",
            "start": 5490.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Express",
            "start": 5494.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Los m\u00e1s",
            "start": 5496.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "importantes",
            "start": 5499.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y usan esa",
            "start": 5501.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "tarjeta que",
            "start": 5504.88,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "es p\u00fablica que se paga con el",
            "start": 5508.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presupuesto de",
            "start": 5511.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "todos para ir a",
            "start": 5513.52,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "bares Pero bueno otras cosas no seis",
            "start": 5525.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "notar\u00edas un",
            "start": 5533.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "magistrado",
            "start": 5535.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "alcald\u00edas",
            "start": 5540.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "las universidades d\u00f3nde",
            "start": 5543.239,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "est\u00e1n 20% de las direcciones de los",
            "start": 5552.56,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "planteles educativos y las",
            "start": 5556.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "universidades es buen\u00edsimo este",
            "start": 5561.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "documento y ah\u00ed est\u00e1n la firma de",
            "start": 5566.48,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 5570.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed claro",
            "start": 5577.8,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "totalmente es",
            "start": 5581.639,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "transparencia en una segunda pregunta",
            "start": 5587.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente he estado platicando",
            "start": 5590.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "con las gentes del zapotillo de la presa",
            "start": 5592.84,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "del zapotillo palmarejo la gente de ah\u00ed",
            "start": 5596.4,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "ellos cidos con Pues que se eh con lo",
            "start": 5600.56,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "que se decidi\u00f3 para esa presa y",
            "start": 5605.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "terminarla y que hay agua para",
            "start": 5608.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Guadalajara pero sin embargo Ellos est\u00e1n",
            "start": 5611.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "pidiendo ahora que si se pudiera",
            "start": 5615.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "cancelar el decreto que emiti\u00f3 el",
            "start": 5618.679,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "presidente hernesto Cedillo en el",
            "start": 5624.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "95 porque ellos quieren un",
            "start": 5627.56,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "nuevo eh Y quieren saber tambi\u00e9n qu\u00e9",
            "start": 5630.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 con el cr\u00e9dito que que el dio",
            "start": 5634.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "banobras a bengoa Porque la idea",
            "start": 5637.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "original no es solo llevar hasta inundar",
            "start": 5640.52,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "los pueblos sino hacer un Acueducto de",
            "start": 5644.4,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "40 km a Le\u00f3n para llevar agua cuando no",
            "start": 5647.639,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "el cauce del R\u00edo Verde no alcanzaba para",
            "start": 5651.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "eso este y que por eso se tom\u00f3 la",
            "start": 5655.36,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de de parar esa obra que es",
            "start": 5659.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "desde el 2008 con cuando fue presidente",
            "start": 5663.36,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "es Felipe Calder\u00f3n Y nojosa entonces",
            "start": 5669.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "ellos quieren saber porque hay una",
            "start": 5672.639,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "demanda de",
            "start": 5675.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "abengoa la concesi\u00f3n se la dieron a una",
            "start": 5676.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "empresa espa\u00f1ola que se llama abengoa",
            "start": 5679.239,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "y pues no m\u00e1s en 15 a\u00f1os no construy\u00f3",
            "start": 5682.92,
            "duration": 11.56
        },
        {
            "text": "nada construy\u00f3 2 km de ent este Y tuvo",
            "start": 5688.08,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "ya no est\u00e1 pagando el cr\u00e9dito que le dio",
            "start": 5694.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "banobras este inclusive y est\u00e1",
            "start": 5697.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "demandando a a la Conagua esta empresa",
            "start": 5700.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Entonces ellos quieren saber si se puede",
            "start": 5703.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hacer un nuevo decreto que cancelen el",
            "start": 5706.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "del 95 porque pues es una casa nueva",
            "start": 5709.8,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "ellos lo dicen as\u00ed entonces quieren una\u00ed",
            "start": 5714.0,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "S\u00ed hay este todav\u00eda eh juicio sobre esto",
            "start": 5718.04,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "fue un exceso",
            "start": 5723.719,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "eh la verdad es que esas obras se hac\u00edan",
            "start": 5727.76,
            "duration": 13.399
        },
        {
            "text": "eh tomando como pretexto no como excusa",
            "start": 5735.0,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "el que se iba a llevar",
            "start": 5741.159,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "agua a Guanajuato en este caso a",
            "start": 5745.159,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n que se necesitaba la la presa pero",
            "start": 5748.84,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "no les importaba tanto eso lo que les",
            "start": 5753.32,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "importaba era el",
            "start": 5757.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "contrato lo que les importaba era la",
            "start": 5760.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 5764.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "sab\u00edan que iban a utilizar mucho",
            "start": 5767.32,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "dinero y que iban a",
            "start": 5772.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "incumplir as\u00ed hay muchas cosas en Pemex",
            "start": 5775.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 5779.6,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 5780.32,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5782.33,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "durante muchos a\u00f1os del periodo",
            "start": 5783.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "neoliberal la mitad de la inversi\u00f3n de",
            "start": 5786.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Pemex se orient\u00f3 al norte",
            "start": 5788.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5792.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "chicontepec a las aguas",
            "start": 5794.639,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "profundas all\u00e1",
            "start": 5801.119,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eh a la Cuenca de",
            "start": 5804.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Burgos porque supuestamente iban a sacar",
            "start": 5807.239,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo y",
            "start": 5810.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "gas y",
            "start": 5812.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5814.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "eh extra\u00eda m\u00e1s",
            "start": 5817.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "gas y m\u00e1s petr\u00f3leo",
            "start": 5820.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Pemex antes de que",
            "start": 5825.119,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "privatizar que lo que extrajo de",
            "start": 5829.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "gas repsol y todas estas empresas",
            "start": 5833.28,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "extranjeras",
            "start": 5836.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "espa\u00f1olas y otras",
            "start": 5838.6,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "pero les importaba sacar el petr\u00f3leo les",
            "start": 5842.8,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "importaba sacar el gas",
            "start": 5846.56,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "no lo que les importaba eran los",
            "start": 5851.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "contratos no sacaban petr\u00f3leo no sacaban",
            "start": 5855.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "gas n",
            "start": 5858.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "m\u00e1s C\u00f3mo no iban a",
            "start": 5861.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "saber que el petr\u00f3leo sea en el",
            "start": 5864.52,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "sureste y en tierra y en aguas",
            "start": 5867.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "someras Pero a ese nivel se llegaba a",
            "start": 5876.599,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5881.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "eh se entregaban contratos",
            "start": 5882.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "jugosos para las",
            "start": 5888.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "empresas eran buenos negocios para las",
            "start": 5890.199,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "empresas y malos",
            "start": 5893.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "negocios para la hacienda",
            "start": 5895.599,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "p\u00fablica entonces esa",
            "start": 5899.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "presa",
            "start": 5902.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pues no iba a tener futuro no iba a",
            "start": 5904.639,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "llegar el agua a a Le\u00f3n eso lo usaron",
            "start": 5909.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "como un",
            "start": 5914.119,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "parapeto una",
            "start": 5915.239,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "pantalla C\u00f3mo se proyecta una obra van a",
            "start": 5919.56,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "desaparecer tres pueblo van a poner un",
            "start": 5924.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "acueducto por todos los",
            "start": 5927.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "saltos",
            "start": 5930.119,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "y los productores de Los Altos de",
            "start": 5932.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Jalisco se iban a quedar con los brazos",
            "start": 5938.08,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "cruzados viendo pasar C\u00f3mo se llevaban",
            "start": 5941.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 5945.199,
            "duration": 2.081
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 5949.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "sea en qu\u00e9 cabeza cabe Pues solo en la",
            "start": 5951.639,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "cabeza de los",
            "start": 5956.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 5960.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Y si yo entiendo Pues la gente y en",
            "start": 5961.719,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "otros casos sucede lo",
            "start": 5964.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mismo en el caso por ejemplo de",
            "start": 5968.52,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "Mexicali cuando se clausura lo de la",
            "start": 5971.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "cervecera ahora lo que me est\u00e1n",
            "start": 5976.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pidiendo es un",
            "start": 5978.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "decreto para cancelar En definitiva el",
            "start": 5981.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "proyecto Porque mucha gente tiene la",
            "start": 5984.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n de que al terminar el",
            "start": 5988.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gobierno pueda",
            "start": 5989.88,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "revivir estos",
            "start": 5993.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "proyectos es es lo que",
            "start": 5996.199,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "tienen pero si vamos a dejarlos este",
            "start": 5998.96,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "cancelados todos esos",
            "start": 6004.159,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "proyectos Si tenemos ese compromiso y lo",
            "start": 6007.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "vamos a hacer",
            "start": 6011.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "y tanto con",
            "start": 6013.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 6015.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "como la secretar\u00eda de de gobernaci\u00f3n",
            "start": 6018.199,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "est\u00e1n viendo lo de las denuncias penales",
            "start": 6022.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "pero si se est\u00e1",
            "start": 6026.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "analizando de",
            "start": 6028.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "abengoa de abengoa y otros es",
            "start": 6030.119,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "que a ver los",
            "start": 6034.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes cuando",
            "start": 6039.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n ten\u00eda una",
            "start": 6042.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 6045.4,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "favorita",
            "start": 6046.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "predilecta extranjera",
            "start": 6048.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "era Le acabo de",
            "start": 6059.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mencionar repsol repsol",
            "start": 6063.719,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "estaba en",
            "start": 6068.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6070.34,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "todo llegaron a",
            "start": 6072.639,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "firmar en la secretar\u00eda de",
            "start": 6075.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n",
            "start": 6079.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "afinado que falleci\u00f3 un",
            "start": 6084.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "accidente secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 6087.48,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "mouro Juan Camilo esa empresa firm\u00f3 un",
            "start": 6091.199,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "contrato con la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 6098.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Electricidad de",
            "start": 6101.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Entonces por 25000 millones de",
            "start": 6103.04,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares sin licitaci\u00f3n",
            "start": 6108.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 6112.36,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "directa para traer",
            "start": 6114.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Gas del",
            "start": 6118.04,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "Per\u00fa y cuando entregaron el",
            "start": 6122.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "contrato",
            "start": 6128.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ya se sab\u00eda o sea antes de que se",
            "start": 6131.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "firmara el",
            "start": 6133.76,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "contrato los de repsol",
            "start": 6137.48,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "fueron al Per\u00fa a decir que ya",
            "start": 6142.0,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "ten\u00edan el visto bueno del gobierno",
            "start": 6147.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mexicano y",
            "start": 6153.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "firmaron a repsol le dieron lo de la",
            "start": 6156.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Cuenca de",
            "start": 6160.04,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Burgos bajo el supuesto de que iban a",
            "start": 6163.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "extraer m\u00e1s",
            "start": 6167.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gas se",
            "start": 6169.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "llevaron much\u00edsimo dinero del contrato y",
            "start": 6171.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6175.88,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "repente lo",
            "start": 6176.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cancelaron y no se extrajo m\u00e1s",
            "start": 6179.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "gas lo mismo este Gas del",
            "start": 6182.719,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Per\u00fa se cancel\u00f3 el",
            "start": 6185.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "contrato",
            "start": 6189.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6192.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "no les afect\u00f3 en",
            "start": 6194.92,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "nada Pemex ten\u00eda",
            "start": 6198.4,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "acciones el 99% en repsol y no ten\u00eda",
            "start": 6203.4,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "asiento en el no no no los dejaban nada",
            "start": 6208.84,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6211.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "vendi\u00f3 las acciones nada m\u00e1s que si",
            "start": 6212.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "val\u00edan un",
            "start": 6216.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "peso se las vendi\u00f3 en 20",
            "start": 6218.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "centavos y",
            "start": 6227.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed bueno se va",
            "start": 6229.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "repsol llega elado",
            "start": 6236.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a con otra",
            "start": 6239.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "empresa favorita tambi\u00e9n",
            "start": 6242.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ola",
            "start": 6245.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ohl todos los",
            "start": 6250.88,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "proyectos hay una",
            "start": 6254.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "foto todo esto para los j\u00f3venes",
            "start": 6258.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "no para",
            "start": 6261.84,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "que no hay que",
            "start": 6265.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "odiar pero no",
            "start": 6269.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "olvidar Eso que dicen ni",
            "start": 6275.639,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n ni",
            "start": 6279.84,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "olvido perd\u00f3n s\u00ed olvido o",
            "start": 6282.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "no No tienes una foto donde el",
            "start": 6288.679,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "director de de ohl que era hab\u00eda estado",
            "start": 6294.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6298.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "secretario creo que de energ\u00eda del",
            "start": 6300.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "patrimonio nacional con L\u00f3pez",
            "start": 6303.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Portillo y luego se",
            "start": 6308.52,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6311.48,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3",
            "start": 6315.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6319.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 6322.4,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "escucha muy poco",
            "start": 6327.199,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "s moderado",
            "start": 6330.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nto les parece que este",
            "start": 6340.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "salgamos es",
            "start": 6346.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "moderado",
            "start": 6349.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6351.239,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "alarma",
            "start": 6353.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este este se\u00f1or oteiza",
            "start": 6357.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "va porque los buscan a los pol\u00edticos",
            "start": 6360.639,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "habl\u00e1bamos de eso no y",
            "start": 6364.8,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "terminan como",
            "start": 6368.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "gestores",
            "start": 6373.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "asesores muchas empresas tienen",
            "start": 6376.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que les ayudan en las relaciones",
            "start": 6381.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas y tambi\u00e9n pol\u00edticos que les",
            "start": 6383.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ayudan en relaciones",
            "start": 6387.44,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "gubernamentales y les pagan much\u00edsimo",
            "start": 6392.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "pues eso es lo que hicieron con",
            "start": 6396.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n y eso hicieron con",
            "start": 6399.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "Cedillo Cedillo se fue de",
            "start": 6402.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "consejero a las empresas extranjeras",
            "start": 6406.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "ferrocarrileras",
            "start": 6409.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a las que les",
            "start": 6412.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3",
            "start": 6415.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "los trenes de carga del",
            "start": 6416.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pa\u00eds las v\u00edas",
            "start": 6421.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ferreas pero",
            "start": 6423.36,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "miren esto es esta imagen de est\u00e1",
            "start": 6427.719,
            "duration": 11.201
        },
        {
            "text": "reclamando pues al menos as\u00ed",
            "start": 6433.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "aparece",
            "start": 6439.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Andr\u00e9s de otea fue Secretario del",
            "start": 6443.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "gobierno de L\u00f3pez",
            "start": 6447.32,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "Portillo cuando era patrimonio nacional",
            "start": 6453.639,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "no y empresas paraestatales con L\u00f3pez",
            "start": 6457.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "porillo y",
            "start": 6461.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "luego lo contrata ohl de",
            "start": 6464.08,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a y \u00e9l era el",
            "start": 6469.32,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "gerente el presidente del consejo y le",
            "start": 6473.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "ayudan este",
            "start": 6478.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "al presidente Pe\u00f1a y \u00e9l los",
            "start": 6481.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ayuda cuando estaba de gobernadora en el",
            "start": 6485.88,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico y",
            "start": 6489.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "luego llega la",
            "start": 6492.639,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "presidencia y es esta foto des esde",
            "start": 6495.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6499.599,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "De qu\u00e9 a\u00f1o",
            "start": 6501.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "es o a lo mejor es en",
            "start": 6502.52,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a un evento de",
            "start": 6506.84,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "presidencia pero",
            "start": 6513.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Miren la",
            "start": 6515.679,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "arrogancia a un presidente",
            "start": 6518.44,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6522.31,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 6529.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Emilio lozoya que fue despu\u00e9s director",
            "start": 6530.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6533.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Pemex trabajaba en",
            "start": 6535.639,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ohl entonces para los",
            "start": 6547.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes recordar que el presidente",
            "start": 6550.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez se",
            "start": 6553.639,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "par\u00f3 el poder civil",
            "start": 6557.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "del poder",
            "start": 6562.0,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "eclesi\u00e1stico",
            "start": 6565.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "porque a Dios lo que es de Dios y al",
            "start": 6567.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "C\u00e9sar lo que es del",
            "start": 6570.84,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "C\u00e9sar",
            "start": 6574.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "eso lo llev\u00f3 a",
            "start": 6575.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "cabo el presidente",
            "start": 6580.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez la separaci\u00f3n de estos",
            "start": 6583.159,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "poderes con las reformas",
            "start": 6587.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "liberales pasa el",
            "start": 6596.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tiempo como",
            "start": 6598.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 6602.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y se",
            "start": 6605.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mantienen o se",
            "start": 6607.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "unen el poder econ\u00f3mico y el poder",
            "start": 6611.119,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico poder econ\u00f3mico y poder",
            "start": 6615.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 6619.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo p\u00fablico y lo privado y",
            "start": 6622.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "llega al",
            "start": 6625.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "extremo como lo estamos",
            "start": 6628.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "viendo como",
            "start": 6631.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 que lo privado se sit\u00faa por",
            "start": 6633.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "encima de lo",
            "start": 6637.52,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 6643.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "primero se alimentan y se nutren",
            "start": 6645.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "mutuamente y",
            "start": 6649.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 6652.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ya de manera",
            "start": 6654.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "abierta el",
            "start": 6657.04,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 6661.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "privado",
            "start": 6663.719,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "somete al poder",
            "start": 6665.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "p\u00fablico el gobierno se convierte en un",
            "start": 6667.88,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 al servicio de una minor\u00eda",
            "start": 6671.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "rapaz",
            "start": 6678.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "por eso un migrante en San Quint\u00edn en la",
            "start": 6681.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a me dice vamos a",
            "start": 6685.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ganar pero no",
            "start": 6687.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "olvide que as\u00ed como el presidente Ju\u00e1rez",
            "start": 6690.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 6693.159,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "par\u00f3 el poder p\u00fablico del poder",
            "start": 6696.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "eclesi\u00e1stico ahora lo que se",
            "start": 6699.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "necesita",
            "start": 6703.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "urge es separar el poder econmico del",
            "start": 6706.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 6710.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico y que el",
            "start": 6712.159,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6714.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "gobierno represente a",
            "start": 6715.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "todos a ricos y a",
            "start": 6719.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "pobres y que sea",
            "start": 6725.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "independiente que no est\u00e9 subordinado",
            "start": 6730.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sometido Y eso en esencia es la",
            "start": 6737.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "democracia porque lo otro",
            "start": 6741.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6745.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda es el poder de una",
            "start": 6749.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "minor\u00eda Entonces qu\u00e9 pasaba",
            "start": 6754.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "eh eran las",
            "start": 6758.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "empresas y los",
            "start": 6761.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "influyentes los",
            "start": 6765.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6767.119,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "dominaban Entonces eso no era sano para",
            "start": 6768.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 6773.36,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica para",
            "start": 6775.88,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "nadie hablaba yo de don Antonio Ortiz",
            "start": 6778.88,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "Mena y en sus memorias",
            "start": 6782.639,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "menciona de que era",
            "start": 6787.599,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "necesario",
            "start": 6791.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "imprescindible la participaci\u00f3n de las",
            "start": 6794.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 6798.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "y que se facilitara en M\u00e9xico la",
            "start": 6801.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "posibilidad de que las",
            "start": 6805.239,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "empresas hicieran negocios l\u00edcitos pero",
            "start": 6806.88,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "agregaba",
            "start": 6813.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "procurando que",
            "start": 6815.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "obtengan utilidades",
            "start": 6817.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "razonables que no",
            "start": 6822.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "atraquen Y",
            "start": 6828.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eso es lo",
            "start": 6831.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6834.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6836.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se expres\u00f3 no se manifest\u00f3 no se dio en",
            "start": 6841.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el periodo",
            "start": 6845.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 6847.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "era influyentismo",
            "start": 6849.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "para obtener contratos",
            "start": 6853.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "jugosos incumplir",
            "start": 6857.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "con esos",
            "start": 6860.239,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "contratos robar a manos llenas no pagar",
            "start": 6862.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 6871.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ahora Estamos",
            "start": 6874.079,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "buscando",
            "start": 6877.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "regenerar la vida",
            "start": 6879.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y que podamos",
            "start": 6882.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "tener pues una",
            "start": 6885.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 6888.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "donde participe el sector p\u00fablico el",
            "start": 6891.639,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "sector",
            "start": 6894.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "privado el sector",
            "start": 6895.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 6901.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "con reglas",
            "start": 6903.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "claras de responsabilidad de integridad",
            "start": 6908.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6911.88,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "honestidad hay muchas empresas que est\u00e1n",
            "start": 6915.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trabajando con nosotros",
            "start": 6918.28,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "muchas y ya",
            "start": 6923.48,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "saben que no hay soborno no hay moches",
            "start": 6925.84,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "no hay influyentismo que",
            "start": 6931.159,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "valga y por eso tambi\u00e9n pues ha avanzado",
            "start": 6936.56,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 6942.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "y ya va a ser muy",
            "start": 6944.56,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil de todas maneras",
            "start": 6947.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "toco",
            "start": 6953.599,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "madera",
            "start": 6955.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "si regresaran los",
            "start": 6957.199,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "corruptos Cruz Cruz",
            "start": 6963.96,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "Cruz que se vaya el demonio y que venga",
            "start": 6967.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas ser\u00eda muy",
            "start": 6974.639,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil",
            "start": 6978.52,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "que la",
            "start": 6980.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 6982.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "soportara todo lo que signific\u00f3 el",
            "start": 6984.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "saqueo y la pol\u00edtica de",
            "start": 6989.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pillaje que prevaleci\u00f3 en los \u00faltimos 36",
            "start": 6991.32,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1os ya ser\u00eda muy muy mu muy",
            "start": 6995.32,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil esto ya",
            "start": 6999.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 esto es otra",
            "start": 7002.599,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cosa ya cambi\u00f3 la mentalidad del pueblo",
            "start": 7005.88,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "Y eso es lo m\u00e1s importante siempre lo",
            "start": 7009.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "digo ya no",
            "start": 7016.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "podr\u00edan hacer las reformas que",
            "start": 7018.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "hicieron esa que queremos",
            "start": 7021.239,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7025.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "enmendar la reforma de",
            "start": 7028.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pensiones Pero",
            "start": 7035.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 7038.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense quitarle a los",
            "start": 7040.0,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "trabajadores un derecho",
            "start": 7043.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "constitucional es un derecho que est\u00e1 el",
            "start": 7049.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "art\u00edculo",
            "start": 7052.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "123 derecho a una",
            "start": 7054.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n ni",
            "start": 7057.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "rebajarla porque ni modo que no",
            "start": 7062.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "sab\u00edan no siempre hablan de que son muy",
            "start": 7067.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "buenos",
            "start": 7071.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos y que saben hacer corridas",
            "start": 7073.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "financieras y",
            "start": 7076.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "proyecciones y tienen muy buenos",
            "start": 7079.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "actuarios Bueno ahora que estamos",
            "start": 7082.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "hablando de que vamos nosotros a",
            "start": 7085.679,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "garantizar que los que se jubilen",
            "start": 7089.84,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "reciban su",
            "start": 7093.48,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "salario est\u00e1n diciendo que eso es",
            "start": 7097.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "posible y",
            "start": 7100.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "hablan",
            "start": 7102.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7104.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "proyecciones recuerdo que",
            "start": 7111.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "cuando era jefe de gobierno y",
            "start": 7114.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "decidimos entregar la pensi\u00f3n a los",
            "start": 7117.079,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "adultos mayores aqu\u00ed en la ciudad lo",
            "start": 7120.36,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "mismo salaron los t\u00e9cnicos es decir no",
            "start": 7123.159,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "va a sostenerse no va a",
            "start": 7129.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "alcanzar de",
            "start": 7132.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde y",
            "start": 7135.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "alcanz\u00f3 y cada",
            "start": 7137.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "vez",
            "start": 7141.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7143.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "porque ahora aument\u00f3",
            "start": 7146.199,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "25% de un a\u00f1o para otro es un aumento de",
            "start": 7152.32,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "150.000 millones pes y ya es",
            "start": 7157.8,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "universal y",
            "start": 7162.199,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "alcanza",
            "start": 7168.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Claro ya no hay la corrupci\u00f3n que",
            "start": 7171.719,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "imperaba y por eso",
            "start": 7177.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "alcanza cu\u00e1nto hemos",
            "start": 7181.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "ahorrado en el tiempo que",
            "start": 7184.239,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "llevamos por no permitir el",
            "start": 7188.239,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "huachicol ya llevamos m\u00e1s de 300,000",
            "start": 7194.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 7198.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ahorrado Cu\u00e1nto les dije que aument\u00f3 la",
            "start": 7199.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 7202.4,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "150,000 Pero y los",
            "start": 7209.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "contratos qu\u00e9 Hubiese",
            "start": 7214.56,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "pasado s\u00ed y seguimos con el",
            "start": 7217.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "proyecto del",
            "start": 7223.079,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "aeropuerto de",
            "start": 7224.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "Texcoco",
            "start": 7229.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a\u00fan",
            "start": 7232.119,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "administrando como lo hacemos con",
            "start": 7234.28,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "honradez",
            "start": 7236.239,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tien",
            "start": 7238.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estimado un presupuesto de 300000",
            "start": 7242.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "millones saben estimaron que iba a",
            "start": 7247.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "costar el",
            "start": 7251.119,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "tren Toluca Ciudad de M\u00e9xico 30,000",
            "start": 7253.679,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "millones y cuando",
            "start": 7258.719,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "llegamos ya hab\u00edan",
            "start": 7261.52,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "ejercido",
            "start": 7265.56,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "60.000 y para",
            "start": 7268.199,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "terminarlo estamos",
            "start": 7271.599,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "invirtiendo 90,000",
            "start": 7275.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "completo",
            "start": 7278.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de 30000 a",
            "start": 7279.679,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "90000 que por cierto",
            "start": 7284.079,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "estea un esc\u00e1ndalo porque se",
            "start": 7289.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "derrumb\u00f3",
            "start": 7292.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7294.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "una una",
            "start": 7296.36,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "dovela Qu\u00e9",
            "start": 7300.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "b\u00e1rbaro sali\u00f3 en todos",
            "start": 7303.32,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "lados",
            "start": 7308.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7310.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "este tenemos",
            "start": 7312.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "suerte la",
            "start": 7316.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "suerte cuenta mucho en",
            "start": 7318.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "todo por",
            "start": 7323.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eso no siempre hay que estar pensando en",
            "start": 7324.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 7327.599,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "racional lo",
            "start": 7329.36,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "M\u00edstico la suerte",
            "start": 7331.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 7335.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "e ayuda",
            "start": 7336.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "todav\u00eda estar\u00edamos escuchando los",
            "start": 7342.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "gritos los programas de",
            "start": 7345.079,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "radio acompa\u00f1ando a los",
            "start": 7350.599,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "deudos Pues es lo mismo es que estamos",
            "start": 7360.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7362.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a y pues",
            "start": 7364.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 7367.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "todo todo todo todo",
            "start": 7369.639,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "todo S\u00ed s son es temporada de",
            "start": 7376.04,
            "duration": 10.559
        },
        {
            "text": "sopilotes es buen\u00edsimo el libro de Paco",
            "start": 7381.159,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "Ignacio se llama as\u00ed temporada de",
            "start": 7386.599,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "sopilotes se los",
            "start": 7390.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "recomiendo s",
            "start": 7394.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "describe",
            "start": 7397.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "toda la",
            "start": 7399.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n que se",
            "start": 7402.079,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "fue gestando en contra del presidente",
            "start": 7405.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Madero",
            "start": 7409.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "hasta su",
            "start": 7411.92,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "asesinato el",
            "start": 7415.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "papel de los militares",
            "start": 7418.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "porfiristas de los",
            "start": 7421.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "legisladores sobre todo de la",
            "start": 7424.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "prensa",
            "start": 7427.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de los intelectuales de",
            "start": 7429.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "entonces del",
            "start": 7436.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "innombrable",
            "start": 7439.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "embajador de Estados Unidos en",
            "start": 7440.84,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Wilson ya lo",
            "start": 7443.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "nombr\u00e9 el peor",
            "start": 7447.559,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "embajador que haya",
            "start": 7449.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "tenido Estados Unidos en",
            "start": 7452.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el",
            "start": 7457.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "intervencionista",
            "start": 7459.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s",
            "start": 7462.159,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "prepotente el de m\u00e1s malas",
            "start": 7464.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "entra\u00f1as",
            "start": 7474.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cuando detienen al presidente",
            "start": 7476.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Madero y va su",
            "start": 7481.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "esposa y la hermana del presidente",
            "start": 7484.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Madero a verlo",
            "start": 7487.639,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "pues era conocido de que \u00e9l hab\u00eda",
            "start": 7490.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "organizado El golpe y",
            "start": 7494.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "todo le",
            "start": 7498.599,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "dice Es que su",
            "start": 7501.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "esposo tiene la culpa porque no me hizo",
            "start": 7507.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "caso f\u00edjense la vileza",
            "start": 7514.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7524.639,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "eh son",
            "start": 7528.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "eh momentos",
            "start": 7532.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7535.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 7537.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 7542.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "siniestros de la historia y del",
            "start": 7545.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "periodismo y ahora hay algo parecido no",
            "start": 7547.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "tanto porque",
            "start": 7551.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "afortunadamente hay medios",
            "start": 7553.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "independientes y periodistas libres y",
            "start": 7555.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "las redes",
            "start": 7559.599,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "sociales Pero antes estaba muy duro muy",
            "start": 7560.639,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil no pones la portada del",
            "start": 7565.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "libro El de Paco Ignacio para los",
            "start": 7570.92,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes es buen\u00edsimo se los recomiendo",
            "start": 7574.36,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "se habla de la Decena Tr\u00e1gica y la",
            "start": 7580.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "verdad fue la",
            "start": 7582.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "quincena Tr\u00e1gica porque tard\u00f3 m\u00e1s pero",
            "start": 7584.92,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "se le conoce como Decena Tr\u00e1gica cuenta",
            "start": 7588.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 7593.079,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "hasta las",
            "start": 7595.119,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "confesiones del asesino de Madero de",
            "start": 7597.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "apellido",
            "start": 7601.639,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas y desde luego la vida de Huerta",
            "start": 7604.36,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "hay que",
            "start": 7611.119,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "leerlo para",
            "start": 7621.96,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "los ese lo que est\u00e1 sucediendo es eso",
            "start": 7624.599,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ah\u00ed",
            "start": 7629.199,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "esperando",
            "start": 7631.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "este temporada de",
            "start": 7633.079,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "sopilotes",
            "start": 7637.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 7641.84,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "bueno es una historia narrativa de",
            "start": 7650.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "la eso es lo que habr\u00eda que",
            "start": 7656.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "discutir si es decena o quincena pero ya",
            "start": 7660.559,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "es es otro asunto pero es muy bueno",
            "start": 7663.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s Paco Ignacio",
            "start": 7666.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "es de los mejores escritores del",
            "start": 7669.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de los",
            "start": 7672.96,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "mejores de editorial",
            "start": 7682.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "planeta",
            "start": 7690.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gracias Buenos d\u00edas compa\u00f1eras y",
            "start": 7695.48,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de los medios Buenos d\u00edas",
            "start": 7697.599,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente H\u00e9ctor lat tempa del",
            "start": 7699.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "medio pun suspensivos radio pun",
            "start": 7701.48,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "suspensivos comunicaci\u00f3n se\u00f1or",
            "start": 7703.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "presidente los trabajadores de confianza",
            "start": 7705.119,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n del Estado",
            "start": 7706.92,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "de Tabasco expresan su preocupaci\u00f3n por",
            "start": 7708.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "la falta de pago de de la nivelaci\u00f3n",
            "start": 7711.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "salarial anunciada p\u00fablicamente para",
            "start": 7713.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "todo el personal de la Secretar\u00eda de",
            "start": 7716.119,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n discuten que desde el a\u00f1o",
            "start": 7718.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pasado no han recibido dicho aumento a",
            "start": 7720.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "pesar de haber presentado escritos y",
            "start": 7723.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "oficios en diferentes instancias Como",
            "start": 7725.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "por ejemplo aqu\u00ed en atenci\u00f3n ciudadana",
            "start": 7727.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "sin obtener una respuesta positiva",
            "start": 7729.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "se\u00f1alan que sus sueldos entre 6,000 y",
            "start": 7732.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "7,500",
            "start": 7735.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "mensuales est\u00e1n considerablemente por",
            "start": 7737.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "debajo de las y los compa\u00f1eros de base",
            "start": 7739.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "que realizan tareas similares solicitan",
            "start": 7742.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "ser considerados para el aumento",
            "start": 7745.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "salarial argumentando que su sueldo",
            "start": 7747.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "actual no garantiza una jubilaci\u00f3n digna",
            "start": 7749.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "especialmente ante el aumento constante",
            "start": 7752.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de Los costos de vida se\u00f1or presidente",
            "start": 7755.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "si nos pudiera",
            "start": 7758.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "responder Cu\u00e1les son las razones dadas",
            "start": 7760.719,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "por la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n para no",
            "start": 7763.559,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "aplicar la nivelaci\u00f3n salarial a los",
            "start": 7765.8,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "trabajadores de",
            "start": 7767.679,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "confianza se sabe que existen",
            "start": 7769.079,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "precedentes de situaciones similares en",
            "start": 7771.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "otras dependencias gubernamentales como",
            "start": 7773.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "los institutos de educaci\u00f3n media",
            "start": 7776.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "superior los yems aqu\u00ed en la Ciudad de",
            "start": 7778.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que por ejemplo ellos En el caso",
            "start": 7781.04,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "de docentes y administrativo con base no",
            "start": 7783.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "han recibido vido tampoco ning\u00fan aumento",
            "start": 7787.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que el que reciben anualmente que es",
            "start": 7790.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "aproximadamente de un 3% Cu\u00e1l es el",
            "start": 7793.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "proceso establecido para la revisi\u00f3n y",
            "start": 7795.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de aumentos salariales en la",
            "start": 7797.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de educaci\u00f3n ya sea local o",
            "start": 7799.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "del estado se ha solicitado alguna",
            "start": 7802.559,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mediaci\u00f3n o intervenci\u00f3n de autoridades",
            "start": 7805.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "laborales para resolver este problema",
            "start": 7807.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es la justificaci\u00f3n dada por la",
            "start": 7809.96,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n para el",
            "start": 7811.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "retroactivo del 3% en lugar de la",
            "start": 7813.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nivelaci\u00f3n salarial anunciada TR tamb\u00e9n",
            "start": 7815.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "por ejemplo el caso de los colegios de",
            "start": 7818.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "bachilleres que hace poco se avaron m\u00e1s",
            "start": 7820.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de un mes y afortunadamente ya pudieron",
            "start": 7822.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "llegar alguna negociaci\u00f3n Pero hay",
            "start": 7825.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "varias instituciones locales y en los",
            "start": 7827.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Estados en donde no han recibido este",
            "start": 7830.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "aumento responder presidente Gracias",
            "start": 7832.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "estamos viendo eso porque incluso",
            "start": 7834.679,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "eh estamos analizando si lo podemos",
            "start": 7838.159,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "Elevar lo del salario",
            "start": 7843.239,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo para maestras Y maestros a Rango",
            "start": 7847.239,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "constitucional pero es complejo ayer lo",
            "start": 7854.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos viendo porque no se",
            "start": 7857.599,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "trata de poner en la Constituci\u00f3n no",
            "start": 7859.76,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "principios",
            "start": 7865.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o criterios o establecer normas que no",
            "start": 7869.199,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "se van a cumplir se quedan los art\u00edculos",
            "start": 7873.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "como letra muerta",
            "start": 7876.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 nos dice la Constituci\u00f3n de que el",
            "start": 7879.32,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "salario tiene que ser justo y alcanzar",
            "start": 7882.239,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "para satisfacer las necesidades de una",
            "start": 7887.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 7892.239,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1ntos",
            "start": 7894.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "a\u00f1os con",
            "start": 7896.599,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "salarios",
            "start": 7899.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bajos in",
            "start": 7902.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cumpli\u00e9ndose con lo que est\u00e1 en la",
            "start": 7905.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 7907.28,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "o desde Cedillo reform\u00f3 el art\u00edculo",
            "start": 7910.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "cuarto para",
            "start": 7914.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "garantizar el derecho del pueblo a la",
            "start": 7917.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "salud y ah\u00ed",
            "start": 7920.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 como un enunciado m\u00e1s entonces yo",
            "start": 7923.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "no quiero",
            "start": 7928.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7929.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "cuando se",
            "start": 7931.48,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 el derecho a la",
            "start": 7934.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n adultos",
            "start": 7939.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "mayores se procur\u00f3 que quedara en un",
            "start": 7941.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "transitorio de la Constituci\u00f3n el que",
            "start": 7945.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "a\u00f1o con",
            "start": 7948.239,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "a\u00f1o tiene que",
            "start": 7949.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "aumentar la",
            "start": 7952.119,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 7957.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque si no es",
            "start": 7958.8,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "demagogia Entonces el caso de El",
            "start": 7963.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "incremento",
            "start": 7967.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "al salario de los maestros",
            "start": 7968.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ya lo",
            "start": 7971.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 7973.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cumpliendo hemos",
            "start": 7975.88,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "destinado como 30.000 millones de pesos",
            "start": 7978.719,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "adicionales para que el salario de",
            "start": 7984.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 7987.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "federales de trabajadores de la",
            "start": 7990.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n no",
            "start": 7993.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "sea menor",
            "start": 7995.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "al salario",
            "start": 7998.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "promedio de los que est\u00e1n inscritos en",
            "start": 8000.96,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "el seguro social y ahora el salario",
            "start": 8004.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "promedio de los 22 millones de",
            "start": 8008.599,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Trabajadores inscritos al seguro social",
            "start": 8011.239,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "es de un poco m\u00e1s de 16000 pesos porque",
            "start": 8014.159,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "hab\u00edan maestros que ganaban 8 10 12",
            "start": 8019.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Entonces dijimos el",
            "start": 8023.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo es",
            "start": 8025.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "el promedio de lo que ganan los",
            "start": 8029.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Trabajadores al",
            "start": 8031.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Servicio inscritos en el seguro social",
            "start": 8033.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "eso fue lo que decidimos Y eso estamos",
            "start": 8036.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cumpliendo Pero qu\u00e9",
            "start": 8039.119,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "sucede",
            "start": 8043.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "primero que hab\u00edan trabajadores de la",
            "start": 8045.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n no",
            "start": 8049.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "maestros que ganaban menos y subieron Y",
            "start": 8051.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "los maestros que no ganaban 16o ganaban",
            "start": 8054.88,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "17 o 18 pues no",
            "start": 8058.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tuvieron este aumento extraordinario",
            "start": 8062.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "porque un trabajador de",
            "start": 8064.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "oficina un administrativo o un",
            "start": 8068.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "administrativo",
            "start": 8071.48,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "Este s\u00ed aument\u00f3 de 10 de 12 a 16",
            "start": 8073.239,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Entonces esto gener\u00f3 un",
            "start": 8080.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "inconformidad C\u00f3mo es que yo",
            "start": 8082.239,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "maestro gano casi lo mismo que gana un",
            "start": 8085.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "administrador un administrativo un",
            "start": 8089.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "trabajador administrativo de la",
            "start": 8092.599,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n esa es una y luego",
            "start": 8094.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los",
            "start": 8099.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 8103.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que cobran por",
            "start": 8104.639,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "hora honorarios s\u00ed tienen un nombre",
            "start": 8107.079,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "especial por",
            "start": 8113.04,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "asignatura Entonces si es por asignatura",
            "start": 8116.8,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "Pues c\u00f3mo se le garantiza el",
            "start": 8122.119,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo ese es otro",
            "start": 8126.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "asunto para que me ayuden",
            "start": 8132.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8134.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8137.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "otra asunto otra cuesti\u00f3n que se tiene",
            "start": 8140.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que resolver son los maestros",
            "start": 8143.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "estatales",
            "start": 8146.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vamos a suponer que",
            "start": 8150.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "s\u00ed es un",
            "start": 8153.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "maestro de tiempo",
            "start": 8156.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "completo estamos hablando tambi\u00e9n de",
            "start": 8160.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n",
            "start": 8163.199,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "P\u00fablica pero",
            "start": 8166.52,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8169.3,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "que le pagan los gobiernos",
            "start": 8172.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "estatales",
            "start": 8176.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si establecemos en la",
            "start": 8180.079,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n de que los maestros de",
            "start": 8183.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 8186.639,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "completo",
            "start": 8191.319,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "de nivel b\u00e1sico o medio superior o",
            "start": 8193.559,
            "duration": 11.84
        },
        {
            "text": "superior su m\u00ednimo va a ser",
            "start": 8199.04,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 8206.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "equivalente a lo que",
            "start": 8208.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "gana un",
            "start": 8211.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "trabajador en",
            "start": 8214.359,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "promedio qu\u00e9 pasa con los",
            "start": 8217.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "estatales porque van a decir los",
            "start": 8220.519,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales",
            "start": 8223.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Y de d\u00f3nde voy a",
            "start": 8226.359,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "obtener lo que me va a hacer falta o sea",
            "start": 8231.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estoy viendo eso y quiero hablar con los",
            "start": 8234.599,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gobernadores y pedirle que pues que",
            "start": 8238.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 8240.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ayudemos",
            "start": 8242.88,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "este hoy vamos a tener",
            "start": 8244.639,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n son es otro tema es salud es",
            "start": 8248.439,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "internet y en algunos casos ver con",
            "start": 8253.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "ellos lo de",
            "start": 8257.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de edificios hist\u00f3ricos",
            "start": 8260.639,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "templos todav\u00eda afectados por los",
            "start": 8264.08,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "temblores eh que ellos est\u00e1n ayud\u00e1ndonos",
            "start": 8268.0,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "para que antes de concluir nuestro",
            "start": 8273.479,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "gobierno queden reparadas",
            "start": 8277.2,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "eh estas instalaciones edificios templos",
            "start": 8282.439,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Que no quede nada pendiente del plan",
            "start": 8287.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de restauraci\u00f3n y Ah podr\u00eda tocar de una",
            "start": 8290.719,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "vez el tema de Y s\u00ed les voy a hablar",
            "start": 8294.76,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "de este S\u00ed a ver c\u00f3mo le hacemos pero s\u00ed",
            "start": 8298.08,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8303.24,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "eh puedes poner lo de lo de la Gr\u00e1fica",
            "start": 8305.679,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "de los ingresos de los",
            "start": 8311.08,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "trabajadores de lo del",
            "start": 8315.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "seguro",
            "start": 8319.479,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "es as\u00ed como hay un m\u00ednimo no",
            "start": 8321.08,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "general que ahora est\u00e1",
            "start": 8325.679,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8327.969,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "en 6,000 o Cu\u00e1nto es mensual el m\u00ednimo 6",
            "start": 8329.599,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "o 7,000 el m\u00ednimo 7000 con el aumento",
            "start": 8334.76,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "400 7400 son 7000 s\u00ed 400 400 m\u00ednimo el",
            "start": 8339.439,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo as\u00ed queremos Establecer",
            "start": 8345.2,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "un salario m\u00ednimo para el",
            "start": 8348.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "magisterio que ser\u00eda",
            "start": 8351.84,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "este 7460",
            "start": 8355.08,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "este que es el salario",
            "start": 8363.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "medio de los 22 millones de",
            "start": 8368.719,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "trabajadores eso es lo que reciben",
            "start": 8373.559,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Entonces no puede ser que un",
            "start": 8376.559,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "maestro gane menos que",
            "start": 8378.639,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 8383.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pero eso ya lo estamos haciendo en la",
            "start": 8385.599,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica en los",
            "start": 8389.64,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "hechos sin",
            "start": 8393.399,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "embargo falta lo de trabajadores",
            "start": 8396.399,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "administrativos estatales los maestros",
            "start": 8400.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8402.92,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "asignatura para que",
            "start": 8405.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 8409.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil",
            "start": 8412.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "establecerlo como una",
            "start": 8413.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 8416.359,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 8418.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "27 el",
            "start": 8419.96,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "123 27 se habla del salario digno pero",
            "start": 8424.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 8427.72,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "123 Pero se tiene que",
            "start": 8431.24,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "cumplir y ya nos ha significado esto que",
            "start": 8434.28,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "estamos llevando a la pr\u00e1ctica un",
            "start": 8438.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "incremento como de 40000 millones",
            "start": 8441.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "repito",
            "start": 8446.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n ya vamos a llegar a un mill\u00f3n",
            "start": 8448.16,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de maestros",
            "start": 8452.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "basificados en el tiempo que que se",
            "start": 8454.84,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "lleva en el gobierno y estamos muy",
            "start": 8458.2,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "satisfechos con el desempe\u00f1o de maestras",
            "start": 8464.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de maestros en el",
            "start": 8467.12,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "pa\u00eds si se han dado cuenta",
            "start": 8470.68,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "No no ha habido paros de",
            "start": 8474.64,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "labores como antes pues se defend\u00edan",
            "start": 8478.64,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "maestras maestros porque",
            "start": 8483.439,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "quer\u00edan",
            "start": 8485.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh quitarles derechos privatizar la",
            "start": 8488.68,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n el jefe de esa",
            "start": 8494.28,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a es el mismo jefe del bloque",
            "start": 8497.76,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "conservador Claudio x",
            "start": 8502.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez",
            "start": 8506.24,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 8508.12,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "eh llevaba la direcci\u00f3n y era el que",
            "start": 8509.92,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "acusaba a los maestros",
            "start": 8515.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8518.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "irresponsables que por culpa de",
            "start": 8520.359,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "ellos estaba mal la educaci\u00f3n en",
            "start": 8523.76,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ten\u00eda me acuerdo este se\u00f1or",
            "start": 8527.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Claudio lo tengo que andar refrescando",
            "start": 8531.439,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "para porque",
            "start": 8534.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "esto quieren ya que se olvide",
            "start": 8535.68,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "no este",
            "start": 8538.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ten\u00eda unos",
            "start": 8541.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "espectaculares en el",
            "start": 8546.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "perif\u00e9rico entonces med\u00eda por",
            "start": 8548.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "segundo a ver si conseguimos unos de",
            "start": 8554.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "esos",
            "start": 8558.439,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "este Cu\u00e1nto tiempo sin",
            "start": 8560.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "clases nunca se hab\u00eda ofendido tanto al",
            "start": 8566.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "magisterio",
            "start": 8569.52,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Nacional",
            "start": 8571.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "siempre se hab\u00eda respetado a las",
            "start": 8572.76,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "maestras y a los maestros como se",
            "start": 8576.56,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "ofendi\u00f3 en el sexenio pasado y todo el",
            "start": 8581.16,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito era tambi\u00e9n la",
            "start": 8585.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n que se pusiera al mercado",
            "start": 8588.439,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n Como si fuese una mercanc\u00eda",
            "start": 8592.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el financi tambi\u00e9n la pel\u00edcula de",
            "start": 8595.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "panzazo No \u00e9l financi\u00f3 la pel\u00edcula",
            "start": 8597.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "exactamente con lor\u00e9 de Mola no s\u00ed s\u00ed s\u00ed",
            "start": 8601.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "fin\u00edsimas personas los",
            "start": 8605.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 8608.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este a ver si por ah\u00ed lo encuentras No",
            "start": 8611.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ahora pero si es",
            "start": 8616.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "importante para no este no",
            "start": 8618.52,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "olvidar este fue de los autores",
            "start": 8622.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "intelectuales de la acusaci\u00f3n en",
            "start": 8625.439,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "contra del maestro Rub\u00e9n",
            "start": 8628.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "N\u00fa\u00f1ez que lo acusaron er un",
            "start": 8631.84,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "dirigente ya falleci\u00f3 lo acusaron de",
            "start": 8635.279,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "lavado de",
            "start": 8639.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "dinero maestro que yo conoc\u00ed",
            "start": 8640.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "honesto",
            "start": 8646.279,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "recto",
            "start": 8648.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "humilde",
            "start": 8651.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "imag\u00ednes llegar a acusarlo de lavado de",
            "start": 8653.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "dinero para poderlo meter a la c\u00e1rcel en",
            "start": 8657.72,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "una c\u00e1rcel de alta",
            "start": 8661.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "seguridad una",
            "start": 8666.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a este",
            "start": 8668.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "autoritaria de",
            "start": 8676.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "destrucci\u00f3n Por eso",
            "start": 8679.24,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "ahora no hemos tenido",
            "start": 8682.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "problema con los los maestros con pues",
            "start": 8685.399,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8688.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "eh tratarlos Como se",
            "start": 8689.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "merecen",
            "start": 8691.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "respetarlos",
            "start": 8695.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "siempre nuestra maestra nuestros",
            "start": 8697.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "maestros Bueno qui\u00e9n no",
            "start": 8700.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "recuerda a uno a",
            "start": 8702.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "dos de los maestros de primaria que",
            "start": 8706.04,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "tuvimos yo recuerdo a mi maestra de",
            "start": 8710.16,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "sexto Guadalupe Antonio de la",
            "start": 8715.08,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "cruz y es una",
            "start": 8719.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "historia la maestra guadalup y sus",
            "start": 8722.68,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "hijas tambi\u00e9n maestras ya tiene tiempo",
            "start": 8726.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "que falleci\u00f3 la",
            "start": 8730.96,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "maestra",
            "start": 8732.279,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "y otro maestro",
            "start": 8733.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Joaqu\u00edn",
            "start": 8736.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez ese aparte de que era maestro",
            "start": 8742.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Nos daba",
            "start": 8745.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cuarto",
            "start": 8748.359,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "quinto Esa fue secundaria Pero esto el",
            "start": 8754.279,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "maestro Joaqu\u00edn hab\u00eda",
            "start": 8758.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "estudiado en la escuela rural de cel",
            "start": 8761.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "chac\u00e1n",
            "start": 8765.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Campeche nosotros en Tabasco",
            "start": 8767.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "este fuimos educados por maestros que\u00f1os",
            "start": 8773.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n llegaban muchos maestros de",
            "start": 8777.279,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n y de",
            "start": 8779.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Campeche y esa escuela",
            "start": 8781.6,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "rural de cel chac\u00e1n como la del mee como",
            "start": 8785.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "todas esas escuelas muy famosas",
            "start": 8789.399,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "importantes pero este maestro aparte de",
            "start": 8792.56,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que era buen",
            "start": 8796.64,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "maestro jugaba a b\u00e9isbol",
            "start": 8800.24,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense c\u00f3mo lo voy a olvidar",
            "start": 8804.52,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "este y pero as\u00ed todos",
            "start": 8808.319,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "recordamos pero de repente llegan",
            "start": 8814.479,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "estos tecn\u00f3cratas",
            "start": 8818.2,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "irresponsables",
            "start": 8824.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fresas",
            "start": 8828.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fifis querer hacer a un lado",
            "start": 8834.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "desaparecer la educaci\u00f3n",
            "start": 8837.88,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "p\u00fablica s\u00ed",
            "start": 8845.439,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "privatizarla empez\u00f3 con",
            "start": 8848.56,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Salinas siendo",
            "start": 8851.72,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Cedillo secretario de educaci\u00f3n ah\u00ed",
            "start": 8854.279,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "reformaron la",
            "start": 8858.6,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n Entonces los ministros de",
            "start": 8861.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la corte",
            "start": 8863.479,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8865.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este rechazaban",
            "start": 8867.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "nada la reforma",
            "start": 8873.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "al art\u00edculo tercero en ese entonces fue",
            "start": 8876.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "para que la",
            "start": 8879.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "gratuidad solo se limitara a la",
            "start": 8882.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n b\u00e1sica ah\u00ed",
            "start": 8886.52,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "empezaron dejando al",
            "start": 8890.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "mercado la educaci\u00f3n media y la",
            "start": 8894.439,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 8897.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "superior Y a partir de ah\u00ed empezaron a",
            "start": 8898.359,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "crecer las escuelas particulares",
            "start": 8902.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "negocio todo negocio el pago de",
            "start": 8908.52,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "colegiaturas Pero",
            "start": 8912.92,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3",
            "start": 8917.479,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8919.32,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "al tiempo que pues ya no crec\u00edan porque",
            "start": 8921.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8926.12,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "va a",
            "start": 8927.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "sacar la gente la mayor\u00eda de los",
            "start": 8929.399,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "mexicanos para pagar",
            "start": 8932.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "colegiaturas",
            "start": 8936.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Entonces si creci\u00f3",
            "start": 8937.92,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "en relativamente poco tiempo la",
            "start": 8940.56,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "matr\u00edcula de escuelas particulares Pero",
            "start": 8943.479,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "luego se",
            "start": 8947.399,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "estanc\u00f3 porque una",
            "start": 8948.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "colegiatura por muy poco que",
            "start": 8950.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "sea que tiene ni\u00f1os ni\u00f1as",
            "start": 8954.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo de",
            "start": 8959.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde por eso la educaci\u00f3n no es un",
            "start": 8961.72,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "privilegio es un derecho del",
            "start": 8966.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pueblo Pero eso les cuesta",
            "start": 8969.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "mucho a los",
            "start": 8972.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8977.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "oligarcas Y se dan casos e todav\u00eda m\u00e1s",
            "start": 8981.96,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "lamentables de los que estudian en",
            "start": 8987.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "escuelas",
            "start": 8990.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas que estudiaron",
            "start": 8992.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "porque el estado les",
            "start": 8995.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "apoy\u00f3 recibieron",
            "start": 8998.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "becas y llegan a ocupar",
            "start": 9001.56,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "cargos el caso de",
            "start": 9005.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ch para ponerle",
            "start": 9009.56,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "nombre que desaparece el",
            "start": 9012.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mei",
            "start": 9015.439,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y \u00e9l estudiaba en una escuela",
            "start": 9018.24,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y viene de abajo y se vuelven",
            "start": 9020.479,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "ladinos se olvidan de sus",
            "start": 9029.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "or\u00edgenes Y eso le",
            "start": 9035.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "llaman esp\u00edritu de",
            "start": 9045.439,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "superaci\u00f3n",
            "start": 9049.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "emprendedores Pues s\u00ed todo el mundo",
            "start": 9060.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "quiere superarse y tiene que haber",
            "start": 9063.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "movilidad social y el hijo del Campesino",
            "start": 9066.2,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el del obrero del",
            "start": 9069.279,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "maestro debe ascender en escala social",
            "start": 9072.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con el trabajo con el",
            "start": 9077.08,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "estudio Pero eso era Precisamente lo que",
            "start": 9079.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "estaban queriendo",
            "start": 9082.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "desaparecer al grado que para poder",
            "start": 9085.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "progresar para poder salir adelante",
            "start": 9088.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que abandonar el",
            "start": 9091.64,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "pa\u00eds eso fue en mucho tiempo el periodo",
            "start": 9096.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "neoliberal o",
            "start": 9100.0,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "nefista Entonces si estamos viendo Esto",
            "start": 9103.2,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "del la educaci\u00f3n en estos d\u00edas Estamos",
            "start": 9105.88,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "analiz\u00e1ndolo porque tambi\u00e9n no queremos",
            "start": 9110.8,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "dejar una",
            "start": 9115.399,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "carga",
            "start": 9117.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al pr\u00f3ximo",
            "start": 9120.8,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "gobierno que no tengan",
            "start": 9125.6,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "m\u00e1rgenes y que recurrir a deuda o",
            "start": 9130.279,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "aumentar impu",
            "start": 9135.399,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "para financiar el gasto no",
            "start": 9137.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "no si hay cosas que son fundamentales",
            "start": 9142.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "por ejemplo esto de las",
            "start": 9147.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pensiones Eso",
            "start": 9149.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "s\u00ed es un",
            "start": 9152.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9154.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "compromiso que vamos a",
            "start": 9155.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "cumplir y otros desde luego",
            "start": 9157.8,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9163.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cuidando",
            "start": 9165.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "que no se comprometan",
            "start": 9167.8,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "eh recursos m\u00e1s",
            "start": 9172.52,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "all\u00e1 de la capacidad de ingresos que",
            "start": 9176.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tiene el",
            "start": 9179.479,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Okay presidente Gracias este espero",
            "start": 9181.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "que me pueda dar permiso m\u00e1s adelante",
            "start": 9184.479,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "para volverle a preguntar c\u00f3mo va c\u00f3mo",
            "start": 9186.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "va este asunto si hay alg\u00fan avance te",
            "start": 9188.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "vas a dar cuenta a partir del d\u00eda del",
            "start": 9190.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "d\u00eda 5 okay",
            "start": 9194.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Gracias otro punto presidente eh una",
            "start": 9196.84,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "denuncia el presidente municipal de",
            "start": 9200.04,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Salina Cruz Oaxaca Daniel MZ Sosa orden\u00f3",
            "start": 9201.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el retiro de tres casetas comerciales",
            "start": 9205.279,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "pertenecientes a Mar\u00eda del Rosario",
            "start": 9207.08,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez Consuelo cruz y Mar\u00eda Dalia",
            "start": 9208.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Altamirano quienes han trabajado en esos",
            "start": 9212.439,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "locales durante m\u00e1s de 30 a\u00f1os las",
            "start": 9215.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "autoridades municipales argumentaron que",
            "start": 9217.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estaban abandonadas pero las mujeres",
            "start": 9220.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "explicaron situaciones de salud y",
            "start": 9222.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "seguridad que les imped\u00edan operar",
            "start": 9225.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "temporalmente a pesar de esto el",
            "start": 9228.72,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "presidente municipal se neg\u00f3 a",
            "start": 9230.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "reconsiderar su decisi\u00f3n llevando a las",
            "start": 9232.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "afectadas a iniciar un juicio de",
            "start": 9235.0,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "amparo por tal motivo las afectadas",
            "start": 9237.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tienen los siguientes planteamientos que",
            "start": 9240.479,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "pidieron de favor le pudi\u00e9ramos aqu\u00ed",
            "start": 9242.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "hacer el",
            "start": 9245.12,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "presidente revisi\u00f3n de Procedimientos",
            "start": 9246.319,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "internos ellas piden examinar la",
            "start": 9248.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "legalidad y justificaci\u00f3n del",
            "start": 9251.12,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "procedimiento interno utilizado para",
            "start": 9252.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "retirar las casetas asegurando que se",
            "start": 9254.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "respeten los derechos humanos y",
            "start": 9257.0,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "considerando circunstancias",
            "start": 9258.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "excepcionales como problemas de salud y",
            "start": 9260.399,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "seguridad di\u00e1logos y medidas",
            "start": 9264.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "humanitarias piden fomentar un di\u00e1logo",
            "start": 9266.439,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "directo entre las autoridades",
            "start": 9268.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "municipales y las afectadas considerando",
            "start": 9270.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "medidas humanitarias para permitirles",
            "start": 9273.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "retomar sus actividades comerciales",
            "start": 9275.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "dadas las circunstancias excepcionales y",
            "start": 9277.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la disposici\u00f3n de cubrir los pagos",
            "start": 9280.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "correspondientes tambi\u00e9n piden la",
            "start": 9283.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n de actuar la revisi\u00f3n del",
            "start": 9285.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "actuar del presidente municipal evaluar",
            "start": 9287.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la actuaci\u00f3n del presidente municipal en",
            "start": 9290.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este caso espec\u00edfico asegurando que las",
            "start": 9292.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "decisiones tomadas est\u00e9n en l\u00ednea con el",
            "start": 9295.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "respeto a los derechos humanos y",
            "start": 9298.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "considerando el impacto econ\u00f3mico y de",
            "start": 9300.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "salud en las mujeres de la tercera edad",
            "start": 9302.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "la reconsideraci\u00f3n de la decisi\u00f3n",
            "start": 9306.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "solicitan al presidente municipal que",
            "start": 9308.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "reconsidere su postura teniendo en",
            "start": 9310.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "cuenta la disposici\u00f3n de las afectadas",
            "start": 9313.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "para cumplir con los requisitos",
            "start": 9315.319,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "municipales y la importancia de estas",
            "start": 9316.88,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "casetas como \u00fanica fuente de ingresos",
            "start": 9319.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para las mujeres estos planteamientos",
            "start": 9321.439,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "buscan equilibrar las necesidades",
            "start": 9324.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas de las afectadas con las",
            "start": 9326.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "responsabilidades municipales",
            "start": 9328.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "promoviendo un enfoque m\u00e1s comprensivo y",
            "start": 9330.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "justo en en este caso las tres este",
            "start": 9333.279,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras est\u00e1n recibiendo el apoyo a los",
            "start": 9336.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "adultos de la tercera edad est\u00e1n ellas",
            "start": 9339.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "agradecidos sin embargo no les es",
            "start": 9342.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "suficiente y pues bueno tien su Como ya",
            "start": 9344.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "coment\u00e9 aqu\u00ed desde hace m\u00e1s de 30 a\u00f1os",
            "start": 9348.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "trabajando en esos locales esta",
            "start": 9350.04,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n se empez\u00f3 a dar a partir del",
            "start": 9351.96,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "covid que las retiraron se retiraron",
            "start": 9353.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "todos y ya posteriormente poes covid la",
            "start": 9356.399,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n ellas tres en especial no",
            "start": 9358.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "pudieron regresar porque se les complic\u00f3",
            "start": 9360.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el en su salud cuando hubo la revisi\u00f3n",
            "start": 9363.279,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de los locales ellas no estuvieron por",
            "start": 9367.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "esa misma situaci\u00f3n Y entonces cuando",
            "start": 9369.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "regresaron ya no ten\u00edan ya les hab\u00edan",
            "start": 9371.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "levantado esos locales quieren seguir",
            "start": 9373.24,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 9375.24,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pueden hacerlo y est\u00e1n pidiendo su",
            "start": 9376.6,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n presidente d\u00e9janos el",
            "start": 9378.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "escrito es salin Cruz Salina Cruz Oaxaca",
            "start": 9380.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "y ellas son este comerciantes",
            "start": 9383.2,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "comerciantes",
            "start": 9385.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ah\u00ed a ver les voy a hablar algo de",
            "start": 9387.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Salina Cruz sobre eso",
            "start": 9390.68,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "este el hermano del presidente municipal",
            "start": 9393.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "de salin",
            "start": 9397.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Cruz que es muy buen presidente",
            "start": 9399.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "municipal pero el",
            "start": 9402.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hermano ten\u00eda supesto",
            "start": 9404.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a la entrada de la",
            "start": 9407.6,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n",
            "start": 9410.6,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de del",
            "start": 9412.319,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ferrocarril como ya estaba",
            "start": 9414.68,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "abandonado se instal\u00f3 ah\u00ed Y puso una",
            "start": 9418.399,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "cocteler\u00eda Ay los c\u00f3cteles de Salina",
            "start": 9423.2,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Cruz Ay ay",
            "start": 9427.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ay este",
            "start": 9431.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 9434.8,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "Entonces se",
            "start": 9436.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "necesitaba el",
            "start": 9438.359,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "espacio",
            "start": 9442.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y nos ayud\u00f3 el presidente municipal le",
            "start": 9444.8,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3 a",
            "start": 9449.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 9451.359,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "almirantes la Marina al Ojeda al",
            "start": 9454.24,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "almirante morales y se hizo el cambio",
            "start": 9458.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "llegaron a un",
            "start": 9462.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "acuerdo Entonces yo creo que este",
            "start": 9464.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presidente municipal que es una buena",
            "start": 9468.0,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "persona las va a atender s\u00ed Y este y la",
            "start": 9469.92,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "gente ah\u00ed de Salina Cruz se porta muy",
            "start": 9475.399,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 9477.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y nos dejas este la tarea a ver qu\u00e9 qu\u00e9",
            "start": 9479.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hacemos muy bien presidente por \u00faltimo",
            "start": 9483.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ya nada m\u00e1s un dulcecito aqu\u00ed que le",
            "start": 9486.04,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "traigo el d\u00eda de ayer por la noche",
            "start": 9489.2,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "el periodista este de Mola nuevamente",
            "start": 9492.399,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "public\u00f3 ya trae ah\u00ed unos videos que est\u00e1",
            "start": 9497.88,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "haciendo con respecto a su familia creo",
            "start": 9501.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que es importante eh sacarlo aqu\u00ed",
            "start": 9504.439,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "tocarlo aqu\u00ed para que tambi\u00e9n usted",
            "start": 9507.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tenga la posibilidad de la r\u00e9plica est\u00e1",
            "start": 9509.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "observando que el se\u00f1or Loret de Mola en",
            "start": 9512.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Twitter tiene",
            "start": 9514.08,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "nu 9 millones de Seguidores casi lo est\u00e1",
            "start": 9516.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "alcanzando usted que usted tiene 10 con",
            "start": 9520.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "400 y \u00e9l tiene",
            "start": 9522.6,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "9,600 entonces pues todo lo que \u00e9l",
            "start": 9524.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "publica llega a mucha gente por lo menos",
            "start": 9527.319,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "a toda la gente que est\u00e1 en redes",
            "start": 9529.359,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "sociales y principalmente tambi\u00e9n",
            "start": 9530.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes \u00e9l publica esto y dice nuevo",
            "start": 9532.04,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "reportaje del Clan en la tinus el brazo",
            "start": 9535.12,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "derecho de amlo Daniel asaf est\u00e1",
            "start": 9539.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "involucrado en la participaci\u00f3n de",
            "start": 9542.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "contratos de medicinas y material para",
            "start": 9544.64,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "el tren",
            "start": 9548.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Maya lo apodan El Gallo pieza clave en",
            "start": 9549.479,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "la red de corrupci\u00f3n que han tejido Los",
            "start": 9553.399,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "hijos del presidente y sus amigos y aqu\u00ed",
            "start": 9557.359,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "ya dice el reportaje de qui\u00e9n viene no",
            "start": 9562.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "le voy a poner tantito el audio poquito",
            "start": 9564.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "para que usted tenga escuche m\u00e1s o menos",
            "start": 9566.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "lo que dice el periodista y pueda darnos",
            "start": 9569.279,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 9572.08,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "r\u00e9plica Daniel asf es el hombre",
            "start": 9577.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "f\u00edsicamente m\u00e1s cercano al presidente de",
            "start": 9581.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es su brazo derecho su asistente",
            "start": 9584.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "personal lo acompa\u00f1a a todos lados lo",
            "start": 9588.16,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "ayuda le lleva los papeles Daniel aaf es",
            "start": 9590.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el hombre al lado del presidente Bueno",
            "start": 9593.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "hasta en los aviones es el que se sienta",
            "start": 9595.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "junto a L\u00f3pez Obrador Daniel asf es",
            "start": 9598.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el engrane del Clan en sinton\u00eda",
            "start": 9601.12,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "con Los hijos del presidente Daniel asf",
            "start": 9605.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "a quien apodan El Gallo arma reuniones",
            "start": 9608.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "comidas",
            "start": 9612.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "encuentros junta a los \u00edntimos amigos de",
            "start": 9614.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Los hijos del presidente con altos",
            "start": 9616.96,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "funcionarios del gobierno de su pap\u00e1",
            "start": 9619.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para que les den contratos los atiende",
            "start": 9621.399,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "personalmente si el clan planea algo",
            "start": 9625.16,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Daniel asf hace que suceda y est\u00e1 metido",
            "start": 9628.16,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "en contratos de medicinas de equipo",
            "start": 9632.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico de suministros para el tren",
            "start": 9635.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Maya as\u00ed lo exhiben los audios de",
            "start": 9638.84,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "amilcar",
            "start": 9641.279,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "ol\u00e1n bueno est es parte de lo que dijo",
            "start": 9642.439,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 9646.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "es se\u00f1or es un",
            "start": 9647.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "calumniador",
            "start": 9651.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "corrupto est\u00e1 dif\u00edcil que yo le llame",
            "start": 9654.52,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "periodista es un calumniador",
            "start": 9660.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "corrupto que est\u00e1 al",
            "start": 9664.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "servicio",
            "start": 9667.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "de un grupo tambi\u00e9n de",
            "start": 9669.04,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "corruptos que se dedicaban a saquear a",
            "start": 9673.8,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "robar y ahora est\u00e1n muy molestos con",
            "start": 9678.12,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "nosotros y cree este se\u00f1or y los",
            "start": 9681.92,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "patrocinadores sus socios que somos",
            "start": 9688.479,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "iguales se",
            "start": 9693.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "equivoca",
            "start": 9695.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Ya varias veces he dicho que hay",
            "start": 9697.76,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "cosas que no se pueden ocultar en la",
            "start": 9702.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "vida una de ellas es la",
            "start": 9708.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "riqueza y m\u00e1s cuando es mala",
            "start": 9714.52,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 9718.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "porque el nuevo rico es",
            "start": 9720.439,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "fantoche y",
            "start": 9724.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "siempre sus alajas y sus carros \u00faltimos",
            "start": 9727.12,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "modelos y sus casas sus residencias",
            "start": 9732.2,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "sus departamentos como \u00e9l pues para qu\u00e9",
            "start": 9735.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 9739.84,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "andar departamentos en el",
            "start": 9741.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "extranjero Entonces siempre le he dicho",
            "start": 9744.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 9747.2,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "ver vamos a",
            "start": 9750.399,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "cambiar lo que t\u00fa tienes y tu familia y",
            "start": 9753.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "lo que yo tengo y mi",
            "start": 9757.6,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "familia y no me ha dado",
            "start": 9760.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "respuesta y me va ya lo he dicho a doler",
            "start": 9764.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mucho porque le voy a tener que",
            "start": 9769.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "entregar que dicho sea de paso es de mis",
            "start": 9771.319,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "hijos porque yo no tengo",
            "start": 9775.08,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 9779.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nada respeto a los que tienen Porque no",
            "start": 9782.6,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "todo el que tiene es",
            "start": 9786.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "malvado pero yo nunca me he",
            "start": 9789.479,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "propuesto hacer",
            "start": 9793.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "millonario no me interesa",
            "start": 9797.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "eso yo no siento que eso sea la",
            "start": 9801.319,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "felicidad al contrario Muchas veces eso",
            "start": 9803.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "lleva a la",
            "start": 9807.12,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "infelicidad Entonces le he dicho a ver",
            "start": 9810.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "vamos a cambiar tus departamentos tienes",
            "start": 9814.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "como seis o",
            "start": 9817.359,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "siete a ver si",
            "start": 9818.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana ma\u00f1ana este es viernes no vamos a",
            "start": 9822.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed voy a volver a dar a conocer",
            "start": 9826.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "todos sus",
            "start": 9829.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "departamentos este tiene uno",
            "start": 9830.88,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "en nada m\u00e1s con",
            "start": 9835.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ese Este me rayara",
            "start": 9840.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 9845.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "porque lo tiene",
            "start": 9847.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "en Rub\u00e9n de ar\u00edo una de las zonas m\u00e1s",
            "start": 9849.96,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "exclusivas por el bosque Chapultepec",
            "start": 9854.2,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "reforma pero tiene",
            "start": 9858.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s una",
            "start": 9862.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "quinta una casa de campo en Valle de",
            "start": 9864.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Bravo que debe de",
            "start": 9869.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "valer millones de",
            "start": 9871.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pesos Porque son casas con lagua",
            "start": 9874.16,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "artificial y",
            "start": 9878.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas no metros",
            "start": 9881.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cuadrados la de",
            "start": 9884.16,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "Palenque no llega a 15000 Met",
            "start": 9887.08,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "cuadrad entonces La idea es",
            "start": 9892.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "saber de d\u00f3nde sali\u00f3 ese",
            "start": 9895.64,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "dinero y sus",
            "start": 9899.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ligas",
            "start": 9902.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "con el que est\u00e1 preso en Estados",
            "start": 9905.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Unidos Garc\u00eda",
            "start": 9908.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Luna",
            "start": 9911.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9914.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "periodismo",
            "start": 9915.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Mercenario que",
            "start": 9917.88,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "hizo en Televisa y que sigue haciendo",
            "start": 9920.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "fuera de",
            "start": 9924.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Televisa saben qu\u00e9 hizo este Loret de",
            "start": 9925.72,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Mola fue el creador independientemente",
            "start": 9930.16,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "del montaje que es lo que m\u00e1s se",
            "start": 9934.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "sabe",
            "start": 9938.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9942.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Vallarta",
            "start": 9944.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora",
            "start": 9946.96,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "francesa que hasta en la televisi\u00f3n le",
            "start": 9952.479,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 9957.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "pegando y esto es un montaje de",
            "start": 9959.08,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "\u00e9l de",
            "start": 9963.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "lor puesto de acuerdo con Garc\u00eda",
            "start": 9968.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Luna pero eso es lo m\u00e1s",
            "start": 9974.0,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "conocido ya sobre este mismo caso acaban",
            "start": 9978.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de darse a conocer las memorias de",
            "start": 9982.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "sarcos el presidente de",
            "start": 9985.24,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Francia que",
            "start": 9988.8,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "escribe",
            "start": 9991.479,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "sorprendido del poder de Garc\u00eda Luna que",
            "start": 9994.479,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "era mayor al de Pe\u00f1a un poco lo de la",
            "start": 9998.68,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "foto esa que vimos",
            "start": 10002.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "donde oteiza",
            "start": 10007.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1 este",
            "start": 10009.439,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "se\u00f1alando prepotentemente",
            "start": 10013.279,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "al licenciado Pe\u00f1a",
            "start": 10016.359,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "as\u00ed pero es es Garc\u00eda Luna sobre",
            "start": 10019.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n entonces esa esa imagen Bueno",
            "start": 10022.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pero es lo que m\u00e1s se conoce pero hay",
            "start": 10025.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "otro episodio tambi\u00e9n para los",
            "start": 10028.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes Ser\u00eda muy bueno reconstruirlo",
            "start": 10031.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10034.96,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "cuando el",
            "start": 10038.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "temblor",
            "start": 10041.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 10043.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "18",
            "start": 10045.84,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "17 del",
            "start": 10048.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "17",
            "start": 10050.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este se cay\u00f3 el",
            "start": 10058.16,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "colegio rame y qued\u00f3",
            "start": 10062.72,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "atrapados ni\u00f1os y entonces",
            "start": 10066.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "inventan con",
            "start": 10071.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 10074.279,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "almirante de",
            "start": 10076.12,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "Marina pero el almirante de Marina ten\u00eda",
            "start": 10082.6,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "pretensiones quer\u00eda ser el secretario de",
            "start": 10088.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Marina",
            "start": 10090.479,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "futuro tod",
            "start": 10093.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 10096.56,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "Entonces se",
            "start": 10098.6,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10100.45,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "presta",
            "start": 10101.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 10103.52,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "inventar de que hab\u00eda una",
            "start": 10106.24,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "ni\u00f1a Frida",
            "start": 10110.72,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "Sof\u00eda entonces en el programa de",
            "start": 10114.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Loret de la",
            "start": 10120.399,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n",
            "start": 10123.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "empiezan a crear la",
            "start": 10126.479,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "expectativa de que la ni\u00f1a pod\u00eda ser",
            "start": 10130.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "rescatada que se",
            "start": 10137.88,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "escuchaba a la ni\u00f1a todo esto en",
            "start": 10140.479,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n",
            "start": 10146.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "directa y pues ten\u00edan a la gente",
            "start": 10151.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "atenta",
            "start": 10157.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "no bueno todo era",
            "start": 10160.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "falso no exist\u00eda hasta que un",
            "start": 10166.52,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "almirante que mis respetos para",
            "start": 10172.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "\u00e9l de apellido",
            "start": 10177.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Beltr\u00e1n ya est\u00e1 en",
            "start": 10180.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "retiro",
            "start": 10183.72,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "se atrevi\u00f3 a decir eso es",
            "start": 10185.56,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10189.25,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "mentira estando all\u00ed en el campamento",
            "start": 10192.64,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que estaba a cargo de la Secretar\u00eda de",
            "start": 10196.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Marina Yo",
            "start": 10200.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hasta quer\u00eda proponerlo nada m\u00e1s que",
            "start": 10204.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "encontr\u00e9 uno",
            "start": 10206.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "mejor para que fuese el secretario de",
            "start": 10209.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Marina",
            "start": 10213.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "por su",
            "start": 10216.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "valor",
            "start": 10218.04,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 10219.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "era un",
            "start": 10221.68,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "enjuague una patra\u00f1a",
            "start": 10225.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "arriba L De",
            "start": 10229.16,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Mola los directivos seguramente de",
            "start": 10231.92,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "Televisa",
            "start": 10236.319,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "y los directivos de la Secretar\u00eda de",
            "start": 10238.399,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Marina",
            "start": 10243.64,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 10245.439,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "aspirante a Secretario de",
            "start": 10246.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Marina S\u00ed todos sea ah\u00ed",
            "start": 10251.64,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "metidos Entonces ese es el se\u00f1or qui\u00e9n",
            "start": 10256.399,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "es Daniel asf es el coordinador de la",
            "start": 10260.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ayudant\u00eda Claro que anda conmigo para",
            "start": 10265.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 10268.72,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "lados pero a ver d\u00f3nde est\u00e1n las",
            "start": 10271.16,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pruebas que presente",
            "start": 10276.239,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "pruebas de corrupci\u00f3n de influyentismo",
            "start": 10278.84,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "de dinero mal habido",
            "start": 10283.84,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "nada es un V calumniador",
            "start": 10288.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "corrupto y no te preocupes si tiene",
            "start": 10293.56,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "muchos este seguidores",
            "start": 10296.92,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "eh No pasa nada saben Cu\u00e1ntos",
            "start": 10301.56,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "conservadores o simpatizantes del",
            "start": 10306.479,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "pensamiento conservador existe en",
            "start": 10309.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 10312.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ciudadanos ciudadanos Como 15 o 20",
            "start": 10314.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "millones y tambi\u00e9n est\u00e1n en su",
            "start": 10321.439,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10325.02,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "derecho porque no todos podemos estar",
            "start": 10327.68,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "pensando de la misma",
            "start": 10330.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 10333.479,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "es una corriente",
            "start": 10335.72,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "fuerte unos abiertos",
            "start": 10337.439,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "no de",
            "start": 10341.479,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 10343.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "simuladores que aparentan ser de la",
            "start": 10346.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sociedad civil ser independientes Miren",
            "start": 10349.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 10352.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "fue director del INE no se",
            "start": 10353.88,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "toca C\u00f3rdoba y ahora va a encabezar una",
            "start": 10357.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "marcha S\u00ed nada m\u00e1s",
            "start": 10363.439,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "que no vayan a pensar",
            "start": 10365.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "eh de que tiene",
            "start": 10368.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sitos pol\u00edticos partidistas no no",
            "start": 10371.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no no no no",
            "start": 10375.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no son independientes s\u00ed son de la",
            "start": 10377.2,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "sociedad civil est\u00e1n muy preocupados por",
            "start": 10381.12,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 10383.439,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "democracia y por el",
            "start": 10384.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pueblo este se\u00f1or",
            "start": 10388.0,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "C\u00f3rdoba recib\u00eda \u00f3rdenes del presidente",
            "start": 10391.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 10397.96,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 10399.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que recabar firmas para ser",
            "start": 10400.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "candidatos",
            "start": 10405.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "si le daban",
            "start": 10407.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes aunque no juntaran las",
            "start": 10409.84,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "firmas les daban los registros a los",
            "start": 10412.72,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "candidatos",
            "start": 10418.56,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "y muchas otras",
            "start": 10421.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 10423.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 10425.319,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 10429.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "independiente pues es creo que cuando",
            "start": 10435.8,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 hasta declar\u00f3 este se\u00f1or C\u00f3rdoba",
            "start": 10439.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que se iba a",
            "start": 10443.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "ir de comentarista precisamente con",
            "start": 10444.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Loret de",
            "start": 10448.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Mola ah\u00ed",
            "start": 10451.239,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 10453.279,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "no no no este pues es eso",
            "start": 10455.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente est\u00e1",
            "start": 10470.52,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "saliendo fueron a",
            "start": 10477.08,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10480.09,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "pasear",
            "start": 10483.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 10486.479,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "es nada m\u00e1s",
            "start": 10488.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que por",
            "start": 10491.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "eso es muy",
            "start": 10493.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "importante la",
            "start": 10497.96,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "honestidad Cuando se es",
            "start": 10502.239,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "honesto se tiene",
            "start": 10506.0,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "libertad se tiene la conciencia",
            "start": 10510.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tranquila",
            "start": 10513.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo es el caso de Tijuana que se pag\u00f3",
            "start": 10521.16,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "la deuda s\u00ed la presidenta municipal me",
            "start": 10522.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mand\u00f3 un recado de que ya pag\u00f3 la deuda",
            "start": 10525.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de Tijuana pero eso es otro asunto buo",
            "start": 10527.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Bueno es lo mismo pero en lo",
            "start": 10530.319,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "personal es para que tambi\u00e9n los",
            "start": 10533.92,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y a todos a los que uno",
            "start": 10538.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "quiere un buen",
            "start": 10543.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "consejo Cuidado con la ambici\u00f3n al",
            "start": 10545.319,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 10550.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Cuidado",
            "start": 10553.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con la b\u00fasqueda de lo material el",
            "start": 10557.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "triunfar a toda Costa sin escr\u00fapulos",
            "start": 10562.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Morales cuidado con",
            "start": 10564.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 10571.359,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que En cu\u00e1ntos",
            "start": 10573.12,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "carros \u00faltimo modelo tengo",
            "start": 10576.239,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed Aqu\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 10581.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "poder el otro d\u00eda me platicaban de",
            "start": 10584.16,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "alguien",
            "start": 10586.96,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "dec\u00ed",
            "start": 10591.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "chamacos",
            "start": 10598.72,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "y pues eso",
            "start": 10600.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10603.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque no es uno",
            "start": 10606.12,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "libre a m\u00ed me saca un reportaje este",
            "start": 10608.76,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "se\u00f1or de mis",
            "start": 10613.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hijos estoy absolutamente",
            "start": 10615.479,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "seguro de que son",
            "start": 10620.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "honestos no tengo",
            "start": 10623.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "nada de que",
            "start": 10626.16,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "preocuparme",
            "start": 10633.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Y eso da mucha",
            "start": 10636.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "tranquilidad y",
            "start": 10640.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Libertad",
            "start": 10643.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque para",
            "start": 10649.279,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "tener no no lo voy a decir",
            "start": 10653.68,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "pero ya por ah\u00ed deben ustedes",
            "start": 10658.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "imaginar para",
            "start": 10661.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 10664.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "libertad hay que tener autoridad",
            "start": 10666.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "moral se dice de otra manera es un dicho",
            "start": 10671.6,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "popular pero ah\u00ed se los dejo de tarea",
            "start": 10676.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "eh pero",
            "start": 10682.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "realmente da",
            "start": 10684.8,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "mucha tranquilidad en lo espiritual",
            "start": 10687.319,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "duerme uno tranquilo",
            "start": 10691.319,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Ah que no tiene uno",
            "start": 10695.279,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Este un",
            "start": 10698.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Ferrari no no me alcanza para",
            "start": 10701.359,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "eso pero puedo",
            "start": 10705.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "traer un carro",
            "start": 10709.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Modesto s\u00ed",
            "start": 10712.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10714.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que eh No puedes ir de viaje",
            "start": 10715.56,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "no cada 2 a\u00f1os digo cada dos o dos veces",
            "start": 10719.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 10724.8,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "a\u00f1o no puedes ir a Nueva York no puedes",
            "start": 10727.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "ir para pasear pues ni",
            "start": 10731.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "modo no pasa",
            "start": 10735.359,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "nada eh el otro d\u00eda estuve en calacmul",
            "start": 10738.88,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "y estuve en chichenitsa",
            "start": 10743.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y a ver Dile",
            "start": 10748.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 10751.319,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10752.84,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "quer\u00eda yo subir en tiktok que ahora ya",
            "start": 10755.439,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "me creo mucho tikt",
            "start": 10760.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Este quer\u00eda yo",
            "start": 10764.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10766.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "subirlo",
            "start": 10769.8,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "porque fuimos estamos grabando pronto",
            "start": 10771.92,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "voy a a dar a conocer ya este un avance",
            "start": 10776.359,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "de un",
            "start": 10782.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "video de una serie sobre el tren",
            "start": 10784.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Maya estamos grabando",
            "start": 10788.52,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "y llegu\u00e9",
            "start": 10792.2,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 10794.439,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "conas que es cerca de espujil y de ah\u00ed",
            "start": 10796.479,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "nos fuimos en",
            "start": 10800.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "carretera son como 60",
            "start": 10802.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "km toda la",
            "start": 10805.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "selva hasta llegar a a",
            "start": 10808.279,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "calul y es",
            "start": 10812.12,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "interesant\u00edsimo o sea muy",
            "start": 10817.279,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "bello O sea primero la selva todo el",
            "start": 10819.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "camino y",
            "start": 10826.479,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 10828.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "eh la Zona",
            "start": 10830.399,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Arqueol\u00f3gica lo que",
            "start": 10834.68,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "tiene entonces llego y tiene como un es",
            "start": 10837.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "M\u00edstico",
            "start": 10842.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y tiene como un",
            "start": 10844.239,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "im\u00e1n porque ten\u00eda yo que subir pero iba",
            "start": 10847.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "yo pensando c\u00f3mo voy a",
            "start": 10851.6,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "subir este porque",
            "start": 10853.52,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy empinado y adem\u00e1s eh",
            "start": 10857.16,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "exalta",
            "start": 10862.439,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "la el templo",
            "start": 10865.439,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "principal Bueno pero est\u00e1 uno ah\u00ed",
            "start": 10867.84,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "abajo y no se aguanta y",
            "start": 10872.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "empec\u00e9 a subir y a subir y a subir y a",
            "start": 10875.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "subir",
            "start": 10878.359,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "y llegu\u00e9",
            "start": 10881.56,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "bien hasta",
            "start": 10884.16,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "arriba y esto arriba para tener una idea",
            "start": 10886.479,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "y se ven las las otras eh pir\u00e1mides los",
            "start": 10892.2,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 10896.8,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "templos desde arriba y las copas de los",
            "start": 10898.439,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles abajo",
            "start": 10902.479,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "pero \u00e1rboles",
            "start": 10905.0,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "enormes y un mar verde de",
            "start": 10909.2,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Selva Entonces qu\u00e9 grab\u00e9 a ver si Cuando",
            "start": 10919.64,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10924.3,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "baj\u00e9 este le puse a los j\u00f3venes ah\u00ed",
            "start": 10926.84,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "dirigido a los j\u00f3venes les este les",
            "start": 10931.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "record\u00e9 que cuando",
            "start": 10935.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos",
            "start": 10936.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estudiando y particip\u00e1bamos en las",
            "start": 10939.2,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "manifestaciones",
            "start": 10941.84,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "dec\u00edamos el que no brinque es Charro el",
            "start": 10943.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que no brinque es",
            "start": 10946.479,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "Charro y ah\u00ed digo este el que no venga",
            "start": 10949.399,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "calul es",
            "start": 10953.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10955.66,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "fresa por los",
            "start": 10960.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "viajes cu\u00e1nto puede",
            "start": 10962.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "significar ir",
            "start": 10965.84,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "a a calul ya en el tren Se puede",
            "start": 10967.8,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "ahorrar y es",
            "start": 10973.12,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "bell\u00edsimo ese sitio y",
            "start": 10980.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "todos los sitios",
            "start": 10983.16,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos Entonces para qu\u00e9 un",
            "start": 10986.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "yate",
            "start": 10992.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para un",
            "start": 10997.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10999.72,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "digo Si est\u00e1 bien no que tiene",
            "start": 11001.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "para comprarlo pero imag\u00ednense lo que",
            "start": 11005.239,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cuesta el",
            "start": 11008.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mantenimiento un yate cuesta de lujo de",
            "start": 11010.279,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "los que tienen algunos aqu\u00ed en",
            "start": 11014.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico 300 millones de",
            "start": 11017.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 11022.479,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "300 millones de",
            "start": 11025.399,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares 280 costaba uno que",
            "start": 11028.279,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "este no conoc\u00ed porque adem\u00e1s ni siquiera",
            "start": 11033.92,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "esos barcos navegan en los mares de",
            "start": 11038.56,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico est\u00e1n all\u00e1 en el mar del Norte",
            "start": 11043.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 11046.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "cuando arriban a un pueblo de Europa del",
            "start": 11047.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "mar del",
            "start": 11053.72,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Norte",
            "start": 11055.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "este sale todo el",
            "start": 11057.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pueblo a",
            "start": 11060.6,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "verlo y ah\u00ed es donde se sabe no es de un",
            "start": 11063.72,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 11073.479,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pero ya estaba yo bajando a ver",
            "start": 11075.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ponlo cuando",
            "start": 11079.84,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos estudiando y participamos en",
            "start": 11081.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "las manifestaciones dec\u00edamos el que no",
            "start": 11085.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "brinque es",
            "start": 11087.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Charro el que",
            "start": 11090.76,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "no venga a calul es",
            "start": 11093.0,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "freso",
            "start": 11102.479,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "tikt hasta ya hablo de corrido te quedas",
            "start": 11104.08,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "pendiente ma\u00f1ana T\u00fa primero t\u00fa",
            "start": 11107.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 11112.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "miren este ma\u00f1ana les voy voy a voy a",
            "start": 11114.12,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "mostrar me mandaron unos tenis de",
            "start": 11117.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "regalo unos",
            "start": 11123.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tenis eh No j\u00f3venes",
            "start": 11128.359,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "eh artesanos",
            "start": 11133.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "originarios de Contla",
            "start": 11136.479,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "trascala son becarios a ver si no est\u00e1n",
            "start": 11141.16,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "por ah\u00ed los tenis van a ver qu\u00e9 belleza",
            "start": 11144.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "porque ma\u00f1ana voy a dar los datos por",
            "start": 11148.439,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "los que quieran",
            "start": 11151.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11153.58,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "comprar son de j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 11155.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "futuro",
            "start": 11159.319,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "miren a poco no",
            "start": 11167.359,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tan",
            "start": 11172.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 11174.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed pero es la escala esa es una",
            "start": 11176.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "buena",
            "start": 11181.8,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "historia la historia del zarape de",
            "start": 11182.72,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "Saltillo por qu\u00e9 es el zarape de",
            "start": 11185.68,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "saltill no saben Bueno",
            "start": 11190.399,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "cuando llegan Los Invasores",
            "start": 11194.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "dominan Pues el Valle de M\u00e9xico y",
            "start": 11198.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tascala",
            "start": 11202.359,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y tienen que",
            "start": 11204.16,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ir a imponerse al",
            "start": 11206.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "norte con Quienes se resist\u00edan a ser",
            "start": 11212.359,
            "duration": 10.601
        },
        {
            "text": "colonizados se van espa\u00f1oles con un",
            "start": 11217.439,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "grupo muy numeroso de tras",
            "start": 11222.96,
            "duration": 11.479
        },
        {
            "text": "caltecas a esa regi\u00f3n de Saltillo de",
            "start": 11227.64,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n",
            "start": 11234.439,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "y este se establecen",
            "start": 11236.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "all\u00e1 entonces el zarape de",
            "start": 11240.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Saltillo su",
            "start": 11245.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "origen es",
            "start": 11248.16,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "tascal como el",
            "start": 11252.08,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pan de Coahuila de Nuevo",
            "start": 11256.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11259.74,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n tiene su",
            "start": 11261.279,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "tamb en las tradiciones en las",
            "start": 11264.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "costumbres de",
            "start": 11267.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tascal Pero por eso parece",
            "start": 11269.16,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "sarape pero es",
            "start": 11272.84,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "tascal eso es lo que ma\u00f1ana les voy a a",
            "start": 11282.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "dar a conocer para y tambi\u00e9n",
            "start": 11285.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "la porque me mandan a decir",
            "start": 11288.8,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "que que les ha gustado mucho son Ah Pues",
            "start": 11292.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vienen los",
            "start": 11297.04,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes mujeres y",
            "start": 11298.92,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "hombres vamos a dar a conocer el",
            "start": 11304.239,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono por los que quieran",
            "start": 11306.479,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "comprar No tampoco pero ya ma\u00f1ana vamos",
            "start": 11309.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "a tener todo los vamos a ayudar porque",
            "start": 11313.08,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "es es Es un grupo Son son cinco",
            "start": 11316.16,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que se dedican de j\u00f3venes",
            "start": 11321.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "construyendo de",
            "start": 11324.52,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "futuro y as\u00ed en nuestro pa\u00eds en todo",
            "start": 11329.2,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hay mucha",
            "start": 11335.0,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n",
            "start": 11338.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "artesanal",
            "start": 11341.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "dulces",
            "start": 11343.279,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "quesos",
            "start": 11345.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "muebles",
            "start": 11347.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ropa guaraches",
            "start": 11350.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "calzado de",
            "start": 11356.16,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "todo todo",
            "start": 11357.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico todo todo nuestro",
            "start": 11360.479,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Bueno pues ya ya cumplimos con",
            "start": 11363.64,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes pero ma\u00f1ana vamos a dar m\u00e1s",
            "start": 11368.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "datos muy",
            "start": 11371.76,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "bien un comunicado aer sobre que ya hay",
            "start": 11376.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "empresas est\u00e1n",
            "start": 11379.319,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "interesados",
            "start": 11381.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Ah les puedes decir algo sobre los",
            "start": 11383.439,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "trenes de",
            "start": 11385.84,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "pasajeros S\u00ed ya recibimos los oficios",
            "start": 11389.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tanto de grupo M\u00e9xico ferrosur bueno",
            "start": 11392.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "grupo M\u00e9xico que es ferrocar mexicano",
            "start": 11395.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ferrosur y tambi\u00e9n canadian Pacific",
            "start": 11398.319,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Kansas City nos establecieron las rutas",
            "start": 11402.08,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "estamos analizando los oficios todos",
            "start": 11405.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "fueron positivos estamos pidi\u00e9ndoles a",
            "start": 11408.279,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ellos unas precisiones en cuanto vemos",
            "start": 11410.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de de cerrar con ellos en la pr\u00f3xima",
            "start": 11413.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "semana ya tendremos un comunicado mucho",
            "start": 11417.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s preciso para ello eso ser\u00eda cu",
            "start": 11420.16,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n Ah bueno las iniciativas que nos",
            "start": 11425.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dieron fue M\u00e9xico Quer\u00e9taro Quer\u00e9taro",
            "start": 11428.439,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n Le\u00f3n a este Aguascalientes hacia",
            "start": 11430.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hacia Guadalajara y otro",
            "start": 11434.279,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro hacia San Luis Potos\u00ed Esas son",
            "start": 11436.359,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "las que ahorita traigo en la",
            "start": 11438.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mente no ser\u00eda ahorita estar\u00edamos",
            "start": 11441.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "preparando los estudios para poder",
            "start": 11443.64,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "construirlos",
            "start": 11445.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "posteriormente pero es muy interesante",
            "start": 11447.439,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n respondiendo y",
            "start": 11450.04,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "eh Son 18000",
            "start": 11453.6,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "km de derechos de",
            "start": 11457.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "v\u00eda que se van a utilizar para trenes de",
            "start": 11460.399,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "pasajero se va a comunicar hacia el",
            "start": 11463.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "futuro de nuevo",
            "start": 11466.2,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "con trenes todo el pa\u00eds",
            "start": 11469.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eso es un avance",
            "start": 11476.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "importante muy bien no",
            "start": 11479.12,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "vem",
            "start": 11485.239,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "en cumplimiento al acuerdo a c q i d in 221 2023 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos Instituto Nacional [M\u00fasica] [M\u00fasica] electoral [M\u00fasica] [M\u00fasica] ch [M\u00fasica] Buenas tardes Buenos d\u00edas d\u00edas pero Llegamos tarde \u00c1nimo \u00e1nimo es que se alarg\u00f3 la reuni\u00f3n de seguridad hay veces que son muchos los temas y muy importantes van a salir hoy a Washington los integrantes del gabinete de seguridad tienen reuni\u00f3n ma\u00f1ana y est\u00e1bamos eh revisando la agenda y otros temas que siempre eh salen y lo de todos los d\u00edas que tiene que ver con la seguridad que es el prop\u00f3sito de estas reuniones con el gabinete ver c\u00f3mo c\u00f3mo vamos Hay buenos datos acaba de salir hoy la encuesta de inji sobre percepci\u00f3n de los ciudadanos en seguridad y son muy buenos los resultados ya la gente est\u00e1 sintiendo que las cosas van mejorando de acuerdo a esa encuesta Ojal\u00e1 la la consigan no se va a difundir mucho o qui\u00e9n sabe a ver si ti lmina porque son buenas noticias miren c\u00f3mo vamos en percepci\u00f3n social de inseguridad de acuerdo al eneje es lo m\u00e1s bajo en 10 a\u00f1os en percepci\u00f3n de inseguridad esto sale hoy tienes otras por ejemplo lo de la seguridad y lo de confianza en las s la confianza no son las \u00fanicas no [M\u00fasica] son sigue siendo por ejemplo el bacheo de calles de primer lugar problema para la gente de las ciudades es que es una encuesta que se hace trimestral en ciudades del pa\u00eds Este es el desempe\u00f1o de autoridades miren Marina tiene una aceptaci\u00f3n de 85.6 y el ej\u00e9rcito tiene una aceptaci\u00f3n de 83.5 y la guardia nacional 74 Pero bueno es importante que se conozca completa pero es bastante buena bastante buena y ya que estamos eh con gr\u00e1ficas antes de que informe eh licenciado Jorge Nu\u00f1o sobre caminos vamos a a presumir la la velga la la encuesta de los jueves de c\u00f3mo andamos hay una empresa estadounidense que desde hace 2s a\u00f1os o m\u00e1s hace una encuesta tiene una encuesta que presenta los jueves sobre los gobiernos de los pa\u00edses y seguimos en segundo lugar no la puedes ampliar sigue el Primer Ministro modi a arriba y nosotros el segundo y est\u00e1n todos no todos s\u00ed es una encuesta telef\u00f3nica nos va mejor cuando es domiciliaria porque la gente que m\u00e1s este nos respalda son los pobres y es para m\u00ed un gran orgullo Pero tenemos tambi\u00e9n apoyo si no No tendr\u00edamos tanto de clases medias y tambi\u00e9n de la clase alta pero donde tenemos m\u00e1s es con los pobres con los j\u00f3venes de todos los extratos y clases sociales j\u00f3venes est\u00e1n muy a favor de la transformaci\u00f3n bueno y ahora vamos a presentarles lo que se est\u00e1 haciendo en materia de ici\u00f3n de carreteras con Jorge Gracias presidente con su permiso buenos d\u00edas a todos los esfuerzos que ha venido haciendo la secretar\u00eda est\u00e1n dirigidos en concretar un plan de infraestructura que nos fue trazado por el presidente con el objetivo de revertir El desequilibrio socioecon\u00f3mico Regional a trav\u00e9s de estas obras de conectividad carretera que desarrollo econ\u00f3mico y contribuyen a reducir las desigualdades en el territorio nacional eh el plan consiste en m\u00e1s de 500 obras que representan una inversi\u00f3n de 220,000 millones de pesos equivalentes a 1.3 por del pib esta se divide en cuatro rubros que es el programa de caminos de mano de obra para fortalecer la interconexi\u00f3n local y la vinculaci\u00f3n regional entre los pueblos ind\u00edgenas el programa de construcci\u00f3n y modernizaci\u00f3n de carreteras federales el programa de construcci\u00f3n y modernizaci\u00f3n de caminos Rurales y alimentadores y el rubro de autopistas El Avance Global en kil\u00f3metros construidos es de 83 por estas inversiones En infraestructura pues no solamente contribuyen a hacer carreteras y puentes pues son un un eh un puente para un futuro m\u00e1s pr\u00f3spero su extensi\u00f3n son de m\u00e1s de 8000 km de carreteras que es equiparable a la distancia entre chetu tumal y Alaska comenzando con el programa de caminos de mano de obra este tiene una presencia en 10 estados de la rep\u00fablica Chihuahua donde ya se termin\u00f3 Durango Guerrero Hidalgo nalit Oaxaca Puebla Sonora tlascala donde tambi\u00e9n ya se termin\u00f3 y Veracruz Este programa dio inicio se dio inicio en el estado de Oaxaca en donde se han transferido recursos a 236 localidades para fortalecer su interconexi\u00f3n principalmente en los pueblos ind\u00edgenas proveyendo oportunidades laborales para mujeres y hombres que participan en su eh con su conocimiento y trabajo en la construcci\u00f3n de los caminos eh han generado 64,000 empleos y han beneficiado a 770,000 habitantes a nivel nacional hemos concluido 254 caminos de mano de obra Lo que equivale a 3,228 eh km construidos con una inversi\u00f3n de 16,32 millones de pesos algunos caminos que hoy d\u00eda Ya est\u00e1 ya se utilizan en las comunidades son el de San Pedro coxcaltepec en la en el distrito de Nochistl\u00e1n y en igualapa en Guerrero que es en la monta\u00f1a Tambi\u00e9n estamos construyendo 163 caminos este en este a\u00f1o con una inversi\u00f3n de 2800 millones para una meta de 916 caminos estas obras act\u00faan como agentes de igualdad superando Las barreras geogr\u00e1ficas que han obstaculizado el desarrollo algunos caminos que est\u00e1n en proceso de construcci\u00f3n y que entregaremos Pr\u00f3ximamente es el de zanjas de arena cabellal en Veracruz en el municipio de San Rafael y San en el municipio de San Francisco coatl\u00e1n en Oaxaca respecto a carreteras federales eh libres de peaje eh concluidas tenemos ya 37 obras con un total de 18,000 millones de pesos 469 km entre ellas destaca las carreteras libres de peaje de las chuapas ooco coautla que un en chapas Veracruz y Tabasco ampliamos la carretera para facilitar la conexi\u00f3n de este corredor reduciendo los tiempos de una hora a tan solo 15 minutos en el tramo de San Andr\u00e9s tuxla Catemaco y coolac jalti pan cayucan mejoramos la interconexi\u00f3n del corredor interoce\u00e1nico para conectar Oaxaca con Veracruz facilitando el comercio tanto de los puertos de cuat cualcos como el de Salina Cruz el traslado pasa de 7 horas a tan solo 2s horas en Quintana ro modernizamos el entronca aeropuerto Canc\u00fan en apoyo a la poblaci\u00f3n de Benito Ju\u00e1rez Puerto Morelos solidaridad Isla Mujeres L\u00e1zaro C\u00e1rdenas adicionalmente tenemos 14 obras en proceso en construcci\u00f3n o modernizaci\u00f3n con una inversi\u00f3n de 44,000 millones de pesos con una meta de 592 km eh eh destacamos en Oaxaca la modernizaci\u00f3n de la carretera a cayucan la Ventosa que va a ser parte del corredor interoce\u00e1nico que es un eje de carga a lo largo de 97 km estamos haciendo ampliaciones libramientos entronques y nuevos puentes de altas especificaciones lo que disminuir\u00e1 en una hora el tiempo de traslado para quienes se trasladan por Mat\u00edas Romero barrio de la soledad San Juan guichicovi Asunci\u00f3n xaltepec y palomares esta obra tiene una inversi\u00f3n de 5582 millones de pesos y estar\u00e1 concluida en abril de este a\u00f1o en Quintana ro estamos concluyendo el puente estamos construyendo el puente vehicular nichupte que va a reducir en 45 minutos el traslado a la zona del aeropuerto hacia hacia la zona hotelera as\u00ed como la avenida chacmol que es una una conexi\u00f3n que estamos haciendo en la avenida Guayac\u00e1n con la carretera federal 307 reforma agraria Puerto Ju\u00e1rez esto En beneficio de m\u00e1s de 1 mill\u00f3n de habitantes Esta obra tiene una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 7,000 millones de pesos y estar\u00e1 concluida antes de agosto de este a\u00f1o en Hidalgo en estamos construyendo una carretera que es el tramo de Real del Monte en tronque huasca se construye es un nuevo tramo de 9.8 km con cuatro carriles incluye dos entronques a desnivel seis viaductos dos t\u00faneles y tres pasos vehiculares originalmente esta carretera iba a ser de cuota esta administraci\u00f3n se decidi\u00f3 llevarlo de libre de peaje adem\u00e1s esta obra tiene una alta complejidad por lo que decidimos hacerlo a trav\u00e9s de una metodolog\u00eda que se llama modelado de informaci\u00f3n para la construcci\u00f3n y as\u00ed gestionar adecuadamente la construcci\u00f3n el dise\u00f1o y la puesta en operaci\u00f3n de este proyecto la obra de Real del Monte huasca Real del Monte en tronque huasca tiene una inversi\u00f3n de 5000 millones de pesos y estar\u00e1 concluida antes de agosto beneficiando a 42000 habitantes de mineral del Monte omitl\u00e1n de Ju\u00e1rez huasca campo esta forma parte del eje Pachuca Huejutla otras obras que est\u00e1n en proceso eso es el de la ampliaci\u00f3n y construcci\u00f3n como un nuevo tramo en la carretera de ulama Tampico para beneficio de 330,000 habitantes de ozulama Tampico Tampico el alto y Veracruz y Tamaulipas en Veracruz el libramiento Sayula que pertenece a la Carretera Federal M\u00e9xico 185 en cuatzacualco Salina Cruz estamos construyendo esta carretera a dos carriles para reducir los tiempos de traslado de 50 a 30 minutos tambi\u00e9n forma parte del corredor interoce\u00e1nico en cuanto a la construcci\u00f3n y modernizaci\u00f3n de caminos Rurales Y alimentadores tenemos 44 49 obras concluidas con una inversi\u00f3n de 12,000 millones de pesos alcanzando una meta de 1454 km ya en Operaci\u00f3n destacamos obras que ya han entrado en Operaci\u00f3n como el camino a la yca Guadalupe ocot\u00e1n en donde se mejora la conectividad para un mill\u00f3n de habitantes reduciendo el tiempo de traslado de 2 horas a tan solo 15 minutos concluimos os el puente quint\u00ed arus ubicado en centla Tabasco En beneficio de 2000 habitantes que sol\u00edan atravesar el r\u00edo sumacinta a trav\u00e9s de una panga ahora lo hacen a trav\u00e9s de este puente en tan solo 20 minutos tambi\u00e9n entregamos el camino los cerrera Tamazula en Durango con una longitud de casi 300 km que beneficia a m\u00e1s de 5000 habitantes de canelas y Tamazula el camino Aguaprieta bavispe de 135 km de longitud en Sonora en la frontera con estado est Unidos y para beneficio de m\u00e1s de 8000 80.000 habitantes de Aguaprieta babispe y localidades aleda\u00f1as al reducir a de 4 a una hora y media el tiempo de estos trayectos en febrero estaremos entregando la construcci\u00f3n y conservaci\u00f3n de la del eje de la monta\u00f1a que es de Tlapa marquelia ubicado en Tlapa de Comonfort jalp Tlahuac copanatoyac malinaltepec iliatenco San Luis Acatl\u00e1n marquelia y todo todo ello en Guerrero Esta obra mejorar\u00e1 la conexi\u00f3n de casi 200,000 habitantes y tiene una inversi\u00f3n de 619,000 millones de pesos en el rubro de autopistas ya concluimos 19 obras con una inversi\u00f3n de 49151 millones de pesos varias de estas autopistas fueron reactivadas en esta administraci\u00f3n debido a que en gobiernos anteriores no se hab\u00edan concluido por ejemplo tenemos la pera cuutla en Morelos que se ampli\u00f3 de dos a cuatro carriles permit Endo reducir el tiempo de traslado en 30 minutos tambi\u00e9n entr\u00f3 en Operaci\u00f3n el libramiento de villah hermosa en Tabasco que es una vialidad tambi\u00e9n a cuatro carriles que conecta centro Nacajuca Jalpa de M\u00e9ndez Cunduac\u00e1n Comalcalco C\u00e1rdenas Huimanguillo Jalpa macuspana jonuta y centla y localidades aleda\u00f1as ahora en estos momentos Tambi\u00e9n tenemos algunas autopistas que est\u00e1n en construcci\u00f3n y quisiera destacar Esta obra de Oaxaca Puerto Escondido eh que es de la carretera Pinotepa Nacional la Salina Cruz mejor conocida como Barranca larga ventanilla la autopista tiene una inversi\u00f3n de 10670 millones de pesos y reducir\u00e1 de 6 a 2 horas y media el recorrido de la capital de Oaxaca a Puerto Escondido beneficiando a m\u00e1s de 100,000 habitantes ser\u00e1 inaugurada el 4 de Febrero de este a\u00f1o esta carretera ten\u00eda m\u00e1s de 15 a\u00f1os en construcci\u00f3n y este este a\u00f1o la vamos a poner en operaci\u00f3n eh Por otro lado tenemos la autopista mitl t hant pectos eh que va a mejorar la conectividad entre el puerto industrial de sal Luna cruz y el centro del estado de Oaxaca Esta obra reducir\u00e1 el tiempo de 4 horas a 2 horas y media beneficiando a 450,000 habitantes eh tiene una inversi\u00f3n de 32,900 millones de pesos estar\u00e1 concluida en agosto eh tiene una longitud de 169 km incluye 100 estructuras que son necesarias para poder brincar la o pasar la la sierra sur de de Oaxaca eh Y eh No solamente en esto Esta obra no solamente representa algunos ahorros en tiempo y recursos sino tambi\u00e9n es un renovado impulso al desarrollo del sureste pues no solamente se conectar\u00e1 Oaxaca sino tambi\u00e9n todo un corredor desde Chiapas hacia el centro de Oaxaca eh en la secretar\u00eda Seguimos avanzando sin pausas con eh con los objetivos de de tener m\u00e1s de 10 obras en Operaci\u00f3n en el siguiente cuatrimestre que representan 503 km con una inversi\u00f3n de 25,000 millones de pesos en los estados de Baja California Baja California Sur Nayarit Guerrero Oaxaca Veracruz quintanarro eh todas estas obras son unas obras que tienen un enfoque social como nos los ha indicado el presidente reducen el tiempo de traslado de las personas mejoran oportunidad todos desde el norte y hasta el Sur del pa\u00eds Much\u00edsimas gracias presidente por su confianza y por permitirle a la secretaria formar parte de esta gran transformaci\u00f3n Muchas gracias presidente vamos con los tres le seguimos Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Eduardo Esquivel ancona sdp noticias mi primera pregunta es que su opini\u00f3n acerca del comentario de la comisionada Federal de competencia econ\u00f3mica la comisionada Andrea marv\u00e1n que va a revisar con lupa la transferencia de las 12 centrales eh de ciclo combinado y la e\u00f3lica que hizo iberdrola a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad que por la concentraci\u00f3n y este y no solo eso este que lo va a poner en lupa porque por el las empresas dominantes a m\u00ed se me hace muy raro porque pues si alguien dominaba la era iberdrola y con ener no este natur las dos espa\u00f1olas dominaban el el el mercado el\u00e9ctrico mexicano la entonces inclusive mucho m\u00e1s que la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y que tambi\u00e9n va a revisar las condiciones de competencia de Mexicana de Aviaci\u00f3n la nueva l\u00ednea a\u00e9rea se me hace muy raro porque nunca ha dicho nada de la concentraci\u00f3n que hay en el pan en el mercado del pan de caja o del cemento de muchas Entonces eso nunca lo ven est\u00e1n viendo no m\u00e1s esto pues este Nosotros tambi\u00e9n estamos revisando con lupa lo que hacen estos organismos al grado que voy a proponer en el paquete de iniciativas de reforma que desaparezcan todos estos organismos que crearon para proteger a particulares y afectar el inter\u00e9s p\u00fablico qu\u00e9 es lo que sucedi\u00f3 durante el periodo neoliberal entregaron los bienes del pueblo de la naci\u00f3n a particulares hubo una privatizaci\u00f3n que solo ten\u00eda como antecedente en la [M\u00fasica] historia lo que llev\u00f3 a cabo Porfirio D\u00edaz que entreg\u00f3 el petr\u00f3leo las minas las tierras el agua los ferrocarriles los bancos a los extranjeros Ese es el antecedente por eso fue la Revoluci\u00f3n Porque todos los beneficios se concentraron en una minor\u00eda y se esclavizo al pueblo de M\u00e9xico si no hubiese no se hubiese aplicado esa pol\u00edtica no hubiese habido revoluci\u00f3n entonces con el movimiento revolucionario se toma en cuenta los campesinos a los obreros a la mayor\u00eda de los mexicanos pasa el [M\u00fasica] tiempo y se van olvidando los postulados revolucionarios y se regresa a la misma pol\u00edtica ahora llamada neoliberal Por eso decimos que en el caso de M\u00e9xico es neoporfirismo es regresar y qu\u00e9 hacen lo mismo entregan los ferrocarriles entregan las minas quer\u00edan entregar todo el petr\u00f3leo la industria el\u00e9ctrica las tierras desaparecieron elegido reformaron el art\u00edculo 27 de la Constituci\u00f3n entregaron los bancos las empresas p\u00fablicas pero no solo eso modificaron todo el marco [M\u00fasica] legal porque ten\u00edan que legalizar ese despojo ese traslado de bienes p\u00fablicos y de la naci\u00f3n entonces hicieron todas las reformas que necesitaban a la Constituci\u00f3n por eso aunque ya hemos hecho algunas voy a presentar nuevas reformas para modificar art\u00edculos que se aprobaron contra de el inter\u00e9s de los mexicanos reformas que se hicieron en el periodo neoliberal en los \u00faltimos 36 a\u00f1os para favorecer solo a particulares pero no qued\u00f3 en eso nada m\u00e1s crearon su gobierno porque necesitaban protegerse y por eso constituyeron todos estos organismos supuestamente aut\u00f3nomos en donde tiene m\u00e1s peso lo privado lo particular que lo p\u00fablico por eso es la de este organismo decir Voy a ver con lupas voy a revisar lo que hace la comisi\u00f3n federal de electricidad Si la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad es una empresa p\u00fablica que la quer\u00edan destruir si no la rescatamos estar\u00eda hoy produciendo el 16 por de la energ\u00eda el\u00e9ctrica m\u00e1s del 80% de la energ\u00eda que consumimos la estar\u00eda generando el sector privado sobre todo las empresas extranjeras Y eso En beneficio de qui\u00e9n Bueno pues de Los Traficantes de influencia iberdrola todos ellos se lleg\u00f3 al extremo al colmo de que Felipe Calder\u00f3n termina como presidente y se va a trabajar de consejero iberdrola una empresa espa\u00f1ola que tiene esa costumbre de que los pol\u00edticos europeos pol\u00edticos de Espa\u00f1a no solo del partido popular tambi\u00e9n del partido socialista obrero espa\u00f1ol del peso se convierten en funcionarios Entonces era El dominio de las empresas extranjeros en la Aviaci\u00f3n pas\u00f3 lo mismo ya hemos platicado c\u00f3m ten\u00edamos antes del periodo neoliberal empresas p\u00fablicas de Aviaci\u00f3n mexicana aro M\u00e9xico y las privatizaron Entonces estos organismos los crearon para proteger esos intereses como ya cambi\u00f3 la pol\u00edtica pues ya no queremos ese poder f\u00e1ctico e Dual paralelo no queremos un poder formal y uno real uno de hecho como era antes y otro de derecho ya no entonces en la reforma que estoy planteando estoy proponiendo que desaparezcan todos estos organismos porque todo fue una farsa y utilizaron como excusa de que no deb\u00edan haber [M\u00fasica] monopolios que c\u00f3mo iba a existir Pemex que Pemex ten\u00eda que tener el mismo trato que shell o que exon m que las empresas extranjeras bueno y nuestra historia d\u00f3nde qued\u00f3 la lucha del pueblo de M\u00e9xico por el petr\u00f3leo que es de la naci\u00f3n y lo mismo en el caso de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad siempre recordamos y ahora vamos a volverlo a recordar lo que dec\u00eda el presidente L\u00f3pez Mateos en 1960 cuando nacionaliz\u00f3 la industria el\u00e9ctrica Pon la carta Porque nos ayuda mucho porque estos funcionarios incluso hasta por la edad porque son j\u00f3venes la mayor\u00eda est\u00e1n formados durante el periodo neoliberal porque s fueron muchos a\u00f1os 36 a\u00f1os es importante que los j\u00f3venes [M\u00fasica] conozcan que eh M\u00e9xico tiene una historia de lucha por la libertad por la justicia por la democracia por su soberan\u00eda sus transformaciones Por qu\u00e9 luch\u00f3 Ju\u00e1rez Por qu\u00e9 luch\u00f3 Morelos Por qu\u00e9 luch\u00f3 Ju\u00e1rez Hidalgo Morelos Ju\u00e1rez Villa Zapata Madero L\u00e1zaro C\u00e1rdenas eso eh Ya no quer\u00edan que se supiera hablaron hasta del fin de la [M\u00fasica] historia miren c\u00f3mo vamos a olvidar Eso es un buen presidente Adolfo L\u00f3pez Mateos nacionaliz\u00f3 la industria el\u00e9ctrica por eso por esta decisi\u00f3n es que tienen energ\u00eda el\u00e9ctrica hasta en los pueblos m\u00e1s apartados si no hubiese sido por esta decisi\u00f3n no habr\u00eda energ\u00eda el\u00e9ctrica en los pueblos solo en las ciudades y en donde eh se contara con m\u00e1s ingresos para pagar m\u00e1s por la energ\u00eda el\u00e9ctrica Qui\u00e9n era secretario de Hacienda Antonio Ortiz Mena y les dijo a las empresas particulares cuando se iba a nacionalizar la industria el\u00e9ctrica les vamos a pagar sus plantas pero necesitamos nosotros hacernos cargo de la industria el\u00e9ctrica porque a ustedes nunca les va a convenir ir electrificar los pueblos apartados lo que pasa con el internet Exactamente lo mismo donde hay internet en donde hay dinero donde hay m\u00e1s ingresos as\u00ed era Entonces el planteamiento es nosotros tenemos la obligaci\u00f3n de electrificar porque es parte de nuestro desarrollo As\u00ed es como M\u00e9xico puede salir adelante y por eso en ese gobierno y en gobiernos posteriores se hicieron grandes hidroel\u00e9ctricas ejemplo de la ingenier\u00eda civil de la ingenier\u00eda hidr\u00e1ulica para tener energ\u00eda el\u00e9ctrica antes de Salinas de Gortari la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad produc\u00eda toda la energ\u00eda el\u00e9ctrica qu\u00e9 necesit\u00e1bamos Cuando llegamos 52 por a los 2 a\u00f1os Ya nos hab\u00edan bajado a 38 y luchando contra todas estas reformas y jueces y todo el poder judicial Y estos organismos aut\u00f3nomos y invirtiendo como lo estamos haciendo creando plantas nuevas Bueno pues ya tenemos 54 por no pero no quieren eso quieren que desaparezca la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad para que ellos puedan establecer imponer las tarifas como pasa en Espa\u00f1a como pasa en otras partes en donde el precio de la luz es car\u00edsimo ahora vamos a poner una gr\u00e1fica sobre lo que cuesta la luz en M\u00e9xico ahora y lo que cuesta en otros pa\u00edses Entonces miren lo que dec\u00eda Adolfo L\u00f3pez Mateo al pueblo de M\u00e9xico les devuelvo la energ\u00eda el\u00e9ctrica que es de la exclusiva propiedad de la naci\u00f3n pero no se conf\u00eden porque en a\u00f1os futuros algunos malos mexicanos identificados con las peores causas del pa\u00eds intentar\u00e1n por medios sutiles medios sutiles la competencia este esgrimir de que es un monopolio la Comisi\u00f3n Federal por medios sutiles entregar de nuevo el petr\u00f3leo y nuestros recursos a los inversionistas extranjeros ni Un paso atr\u00e1s fue la Consigna de don L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del r\u00edo al nacionalizar nuestro petr\u00f3leo hoy toc\u00f3 por fortuna la energ\u00eda el\u00e9ctrica pueblo de M\u00e9xico los dispenso de toda obediencia si no leo esto aqu\u00ed estar\u00eda yo este traicionando mis ideales y mis principio e incumpliendo con esta recomendaci\u00f3n pueblo de M\u00e9xico les dispenso toda obediencia a sus futuras a sus futuros gobernantes que pretendan entregar nuestros recursos energ\u00e9ticos a intereses ajenos a la naci\u00f3n que conformamos una cosa obvia es que M\u00e9xico requiere de varios a\u00f1os de evoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica y una eficiencia administrativa para lograr nuestra independencia energ\u00e9tica que dicho sea de paso ya se logr\u00f3 d\u00f3nde hay trabajadores electricistas En qu\u00e9 pa\u00eds como los trabajadores de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad ser\u00eda necio afirmar que no requiere de la capacitaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en materia el\u00e9ctrica y petrolera que ya se desarroll\u00f3 porque esto es en el 60 pero para ello ning\u00fan extranjero necesita convertirse en accionista de las empresas p\u00fablicas para apoyarnos solo un traidor entrega su pa\u00eds a a los extranjeros los mexicanos podemos hacer todo mejor que cualquier otro pa\u00eds cuando un gobernante extranjero me pregunta si hay posibilidad de entrar al negocio de los energ\u00e9ticos o a la electricidad le respondo que apenas estamos independiz\u00e1ndola que nos vaciaron el pa\u00eds pero que en tanto los mexicanos s\u00ed queremos invertir en el petr\u00f3leo americano o en su producci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica por si quieren un socio extranjero en M\u00e9xico la Constituci\u00f3n es muy clara los recursos energ\u00e9ticos y los yacimientos petroleros son a perpetuidad propiedad \u00fanica y exclusiva del pueblo de M\u00e9xico el resto de las especulaciones al respecto son traici\u00f3n a la patria industrializar el pa\u00eds no implica una subasta p\u00fablica de nuestros recursos naturales ni la entrega indiscriminada del patrimonio de la patria este es lo que est\u00e1 en el fondo esa es nuestra diferencia con los tecn\u00f3cratas neoliberales corruptos o empleados al servicio de la oligarqu\u00eda que se sent\u00edan los due\u00f1os de M\u00e9xico porque el pueblo no contaba por eso lo p\u00fablico se fue haciendo a un lado y empez\u00f3 a predominar lo particular entonces somos distintos ahora van a haber elecciones el pueblo va a decidir quieren que siga el modelo neoliberal nefista adelante porque somos un pa\u00eds democr\u00e1tico quieren que contin\u00fae la transformaci\u00f3n para que el inter\u00e9s general el inter\u00e9s p\u00fablico se ponga por [M\u00fasica] delante del inter\u00e9s personal o individual eso es lo que est\u00e1 en el debate Entonces por es eso es la actitud y como t\u00fa mismo lo planteas se meten con los monopolios del cemento no se meten con los monopolios de las comunicaciones no se meten con el monopolio de los bancos no ah\u00ed no hay agentes como ellos los llaman preponderantes nada m\u00e1s es mexicana que apenas est\u00e1 prendiendo el vuelo y ya quieren pararla o la comisi\u00f3n Federal que estamos Rescatando o Pemex pero pues no nos vamos a dejar dec\u00edamos cuando d\u00e1bamos en la campa\u00f1a que estaba un poco m\u00e1s dif\u00edcil que ahora ni nos vamos a dejar ni nos vamos a rajar entonces Vamos adelante es lamentable y es lo mismo de los jueces hay un juez que est\u00e1 al servicio de estos intereses fierro fierro todo todo y lo peor es que se les paga y muy bien con dinero de todo el pueblo y est\u00e1n ocupando los cargos para defender intereses particulares que afectan los intereses de la mayor\u00eda de los mexicanos pero bueno Vamos a continuar con la misma pol\u00edtica vamos a hacer la la propuesta el planteamiento ahora el d\u00eda 5 de febrero es una de las iniciativas que tengo pensado eh presentar lo de el instituto de la comunicaci\u00f3n qui\u00e9n resolv\u00eda eso antes la Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes todos los organismos que crearon del sector energ\u00e9tico como seis si no es que m\u00e1s que antes pertenec\u00edan a la secretar\u00eda de energ\u00eda o a Pemex o a la Comisi\u00f3n Federal de El y crearon todos estos organ Entonces tenemos que hacer esta reforma administrativa adem\u00e1s imag\u00ednense lo que nos vamos a ahorrar porque no vamos a seguir manteniendo de esos organismos facciosos onerosos antipopulares o seguimos este manteniendo al instituto de la transparencia ya vieron Para qu\u00e9 sirve el instituto de la transparencia A ver por qu\u00e9 no pones ah\u00ed lo del acuerdo que tuvieron en Coahuila este aparte de los ba\u00f1os p\u00fablicos este las notar\u00edas las rector\u00eda notar\u00edas Pero d\u00f3nde est\u00e1 lo de los la transparencia fue el acuerdo se unieron Y a cambio de que el pan apoyara al pri en Coahuila el pri le iba a dar todo esto al pan distritos locales secretar\u00edas 20% de las subsecretar\u00edas organismos descentralizados desconcentrados direcciones el subsistema de educaci\u00f3n el instituto de la transparencia al pan Esto es lo que pasa a nivel nacional los que est\u00e1n en el instituto de la transparencia todos son de esta afiliaci\u00f3n conservadora la mayor\u00eda todos y f\u00edjense los niveles de cinismo y la hipocres\u00eda transparencia aqu\u00ed solicitan ya lo he dicho en otras ocasiones que les informemos qu\u00e9 tipo de papel sanitario utilice el presidente se los puedo probar todo lo que env\u00edan y ellos los consejeros ganan m\u00e1s que el presidente adem\u00e1s tienen una tarjeta de esas chipocludas American Express Los m\u00e1s importantes y usan esa tarjeta que es p\u00fablica que se paga con el presupuesto de todos para ir a bares Pero bueno otras cosas no seis notar\u00edas un magistrado alcald\u00edas las universidades d\u00f3nde est\u00e1n 20% de las direcciones de los planteles educativos y las universidades es buen\u00edsimo este documento y ah\u00ed est\u00e1n la firma de todos S\u00ed claro totalmente es transparencia en una segunda pregunta se\u00f1or presidente he estado platicando con las gentes del zapotillo de la presa del zapotillo palmarejo la gente de ah\u00ed ellos cidos con Pues que se eh con lo que se decidi\u00f3 para esa presa y terminarla y que hay agua para Guadalajara pero sin embargo Ellos est\u00e1n pidiendo ahora que si se pudiera cancelar el decreto que emiti\u00f3 el presidente hernesto Cedillo en el 95 porque ellos quieren un nuevo eh Y quieren saber tambi\u00e9n qu\u00e9 pas\u00f3 con el cr\u00e9dito que que el dio banobras a bengoa Porque la idea original no es solo llevar hasta inundar los pueblos sino hacer un Acueducto de 40 km a Le\u00f3n para llevar agua cuando no el cauce del R\u00edo Verde no alcanzaba para eso este y que por eso se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de de parar esa obra que es desde el 2008 con cuando fue presidente es Felipe Calder\u00f3n Y nojosa entonces ellos quieren saber porque hay una demanda de abengoa la concesi\u00f3n se la dieron a una empresa espa\u00f1ola que se llama abengoa y pues no m\u00e1s en 15 a\u00f1os no construy\u00f3 nada construy\u00f3 2 km de ent este Y tuvo ya no est\u00e1 pagando el cr\u00e9dito que le dio banobras este inclusive y est\u00e1 demandando a a la Conagua esta empresa Entonces ellos quieren saber si se puede hacer un nuevo decreto que cancelen el del 95 porque pues es una casa nueva ellos lo dicen as\u00ed entonces quieren una\u00ed S\u00ed hay este todav\u00eda eh juicio sobre esto fue un exceso eh la verdad es que esas obras se hac\u00edan eh tomando como pretexto no como excusa el que se iba a llevar agua a Guanajuato en este caso a Le\u00f3n que se necesitaba la la presa pero no les importaba tanto eso lo que les importaba era el contrato lo que les importaba era la corrupci\u00f3n sab\u00edan que iban a utilizar mucho dinero y que iban a incumplir as\u00ed hay muchas cosas en Pemex por ejemplo [M\u00fasica] durante muchos a\u00f1os del periodo neoliberal la mitad de la inversi\u00f3n de Pemex se orient\u00f3 al norte a chicontepec a las aguas profundas all\u00e1 eh a la Cuenca de Burgos porque supuestamente iban a sacar petr\u00f3leo y gas y no eh extra\u00eda m\u00e1s gas y m\u00e1s petr\u00f3leo Pemex antes de que privatizar que lo que extrajo de gas repsol y todas estas empresas extranjeras espa\u00f1olas y otras pero les importaba sacar el petr\u00f3leo les importaba sacar el gas no lo que les importaba eran los contratos no sacaban petr\u00f3leo no sacaban gas n m\u00e1s C\u00f3mo no iban a saber que el petr\u00f3leo sea en el sureste y en tierra y en aguas someras Pero a ese nivel se llegaba a que eh se entregaban contratos jugosos para las empresas eran buenos negocios para las empresas y malos negocios para la hacienda p\u00fablica entonces esa presa pues no iba a tener futuro no iba a llegar el agua a a Le\u00f3n eso lo usaron como un parapeto una pantalla C\u00f3mo se proyecta una obra van a desaparecer tres pueblo van a poner un acueducto por todos los saltos y los productores de Los Altos de Jalisco se iban a quedar con los brazos cruzados viendo pasar C\u00f3mo se llevaban el agua sea en qu\u00e9 cabeza cabe Pues solo en la cabeza de los corruptos Y si yo entiendo Pues la gente y en otros casos sucede lo mismo en el caso por ejemplo de Mexicali cuando se clausura lo de la cervecera ahora lo que me est\u00e1n pidiendo es un decreto para cancelar En definitiva el proyecto Porque mucha gente tiene la preocupaci\u00f3n de que al terminar el gobierno pueda revivir estos proyectos es es lo que tienen pero si vamos a dejarlos este cancelados todos esos proyectos Si tenemos ese compromiso y lo vamos a hacer y tanto con agua como la secretar\u00eda de de gobernaci\u00f3n est\u00e1n viendo lo de las denuncias penales pero si se est\u00e1 analizando de abengoa de abengoa y otros es que a ver los j\u00f3venes cuando Calder\u00f3n ten\u00eda una empresa favorita predilecta extranjera era Le acabo de mencionar repsol repsol estaba en [M\u00fasica] todo llegaron a firmar en la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n afinado que falleci\u00f3 un accidente secretario de gobernaci\u00f3n mouro Juan Camilo esa empresa firm\u00f3 un contrato con la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad de Entonces por 25000 millones de d\u00f3lares sin licitaci\u00f3n manera directa para traer Gas del Per\u00fa y cuando entregaron el contrato ya se sab\u00eda o sea antes de que se firmara el contrato los de repsol fueron al Per\u00fa a decir que ya ten\u00edan el visto bueno del gobierno mexicano y firmaron a repsol le dieron lo de la Cuenca de Burgos bajo el supuesto de que iban a extraer m\u00e1s gas se llevaron much\u00edsimo dinero del contrato y de repente lo cancelaron y no se extrajo m\u00e1s gas lo mismo este Gas del Per\u00fa se cancel\u00f3 el contrato y no les afect\u00f3 en nada Pemex ten\u00eda acciones el 99% en repsol y no ten\u00eda asiento en el no no no los dejaban nada y vendi\u00f3 las acciones nada m\u00e1s que si val\u00edan un peso se las vendi\u00f3 en 20 centavos y as\u00ed bueno se va repsol llega elado Pe\u00f1a con otra empresa favorita tambi\u00e9n espa\u00f1ola ohl todos los proyectos hay una foto todo esto para los j\u00f3venes no para que no hay que odiar pero no olvidar Eso que dicen ni Perd\u00f3n ni olvido perd\u00f3n s\u00ed olvido o no No tienes una foto donde el director de de ohl que era hab\u00eda estado de secretario creo que de energ\u00eda del patrimonio nacional con L\u00f3pez Portillo y luego se [M\u00fasica] convirti\u00f3 no no se escucha muy poco s moderado Cu\u00e1nto les parece que este salgamos es moderado la alarma este este se\u00f1or oteiza va porque los buscan a los pol\u00edticos habl\u00e1bamos de eso no y terminan como gestores asesores muchas empresas tienen que les ayudan en las relaciones p\u00fablicas y tambi\u00e9n pol\u00edticos que les ayudan en relaciones gubernamentales y les pagan much\u00edsimo pues eso es lo que hicieron con Calder\u00f3n y eso hicieron con Cedillo Cedillo se fue de consejero a las empresas extranjeras ferrocarrileras a las que les entreg\u00f3 los trenes de carga del pa\u00eds las v\u00edas ferreas pero miren esto es esta imagen de est\u00e1 reclamando pues al menos as\u00ed aparece Jos\u00e9 Andr\u00e9s de otea fue Secretario del gobierno de L\u00f3pez Portillo cuando era patrimonio nacional no y empresas paraestatales con L\u00f3pez porillo y luego lo contrata ohl de Espa\u00f1a y \u00e9l era el gerente el presidente del consejo y le ayudan este al presidente Pe\u00f1a y \u00e9l los ayuda cuando estaba de gobernadora en el Estado de M\u00e9xico y luego llega la presidencia y es esta foto des esde entonces De qu\u00e9 a\u00f1o es o a lo mejor es en campa\u00f1a un evento de presidencia pero Miren la arrogancia a un presidente [M\u00fasica] C\u00f3mo Emilio lozoya que fue despu\u00e9s director de Pemex trabajaba en ohl entonces para los j\u00f3venes recordar que el presidente Ju\u00e1rez se par\u00f3 el poder civil del poder eclesi\u00e1stico porque a Dios lo que es de Dios y al C\u00e9sar lo que es del C\u00e9sar eso lo llev\u00f3 a cabo el presidente Ju\u00e1rez la separaci\u00f3n de estos poderes con las reformas liberales pasa el tiempo como todo y se mantienen o se unen el poder econ\u00f3mico y el poder pol\u00edtico poder econ\u00f3mico y poder pol\u00edtico lo p\u00fablico y lo privado y llega al extremo como lo estamos viendo como sucedi\u00f3 que lo privado se sit\u00faa por encima de lo p\u00fablico primero se alimentan y se nutren mutuamente y luego ya de manera abierta el poder privado somete al poder p\u00fablico el gobierno se convierte en un comit\u00e9 al servicio de una minor\u00eda rapaz por eso un migrante en San Quint\u00edn en la campa\u00f1a me dice vamos a ganar pero no olvide que as\u00ed como el presidente Ju\u00e1rez se par\u00f3 el poder p\u00fablico del poder eclesi\u00e1stico ahora lo que se necesita urge es separar el poder econmico del poder pol\u00edtico y que el [M\u00fasica] gobierno represente a todos a ricos y a pobres y que sea independiente que no est\u00e9 subordinado sometido Y eso en esencia es la democracia porque lo otro es oligarqu\u00eda es el poder de una minor\u00eda Entonces qu\u00e9 pasaba eh eran las empresas y los influyentes los que dominaban Entonces eso no era sano para nuestra rep\u00fablica para nadie hablaba yo de don Antonio Ortiz Mena y en sus memorias menciona de que era necesario imprescindible la participaci\u00f3n de las empresas y que se facilitara en M\u00e9xico la posibilidad de que las empresas hicieran negocios l\u00edcitos pero agregaba procurando que obtengan utilidades razonables que no atraquen Y eso es lo que no se expres\u00f3 no se manifest\u00f3 no se dio en el periodo neoliberal era influyentismo para obtener contratos jugosos incumplir con esos contratos robar a manos llenas no pagar impuestos ahora Estamos buscando regenerar la vida p\u00fablica y que podamos tener pues una econom\u00eda donde participe el sector p\u00fablico el sector privado el sector social con reglas claras de responsabilidad de integridad de honestidad hay muchas empresas que est\u00e1n trabajando con nosotros muchas y ya saben que no hay soborno no hay moches no hay influyentismo que valga y por eso tambi\u00e9n pues ha avanzado bastante y ya va a ser muy dif\u00edcil de todas maneras toco madera si regresaran los corruptos Cruz Cruz Cruz que se vaya el demonio y que venga Jes\u00fas ser\u00eda muy dif\u00edcil que la gente soportara todo lo que signific\u00f3 el saqueo y la pol\u00edtica de pillaje que prevaleci\u00f3 en los \u00faltimos 36 a\u00f1os ya ser\u00eda muy muy mu muy dif\u00edcil esto ya cambi\u00f3 esto es otra cosa ya cambi\u00f3 la mentalidad del pueblo Y eso es lo m\u00e1s importante siempre lo digo ya no podr\u00edan hacer las reformas que hicieron esa que queremos este enmendar la reforma de pensiones Pero c\u00f3mo imag\u00ednense quitarle a los trabajadores un derecho constitucional es un derecho que est\u00e1 el art\u00edculo 123 derecho a una pensi\u00f3n ni rebajarla porque ni modo que no sab\u00edan no siempre hablan de que son muy buenos t\u00e9cnicos y que saben hacer corridas financieras y proyecciones y tienen muy buenos actuarios Bueno ahora que estamos hablando de que vamos nosotros a garantizar que los que se jubilen reciban su salario est\u00e1n diciendo que eso es posible y hablan de proyecciones recuerdo que cuando era jefe de gobierno y decidimos entregar la pensi\u00f3n a los adultos mayores aqu\u00ed en la ciudad lo mismo salaron los t\u00e9cnicos es decir no va a sostenerse no va a alcanzar de d\u00f3nde y alcanz\u00f3 y cada vez m\u00e1s porque ahora aument\u00f3 25% de un a\u00f1o para otro es un aumento de 150.000 millones pes y ya es universal y alcanza Claro ya no hay la corrupci\u00f3n que imperaba y por eso alcanza cu\u00e1nto hemos ahorrado en el tiempo que llevamos por no permitir el huachicol ya llevamos m\u00e1s de 300,000 millones ahorrado Cu\u00e1nto les dije que aument\u00f3 la pensi\u00f3n 150,000 Pero y los contratos qu\u00e9 Hubiese pasado s\u00ed y seguimos con el proyecto del aeropuerto de Texcoco a\u00fan administrando como lo hacemos con honradez tien estimado un presupuesto de 300000 millones saben estimaron que iba a costar el tren Toluca Ciudad de M\u00e9xico 30,000 millones y cuando llegamos ya hab\u00edan ejercido 60.000 y para terminarlo estamos invirtiendo 90,000 completo de 30000 a 90000 que por cierto estea un esc\u00e1ndalo porque se derrumb\u00f3 este una una dovela Qu\u00e9 b\u00e1rbaro sali\u00f3 en todos lados pero este tenemos suerte la suerte cuenta mucho en todo por eso no siempre hay que estar pensando en lo racional lo M\u00edstico la suerte todo e ayuda todav\u00eda estar\u00edamos escuchando los gritos los programas de radio acompa\u00f1ando a los deudos Pues es lo mismo es que estamos en campa\u00f1a y pues todo todo todo todo todo todo S\u00ed s son es temporada de sopilotes es buen\u00edsimo el libro de Paco Ignacio se llama as\u00ed temporada de sopilotes se los recomiendo s describe toda la oposici\u00f3n que se fue gestando en contra del presidente Madero hasta su asesinato el papel de los militares porfiristas de los legisladores sobre todo de la prensa de los intelectuales de entonces del innombrable embajador de Estados Unidos en M\u00e9xico Wilson ya lo nombr\u00e9 el peor embajador que haya tenido Estados Unidos en M\u00e9xico el intervencionista el m\u00e1s prepotente el de m\u00e1s malas entra\u00f1as cuando detienen al presidente Madero y va su esposa y la hermana del presidente Madero a verlo pues era conocido de que \u00e9l hab\u00eda organizado El golpe y todo le dice Es que su esposo tiene la culpa porque no me hizo caso f\u00edjense la vileza entonces eh son eh momentos no muy e siniestros de la historia y del periodismo y ahora hay algo parecido no tanto porque afortunadamente hay medios independientes y periodistas libres y las redes sociales Pero antes estaba muy duro muy dif\u00edcil no pones la portada del libro El de Paco Ignacio para los j\u00f3venes es buen\u00edsimo se los recomiendo se habla de la Decena Tr\u00e1gica y la verdad fue la quincena Tr\u00e1gica porque tard\u00f3 m\u00e1s pero se le conoce como Decena Tr\u00e1gica cuenta todo eso hasta las confesiones del asesino de Madero de apellido C\u00e1rdenas y desde luego la vida de Huerta hay que leerlo para los ese lo que est\u00e1 sucediendo es eso est\u00e1n ah\u00ed esperando este temporada de sopilotes muy bueno es una historia narrativa de la eso es lo que habr\u00eda que discutir si es decena o quincena pero ya es es otro asunto pero es muy bueno adem\u00e1s Paco Ignacio es de los mejores escritores del pa\u00eds de los mejores de editorial planeta gracias Buenos d\u00edas compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de los medios Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente H\u00e9ctor lat tempa del medio pun suspensivos radio pun suspensivos comunicaci\u00f3n se\u00f1or presidente los trabajadores de confianza de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n del Estado de Tabasco expresan su preocupaci\u00f3n por la falta de pago de de la nivelaci\u00f3n salarial anunciada p\u00fablicamente para todo el personal de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n discuten que desde el a\u00f1o pasado no han recibido dicho aumento a pesar de haber presentado escritos y oficios en diferentes instancias Como por ejemplo aqu\u00ed en atenci\u00f3n ciudadana sin obtener una respuesta positiva se\u00f1alan que sus sueldos entre 6,000 y 7,500 mensuales est\u00e1n considerablemente por debajo de las y los compa\u00f1eros de base que realizan tareas similares solicitan ser considerados para el aumento salarial argumentando que su sueldo actual no garantiza una jubilaci\u00f3n digna especialmente ante el aumento constante de Los costos de vida se\u00f1or presidente si nos pudiera responder Cu\u00e1les son las razones dadas por la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n para no aplicar la nivelaci\u00f3n salarial a los trabajadores de confianza se sabe que existen precedentes de situaciones similares en otras dependencias gubernamentales como los institutos de educaci\u00f3n media superior los yems aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico que por ejemplo ellos En el caso de docentes y administrativo con base no han recibido vido tampoco ning\u00fan aumento m\u00e1s que el que reciben anualmente que es aproximadamente de un 3% Cu\u00e1l es el proceso establecido para la revisi\u00f3n y aplicaci\u00f3n de aumentos salariales en la secretar\u00eda de educaci\u00f3n ya sea local o del estado se ha solicitado alguna mediaci\u00f3n o intervenci\u00f3n de autoridades laborales para resolver este problema Cu\u00e1l es la justificaci\u00f3n dada por la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n para el retroactivo del 3% en lugar de la nivelaci\u00f3n salarial anunciada TR tamb\u00e9n por ejemplo el caso de los colegios de bachilleres que hace poco se avaron m\u00e1s de un mes y afortunadamente ya pudieron llegar alguna negociaci\u00f3n Pero hay varias instituciones locales y en los Estados en donde no han recibido este aumento responder presidente Gracias estamos viendo eso porque incluso eh estamos analizando si lo podemos Elevar lo del salario m\u00ednimo para maestras Y maestros a Rango constitucional pero es complejo ayer lo est\u00e1bamos viendo porque no se trata de poner en la Constituci\u00f3n no principios o criterios o establecer normas que no se van a cumplir se quedan los art\u00edculos como letra muerta qu\u00e9 nos dice la Constituci\u00f3n de que el salario tiene que ser justo y alcanzar para satisfacer las necesidades de una familia y cu\u00e1ntos a\u00f1os con salarios bajos in cumpli\u00e9ndose con lo que est\u00e1 en la constituci\u00f3n o desde Cedillo reform\u00f3 el art\u00edculo cuarto para garantizar el derecho del pueblo a la salud y ah\u00ed qued\u00f3 como un enunciado m\u00e1s entonces yo no quiero eso cuando se estableci\u00f3 el derecho a la pensi\u00f3n adultos mayores se procur\u00f3 que quedara en un transitorio de la Constituci\u00f3n el que a\u00f1o con a\u00f1o tiene que aumentar la pensi\u00f3n porque si no es demagogia Entonces el caso de El incremento al salario de los maestros ya lo estamos cumpliendo hemos destinado como 30.000 millones de pesos adicionales para que el salario de maestros federales de trabajadores de la educaci\u00f3n no sea menor al salario promedio de los que est\u00e1n inscritos en el seguro social y ahora el salario promedio de los 22 millones de Trabajadores inscritos al seguro social es de un poco m\u00e1s de 16000 pesos porque hab\u00edan maestros que ganaban 8 10 12 Entonces dijimos el m\u00ednimo es el promedio de lo que ganan los Trabajadores al Servicio inscritos en el seguro social eso fue lo que decidimos Y eso estamos cumpliendo Pero qu\u00e9 sucede primero que hab\u00edan trabajadores de la educaci\u00f3n no maestros que ganaban menos y subieron Y los maestros que no ganaban 16o ganaban 17 o 18 pues no tuvieron este aumento extraordinario porque un trabajador de oficina un administrativo o un administrativo Este s\u00ed aument\u00f3 de 10 de 12 a 16 Entonces esto gener\u00f3 un inconformidad C\u00f3mo es que yo maestro gano casi lo mismo que gana un administrador un administrativo un trabajador administrativo de la educaci\u00f3n esa es una y luego est\u00e1n los maestros que cobran por hora honorarios s\u00ed tienen un nombre especial por asignatura Entonces si es por asignatura Pues c\u00f3mo se le garantiza el m\u00ednimo ese es otro asunto para que me ayuden no y otra asunto otra cuesti\u00f3n que se tiene que resolver son los maestros estatales vamos a suponer que s\u00ed es un maestro de tiempo completo estamos hablando tambi\u00e9n de Educaci\u00f3n P\u00fablica pero [M\u00fasica] que le pagan los gobiernos estatales si establecemos en la Constituci\u00f3n de que los maestros de tiempo completo de nivel b\u00e1sico o medio superior o superior su m\u00ednimo va a ser el equivalente a lo que gana un trabajador en promedio qu\u00e9 pasa con los estatales porque van a decir los gobiernos estatales Y de d\u00f3nde voy a obtener lo que me va a hacer falta o sea estoy viendo eso y quiero hablar con los gobernadores y pedirle que pues que todos ayudemos este hoy vamos a tener reuni\u00f3n son es otro tema es salud es internet y en algunos casos ver con ellos lo de rehabilitaci\u00f3n de edificios hist\u00f3ricos templos todav\u00eda afectados por los temblores eh que ellos est\u00e1n ayud\u00e1ndonos para que antes de concluir nuestro gobierno queden reparadas eh estas instalaciones edificios templos Que no quede nada pendiente del plan de restauraci\u00f3n y Ah podr\u00eda tocar de una vez el tema de Y s\u00ed les voy a hablar de este S\u00ed a ver c\u00f3mo le hacemos pero s\u00ed [M\u00fasica] eh puedes poner lo de lo de la Gr\u00e1fica de los ingresos de los trabajadores de lo del seguro es as\u00ed como hay un m\u00ednimo no general que ahora est\u00e1 [M\u00fasica] en 6,000 o Cu\u00e1nto es mensual el m\u00ednimo 6 o 7,000 el m\u00ednimo 7000 con el aumento 400 7400 son 7000 s\u00ed 400 400 m\u00ednimo el salario m\u00ednimo as\u00ed queremos Establecer un salario m\u00ednimo para el magisterio que ser\u00eda este 7460 este que es el salario medio de los 22 millones de trabajadores eso es lo que reciben Entonces no puede ser que un maestro gane menos que esto pero eso ya lo estamos haciendo en la pr\u00e1ctica en los hechos sin embargo falta lo de trabajadores administrativos estatales los maestros de asignatura para que no es f\u00e1cil establecerlo como una reforma en el 27 el 123 27 se habla del salario digno pero en el 123 Pero se tiene que cumplir y ya nos ha significado esto que estamos llevando a la pr\u00e1ctica un incremento como de 40000 millones repito y tambi\u00e9n ya vamos a llegar a un mill\u00f3n de maestros basificados en el tiempo que que se lleva en el gobierno y estamos muy satisfechos con el desempe\u00f1o de maestras de maestros en el pa\u00eds si se han dado cuenta No no ha habido paros de labores como antes pues se defend\u00edan maestras maestros porque quer\u00edan eh quitarles derechos privatizar la educaci\u00f3n el jefe de esa campa\u00f1a es el mismo jefe del bloque conservador Claudio x Gonz\u00e1lez el que eh llevaba la direcci\u00f3n y era el que acusaba a los maestros de irresponsables que por culpa de ellos estaba mal la educaci\u00f3n en M\u00e9xico ten\u00eda me acuerdo este se\u00f1or Claudio lo tengo que andar refrescando para porque esto quieren ya que se olvide no este ten\u00eda unos espectaculares en el perif\u00e9rico entonces med\u00eda por segundo a ver si conseguimos unos de esos este Cu\u00e1nto tiempo sin clases nunca se hab\u00eda ofendido tanto al magisterio Nacional siempre se hab\u00eda respetado a las maestras y a los maestros como se ofendi\u00f3 en el sexenio pasado y todo el prop\u00f3sito era tambi\u00e9n la privatizaci\u00f3n que se pusiera al mercado la educaci\u00f3n Como si fuese una mercanc\u00eda el financi tambi\u00e9n la pel\u00edcula de panzazo No \u00e9l financi\u00f3 la pel\u00edcula exactamente con lor\u00e9 de Mola no s\u00ed s\u00ed s\u00ed fin\u00edsimas personas los dos este a ver si por ah\u00ed lo encuentras No ahora pero si es importante para no este no olvidar este fue de los autores intelectuales de la acusaci\u00f3n en contra del maestro Rub\u00e9n N\u00fa\u00f1ez que lo acusaron er un dirigente ya falleci\u00f3 lo acusaron de lavado de dinero maestro que yo conoc\u00ed honesto recto humilde imag\u00ednes llegar a acusarlo de lavado de dinero para poderlo meter a la c\u00e1rcel en una c\u00e1rcel de alta seguridad una campa\u00f1a este autoritaria de destrucci\u00f3n Por eso ahora no hemos tenido problema con los los maestros con pues es eh tratarlos Como se merecen respetarlos siempre nuestra maestra nuestros maestros Bueno qui\u00e9n no recuerda a uno a dos de los maestros de primaria que tuvimos yo recuerdo a mi maestra de sexto Guadalupe Antonio de la cruz y es una historia la maestra guadalup y sus hijas tambi\u00e9n maestras ya tiene tiempo que falleci\u00f3 la maestra y otro maestro Joaqu\u00edn Gonz\u00e1lez ese aparte de que era maestro Nos daba cuarto quinto Esa fue secundaria Pero esto el maestro Joaqu\u00edn hab\u00eda estudiado en la escuela rural de cel chac\u00e1n Campeche nosotros en Tabasco este fuimos educados por maestros que\u00f1os pero tambi\u00e9n llegaban muchos maestros de Yucat\u00e1n y de Campeche y esa escuela rural de cel chac\u00e1n como la del mee como todas esas escuelas muy famosas importantes pero este maestro aparte de que era buen maestro jugaba a b\u00e9isbol imag\u00ednense c\u00f3mo lo voy a olvidar este y pero as\u00ed todos recordamos pero de repente llegan estos tecn\u00f3cratas irresponsables fresas fifis querer hacer a un lado desaparecer la educaci\u00f3n p\u00fablica s\u00ed privatizarla empez\u00f3 con Salinas siendo Cedillo secretario de educaci\u00f3n ah\u00ed reformaron la Constituci\u00f3n Entonces los ministros de la corte no este rechazaban nada la reforma al art\u00edculo tercero en ese entonces fue para que la gratuidad solo se limitara a la educaci\u00f3n b\u00e1sica ah\u00ed empezaron dejando al mercado la educaci\u00f3n media y la educaci\u00f3n superior Y a partir de ah\u00ed empezaron a crecer las escuelas particulares negocio todo negocio el pago de colegiaturas Pero lleg\u00f3 [M\u00fasica] al tiempo que pues ya no crec\u00edan porque de va a sacar la gente la mayor\u00eda de los mexicanos para pagar colegiaturas Entonces si creci\u00f3 en relativamente poco tiempo la matr\u00edcula de escuelas particulares Pero luego se estanc\u00f3 porque una colegiatura por muy poco que sea que tiene ni\u00f1os ni\u00f1as c\u00f3mo de d\u00f3nde por eso la educaci\u00f3n no es un privilegio es un derecho del pueblo Pero eso les cuesta mucho a los eh oligarcas Y se dan casos e todav\u00eda m\u00e1s lamentables de los que estudian en escuelas p\u00fablicas que estudiaron porque el estado les apoy\u00f3 recibieron becas y llegan a ocupar cargos el caso de ch para ponerle nombre que desaparece el mei y \u00e9l estudiaba en una escuela p\u00fablica y viene de abajo y se vuelven ladinos se olvidan de sus or\u00edgenes Y eso le llaman esp\u00edritu de superaci\u00f3n emprendedores Pues s\u00ed todo el mundo quiere superarse y tiene que haber movilidad social y el hijo del Campesino el del obrero del maestro debe ascender en escala social con el trabajo con el estudio Pero eso era Precisamente lo que estaban queriendo desaparecer al grado que para poder progresar para poder salir adelante hab\u00eda que abandonar el pa\u00eds eso fue en mucho tiempo el periodo neoliberal o nefista Entonces si estamos viendo Esto del la educaci\u00f3n en estos d\u00edas Estamos analiz\u00e1ndolo porque tambi\u00e9n no queremos dejar una carga al pr\u00f3ximo gobierno que no tengan m\u00e1rgenes y que recurrir a deuda o aumentar impu para financiar el gasto no no si hay cosas que son fundamentales por ejemplo esto de las pensiones Eso s\u00ed es un [M\u00fasica] compromiso que vamos a cumplir y otros desde luego pero cuidando que no se comprometan eh recursos m\u00e1s all\u00e1 de la capacidad de ingresos que tiene el pa\u00eds Okay presidente Gracias este espero que me pueda dar permiso m\u00e1s adelante para volverle a preguntar c\u00f3mo va c\u00f3mo va este asunto si hay alg\u00fan avance te vas a dar cuenta a partir del d\u00eda del d\u00eda 5 okay Gracias otro punto presidente eh una denuncia el presidente municipal de Salina Cruz Oaxaca Daniel MZ Sosa orden\u00f3 el retiro de tres casetas comerciales pertenecientes a Mar\u00eda del Rosario Mart\u00ednez Consuelo cruz y Mar\u00eda Dalia Altamirano quienes han trabajado en esos locales durante m\u00e1s de 30 a\u00f1os las autoridades municipales argumentaron que estaban abandonadas pero las mujeres explicaron situaciones de salud y seguridad que les imped\u00edan operar temporalmente a pesar de esto el presidente municipal se neg\u00f3 a reconsiderar su decisi\u00f3n llevando a las afectadas a iniciar un juicio de amparo por tal motivo las afectadas tienen los siguientes planteamientos que pidieron de favor le pudi\u00e9ramos aqu\u00ed hacer el presidente revisi\u00f3n de Procedimientos internos ellas piden examinar la legalidad y justificaci\u00f3n del procedimiento interno utilizado para retirar las casetas asegurando que se respeten los derechos humanos y considerando circunstancias excepcionales como problemas de salud y seguridad di\u00e1logos y medidas humanitarias piden fomentar un di\u00e1logo directo entre las autoridades municipales y las afectadas considerando medidas humanitarias para permitirles retomar sus actividades comerciales dadas las circunstancias excepcionales y la disposici\u00f3n de cubrir los pagos correspondientes tambi\u00e9n piden la revisi\u00f3n de actuar la revisi\u00f3n del actuar del presidente municipal evaluar la actuaci\u00f3n del presidente municipal en este caso espec\u00edfico asegurando que las decisiones tomadas est\u00e9n en l\u00ednea con el respeto a los derechos humanos y considerando el impacto econ\u00f3mico y de salud en las mujeres de la tercera edad la reconsideraci\u00f3n de la decisi\u00f3n solicitan al presidente municipal que reconsidere su postura teniendo en cuenta la disposici\u00f3n de las afectadas para cumplir con los requisitos municipales y la importancia de estas casetas como \u00fanica fuente de ingresos para las mujeres estos planteamientos buscan equilibrar las necesidades econ\u00f3micas de las afectadas con las responsabilidades municipales promoviendo un enfoque m\u00e1s comprensivo y justo en en este caso las tres este se\u00f1oras est\u00e1n recibiendo el apoyo a los adultos de la tercera edad est\u00e1n ellas agradecidos sin embargo no les es suficiente y pues bueno tien su Como ya coment\u00e9 aqu\u00ed desde hace m\u00e1s de 30 a\u00f1os trabajando en esos locales esta situaci\u00f3n se empez\u00f3 a dar a partir del covid que las retiraron se retiraron todos y ya posteriormente poes covid la situaci\u00f3n ellas tres en especial no pudieron regresar porque se les complic\u00f3 el en su salud cuando hubo la revisi\u00f3n de los locales ellas no estuvieron por esa misma situaci\u00f3n Y entonces cuando regresaron ya no ten\u00edan ya les hab\u00edan levantado esos locales quieren seguir trabajando pueden hacerlo y est\u00e1n pidiendo su intervenci\u00f3n presidente d\u00e9janos el escrito es salin Cruz Salina Cruz Oaxaca y ellas son este comerciantes comerciantes ah\u00ed a ver les voy a hablar algo de Salina Cruz sobre eso este el hermano del presidente municipal de salin Cruz que es muy buen presidente municipal pero el hermano ten\u00eda supesto a la entrada de la estaci\u00f3n de del ferrocarril como ya estaba abandonado se instal\u00f3 ah\u00ed Y puso una cocteler\u00eda Ay los c\u00f3cteles de Salina Cruz Ay ay ay este bueno Entonces se necesitaba el espacio y nos ayud\u00f3 el presidente municipal le ayud\u00f3 a a los almirantes la Marina al Ojeda al almirante morales y se hizo el cambio llegaron a un acuerdo Entonces yo creo que este presidente municipal que es una buena persona las va a atender s\u00ed Y este y la gente ah\u00ed de Salina Cruz se porta muy bien y nos dejas este la tarea a ver qu\u00e9 qu\u00e9 hacemos muy bien presidente por \u00faltimo ya nada m\u00e1s un dulcecito aqu\u00ed que le traigo el d\u00eda de ayer por la noche el periodista este de Mola nuevamente public\u00f3 ya trae ah\u00ed unos videos que est\u00e1 haciendo con respecto a su familia creo que es importante eh sacarlo aqu\u00ed tocarlo aqu\u00ed para que tambi\u00e9n usted tenga la posibilidad de la r\u00e9plica est\u00e1 observando que el se\u00f1or Loret de Mola en Twitter tiene nu 9 millones de Seguidores casi lo est\u00e1 alcanzando usted que usted tiene 10 con 400 y \u00e9l tiene 9,600 entonces pues todo lo que \u00e9l publica llega a mucha gente por lo menos a toda la gente que est\u00e1 en redes sociales y principalmente tambi\u00e9n j\u00f3venes \u00e9l publica esto y dice nuevo reportaje del Clan en la tinus el brazo derecho de amlo Daniel asaf est\u00e1 involucrado en la participaci\u00f3n de contratos de medicinas y material para el tren Maya lo apodan El Gallo pieza clave en la red de corrupci\u00f3n que han tejido Los hijos del presidente y sus amigos y aqu\u00ed ya dice el reportaje de qui\u00e9n viene no le voy a poner tantito el audio poquito para que usted tenga escuche m\u00e1s o menos lo que dice el periodista y pueda darnos su r\u00e9plica Daniel asf es el hombre f\u00edsicamente m\u00e1s cercano al presidente de M\u00e9xico es su brazo derecho su asistente personal lo acompa\u00f1a a todos lados lo ayuda le lleva los papeles Daniel aaf es el hombre al lado del presidente Bueno hasta en los aviones es el que se sienta junto a L\u00f3pez Obrador Daniel asf es tambi\u00e9n el engrane del Clan en sinton\u00eda con Los hijos del presidente Daniel asf a quien apodan El Gallo arma reuniones comidas encuentros junta a los \u00edntimos amigos de Los hijos del presidente con altos funcionarios del gobierno de su pap\u00e1 para que les den contratos los atiende personalmente si el clan planea algo Daniel asf hace que suceda y est\u00e1 metido en contratos de medicinas de equipo m\u00e9dico de suministros para el tren Maya as\u00ed lo exhiben los audios de amilcar ol\u00e1n bueno est es parte de lo que dijo pues es se\u00f1or es un calumniador corrupto est\u00e1 dif\u00edcil que yo le llame periodista es un calumniador corrupto que est\u00e1 al servicio de un grupo tambi\u00e9n de corruptos que se dedicaban a saquear a robar y ahora est\u00e1n muy molestos con nosotros y cree este se\u00f1or y los patrocinadores sus socios que somos iguales se equivoca Ya varias veces he dicho que hay cosas que no se pueden ocultar en la vida una de ellas es la riqueza y m\u00e1s cuando es mala vida porque el nuevo rico es fantoche y siempre sus alajas y sus carros \u00faltimos modelos y sus casas sus residencias sus departamentos como \u00e9l pues para qu\u00e9 vamos a andar departamentos en el extranjero Entonces siempre le he dicho a ver vamos a cambiar lo que t\u00fa tienes y tu familia y lo que yo tengo y mi familia y no me ha dado respuesta y me va ya lo he dicho a doler mucho porque le voy a tener que entregar que dicho sea de paso es de mis hijos porque yo no tengo nada nada respeto a los que tienen Porque no todo el que tiene es malvado pero yo nunca me he propuesto hacer millonario no me interesa eso yo no siento que eso sea la felicidad al contrario Muchas veces eso lleva a la infelicidad Entonces le he dicho a ver vamos a cambiar tus departamentos tienes como seis o siete a ver si ma\u00f1ana ma\u00f1ana este es viernes no vamos a estar aqu\u00ed voy a volver a dar a conocer todos sus departamentos este tiene uno en nada m\u00e1s con ese Este me rayara yo porque lo tiene en Rub\u00e9n de ar\u00edo una de las zonas m\u00e1s exclusivas por el bosque Chapultepec reforma pero tiene adem\u00e1s una quinta una casa de campo en Valle de Bravo que debe de valer millones de pesos Porque son casas con lagua artificial y hect\u00e1reas no metros cuadrados la de Palenque no llega a 15000 Met cuadrad entonces La idea es saber de d\u00f3nde sali\u00f3 ese dinero y sus ligas con el que est\u00e1 preso en Estados Unidos Garc\u00eda Luna y periodismo Mercenario que hizo en Televisa y que sigue haciendo fuera de Televisa saben qu\u00e9 hizo este Loret de Mola fue el creador independientemente del montaje que es lo que m\u00e1s se sabe de Vallarta la se\u00f1ora francesa que hasta en la televisi\u00f3n le est\u00e1n pegando y esto es un montaje de \u00e9l de lor puesto de acuerdo con Garc\u00eda Luna pero eso es lo m\u00e1s conocido ya sobre este mismo caso acaban de darse a conocer las memorias de sarcos el presidente de Francia que escribe sorprendido del poder de Garc\u00eda Luna que era mayor al de Pe\u00f1a un poco lo de la foto esa que vimos donde oteiza est\u00e1 este se\u00f1alando prepotentemente al licenciado Pe\u00f1a as\u00ed pero es es Garc\u00eda Luna sobre Calder\u00f3n entonces esa esa imagen Bueno pero es lo que m\u00e1s se conoce pero hay otro episodio tambi\u00e9n para los j\u00f3venes Ser\u00eda muy bueno reconstruirlo [M\u00fasica] cuando el temblor del 18 17 del 17 este se cay\u00f3 el colegio rame y qued\u00f3 atrapados ni\u00f1os y entonces inventan con un almirante de Marina pero el almirante de Marina ten\u00eda pretensiones quer\u00eda ser el secretario de Marina futuro tod eso Entonces se [M\u00fasica] presta a inventar de que hab\u00eda una ni\u00f1a Frida Sof\u00eda entonces en el programa de Loret de la televisi\u00f3n empiezan a crear la expectativa de que la ni\u00f1a pod\u00eda ser rescatada que se escuchaba a la ni\u00f1a todo esto en transmisi\u00f3n directa y pues ten\u00edan a la gente atenta no bueno todo era falso no exist\u00eda hasta que un almirante que mis respetos para \u00e9l de apellido Beltr\u00e1n ya est\u00e1 en retiro se atrevi\u00f3 a decir eso es [M\u00fasica] mentira estando all\u00ed en el campamento que estaba a cargo de la Secretar\u00eda de Marina Yo hasta quer\u00eda proponerlo nada m\u00e1s que encontr\u00e9 uno mejor para que fuese el secretario de Marina por su valor porque era un enjuague una patra\u00f1a arriba L De Mola los directivos seguramente de Televisa y los directivos de la Secretar\u00eda de Marina un aspirante a Secretario de Marina S\u00ed todos sea ah\u00ed metidos Entonces ese es el se\u00f1or qui\u00e9n es Daniel asf es el coordinador de la ayudant\u00eda Claro que anda conmigo para todos lados pero a ver d\u00f3nde est\u00e1n las pruebas que presente pruebas de corrupci\u00f3n de influyentismo de dinero mal habido nada es un V calumniador corrupto y no te preocupes si tiene muchos este seguidores eh No pasa nada saben Cu\u00e1ntos conservadores o simpatizantes del pensamiento conservador existe en nuestro pa\u00eds ciudadanos ciudadanos Como 15 o 20 millones y tambi\u00e9n est\u00e1n en su [M\u00fasica] derecho porque no todos podemos estar pensando de la misma manera es una corriente fuerte unos abiertos no de otros simuladores que aparentan ser de la sociedad civil ser independientes Miren el que fue director del INE no se toca C\u00f3rdoba y ahora va a encabezar una marcha S\u00ed nada m\u00e1s que no vayan a pensar eh de que tiene prop\u00f3sitos pol\u00edticos partidistas no no no no no no no son independientes s\u00ed son de la sociedad civil est\u00e1n muy preocupados por la democracia y por el pueblo este se\u00f1or C\u00f3rdoba recib\u00eda \u00f3rdenes del presidente cuando hab\u00eda que recabar firmas para ser candidatos si le daban \u00f3rdenes aunque no juntaran las firmas les daban los registros a los candidatos y muchas otras cosas Entonces ahora independiente pues es creo que cuando termin\u00f3 hasta declar\u00f3 este se\u00f1or C\u00f3rdoba que se iba a ir de comentarista precisamente con Loret de Mola ah\u00ed est\u00e1 no no no este pues es eso b\u00e1sicamente est\u00e1 saliendo fueron a [M\u00fasica] pasear es es nada m\u00e1s que por eso es muy importante la honestidad Cuando se es honesto se tiene libertad se tiene la conciencia tranquila C\u00f3mo es el caso de Tijuana que se pag\u00f3 la deuda s\u00ed la presidenta municipal me mand\u00f3 un recado de que ya pag\u00f3 la deuda de Tijuana pero eso es otro asunto buo Bueno es lo mismo pero en lo personal es para que tambi\u00e9n los j\u00f3venes y a todos a los que uno quiere un buen consejo Cuidado con la ambici\u00f3n al dinero Cuidado con la b\u00fasqueda de lo material el triunfar a toda Costa sin escr\u00fapulos Morales cuidado con eso que En cu\u00e1ntos carros \u00faltimo modelo tengo aqu\u00ed Aqu\u00ed est\u00e1 el poder el otro d\u00eda me platicaban de alguien dec\u00ed chamacos y pues eso no porque no es uno libre a m\u00ed me saca un reportaje este se\u00f1or de mis hijos estoy absolutamente seguro de que son honestos no tengo nada de que preocuparme Y eso da mucha tranquilidad y Libertad porque para tener no no lo voy a decir pero ya por ah\u00ed deben ustedes imaginar para tener libertad hay que tener autoridad moral se dice de otra manera es un dicho popular pero ah\u00ed se los dejo de tarea eh pero realmente da mucha tranquilidad en lo espiritual duerme uno tranquilo Ah que no tiene uno Este un Ferrari no no me alcanza para eso pero puedo traer un carro Modesto s\u00ed eh que eh No puedes ir de viaje no cada 2 a\u00f1os digo cada dos o dos veces al a\u00f1o no puedes ir a Nueva York no puedes ir para pasear pues ni modo no pasa nada eh el otro d\u00eda estuve en calacmul y estuve en chichenitsa y a ver Dile a este quer\u00eda yo subir en tiktok que ahora ya me creo mucho tikt Este quer\u00eda yo [M\u00fasica] subirlo porque fuimos estamos grabando pronto voy a a dar a conocer ya este un avance de un video de una serie sobre el tren Maya estamos grabando y llegu\u00e9 a conas que es cerca de espujil y de ah\u00ed nos fuimos en carretera son como 60 km toda la selva hasta llegar a a calul y es interesant\u00edsimo o sea muy bello O sea primero la selva todo el camino y luego eh la Zona Arqueol\u00f3gica lo que tiene entonces llego y tiene como un es M\u00edstico y tiene como un im\u00e1n porque ten\u00eda yo que subir pero iba yo pensando c\u00f3mo voy a subir este porque est\u00e1 muy empinado y adem\u00e1s eh exalta la el templo principal Bueno pero est\u00e1 uno ah\u00ed abajo y no se aguanta y empec\u00e9 a subir y a subir y a subir y a subir y llegu\u00e9 bien hasta arriba y esto arriba para tener una idea y se ven las las otras eh pir\u00e1mides los otros templos desde arriba y las copas de los \u00e1rboles abajo pero \u00e1rboles enormes y un mar verde de Selva Entonces qu\u00e9 grab\u00e9 a ver si Cuando [M\u00fasica] baj\u00e9 este le puse a los j\u00f3venes ah\u00ed dirigido a los j\u00f3venes les este les record\u00e9 que cuando est\u00e1bamos estudiando y particip\u00e1bamos en las manifestaciones dec\u00edamos el que no brinque es Charro el que no brinque es Charro y ah\u00ed digo este el que no venga calul es [M\u00fasica] fresa por los viajes cu\u00e1nto puede significar ir a a calul ya en el tren Se puede ahorrar y es bell\u00edsimo ese sitio y todos los sitios arqueol\u00f3gicos Entonces para qu\u00e9 un yate para un y digo Si est\u00e1 bien no que tiene para comprarlo pero imag\u00ednense lo que cuesta el mantenimiento un yate cuesta de lujo de los que tienen algunos aqu\u00ed en M\u00e9xico 300 millones de d\u00f3lares 300 millones de d\u00f3lares 280 costaba uno que este no conoc\u00ed porque adem\u00e1s ni siquiera esos barcos navegan en los mares de M\u00e9xico est\u00e1n all\u00e1 en el mar del Norte pero cuando arriban a un pueblo de Europa del mar del Norte este sale todo el pueblo a verlo y ah\u00ed es donde se sabe no es de un mexicano pero ya estaba yo bajando a ver ponlo cuando est\u00e1bamos estudiando y participamos en las manifestaciones dec\u00edamos el que no brinque es Charro el que no venga a calul es freso tikt hasta ya hablo de corrido te quedas pendiente ma\u00f1ana T\u00fa primero t\u00fa primero miren este ma\u00f1ana les voy voy a voy a mostrar me mandaron unos tenis de regalo unos tenis eh No j\u00f3venes eh artesanos originarios de Contla trascala son becarios a ver si no est\u00e1n por ah\u00ed los tenis van a ver qu\u00e9 belleza porque ma\u00f1ana voy a dar los datos por los que quieran [M\u00fasica] comprar son de j\u00f3venes construyendo el futuro miren a poco no tan porque s\u00ed s\u00ed s\u00ed pero es la escala esa es una buena historia la historia del zarape de Saltillo por qu\u00e9 es el zarape de saltill no saben Bueno cuando llegan Los Invasores dominan Pues el Valle de M\u00e9xico y tascala y tienen que ir a imponerse al norte con Quienes se resist\u00edan a ser colonizados se van espa\u00f1oles con un grupo muy numeroso de tras caltecas a esa regi\u00f3n de Saltillo de Le\u00f3n y este se establecen all\u00e1 entonces el zarape de Saltillo su origen es tascal como el pan de Coahuila de Nuevo [M\u00fasica] Le\u00f3n tiene su tamb en las tradiciones en las costumbres de tascal Pero por eso parece sarape pero es tascal eso es lo que ma\u00f1ana les voy a a dar a conocer para y tambi\u00e9n la porque me mandan a decir que que les ha gustado mucho son Ah Pues aqu\u00ed vienen los j\u00f3venes mujeres y hombres vamos a dar a conocer el tel\u00e9fono por los que quieran comprar No tampoco pero ya ma\u00f1ana vamos a tener todo los vamos a ayudar porque es es Es un grupo Son son cinco j\u00f3venes que se dedican de j\u00f3venes construyendo de futuro y as\u00ed en nuestro pa\u00eds en todo M\u00e9xico hay mucha producci\u00f3n artesanal dulces quesos muebles ropa guaraches calzado de todo todo M\u00e9xico todo todo nuestro pa\u00eds Bueno pues ya ya cumplimos con los j\u00f3venes pero ma\u00f1ana vamos a dar m\u00e1s datos muy bien un comunicado aer sobre que ya hay empresas est\u00e1n interesados Ah les puedes decir algo sobre los trenes de pasajeros S\u00ed ya recibimos los oficios tanto de grupo M\u00e9xico ferrosur bueno grupo M\u00e9xico que es ferrocar mexicano ferrosur y tambi\u00e9n canadian Pacific Kansas City nos establecieron las rutas estamos analizando los oficios todos fueron positivos estamos pidi\u00e9ndoles a ellos unas precisiones en cuanto vemos de de cerrar con ellos en la pr\u00f3xima semana ya tendremos un comunicado mucho m\u00e1s preciso para ello eso ser\u00eda cu Perd\u00f3n Ah bueno las iniciativas que nos dieron fue M\u00e9xico Quer\u00e9taro Quer\u00e9taro Le\u00f3n Le\u00f3n a este Aguascalientes hacia tambi\u00e9n hacia Guadalajara y otro Quer\u00e9taro hacia San Luis Potos\u00ed Esas son las que ahorita traigo en la mente no ser\u00eda ahorita estar\u00edamos preparando los estudios para poder construirlos posteriormente pero es muy interesante que est\u00e9n respondiendo y eh Son 18000 km de derechos de v\u00eda que se van a utilizar para trenes de pasajero se va a comunicar hacia el futuro de nuevo con trenes todo el pa\u00eds eso es un avance importante muy bien no vem",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 5 months ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 17:50:55.669081"
}