{
    "video_id": "lrrhnw4Kbas",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/lrrhnw4Kbas/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLACWGjEQP2Hj1Qaxvl5XrJjEqknng",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=lrrhnw4Kbas",
    "video_title": "Vacunaci\u00f3n contra COVID-19 avanza y no se detendr\u00e1. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8088,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n te daremos indicaciones",
            "start": 35.76,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "que son vitales para tu propia seguridad",
            "start": 38.73,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "y la de todos los asistentes",
            "start": 40.649,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "identifica los puntos de ayuda",
            "start": 43.739,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "importantes en este recinto ruta de",
            "start": 45.64,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "evacuaci\u00f3n salida de emergencia punto de",
            "start": 48.489,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n servicios de emergencia y",
            "start": 52.329,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "extintores todos cuentan con",
            "start": 54.789,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamientos identificados para su",
            "start": 57.82,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "ubicaci\u00f3n",
            "start": 59.769,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "en caso de alg\u00fan imprevisto o evacuaci\u00f3n",
            "start": 61.51,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "les pedimos mantener la calma no correr",
            "start": 64.36,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "no empujar y no obstruir las salidas de",
            "start": 67.659,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "emergencia es importante que escuches",
            "start": 71.17,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "las indicaciones del personal de",
            "start": 74.229,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "seguridad y responsables de evacuaci\u00f3n",
            "start": 75.729,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "los cuales est\u00e1n debidamente",
            "start": 78.43,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "identificados sigue las indicaciones que",
            "start": 80.61,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "marcan los se\u00f1alamientos colocados en",
            "start": 84.25,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "todo el lugar recuerda mantener el orden",
            "start": 86.14,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y la cordialidad con los asistentes en",
            "start": 89.35,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "todo momento",
            "start": 91.99,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "respeta a los elementos de seguridad e",
            "start": 94.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "indicaciones de los coordinadores es",
            "start": 96.719,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "importante recordar que de no obedecer",
            "start": 99.84,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "las indicaciones el personal autorizado",
            "start": 102.179,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "te pedir\u00e1 que te retires del recinto",
            "start": 104.1,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "si tienes alguna duda en cuanto a la",
            "start": 108.85,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "seguridad de este evento ac\u00e9rcate a las",
            "start": 110.86,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "personas identificadas",
            "start": 113.229,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "es que los corredores hay m\u00e1s fr\u00edo el",
            "start": 126.19,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "patio",
            "start": 131.29,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "se siente m\u00e1s fr\u00edo bueno vamos a",
            "start": 132.45,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "informar el d\u00eda de hoy como todos los",
            "start": 135.51,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "martes sobre la situaci\u00f3n de la salud y",
            "start": 138.989,
            "duration": 8.791
        },
        {
            "text": "desde luego sobre la pandemia y en",
            "start": 144.51,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "especial sobre el plan de vacunaci\u00f3n",
            "start": 147.78,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "de modo que",
            "start": 152.77,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nos va",
            "start": 155.29,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "a informar",
            "start": 156.73,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "el doctor hugo l\u00f3pez gatell sobre c\u00f3mo",
            "start": 158.95,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "va la",
            "start": 164.709,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a la pandemia",
            "start": 167.1,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 173.03,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3 a cabo",
            "start": 174.89,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n en el d\u00eda de ayer que se",
            "start": 177.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 el plan de vacunaci\u00f3n",
            "start": 180.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "como vamos a continuar vacunando sin",
            "start": 184.44,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "detenernos",
            "start": 187.56,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "porque ya tenemos garantizadas vacunas",
            "start": 189.94,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "posteriormente",
            "start": 198.85,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "marcelo de verdad precisamente para",
            "start": 201.29,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "hablar",
            "start": 203.66,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "el abasto de las vacunas va a intervenir",
            "start": 206.01,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "y luego el general disco de ciencia",
            "start": 210.409,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "sandoval gonz\u00e1lez nos va a informar de",
            "start": 213.989,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "toda la operaci\u00f3n log\u00edstica de",
            "start": 217.5,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "transporte de distribuci\u00f3n",
            "start": 221.329,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "por el pa\u00eds de las vacunas entonces",
            "start": 224.39,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "comenzamos con hugo por favor",
            "start": 228.08,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "con gusto presidente muy buenos d\u00edas",
            "start": 236.93,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "muchas gracias secretarios muy buenos",
            "start": 238.459,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "d\u00edas muy buenos d\u00edas tengan todas y",
            "start": 240.14,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "todos ustedes vamos a ver brevemente el",
            "start": 242.75,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "informe t\u00e9cnico son tres l\u00e1minas con la",
            "start": 245.659,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de la curva epid\u00e9mica de casos",
            "start": 249.89,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "estimados de defunciones y tambi\u00e9n de",
            "start": 252.65,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n y enseguida vemos qu\u00e9",
            "start": 255.829,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 con la vacunaci\u00f3n ayer un d\u00eda del",
            "start": 258.079,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "gran trabajo y en varios blogs la",
            "start": 260.75,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "siguiente por favor aqu\u00ed es de manera",
            "start": 263.69,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "panor\u00e1mica la tercera semana consecutiva",
            "start": 265.639,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que vemos un descenso de la en la curva",
            "start": 268.039,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica descenso en la cantidad de",
            "start": 270.979,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "casos estimados es decir hay cada vez",
            "start": 272.66,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "menos casos en una semana dada en este",
            "start": 275.0,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "momento vivimos la semana n\u00famero 7 y la",
            "start": 278.479,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n que se hace aqu\u00ed desde la",
            "start": 281.03,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "semana 4 a la semana 5 y tenemos esta",
            "start": 282.56,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "tercera semana de reducci\u00f3n de 26%",
            "start": 286.25,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor aqu\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n",
            "start": 291.59,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "las hospitalizaciones se ven tres l\u00edneas",
            "start": 295.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la l\u00ednea de hasta arriba es la suma de",
            "start": 297.89,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "personas que est\u00e1n hospitalizadas en",
            "start": 300.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "camas de uso general en seguida una",
            "start": 302.42,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "l\u00ednea m\u00e1s oscura de color rojo las",
            "start": 304.58,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "quienes est\u00e1n hospitalizados en camas",
            "start": 307.13,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "generales y al final quienes est\u00e1n",
            "start": 309.41,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hospitalizados en camas especializadas",
            "start": 312.35,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de cuidados cr\u00edticos tambi\u00e9n hay una",
            "start": 314.45,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n en este momento hay 41 por",
            "start": 317.15,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ciento de ocupaci\u00f3n en los hospitales a",
            "start": 319.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nivel nacional la siguiente",
            "start": 321.38,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cuando vemos el detalle por entidad",
            "start": 323.84,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "federativa vemos que resta ya solo una",
            "start": 326.21,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "entidad federativa que tiene ocupaciones",
            "start": 328.669,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "superiores al 70% que es la ciudad de",
            "start": 330.61,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico- para las camas generales 6 est\u00e1n",
            "start": 333.919,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "entre 50 y 69 y el restante 25 est\u00e1n en",
            "start": 336.919,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "menos de 50% de ocupaci\u00f3n la siguiente y",
            "start": 341.36,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n las camas de con ventilador las",
            "start": 345.889,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "camas para personas en estado cr\u00edtico ya",
            "start": 349.07,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "no queda ninguna entidad federativa que",
            "start": 351.41,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "est\u00e9 por arriba del 70 por ciento de",
            "start": 353.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n hay cuatro que est\u00e1n entre 50",
            "start": 355.58,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y 69 por ciento la ciudad de m\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 358.52,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "por debajo de 70 est\u00e1 en 65 y 28 est\u00e1n",
            "start": 361.19,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "con ocupaciones inferiores al 50% esto",
            "start": 365.51,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se ha estado reduciendo ya por dos",
            "start": 369.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "semanas consecutivas la siguiente",
            "start": 371.33,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y ahora s\u00ed vamos a ver la vacunaci\u00f3n",
            "start": 374.4,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "ayer logramos poner 87 mil 472 vacunas",
            "start": 377.18,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "estas son las vacunas de astraz\u00e9neca se",
            "start": 383.1,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "puso el 10 por ciento de las que",
            "start": 386.88,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "llegaron un poco m\u00e1s del 10% de hecho de",
            "start": 388.71,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "las que llegaron en este embarque y se",
            "start": 390.75,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "distribuyeron en los 32 estados en las",
            "start": 393.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "32 entidades federativas recordar que",
            "start": 396.479,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed como lo explicamos es ya la fase 2",
            "start": 399.72,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "empezamos con personas mayores con",
            "start": 403.32,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "personas mayores de 60 a\u00f1os y esto",
            "start": 405.33,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "corresponde con la fase 2 del plan no se",
            "start": 408.419,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ha terminado con la vacunaci\u00f3n del",
            "start": 411.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "personal de salud \u00e9sta se hace",
            "start": 413.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente con el uso de la vacuna",
            "start": 416.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pzifer piontek la de personal de salud y",
            "start": 418.5,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en este momento estamos vacunando a las",
            "start": 422.46,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "personas mayores con la vacuna de",
            "start": 425.52,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca por razones que comentar\u00e9",
            "start": 427.86,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "enseguida la siguiente",
            "start": 429.99,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "la suma acumulada es 813 mil 785",
            "start": 432.21,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "independientemente de cu\u00e1l es la vacuna",
            "start": 436.49,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "utilizada aqu\u00ed estamos la suma de ambas",
            "start": 438.389,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "vacunas la siguiente",
            "start": 440.22,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed se ve como se arranc\u00f3 el",
            "start": 442.689,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "operativo se dispusieron 30 333",
            "start": 445.179,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "municipios ayer se lograron arrancar en",
            "start": 449.289,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "144 y hay mil 81 puntos de vacunaci\u00f3n",
            "start": 452.039,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "programados",
            "start": 456.689,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "finalmente se revisaron cu\u00e1les son las",
            "start": 459.289,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "entidades que tienen listo todo lo",
            "start": 462.349,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "necesario la red de fr\u00edo el personal",
            "start": 465.08,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "local que pueda participar en la",
            "start": 467.569,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n recordar que en todo momento",
            "start": 470.21,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "estamos utilizando los servicios del",
            "start": 472.039,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "personal vacunador experto esto en",
            "start": 475.639,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "algunos d\u00edas en semanas recientes se",
            "start": 479.21,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hab\u00eda cuestionado la idea de por qu\u00e9",
            "start": 482.479,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "hacer a un lado se dec\u00eda al personal",
            "start": 484.52,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "vacunador ni ning\u00fan momento se le ha",
            "start": 487.129,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "hecho a un lado apreciamos mucho a",
            "start": 488.899,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "nuestras colegas y a nuestros compa\u00f1eros",
            "start": 491.479,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "expertos en vacunaci\u00f3n llevan muchos",
            "start": 493.809,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "a\u00f1os trabajando y est\u00e1n al servicio del",
            "start": 496.49,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "sistema nacional de salud al servicio de",
            "start": 499.219,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n mexicana y est\u00e1n trabajando",
            "start": 501.139,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en esto y ayer tambi\u00e9n empezaron a",
            "start": 503.209,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "trabajar en el programa especial",
            "start": 506.149,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "se pusieron finalmente en 144 municipios",
            "start": 509.31,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "539 puntos de vacunaci\u00f3n estos se ir\u00e1n",
            "start": 512.75,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "ampliando ayer hubo algunas entidades",
            "start": 515.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "federativas en particular tamaulipas y",
            "start": 517.77,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "nuevo le\u00f3n que no pudieron vacunar por",
            "start": 520.26,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "razones clim\u00e1ticas la temperatura ayer",
            "start": 522.42,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en promedio era 5 grados bajo cero la",
            "start": 525.12,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "temperatura de conservaci\u00f3n de esta",
            "start": 528.12,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "vacuna astra es de 2 a 8 grados sobre",
            "start": 531.03,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "cero y evidentemente si se hubiera",
            "start": 533.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "sacado a la intemperie se hubiera",
            "start": 536.04,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "congelado se habr\u00eda da\u00f1ado y la otra",
            "start": 537.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n tambi\u00e9n important\u00edsima es las",
            "start": 540.33,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "personas adultas mayores son vulnerables",
            "start": 543.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "a los cambios clim\u00e1ticos y no queremos",
            "start": 545.19,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que se les cause da\u00f1o alguno entonces",
            "start": 547.8,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "muy prudentemente se decidi\u00f3 localmente",
            "start": 550.35,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "no vacunar ayer vamos a esperar a que",
            "start": 553.62,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "mejoren un poco las condiciones",
            "start": 556.41,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "clim\u00e1ticas pero la vacuna est\u00e1",
            "start": 557.46,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "garantizada para esas entidades",
            "start": 559.68,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "federativas de hecho est\u00e1 f\u00edsicamente ya",
            "start": 561.02,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "en esas entidades federativas la",
            "start": 563.31,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 565.71,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "se arranc\u00f3 por lo tanto en 30 estados",
            "start": 567.42,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1n los que acabo de mencionar",
            "start": 570.24,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nuevo le\u00f3n y tamaulipas que no lograron",
            "start": 571.38,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "arrancar la vacunaci\u00f3n la siguiente",
            "start": 574.5,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "y la suma ya hab\u00eda dicho 87 mil 472 se",
            "start": 577.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "distribuye de esa manera en las",
            "start": 581.2,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "entidades federativas y lo importante",
            "start": 583.0,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ah\u00ed es que se logr\u00f3",
            "start": 586.029,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s del 10% de la vacuna que se puso",
            "start": 587.95,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "esto qu\u00e9 quiere decir que si logramos",
            "start": 591.37,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "seguir a este ritmo o m\u00e1s acelerado en",
            "start": 593.05,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "10 d\u00edas o menos habremos utilizado este",
            "start": 596.53,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "paquete por completo la siguiente",
            "start": 600.34,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "el resto de los n\u00fameros de lo que",
            "start": 603.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos logrado hasta el momento",
            "start": 606.19,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 el personal de salud eso fue",
            "start": 608.5,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "con la vacuna de astra 86 10.198",
            "start": 610.18,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "esquemas completos esto representa el 14",
            "start": 615.42,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "por ciento de las personas que han sido",
            "start": 618.28,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "vacunadas 622 mil 658 a\u00fan est\u00e1n entre la",
            "start": 620.83,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "primera dosis y pr\u00f3ximas a recibir la",
            "start": 625.78,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "segunda dosis",
            "start": 628.21,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y el personal educativo solamente est\u00e1",
            "start": 629.61,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "en el estado de campeche quienes han",
            "start": 632.61,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "vacunado ah\u00ed est\u00e1 el n\u00famero de 7.400 57",
            "start": 634.14,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "y lo que aparece abajo es ya el arranque",
            "start": 637.32,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de la fase 2 para el personal de salud",
            "start": 640.079,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "insisto seguiremos utilizando los",
            "start": 642.959,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "distintos embarques de la vacuna de",
            "start": 644.91,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "facer biotech hoy llegar\u00e1n al pa\u00eds",
            "start": 647.459,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "491.000 400 dosis est\u00e1n ya en camino ya",
            "start": 650.66,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "nos confirmaron la llegada a las 905 del",
            "start": 654.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vuelo que llega a monterrey el otro est\u00e1",
            "start": 657.63,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "por anunciarse su salida se retras\u00f3 por",
            "start": 660.36,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "razones clim\u00e1ticas el punto de escala es",
            "start": 663.45,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en cincinnati ohio en estados unidos y",
            "start": 666.57,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "la tormenta invernal tambi\u00e9n ah\u00ed es",
            "start": 669.51,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "intensa",
            "start": 671.279,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "entonces se retrasaron el vuelo de nuevo",
            "start": 672.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "l\u00e9on y el otro a\u00fan est\u00e1 por definirse su",
            "start": 675.3,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "salida podr\u00eda haber un retraso si es que",
            "start": 677.88,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "las condiciones clim\u00e1ticas no son",
            "start": 680.01,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "favorables pero obviamente en cuanto se",
            "start": 681.57,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "logre vendr\u00e1n y est\u00e1 preparado todo el",
            "start": 683.579,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "operativo para recibirlas la siguiente",
            "start": 685.92,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "finalmente los eventos asociados a",
            "start": 688.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n 606 1691",
            "start": 692.45,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "recordar que estos son en su gran",
            "start": 696.56,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda m\u00e1s del 99% son eventos no",
            "start": 698.48,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "graves son eventos reacciones esperables",
            "start": 703.01,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por el organismo cuando se le expone a",
            "start": 705.71,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n duele en el sitio de",
            "start": 708.53,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "inyecci\u00f3n m\u00ednimamente pero se reporta",
            "start": 710.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n esto en algunas personas se ha",
            "start": 713.0,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "presentado fiebre esto no quiere decir",
            "start": 714.86,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "enfermedad quiere decir la respuesta",
            "start": 716.69,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "inmune que est\u00e1n presentando",
            "start": 718.67,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "precisamente ante la vacuna tampoco debe",
            "start": 720.5,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "interpretarse que quien no tenga fiebre",
            "start": 723.35,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 reaccionando correctamente la",
            "start": 725.33,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "vacuna es variable entre los organismos",
            "start": 727.52,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "humanos hay quien desarrolla fiebre hay",
            "start": 729.71,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "quien no la tiene y solamente hemos",
            "start": 732.05,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tenido 33 eventos de consideraci\u00f3n todos",
            "start": 733.94,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "han estado en alg\u00fan momento por pasando",
            "start": 736.91,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "por el hospital algunos por pocas horas",
            "start": 740.27,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "solamente un par de ellos por algunos",
            "start": 741.8,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "d\u00edas y se han recuperado de manera",
            "start": 744.83,
            "duration": 3.699
        },
        {
            "text": "integral",
            "start": 747.11,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "me parece que es la \u00faltima lo otro es",
            "start": 748.529,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "explicar en dos l\u00e1minas si me pasan lo",
            "start": 751.73,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "de la estrategia ha habido preguntas y",
            "start": 754.279,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "queremos resolverlas sobre c\u00f3mo se le",
            "start": 757.339,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "est\u00e1 avisando a las personas de que les",
            "start": 759.38,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "toca su vacunaci\u00f3n tenemos varios",
            "start": 761.63,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "mecanismos y en esto es important\u00edsima",
            "start": 763.43,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n del sistema de",
            "start": 765.709,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "bienestar de los servidores y servidoras",
            "start": 768.05,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n porque logran tener la",
            "start": 770.3,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "vinculaci\u00f3n social importante para que",
            "start": 773.449,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "las personas se enteren en qu\u00e9 momento",
            "start": 776.209,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 lugar y en qu\u00e9 condiciones ser\u00e1n",
            "start": 778.279,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "vacunadas y tenemos la parte de la voz",
            "start": 780.529,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "comunitaria esto es las radios",
            "start": 784.01,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "comunitarias en la transmisi\u00f3n de voz en",
            "start": 785.99,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "voz el perifoneo que funciona mayormente",
            "start": 788.51,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en las zonas rurales no es exclusivo de",
            "start": 791.449,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "forma zonas rurales puede funcionar",
            "start": 794.0,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en zonas urbanas pero en general",
            "start": 795.62,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "la gente est\u00e1 m\u00e1s acostumbrada a este",
            "start": 797.959,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sistema en las zonas rurales y tambi\u00e9n",
            "start": 800.389,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "se han hecho las llamadas telef\u00f3nicas o",
            "start": 803.149,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "las visitas domiciliarias",
            "start": 805.55,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "que las personas est\u00e9n enteradas en",
            "start": 807.939,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "localidades aleda\u00f1as se les anuncia con",
            "start": 810.729,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "antelaci\u00f3n y se les se anunciar\u00e1 cuando",
            "start": 812.979,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ya toquen los siguientes ciclos la",
            "start": 815.169,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 816.879,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "y otra cosa importante que tambi\u00e9n ha",
            "start": 818.4,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sido motivo de conversaci\u00f3n p\u00fablica y",
            "start": 820.59,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "nos parece que es importante que todas y",
            "start": 823.17,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "todos lo tengan claro para que no haya",
            "start": 825.18,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "especulaciones es c\u00f3mo est\u00e1 organizado",
            "start": 827.07,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "el programa de acuerdo con el programa",
            "start": 830.58,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "general la estrategia general y de",
            "start": 833.4,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "acuerdo con una realidad inescapable que",
            "start": 835.71,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hemos mencionado todos los d\u00edas que es",
            "start": 837.54,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la realidad de que la fabricaci\u00f3n de las",
            "start": 839.97,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "vacunas en el mundo entero est\u00e1",
            "start": 842.16,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "ocurriendo a un ritmo menor a la demanda",
            "start": 845.55,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "obviamente todas y todos quisi\u00e9ramos",
            "start": 847.79,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tener las vacunas inmediatamente pero",
            "start": 849.93,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "las vacunas no es no existen todav\u00eda se",
            "start": 852.63,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1n fabricando conforme se fabrican se",
            "start": 854.94,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "transportan en los pa\u00edses que tenemos",
            "start": 857.55,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "contratos y conforme llegan en algunos",
            "start": 859.08,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pa\u00edses las ponemos de manera inmediata y",
            "start": 861.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esto lo que resulta es que van llegando",
            "start": 865.23,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "a distinto ritmo y tenemos que adaptar",
            "start": 867.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n de implementaci\u00f3n del",
            "start": 869.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "programa de acuerdo con la realidad para",
            "start": 872.64,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ponerles el ejemplo ilustrativo ten\u00edamos",
            "start": 875.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ya los embarques de facer y estos los",
            "start": 878.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "destinamos a la etapa 1 que son",
            "start": 881.22,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "personas trabajadoras de la salud pero",
            "start": 883.62,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tuvimos una nueva oportunidad que es que",
            "start": 886.32,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "llegar\u00e1 anticipadamente 870.000 dosis de",
            "start": 888.27,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "la vacuna de astra por qu\u00e9 raz\u00f3n porque",
            "start": 892.71,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se sigui\u00f3 buscando oportunidades y se",
            "start": 894.839,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "encontr\u00f3 la posibilidad de tener un",
            "start": 897.69,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "embarque anticipado esto es",
            "start": 900.06,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "independiente de lo que ocurrir\u00e1 con lo",
            "start": 902.07,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que se fabrica en argentina se embasara",
            "start": 905.19,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "aqui en mexico y estar\u00e1 disponible para",
            "start": 907.5,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "finales de marzo esto lo que nos permite",
            "start": 910.14,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "es arrancar la fase 2 y preferimos",
            "start": 912.75,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "arrancar la fase 2 sobre todo en las",
            "start": 915.51,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "zonas rurales con una vacuna cuyo manejo",
            "start": 917.79,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s f\u00e1cil la vacuna de astra no",
            "start": 920.279,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "requiere ultracongelaci\u00f3n y como dije se",
            "start": 923.279,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "conserva entre 2 y 8 grados cent\u00edgrados",
            "start": 926.4,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "sobre cero y es m\u00e1s f\u00e1cil distribuirla",
            "start": 929.73,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "en las entidades federativas en las",
            "start": 933.93,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "zonas rurales entonces ah\u00ed es donde est\u00e1",
            "start": 936.87,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "la oportunidad vean ustedes los",
            "start": 939.45,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "distintos ejes de priorizaci\u00f3n son los",
            "start": 941.339,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "mismos que hemos estado comentando el",
            "start": 943.529,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "eje de edad el eje de la",
            "start": 945.63,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "bueno las comorbilidades tambi\u00e9n est\u00e1 la",
            "start": 948.25,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "capacidad de cobertura",
            "start": 951.16,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "para los municipios donde hay personas",
            "start": 953.85,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "adultas mayores y aqu\u00ed explic\u00f3 ayer",
            "start": 956.85,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hab\u00eda la idea porque se vacuna",
            "start": 959.04,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "completamente una zona un municipio",
            "start": 961.74,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "porque en t\u00e9rminos de log\u00edstica es mucho",
            "start": 964.17,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "m\u00e1s conveniente llegar y agotar la",
            "start": 966.389,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "necesidad de un municipio una",
            "start": 969.18,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "demarcaci\u00f3n territorial por ejemplo aqu\u00ed",
            "start": 971.73,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "en la ciudad de mexico donde se",
            "start": 974.37,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "seleccionar\u00e1 un 3 en particular porque",
            "start": 976.019,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la dotaci\u00f3n proporcional de vacuna para",
            "start": 979.139,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "la entidad federativa es la suficiente",
            "start": 981.839,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "para cubrir el ejemplo de la ciudad de",
            "start": 984.99,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 987.12,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "tres demarcaciones entonces es mejor",
            "start": 987.87,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cubrir esas tres demarcaciones y en los",
            "start": 989.759,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "siguientes embarques cubrir otras tantas",
            "start": 992.73,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "lo mismo que iguales n\u00fameros de",
            "start": 995.13,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "municipios y en las entidades",
            "start": 997.589,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "federativas",
            "start": 999.149,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "las caracter\u00edsticas ya lo coment\u00e9 es un",
            "start": 1000.64,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "aspecto muy importante y otra muy",
            "start": 1003.04,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "importante es las recomendaciones de el",
            "start": 1005.23,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "grupo asesor estrat\u00e9gico de",
            "start": 1008.65,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "inmunizaciones de la organizaci\u00f3n",
            "start": 1010.69,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "mundial de la salud en el que existen",
            "start": 1012.55,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "consensos mundiales al respecto sobre",
            "start": 1014.14,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estas condiciones priorizar a las",
            "start": 1016.42,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "personas que tienen la mayor",
            "start": 1019.27,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "vulnerabilidad social porque son las",
            "start": 1020.86,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "personas que pueden tener mayor riesgo",
            "start": 1023.35,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de desenlaces desafortunados veamos en",
            "start": 1025.72,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la \u00faltima de positiva precisamente esto",
            "start": 1027.97,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "con base en la informaci\u00f3n el que",
            "start": 1030.31,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tenemos la informaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica",
            "start": 1033.4,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "que se ha seguido durante todo 2007",
            "start": 1034.87,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hemos hecho distintos an\u00e1lisis uno de",
            "start": 1037.27,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ellos es la letalidad la letalidad es la",
            "start": 1040.24,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n de personas con kobe que",
            "start": 1042.82,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "desafortunadamente pierden la vida por",
            "start": 1045.85,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el cobismo y encontramos como se ve en",
            "start": 1048.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la diapositiva que las zonas rurales",
            "start": 1051.07,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tienen hasta 50 por ciento m\u00e1s de",
            "start": 1053.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "letalidad que las zonas metropolitanas",
            "start": 1056.77,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la explicaci\u00f3n una muy obvia",
            "start": 1059.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ampliamente conocida en la salud p\u00fablica",
            "start": 1062.16,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 1064.54,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "cientos de a\u00f1os la desigualdad social",
            "start": 1065.29,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "donde hay desigualdad social hay",
            "start": 1068.22,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "carencia no solamente de servicios",
            "start": 1070.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "propiamente dichos servicios de salud",
            "start": 1073.36,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sino hay carencia de transporte hay",
            "start": 1075.4,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "carencia de caminos apropiadamente",
            "start": 1078.13,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pavimentados hay distancias que recorrer",
            "start": 1081.15,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "por la naturaleza geogr\u00e1fica de las",
            "start": 1084.22,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "zonas rurales hay a veces redes de apoyo",
            "start": 1086.2,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que pueden estar m\u00e1s limitadas por",
            "start": 1090.04,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "distintas necesidades a un tiempo son",
            "start": 1092.38,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas las razones desde luego hay",
            "start": 1094.39,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "carencia econ\u00f3mica tambi\u00e9n y eso impone",
            "start": 1095.95,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "restricciones para el cuidado de la",
            "start": 1098.98,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "salud entonces esta obviedad de la salud",
            "start": 1102.13,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "p\u00fablica conocida en la salud p\u00fablica",
            "start": 1105.43,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "desde hace cientos de a\u00f1os es constatada",
            "start": 1107.23,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "por los datos objetivos que tenemos de",
            "start": 1111.19,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la vigilancia epidemiol\u00f3gica y eso lo",
            "start": 1114.13,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que nos lleva es a considerar que el",
            "start": 1115.81,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "rendimiento de la vacuna debe ser",
            "start": 1119.29,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "orientado a donde existe la mayor",
            "start": 1121.63,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "necesidad en t\u00e9rminos del riesgo de",
            "start": 1123.64,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "complicaciones algunas voces se",
            "start": 1125.86,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pronunciaron en la idea de que por qu\u00e9",
            "start": 1128.29,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "no empezar en las ciudades",
            "start": 1130.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no empezar hab\u00eda quien se\u00f1alaba",
            "start": 1131.59,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el concepto de poblaci\u00f3n econ\u00f3micamente",
            "start": 1134.2,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "activa porque la vida es prioritaria y",
            "start": 1136.12,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "porque las personas que tienen mayores",
            "start": 1139.63,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "riesgos deben ser protegidas con mayor",
            "start": 1142.059,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "prioridad esa es la raz\u00f3n t\u00e9cnica y por",
            "start": 1145.09,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "eso lo hemos hecho as\u00ed me parece que es",
            "start": 1147.76,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "la \u00faltima aqu\u00ed explicamos lo otro quiz\u00e1s",
            "start": 1149.38,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "mientras me retiro podemos ver algunas",
            "start": 1151.929,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes ilustrativas de c\u00f3mo ocurri\u00f3 el",
            "start": 1154.179,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "operativo muchas gracias",
            "start": 1157.0,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1173.32,
            "duration": 16.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1175.14,
            "duration": 14.39
        },
        {
            "text": "y la esperanza para ganarle la batalla",
            "start": 1190.58,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "al virus sars cop 2 ha comenzado",
            "start": 1192.62,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "este 15 de febrero dio inicio la",
            "start": 1196.51,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n masiva en todos los estados y",
            "start": 1199.18,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se ha hecho conforme a lo planeado con",
            "start": 1202.18,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "nuestros adultos mayores de 60 a\u00f1os uno",
            "start": 1204.58,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de los sectores m\u00e1s vulnerables en medio",
            "start": 1208.15,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de esta pandemia",
            "start": 1210.64,
            "duration": 28.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1211.59,
            "duration": 31.05
        },
        {
            "text": "hoy inici\u00f3 la aplicaci\u00f3n de 870 mil",
            "start": 1239.46,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "dosis y sin duda alguna la gente empez\u00f3",
            "start": 1242.64,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "a respirar eso que llaman alegr\u00eda y a",
            "start": 1245.549,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "ver con otra mirada los d\u00edas los a\u00f1os",
            "start": 1249.09,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "por venir",
            "start": 1252.36,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1256.0,
            "duration": 23.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1293.42,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "campanillas",
            "start": 1301.04,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "que dios los bendiga",
            "start": 1302.35,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1305.79,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 1315.26,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente buenos",
            "start": 1331.63,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 1333.1,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "breve de que nos encontramos en cuanto a",
            "start": 1335.43,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "las vacunas primero tener claro este",
            "start": 1339.24,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cuadro que me parece muy importante que",
            "start": 1342.24,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "es bueno cu\u00e1ntas vacunas ha contratado",
            "start": 1344.91,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "yo preparado m\u00e9xico donde estamos al d\u00eda",
            "start": 1348.98,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "de hoy",
            "start": 1351.74,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "como ustedes recordar\u00e1n estos inicios en",
            "start": 1352.99,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "octubre tuvimos un evento aqu\u00ed y se",
            "start": 1355.12,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "firm\u00f3 fai ser cansino y ya est\u00e1 select",
            "start": 1357.76,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "all\u00ed empez\u00f3 a m\u00e9xico sus adquisiciones y",
            "start": 1360.429,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "antes hab\u00eda entrado m\u00e9xico ya en el",
            "start": 1363.49,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "k\u00f3vacs",
            "start": 1365.8,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "por supongo primer lugar de k\u00f3vacs que",
            "start": 1368.4,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "es un instrumento de car\u00e1cter",
            "start": 1370.2,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "multilateral participan muchos pa\u00edses en",
            "start": 1371.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "buena medida vinculado a una resoluci\u00f3n",
            "start": 1374.85,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "que present\u00f3 el presidente de l\u00f3pez",
            "start": 1376.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "obrador en el g20 hac\u00eda casi un a\u00f1o",
            "start": 1377.97,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "inverso",
            "start": 1381.54,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "para garantizar el acceso universal a",
            "start": 1383.049,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "las vacunas se convirti\u00f3 despu\u00e9s en una",
            "start": 1385.33,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n en la onu se aprob\u00f3 por la",
            "start": 1386.919,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "179 pa\u00edses y este instrumento participa",
            "start": 1389.009,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "en estas fechas ya m\u00e1s de los pa\u00edses que",
            "start": 1392.919,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "votaron",
            "start": 1396.399,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico compr\u00f3 50 y 1.5 millones de dosis",
            "start": 1397.87,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "para 25.75 millones de personas porque",
            "start": 1401.11,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 1407.62,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "dosis dobles astraz\u00e9neca ya dije aqu\u00ed se",
            "start": 1409.049,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "firm\u00f3 en octubre",
            "start": 1414.809,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "esta se va a envasar en mexico se me",
            "start": 1416.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "acuerdo con argentina ahora que tengamos",
            "start": 1418.71,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la visita del presidente argentina vamos",
            "start": 1421.26,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "a detallar sus indicaciones tambi\u00e9n de",
            "start": 1423.09,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "presidente de l\u00f3pez obrador 77.4",
            "start": 1425.49,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "millones de dosis se adquirieron n\u00famero",
            "start": 1428.52,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de personas porque tambi\u00e9n son de dos",
            "start": 1431.19,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "dosis pzifer 34.4 millones",
            "start": 1433.23,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "cancino 35 millones",
            "start": 1438.7,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "la russa sputnik 22 millones",
            "start": 1442.47,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "hasta la cerca de la india",
            "start": 1446.41,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "es una adquisici\u00f3n reciente en la que",
            "start": 1449.52,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "estamos ahora aplicando en m\u00e9jico",
            "start": 1451.65,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "2 millones sinovac de chile reci\u00e9n hecho",
            "start": 1454.58,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "este contrato de 10 millones en total",
            "start": 1459.83,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "son 230 y 2.33 millones de dosis a esta",
            "start": 1461.72,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "fecha con tratados preparados y",
            "start": 1466.909,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "comprometidos",
            "start": 1469.159,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor",
            "start": 1471.46,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "bueno las vacunas de facer son las",
            "start": 1474.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "primeras que recibimos en m\u00e9xico a",
            "start": 1477.05,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "partir del d\u00eda 20 y 3 de diciembre",
            "start": 1479.48,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "al d\u00eda de hoy con los dos vuelos que",
            "start": 1484.039,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "vienen en camino uno que ya mencion\u00f3 el",
            "start": 1486.499,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "doctor peset el que va a llegar a las",
            "start": 1488.09,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "nueve un poquito despu\u00e9s de las nueve de",
            "start": 1489.499,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana a monterrey y el que va a",
            "start": 1490.94,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "llegar a la ciudad de mexico en horario",
            "start": 1493.399,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que todav\u00eda no les puedo dar porque est\u00e1",
            "start": 1495.83,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "el vuelo esperando que le den salida del",
            "start": 1498.169,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "aeropuerto cincinnati est\u00e1 nevando pero",
            "start": 1501.169,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "esperamos que sea en el transcurso de",
            "start": 1503.6,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "las pr\u00f3ximas horas bueno al d\u00eda de hoy",
            "start": 1504.979,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "se habr\u00e1n recibido un mill\u00f3n 257 mil 750",
            "start": 1508.029,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "dosis de facer que como ustedes saben",
            "start": 1515.059,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "son dos dosis las que necesitamos para",
            "start": 1517.489,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "ser una interrupci\u00f3n del suministro de",
            "start": 1520.639,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "casi un mes entre enero y febrero porque",
            "start": 1523.82,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "cerraron su planta en europa eso no",
            "start": 1527.389,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "estaba previsto y nos afect\u00f3 a nosotros",
            "start": 1529.039,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n a otros pa\u00edses pero ahora",
            "start": 1531.529,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "se reanuda con el env\u00edo del d\u00eda de hoy",
            "start": 1533.499,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "los env\u00edos semanales cu\u00e1l es el",
            "start": 1536.239,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "compromiso de que tenemos bueno ya les",
            "start": 1538.849,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo que el regi\u00f3n europea ha dado",
            "start": 1542.869,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "las autorizaciones para el pr\u00f3ximo lote",
            "start": 1544.309,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "de vacunas pr\u00f3xima semana y para marzo",
            "start": 1546.139,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "tienen el compromiso de",
            "start": 1548.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "haber entregado a m\u00e9xico o entregar 5",
            "start": 1550.7,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "millones 182 mil 150 dosis es lo que",
            "start": 1553.4,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "est\u00e1 escrito y ratificado por eso la",
            "start": 1555.89,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "siguiente por favor cansino se autoriz\u00f3",
            "start": 1559.13,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el 10 de febrero por parte de las",
            "start": 1562.52,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "autoridades sanitarias",
            "start": 1565.07,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "el siguiente d\u00eda llegaron 2 millones de",
            "start": 1566.63,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "dosis a granel quiere decir que se van a",
            "start": 1568.94,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "envasar en m\u00e9xico y la planta en",
            "start": 1572.24,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro de los laboratorios drug mix",
            "start": 1575.06,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que es lo que cansinos cogi\u00f3 esa planta",
            "start": 1577.49,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "y se autoriz\u00f3 ya por la autoridad",
            "start": 1579.53,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sanitaria regulatoria va a",
            "start": 1580.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "envasar y etiquetar las dosis equipos a",
            "start": 1583.58,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "partir de ya esta semana la que sigue",
            "start": 1585.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 1587.99,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 hasta la t\u00e9cnica de india como",
            "start": 1589.639,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ustedes saben la india es hoy por hoy el",
            "start": 1593.989,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "principal productor del mundo o uno de",
            "start": 1596.059,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "los principales productores del mundo de",
            "start": 1598.879,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "vacunas entonces ah\u00ed se hizo un contrato",
            "start": 1600.32,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "de dos millones con la ayuda de",
            "start": 1603.409,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca para garantizar que lo que",
            "start": 1604.969,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "hace en el envasado en mexico tuvi\u00e9semos",
            "start": 1608.989,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "dosis para seguir nuestro programa de",
            "start": 1612.429,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n entonces de esas ya se",
            "start": 1614.839,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "recibieron aqu\u00ed est\u00e1n 870 mil que",
            "start": 1617.299,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "anunci\u00f3 el se\u00f1or presidente el d\u00eda",
            "start": 1621.44,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "domingo y estaremos recibiendo el",
            "start": 1623.179,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "restante para llegar a 2 millones",
            "start": 1626.299,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "en los pr\u00f3ximos d\u00edas ya les daremos a",
            "start": 1629.45,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "conocer el d\u00eda exacto mientras tanto",
            "start": 1631.19,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hasta la t\u00e9cnica con la combinaci\u00f3n de",
            "start": 1635.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "laboratorios de mexico argentina sigue",
            "start": 1638.15,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "adelante en el envasado porque hay",
            "start": 1640.46,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "compromisos con mexico 77.4 millones y",
            "start": 1642.14,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "con el resto de am\u00e9rica latina 250",
            "start": 1646.34,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "millones de dosis la siguiente por favor",
            "start": 1648.77,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "k\u00f3vacs es un mecanismo que explique",
            "start": 1651.879,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "multilateral y ya nos comunicaron que",
            "start": 1654.039,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vamos a recibir entre 1.6 y 2.2 millones",
            "start": 1657.369,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de dosis en febrero inverso lo que cada",
            "start": 1660.519,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "febrero y el mes de marzo y para el",
            "start": 1663.339,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "lunes 22",
            "start": 1665.849,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "oa partir de los 22 quedaron de",
            "start": 1670.15,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "informarnos la fecha de arribo de estas",
            "start": 1672.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vacunas m\u00e9xico en total tiene un",
            "start": 1674.74,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "contrato por 50 y 1.5 millones de dosis",
            "start": 1677.2,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "con este mecanismo",
            "start": 1680.83,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la siguiente les informo de la fase 3 en",
            "start": 1683.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "curso",
            "start": 1686.26,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "esta nueva bucks vacuna de origen",
            "start": 1687.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "norteamericano a esta fecha se han",
            "start": 1689.92,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "realizado 1.600 personas voluntarios de",
            "start": 1692.8,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "un total estimado de 2 mil semana el 80%",
            "start": 1697.15,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "son facetas juraba que alemania est\u00e1 en",
            "start": 1700.9,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "curso su objetivo son 8 mil dosis para",
            "start": 1704.14,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el ensayo cl\u00ednico se de m\u00e9xico",
            "start": 1707.71,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "guadalajara quer\u00e9taro monterrey y en la",
            "start": 1710.17,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "semana van a dar a conocer el n\u00famero",
            "start": 1712.42,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "total de voluntarios registrados ya esta",
            "start": 1713.77,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "fecha el mismo la siguiente por favor ya",
            "start": 1716.05,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "concluidas fases 3 concluidas cansino",
            "start": 1719.02,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "que ella reciba autorizaci\u00f3n y jansen",
            "start": 1722.43,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "que mencion\u00f3 hace poco el doctor hugo",
            "start": 1725.59,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez gatell porque el sector salud",
            "start": 1728.98,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "tiene mucho inter\u00e9s en que esta vacuna",
            "start": 1730.45,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e9 presente en el cuadro que",
            "start": 1732.37,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tiene es de una sola aplicaci\u00f3n",
            "start": 1733.99,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "igual que \u00e9l cit\u00f3 la siguiente por favor",
            "start": 1736.12,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "informarles que la vacunaci\u00f3n en los",
            "start": 1739.35,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "eeuu sigue adelante adem\u00e1s de que ha",
            "start": 1741.85,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "habido apertura del gobierno que",
            "start": 1744.28,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "encabeza el presidente de byd en para",
            "start": 1745.75,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "asegurar la vacunaci\u00f3n de todos",
            "start": 1747.79,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tenemos instalados centros de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1749.799,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en chicago dallas houston indian\u00e1polis",
            "start": 1752.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "kansas city las vegas milwaukee orlando",
            "start": 1754.809,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "san diego entre otros los principales y",
            "start": 1757.96,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "estamos trabajando centros fuera de los",
            "start": 1760.539,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "consulados en atlanta voice dallas",
            "start": 1763.029,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "phoenix set por taxi tucson y otros al",
            "start": 1765.7,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "personal consular tambi\u00e9n ya lo estamos",
            "start": 1770.769,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "va corriendo no bajan",
            "start": 1772.45,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "dallas el paso houston c\u00e1ncer city las",
            "start": 1774.19,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "vegas sand fault",
            "start": 1776.379,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "hay declaraci\u00f3n de personal consular",
            "start": 1778.909,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "como personal esencial en dallas",
            "start": 1780.979,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "celulares de los \u00e1ngeles todos vamos",
            "start": 1783.409,
            "duration": 3.031
        },
        {
            "text": "bien y agradecemos el apoyo que hemos",
            "start": 1784.789,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "recibido de las autoridades",
            "start": 1786.44,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "norteamericanas",
            "start": 1788.09,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "y finalmente recordar de las gestiones",
            "start": 1789.87,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "que ha venido haciendo el presidente de",
            "start": 1792.6,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador con eeuu con rusia con",
            "start": 1793.74,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "china con argentina con la uni\u00f3n europea",
            "start": 1797.61,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y ma\u00f1ana vamos a presentar mi consejo de",
            "start": 1800.91,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "seguridad la posici\u00f3n de m\u00e9xico y",
            "start": 1803.49,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina consejo seguridad la onu",
            "start": 1805.44,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "respecto a lo que est\u00e1 ocurriendo en el",
            "start": 1807.17,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "mundo la desigualdad la inequidad que",
            "start": 1809.61,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hay en el acceso a los recursos como los",
            "start": 1812.55,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "pa\u00edses que lo producen tienen tasas de",
            "start": 1814.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n muy altas y am\u00e9rica mucho",
            "start": 1817.7,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "menos lo vamos a plantear con seguridad",
            "start": 1821.4,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "porque muchas veces",
            "start": 1823.83,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente les",
            "start": 1836.09,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "vamos a informar sobre la distribuci\u00f3n",
            "start": 1838.76,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de las vacunas en el plan que se realiz\u00f3",
            "start": 1840.71,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "el que aplic\u00f3 para distribuir las 870",
            "start": 1844.82,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "mil que fueron recibidas el d\u00eda domingo",
            "start": 1848.6,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "este es un resumen de la ejecuci\u00f3n del",
            "start": 1850.61,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "plan se realizaron 8 rutas principales",
            "start": 1854.029,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "a\u00e9reas 9 locales se inici\u00f3 la",
            "start": 1858.83,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n a las 10 21 del d\u00eda 14 y",
            "start": 1862.49,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "concluy\u00f3 a las 01 40 del d\u00eda 15 esto fue",
            "start": 1865.279,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "porque en los estados de chihuahua",
            "start": 1868.909,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "durango coahuila y nuevo le\u00f3n las",
            "start": 1870.71,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "condiciones meteorol\u00f3gicas no lo",
            "start": 1873.98,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "permitieron que pudi\u00e9ramos terminar",
            "start": 1876.919,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "ahorita todav\u00eda nos queda pendiente 8",
            "start": 1880.33,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "municipios de nuevo le\u00f3n que el d\u00eda de",
            "start": 1883.61,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "hoy se har\u00e1 esta distribuci\u00f3n se",
            "start": 1887.0,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "realizaron 38 operaciones a\u00e9reas con",
            "start": 1889.46,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "aeronaves de la fuerza a\u00e9rea y de la",
            "start": 1892.85,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "armada",
            "start": 1896.57,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "en total fueron m\u00e1s de 39 horas de vuelo",
            "start": 1897.92,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "con las 17 aeronaves empleadas",
            "start": 1902.4,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "se realizaron 171 rutas terrestres con",
            "start": 1905.57,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "su seguridad de las 179 programadas como",
            "start": 1910.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mencion\u00e9 nos faltan las de los 8",
            "start": 1914.54,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "municipios las dosis fueron 800 la que",
            "start": 1916.64,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "sigue por favor 870 mil dosis",
            "start": 1920.36,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "trasladamos o transportamos v\u00eda",
            "start": 1923.74,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "terrestre 293 mil 20 y por v\u00eda a\u00e9rea 7",
            "start": 1925.94,
            "duration": 11.46
        },
        {
            "text": "576 1980 se distribuyeron a los 32 los",
            "start": 1931.72,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "32 entidades en los municipios 325",
            "start": 1937.4,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "apartando 8",
            "start": 1941.09,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en 921 puntos de vacunaci\u00f3n el efectivo",
            "start": 1943.25,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "que ese empleo personal que se emple\u00f3",
            "start": 1947.45,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para realizar esta operaci\u00f3n en el d\u00eda",
            "start": 1949.94,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "domingo",
            "start": 1952.61,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "fueron cuatro mil 846 de hombres y mil",
            "start": 1954.08,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "483 veh\u00edculos en todo lo que corresponde",
            "start": 1959.08,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "a la seguridad es decir particip\u00f3",
            "start": 1962.12,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito armada y guardia nacional en",
            "start": 1965.929,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "esta parte la que sigue por favor",
            "start": 1968.659,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "estos son los municipios que nos faltan",
            "start": 1971.389,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "en nuevo le\u00f3n por hacer las entregas",
            "start": 1973.82,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "este efecto de la novena tormenta",
            "start": 1976.19,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "tropical perd\u00f3n invernal pues fue lo que",
            "start": 1978.379,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "limit\u00f3 mucho el movimiento para no poner",
            "start": 1983.059,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en riesgo el tanto las vacunas como el",
            "start": 1986.119,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "personal que iba dando seguridad pues se",
            "start": 1989.119,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "determin\u00f3 que hoy en el transcurso del",
            "start": 1991.82,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "d\u00eda \u00e9ste se haga la distribuci\u00f3n de esos",
            "start": 1994.07,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "8 municipios",
            "start": 1998.659,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n informar\u00e9 la parte del",
            "start": 2001.17,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "plan de distribuci\u00f3n de las vacunas",
            "start": 2004.65,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "facer que arriban el d\u00eda de hoy a la",
            "start": 2006.48,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico y monterrey nuevo le\u00f3n",
            "start": 2009.93,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "estamos la que sigue por favor aqu\u00ed",
            "start": 2014.21,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "estamos estimando no tenemos en la hora",
            "start": 2017.7,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de arribo para equipar la ciudad de",
            "start": 2020.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 2023.49,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "todo est\u00e1 determinado por las",
            "start": 2024.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "condiciones meteorol\u00f3gicas que est\u00e1n",
            "start": 2027.15,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "prevaleciendo pero hicimos nuestro",
            "start": 2030.0,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "c\u00e1lculo",
            "start": 2032.01,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "a la hora que arriben semana ya partir",
            "start": 2033.33,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de que arriben se llevan 45 minutos en",
            "start": 2035.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "lo que es descargar del avi\u00f3n el",
            "start": 2039.09,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "traslado al almac\u00e9n desde hn la",
            "start": 2042.12,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "desconsolidaci\u00f3n de ah\u00ed 45 minutos en la",
            "start": 2044.37,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n de lo que es el",
            "start": 2048.39,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "reconocimiento aduanal",
            "start": 2050.13,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "la revisi\u00f3n del sat la de cofepris y la",
            "start": 2052.31,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "carga a los veh\u00edculos de la empresa dhl",
            "start": 2057.35,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "50 minutos que se llevar\u00e1n para el el",
            "start": 2060.64,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "arribo de las vacunas",
            "start": 2065.15,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "zinkhan y 22 horas aproximadas para",
            "start": 2067.99,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "llevar en las vacunas al banco estatal",
            "start": 2073.28,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de tejidos",
            "start": 2076.19,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de toluca estado de m\u00e9xico y ac\u00e1 tenemos",
            "start": 2078.7,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "el arribo a monterrey a partir de que",
            "start": 2082.69,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "llegue el avi\u00f3n a monterrey que como lo",
            "start": 2086.32,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 el doctor gatell",
            "start": 2088.3,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "aproximadamente a las 9 5 de la ma\u00f1ana",
            "start": 2089.94,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "nos llevaremos tres horas en trasladar",
            "start": 2094.23,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "estas vacunas a la ciudad de saltillo",
            "start": 2097.63,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "se har\u00e1n en estos puntos la siguiente",
            "start": 2103.57,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "actividad ciudad nos la revisi\u00f3n y la",
            "start": 2107.11,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "notificaci\u00f3n el resguardo y la",
            "start": 2110.97,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n para la distribuci\u00f3n ah\u00ed nos",
            "start": 2113.86,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "llevan dos horas aproximadamente en",
            "start": 2115.72,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "realizar esta actividad",
            "start": 2118.09,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy se llevar\u00e1 a cabo la",
            "start": 2121.1,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n v\u00eda terrestre ya una vez",
            "start": 2124.46,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que hagamos esta actividad de revisi\u00f3n",
            "start": 2127.49,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "notificaci\u00f3n resguardo la la",
            "start": 2129.35,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n por v\u00eda terrestre estaremos",
            "start": 2132.37,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "iniciando las 4 horas con 25 minutos",
            "start": 2134.99,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la",
            "start": 2138.74,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "en que llegu\u00e9 al aeropuerto y solamente",
            "start": 2140.94,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "vamos a distribuir lo que es la ciudad",
            "start": 2144.06,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 2147.39,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y del estado de m\u00e9xico hidalgo morelos",
            "start": 2149.78,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "puebla quer\u00e9taro y tlaxcala esos ya",
            "start": 2152.03,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "adelantamos la ruta terrestre y lo que",
            "start": 2155.44,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "es la las rutas a\u00e9reas las 25 o los 25",
            "start": 2158.72,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "estados que vamos a cubrir con las rutas",
            "start": 2163.46,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a\u00e9reas que se har\u00e1n",
            "start": 2166.43,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "hasta el d\u00eda de ma\u00f1ana a partir de las",
            "start": 2169.98,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de las 8 de la ma\u00f1ana esto es tambi\u00e9n",
            "start": 2172.29,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cuidando la situaci\u00f3n de las condiciones",
            "start": 2175.77,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "meteorol\u00f3gicas y",
            "start": 2178.95,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "el cuidado de la vacuna porque esta",
            "start": 2181.99,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "necesita la ultra congelaci\u00f3n entonces",
            "start": 2185.53,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "se tomaron en cuenta estos dos aspectos",
            "start": 2188.44,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "para de realizar el traslado a\u00e9reo a",
            "start": 2190.48,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "partir del d\u00eda de ma\u00f1ana",
            "start": 2194.41,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "adelante por favor",
            "start": 2197.7,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el d\u00eda de ma\u00f1ana del incan",
            "start": 2200.21,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "saldr\u00e1n de este hacia la base a\u00e9rea",
            "start": 2202.369,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "militar n\u00famero 9 todas las vacunas se",
            "start": 2205.52,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "organizaran ah\u00ed en la base ya con los",
            "start": 2210.07,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "aviones para la distribuci\u00f3n de los 25",
            "start": 2213.349,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "estados aproximadamente las 9 de la",
            "start": 2215.63,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana estaremos saliendo hacia los",
            "start": 2217.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "diferentes puntos de distribuci\u00f3n en",
            "start": 2220.79,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "cada una de las entidades y de esos",
            "start": 2223.76,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "puntos a los hospitales en donde estar\u00e1",
            "start": 2226.609,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "la una brigada de vacunaci\u00f3n en cada uno",
            "start": 2229.91,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de ellos y listos para la aplicaci\u00f3n de",
            "start": 2233.75,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "las vacunas tambi\u00e9n de saltillo que es",
            "start": 2236.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "las vacunas que llegan hoy a monterrey",
            "start": 2240.05,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "v\u00eda a\u00e9rea y se trasladan v\u00eda terrestre",
            "start": 2243.02,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "saltillo tambi\u00e9n iniciar\u00e1n su",
            "start": 2245.03,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n a lo que es el estado y",
            "start": 2247.01,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la tenemos considerada desde",
            "start": 2251.06,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "la ruta a\u00e9rea pero este es uno de los",
            "start": 2254.83,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "estados que el d\u00eda del domingo nos",
            "start": 2259.21,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "complic\u00f3 las condiciones meteorol\u00f3gicas",
            "start": 2262.06,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "entonces estamos tomando las provisiones",
            "start": 2264.45,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "para que si no se puede",
            "start": 2268.36,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "realizar v\u00eda a\u00e9rea lo hagamos v\u00eda",
            "start": 2271.13,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "terrestre y tener el completo todo el",
            "start": 2273.77,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "esquema de distribuci\u00f3n de saldr\u00e1n",
            "start": 2276.8,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de hacia los hospitales de",
            "start": 2280.58,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "coahuila para que sean recibidas por las",
            "start": 2283.31,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "brigadas y la aplicaci\u00f3n de la vacuna la",
            "start": 2286.46,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "que sigue por favor",
            "start": 2289.01,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "este es el esquema se va a distribuir",
            "start": 2291.269,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "491 400 las vacunas",
            "start": 2294.919,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "se llevar\u00e1n a los 32 centros de",
            "start": 2298.7,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "redistribuci\u00f3n que corresponden a las",
            "start": 2302.079,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "entidades federativas a 832 hospitales",
            "start": 2304.339,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "en donde estar\u00e1n 832 brigadas de",
            "start": 2308.57,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n se emplear\u00e1n 9 rutas a\u00e9reas",
            "start": 2312.349,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "46 aeronaves",
            "start": 2315.68,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "182 escoltas de seguridad en las 182",
            "start": 2318.87,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "rutas terrestres",
            "start": 2322.3,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "en la parte terrestre estaremos",
            "start": 2325.2,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "entregando el d\u00eda 16 a la ciudad de",
            "start": 2328.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico aproximadamente cuatro horas con",
            "start": 2333.81,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "42 minutos despu\u00e9s de que arribe las",
            "start": 2336.0,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "vacunas y est\u00e9 la \u00faltima que se",
            "start": 2340.619,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "entregar\u00e1 por v\u00eda terrestre ser\u00e1",
            "start": 2344.52,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "aproximadamente 13 horas con 25 minutos",
            "start": 2347.7,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que llegue el avi\u00f3n aqu\u00ed a la",
            "start": 2351.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico y por v\u00eda a\u00e9rea el d\u00eda",
            "start": 2354.089,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "17 estaremos entregando a las 1022 en",
            "start": 2357.0,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "tepic la primera y cerraremos a las 8",
            "start": 2362.07,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "con 25 de la noche en putla villa de",
            "start": 2365.94,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "guerrero oaxaca",
            "start": 2370.23,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2371.95,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "las rutas principales que han sido las",
            "start": 2373.77,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "mismas que hemos empleado dentro del",
            "start": 2376.95,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "plan desde la primera ocasi\u00f3n que que lo",
            "start": 2381.15,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "ejecutamos aqu\u00ed son las nueve rutas",
            "start": 2386.32,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "nueve aeronaves para cubrir las 25",
            "start": 2389.05,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "entidades federativas la ruta n\u00famero 1",
            "start": 2391.47,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "la iniciamos por culiac\u00e1n y vamos a la",
            "start": 2394.99,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "paz y despu\u00e9s a tijuana la ruta n\u00famero 2",
            "start": 2398.11,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "la iniciamos en tepic",
            "start": 2403.0,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "durango luego chihuahua y terminamos en",
            "start": 2407.31,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "hermosillo la ruta n\u00famero 3",
            "start": 2412.58,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "llegamos a m\u00e9rida a canc\u00fan chetumal y",
            "start": 2416.43,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "termina en campeche la ruta en el n\u00famero",
            "start": 2420.69,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "4 estar\u00e1 materializada en nuevo le\u00f3n",
            "start": 2424.71,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n en le\u00f3n despu\u00e9s pasamos a san",
            "start": 2429.0,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "lu\u00eds potos\u00ed y terminamos en zacatecas la",
            "start": 2432.63,
            "duration": 11.21
        },
        {
            "text": "ruta 4 la ruta n\u00famero 5 y la iniciaremos",
            "start": 2435.93,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "en morelia iniciamos aqu\u00ed en morelia nos",
            "start": 2445.81,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "vamos a colima despu\u00e9s vamos a zapopan",
            "start": 2449.39,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "jalisco y terminamos",
            "start": 2452.42,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "en aguascalientes es el \u00faltimo punto de",
            "start": 2458.15,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "esta ruta la n\u00famero 6 la estaremos",
            "start": 2461.059,
            "duration": 7.251
        },
        {
            "text": "cubriendo en veracruz",
            "start": 2464.51,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "n\u00famero 6 empezaremos en veracruz",
            "start": 2468.31,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nos vamos a oaxaca a tuxtla y terminamos",
            "start": 2471.55,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "en villahermosa la n\u00famero de la ruta",
            "start": 2474.79,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "n\u00famero 7 le estaremos materializando con",
            "start": 2478.36,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "chilpancingo",
            "start": 2483.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s nos vamos acapulco y terminamos",
            "start": 2486.45,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "en zihuatanejo y la ruta n\u00famero 8 la",
            "start": 2489.869,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "empezamos en tampico ciudad victoria de",
            "start": 2493.619,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "ah\u00ed nos vamos hacia",
            "start": 2498.24,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "hacia el este por ac\u00e1 despu\u00e9s",
            "start": 2501.04,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "reynosa y terminamos en nuevo laredo",
            "start": 2506.41,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "estas son las 8 rutas principales y",
            "start": 2509.41,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tenemos rutas locales estas rutas",
            "start": 2513.76,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "locales se planearon para poder cubrir",
            "start": 2516.01,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "con rapidez a las entidades en las \u00e1reas",
            "start": 2518.619,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alejadas o m\u00e1s complicadas en cuanto",
            "start": 2522.7,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "al terreno que representa lo que se",
            "start": 2526.059,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tiene presente en la entidad en la ruta",
            "start": 2529.42,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "n\u00famero 1 adelante por favor en la ruta",
            "start": 2532.599,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "n\u00famero 1 hacemos dos rutas locales una",
            "start": 2535.96,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "cubriendo la paz loreto y el guerrero",
            "start": 2539.859,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "negro y otra cubriendo de tijuana hacia",
            "start": 2544.18,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "san quint\u00edn en la ruta n\u00famero 2 de",
            "start": 2547.329,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "hermosillo salimos hacia cananea y",
            "start": 2550.66,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "cubrimos hacia moctezuma en la ruta",
            "start": 2553.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "n\u00famero 3 de canc\u00fan donde se reciben",
            "start": 2557.049,
            "duration": 9.391
        },
        {
            "text": "hacia cozumel en la ruta n\u00famero 5",
            "start": 2560.559,
            "duration": 10.741
        },
        {
            "text": "de morelia se va hacia apatzing\u00e1n y",
            "start": 2566.44,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "hacia l\u00e1zaro c\u00e1rdenas y en la ruta",
            "start": 2571.3,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "n\u00famero 6 en tres de sus puntos que tocan",
            "start": 2573.819,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "tres de los cuatro se van a hacer notas",
            "start": 2577.329,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "a\u00e9reas locales y lleguen las que llegan",
            "start": 2579.73,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "a veracruz de ah\u00ed se trasladan hacia",
            "start": 2582.94,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "minatitl\u00e1n y posteriormente hacia poza",
            "start": 2585.099,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "rica las que llegan a oaxaca de aqu\u00ed de",
            "start": 2589.63,
            "duration": 8.489
        },
        {
            "text": "oaxaca salen hacia",
            "start": 2593.95,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "y nos iremos cubriendo lo que es puerto",
            "start": 2598.119,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "escondido de huajuapan y loma bonita son",
            "start": 2601.96,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "los tres los puntos que va a estar",
            "start": 2606.549,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "cubriendo",
            "start": 2608.529,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "este tambi\u00e9n es otro de los puntos que",
            "start": 2610.42,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "llegan a tuxtla guti\u00e9rrez est\u00e1n saliendo",
            "start": 2614.47,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "hacia palenque despu\u00e9s c\u00f3pala y",
            "start": 2619.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "terminamos en tapachula",
            "start": 2621.339,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "esto con eso se buscar\u00e1 \u00e9l",
            "start": 2625.319,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "y rapidez en la entrega de las vacunas",
            "start": 2628.49,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos unos ejemplos de la",
            "start": 2633.2,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n en el estado m\u00e9xico 54 de",
            "start": 2634.73,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "hospitales que son 46 mil 800 dosis en",
            "start": 2640.03,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "48 charolas las 54 obligadas que se van",
            "start": 2645.47,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "a estar organizando que est\u00e1n",
            "start": 2649.07,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "organizadas el punto de redistribuci\u00f3n",
            "start": 2651.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "es el ultra congelador que est\u00e1 ubicado",
            "start": 2654.17,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "en el banco estatal de tejidos en toluca",
            "start": 2656.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estado de m\u00e9xico se van a ampliar siete",
            "start": 2659.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "rutas terrestres para su distribuci\u00f3n la",
            "start": 2661.46,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que sigue",
            "start": 2664.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en hidalgo 34 hospitales 11 mil 700",
            "start": 2665.99,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "dosis las 34 brigadas y el punto de",
            "start": 2670.16,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "redistribuci\u00f3n ser\u00e1 el 97 en la",
            "start": 2673.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "infanter\u00eda en venta prieta hidalgo y",
            "start": 2676.07,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "implicando a cinco rutas terrestres para",
            "start": 2678.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "su distribuci\u00f3n",
            "start": 2682.01,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "en puebla",
            "start": 2684.2,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "36 hospitales 17 mil 550 dosis en las 36",
            "start": 2686.4,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "brigadas y el punto de redistribuci\u00f3n es",
            "start": 2692.92,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "el sexto regimiento blindado",
            "start": 2695.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "reconocimiento en pueblos con 11 rutas",
            "start": 2697.05,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "terrestres para colima que ser\u00e1 la parte",
            "start": 2699.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que ya se har\u00e1 por v\u00eda a\u00e9rea el d\u00eda 17",
            "start": 2703.39,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "son ocho hospitales 11 mil 700 dosis",
            "start": 2707.2,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "ocho brigadas llegan al aeropuerto de",
            "start": 2712.53,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "este de colima y de ah\u00ed se llevan hacia",
            "start": 2717.1,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "el punto de redistribuci\u00f3n que es el 29",
            "start": 2721.09,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "batall\u00f3n de infanter\u00eda en colima y se",
            "start": 2724.12,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n tres rutas terrestres para su",
            "start": 2725.83,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de las vacunas",
            "start": 2728.74,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "el otro ejemplo m\u00e1s de durango que",
            "start": 2731.73,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ser\u00e1 v\u00eda a\u00e9rea el d\u00eda de ma\u00f1ana",
            "start": 2734.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "3 y hospitales cinco mil ochocientos",
            "start": 2737.0,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "cincuenta dosis trece brigadas llegan al",
            "start": 2739.98,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "aeropuerto internacional de durango y el",
            "start": 2742.95,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "punto de redistribuci\u00f3n ser\u00e1 el hospital",
            "start": 2746.79,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "militar de zona en el 5 de mayo durango",
            "start": 2749.609,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "con tres rutas terrestres y el \u00faltimo",
            "start": 2752.19,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "ejemplo es en guerrero son 22 hospitales",
            "start": 2756.24,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "11 mil 700 dosis 22 brigadas el punto de",
            "start": 2760.01,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "arribo es la 35 zona militar en",
            "start": 2764.58,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "chilpancingo guerrero el punto de",
            "start": 2767.67,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "redistribuci\u00f3n ser\u00e1 el hospital militar",
            "start": 2770.1,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "regional de chilpancingo y se llevar\u00e1n a",
            "start": 2772.47,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "cabo 13 rutas de distribuci\u00f3n esto",
            "start": 2775.859,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "muy bien pues este es el informe abrimos",
            "start": 2784.78,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "para las preguntas si podemos este",
            "start": 2788.44,
            "duration": 10.66
        },
        {
            "text": "hacer primero las preguntas si les",
            "start": 2794.8,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "parece sobre este tema y luego pasamos a",
            "start": 2799.1,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "lo general",
            "start": 2802.43,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "sobre el tema",
            "start": 2804.069,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y luego ustedes dos",
            "start": 2808.3,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "gracias presidente de buenos d\u00edas hay la",
            "start": 2811.109,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "rosa gel corresponsal de grupo gil y el",
            "start": 2813.42,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "imparcial de sonora la cr\u00f3nica de",
            "start": 2815.759,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "mexicalli y frontera de tijuana",
            "start": 2817.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "preguntar ayer presidente usted mencion\u00f3",
            "start": 2819.65,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "que ya no se va a detener este plan de",
            "start": 2823.14,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n solamente pregunta cu\u00e1l es",
            "start": 2824.91,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l certeza de que vamos a contar con",
            "start": 2827.009,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "todos los millones de vacunas que se",
            "start": 2829.92,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "requieren para que no se detenga",
            "start": 2832.2,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "nuevamente por alg\u00fan retraso no de",
            "start": 2834.21,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "entrega de vacunas el plan de vacunaci\u00f3n",
            "start": 2836.549,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "bueno tenemos este",
            "start": 2839.51,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "aseguradas todas estas dosis",
            "start": 2842.7,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2847.13,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "mediante contratos con las farmac\u00e9uticas",
            "start": 2851.35,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "se han entregado anticipos",
            "start": 2855.42,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "llevamos esto hay que decirlo",
            "start": 2859.47,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "alrededor de 6 meses",
            "start": 2864.63,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "hablando estableciendo comunicaci\u00f3n",
            "start": 2869.43,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "prepar\u00e1ndonos para obtener las vacunas y",
            "start": 2872.64,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "es un tema prioritario ayer nos reunimos",
            "start": 2877.71,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "por la tarde de noche y lo hacemos",
            "start": 2881.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "diario",
            "start": 2884.61,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "para ver c\u00f3mo se consiguen las vacunas y",
            "start": 2886.36,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "el env\u00edo de las vacunas entonces",
            "start": 2891.67,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2896.5,
            "duration": 2.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2897.26,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "hacemos un recuento fue primero file ser",
            "start": 2898.599,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "si su contrato con ellos se interrumpi\u00f3",
            "start": 2902.499,
            "duration": 8.541
        },
        {
            "text": "la entrega durante tres semanas",
            "start": 2907.509,
            "duration": 8.861
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n ampliando sus plantas",
            "start": 2911.04,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9",
            "start": 2916.53,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pues tambi\u00e9n",
            "start": 2918.63,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y las plantas que tiene en eeuu est\u00e1n",
            "start": 2920.77,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "produciendo vacunas para eeuu",
            "start": 2923.7,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos que traer esta vacuna",
            "start": 2928.73,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de facer de europa",
            "start": 2932.84,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n all\u00e1 tuvimos que hacer gestiones",
            "start": 2936.53,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites con la uni\u00f3n europea para que",
            "start": 2939.65,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "se permitiera",
            "start": 2943.07,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y traer la vacuna",
            "start": 2945.619,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "no se trae de eeuu se trae de europa aun",
            "start": 2948.91,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "con la cercan\u00eda y la vecindad porque las",
            "start": 2952.51,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "plantas de files es",
            "start": 2956.74,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "de eeuu est\u00e1n produciendo s\u00f3lo para eeuu",
            "start": 2958.95,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "que son de las cosas que queremos ver en",
            "start": 2964.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la onu",
            "start": 2967.83,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "para que haya equidad",
            "start": 2969.9,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "para que no haya acaparamiento",
            "start": 2973.16,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "las vacunas",
            "start": 2978.609,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "que haya un principio de igualdad para",
            "start": 2981.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que todos los pa\u00edses tengan la",
            "start": 2983.82,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "posibilidad de vacunar",
            "start": 2986.4,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "sus habitantes bueno",
            "start": 2990.18,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "ya se reestableci\u00f3 la entrega de f\u00e1cil",
            "start": 2994.58,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "hoy llega cerca de 500.000 dosis",
            "start": 2999.94,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "todo lo que llega hoy",
            "start": 3005.26,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "el transcurso del d\u00eda va a ser para",
            "start": 3009.41,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "aplicar segundas dosis a los que fueron",
            "start": 3012.16,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "vacunados",
            "start": 3016.22,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "a finales de a\u00f1o a principios de este",
            "start": 3017.97,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "a\u00f1o ya esas 500 mil se van a aplicar con",
            "start": 3022.29,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "ese prop\u00f3sito",
            "start": 3026.7,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "ya con fire",
            "start": 3028.88,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "se lleg\u00f3 al acuerdo de que todos los",
            "start": 3031.01,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "martes",
            "start": 3034.19,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "la semana pr\u00f3xima el martes pr\u00f3ximo",
            "start": 3038.13,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "llegan",
            "start": 3040.289,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "otras 500 mil dosis tambi\u00e9n la mayor",
            "start": 3042.619,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "parte",
            "start": 3049.49,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "es para segundas dosis y para terminar",
            "start": 3050.88,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "de vacunar al personal m\u00e9dico que est\u00e1",
            "start": 3054.869,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "hospitales covite",
            "start": 3060.55,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3064.01,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ser\u00eda la aplicaci\u00f3n de la primera dosis",
            "start": 3065.46,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "para 200.000",
            "start": 3068.03,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "vamos a decir nuevos trabajadores de la",
            "start": 3072.04,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 3074.83,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "no han sido vacunados que nos falta",
            "start": 3077.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la tercera semana",
            "start": 3081.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que viene siendo final de los principios",
            "start": 3084.91,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "de marzo ya vienen de facer m\u00e1s de",
            "start": 3089.08,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "800.000",
            "start": 3094.33,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "ya esas completas",
            "start": 3096.46,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "son para el programa de adultos mayores",
            "start": 3099.72,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "lo que iniciamos ayer ya facer para",
            "start": 3103.84,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "adultos mayores solo procurando que sean",
            "start": 3107.53,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en este caso",
            "start": 3111.55,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "adultos mayores de ciudades",
            "start": 3113.85,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "de centros urbanos",
            "start": 3118.66,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 3120.82,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "las caracter\u00edsticas de mantenimiento de",
            "start": 3122.46,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "esta vacuna que tiene que tener una",
            "start": 3125.94,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "congelaci\u00f3n especial entonces si tiene",
            "start": 3128.82,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "que aplicarse en las ciudades a",
            "start": 3131.849,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "diferencia de las transg\u00e9nicas que se",
            "start": 3134.39,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aplicando ahora que si puede \u00e9ste",
            "start": 3137.94,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "resistir altas",
            "start": 3143.089,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "temperaturas entonces",
            "start": 3146.95,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ya se tiene con fighters todo ese plan",
            "start": 3151.22,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "hacia adelante todos los martes lo que",
            "start": 3155.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed mencion\u00f3",
            "start": 3158.57,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "marcelo hasta finales de octubre 5",
            "start": 3160.28,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "millones de dos",
            "start": 3163.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "eso ya est\u00e1 est\u00e1 el compromiso de que",
            "start": 3164.98,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "van a cumplir",
            "start": 3168.8,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y si pensamos que van a cumplir porque",
            "start": 3172.15,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "hubo una est\u00e1 esta interrupci\u00f3n",
            "start": 3176.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pero vamos a decir que fue una causa",
            "start": 3180.21,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "especial mayor de ampliar su producci\u00f3n",
            "start": 3183.28,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "y nos pidieron eso y adem\u00e1s por qu\u00e9",
            "start": 3186.58,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "despidieron en el mecanismo de la onu",
            "start": 3190.609,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "entregar vacunas tambi\u00e9n para otros",
            "start": 3193.93,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "pa\u00edses y nosotros estuvimos de acuerdo",
            "start": 3197.66,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "en eso",
            "start": 3200.029,
            "duration": 7.631
        },
        {
            "text": "hasta cerca va a seguir llegando y en",
            "start": 3202.109,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "este caso como tambi\u00e9n lo menciono",
            "start": 3207.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "marcelo ya vamos a empezar a envasar",
            "start": 3209.369,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ya hay materia prima y hay una",
            "start": 3212.88,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "planta de envasado de esa vacuna",
            "start": 3216.779,
            "duration": 7.751
        },
        {
            "text": "entonces si tenemos garant\u00eda de que se",
            "start": 3220.75,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "va a contar con esa vacuna luego en el",
            "start": 3224.53,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "caso de cancino tambi\u00e9n ya est\u00e1 aprobada",
            "start": 3227.59,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ya se tiene aqu\u00ed la materia prima",
            "start": 3231.04,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aqu\u00ed se va",
            "start": 3233.29,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "a envasar",
            "start": 3235.26,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "el signo back",
            "start": 3238.95,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "va a cerrarse el acuerdo",
            "start": 3242.589,
            "duration": 10.671
        },
        {
            "text": "el lunes pr\u00f3ximo no est\u00e9 para un mill\u00f3n",
            "start": 3246.77,
            "duration": 11.5
        },
        {
            "text": "de vacunas este de esas vacunas",
            "start": 3253.26,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "vamos a utilizar primero 200.000 porque",
            "start": 3258.27,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "nos piden",
            "start": 3261.96,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "debe usar estas 200 mil y 800 mil",
            "start": 3263.3,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "restantes",
            "start": 3266.03,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3267.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para sentarse",
            "start": 3270.08,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "es un proceso",
            "start": 3272.3,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la elaboraci\u00f3n",
            "start": 3274.46,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "se tienen que conservar",
            "start": 3276.71,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "durante 15 d\u00edas para poderse utilizar",
            "start": 3279.39,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "pero ya esto en nuestro pa\u00eds",
            "start": 3282.45,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "entonces vamos a continuar con",
            "start": 3286.38,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n de adultos mayores",
            "start": 3290.71,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "estas innova que ese de",
            "start": 3296.14,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "una farmac\u00e9utica china",
            "start": 3301.38,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "queremos aplicarla tambi\u00e9n a maestros",
            "start": 3306.14,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "para el regreso a clases estamos tambi\u00e9n",
            "start": 3312.3,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "preparando eso en estados",
            "start": 3316.52,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "con sem\u00e1foro verde ejemplo el caso de",
            "start": 3321.63,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "chiapas",
            "start": 3325.559,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "que ella va a estar de nuevo en sem\u00e1foro",
            "start": 3327.34,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "verde y estados que vayan este",
            "start": 3329.86,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "bajando en intensidad en cuanto a la",
            "start": 3335.68,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "pandemia y stein en amarillo que tambi\u00e9n",
            "start": 3338.41,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "se ve y vacunando a maestros entonces es",
            "start": 3344.14,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "todo un plan nacional para ir avanzando",
            "start": 3346.809,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "y ya no nos vamos a detener que ese es",
            "start": 3351.849,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "tu pregunta",
            "start": 3354.76,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "constantemente van a estar llegando",
            "start": 3356.58,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "vacunas",
            "start": 3359.21,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "y como aqu\u00ed se ha dicho ya se tienen los",
            "start": 3361.349,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "contratos y vamos a seguir",
            "start": 3366.329,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "garantizando que haya vacunas",
            "start": 3369.579,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "el presidente tengo otras dos preguntas",
            "start": 3372.38,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "no tienen que ver con vacunaci\u00f3n no s\u00e9",
            "start": 3374.95,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "si las puede hacer de una vez son",
            "start": 3377.479,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "gracias presidente mire la primera",
            "start": 3380.69,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pregunta es sobre el plan que que orden\u00f3",
            "start": 3383.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "usted en diciembre e implementar en 15",
            "start": 3386.85,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "municipios que son los m\u00e1s afectados por",
            "start": 3388.74,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la violencia por los homicidios c\u00f3mo va",
            "start": 3392.22,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "este plan que se anunci\u00f3 en diciembre",
            "start": 3395.28,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "por ejemplo en tijuana que forma parte",
            "start": 3397.55,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "de esos municipios ha ido a la alza los",
            "start": 3400.53,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "homicidios y cajeme que tambi\u00e9n forma",
            "start": 3403.08,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "parte de los 15 municipios en enero",
            "start": 3405.42,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "registr\u00f3 su hist\u00f3rico con m\u00e1s homicidios",
            "start": 3408.75,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "entonces preguntarle c\u00f3mo va este plan",
            "start": 3412.95,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "se nos pudiera comentar un poco bueno la",
            "start": 3414.54,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "reserva de que se informa los d\u00edas 20",
            "start": 3416.88,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "a informar",
            "start": 3423.579,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "pues en esta semana no al final",
            "start": 3425.92,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "el viernes",
            "start": 3429.8,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "sobre la situaci\u00f3n seguridad y vamos a",
            "start": 3432.01,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "informar sobre estos municipios",
            "start": 3434.98,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "yo tambi\u00e9n voy el fin de semana",
            "start": 3439.36,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "son ahora",
            "start": 3444.5,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "voy a",
            "start": 3446.51,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "baja california sur ya baja california",
            "start": 3448.359,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "voy a estar en hermosillo y hoy vamos a",
            "start": 3450.869,
            "duration": 9.351
        },
        {
            "text": "supervisar precisamente",
            "start": 3455.67,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n que se est\u00e1 haciendo de",
            "start": 3460.22,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "manera conjunta",
            "start": 3462.17,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "un hospital",
            "start": 3466.2,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "hermosillo para que se termine lo m\u00e1s",
            "start": 3468.339,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo y pronto posible estamos",
            "start": 3472.239,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "pensando que se termine",
            "start": 3474.849,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "mayo en junio es el hospital y voy a eso",
            "start": 3478.66,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "y vamos tambi\u00e9n a inaugurar en",
            "start": 3484.03,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "hermosillo",
            "start": 3488.26,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "son a un cuartel",
            "start": 3491.99,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de la guardia nacional",
            "start": 3495.65,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "vamos a hermosillo el viernes por la",
            "start": 3498.81,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tarde",
            "start": 3502.14,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "d\u00eda 19",
            "start": 3504.17,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "el d\u00eda del ej\u00e9rcito y vamos a estar en",
            "start": 3506.9,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana",
            "start": 3510.98,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en la 37 zona militar una ma\u00f1ana y",
            "start": 3515.61,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "volamos a hermosillo para tener estas",
            "start": 3518.54,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "visitas de supervisi\u00f3n tanto de el",
            "start": 3522.38,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "cuartel de la guardia como de la",
            "start": 3527.31,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n al hospital",
            "start": 3531.18,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "y al d\u00eda siguiente vamos a estar en",
            "start": 3534.22,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "tijuana",
            "start": 3537.13,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "el s\u00e1bado",
            "start": 3539.069,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "va a pernoctar en hermosillo para volar",
            "start": 3540.76,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "a ti si vamos a quedar a dormir en",
            "start": 3543.22,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "hermosillo y volamos al d\u00eda siguiente",
            "start": 3545.65,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "tijuana",
            "start": 3551.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estamos en tijuana vamos tambi\u00e9n a",
            "start": 3553.27,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "inaugurar en tijuana",
            "start": 3555.52,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "un cuartel de la guardia",
            "start": 3558.34,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 reforzando todo lo que tiene que",
            "start": 3561.15,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ver con seguridad en esta religi\u00f3n",
            "start": 3563.43,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3566.71,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3568.65,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "ese mismo d\u00eda volamos a la paz",
            "start": 3570.88,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 3578.39,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "dormir en la paz y el domingo",
            "start": 3580.51,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "vamos a inaugurar",
            "start": 3584.059,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "una carretera",
            "start": 3587.22,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "que se construy\u00f3 cerca de la paz",
            "start": 3589.829,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "y vamos a supervisar",
            "start": 3594.69,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "una planta de generaci\u00f3n de energ\u00eda",
            "start": 3598.97,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 3601.7,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que nos comprometimos",
            "start": 3603.21,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "a realizar en la paz",
            "start": 3605.99,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "termoel\u00e9ctrica",
            "start": 3613.7,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 realizando para que no falte",
            "start": 3615.61,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "la energ\u00eda el\u00e9ctrica en la paz y en los",
            "start": 3620.33,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "cabos entonces ese es el programa",
            "start": 3623.99,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente gracias presidente ya por",
            "start": 3626.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "\u00faltimo la semana pasada se reuni\u00f3 usted",
            "start": 3629.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "con la gobernadora claudia p\u00e1vlovich",
            "start": 3631.4,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "como presidenta de la conagua",
            "start": 3633.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "preguntarle qu\u00e9 a qu\u00e9 acuerdos llegaron",
            "start": 3634.85,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 temas prioritarios revisaron qu\u00e9 fue",
            "start": 3637.52,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "lo que hablan pues hablamos de las",
            "start": 3640.79,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "vacunas y ya est\u00e1",
            "start": 3643.01,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "encargada de representar a los",
            "start": 3648.17,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "gobernadores y es una preocupaci\u00f3n",
            "start": 3651.98,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "todos los gobernadores de la gobernadora",
            "start": 3657.46,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de la jefa de gobierno",
            "start": 3661.39,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 3664.12,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "se consiguen las vacunas se participe",
            "start": 3665.96,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "la jornada de vacunaci\u00f3n y estamos",
            "start": 3671.89,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "trabajando de manera coordinada ese es",
            "start": 3674.23,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "su punto principal en la agenda y otros",
            "start": 3677.19,
            "duration": 11.75
        },
        {
            "text": "temas llevamos con la gobernadora",
            "start": 3683.62,
            "duration": 8.749
        },
        {
            "text": "claudia p\u00e1vlovich de sonora muy buena",
            "start": 3688.94,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n y ahora ella es la",
            "start": 3692.369,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "presidente de la conap se representa a",
            "start": 3695.619,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "todos los gobiernos locales desde los",
            "start": 3698.779,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "que pertenecen a esta asociaci\u00f3n pero s\u00ed",
            "start": 3701.69,
            "duration": 8.409
        },
        {
            "text": "mantuvimos este encuentro esta",
            "start": 3708.239,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "entrevista en muy buenos t\u00e9rminos",
            "start": 3710.099,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y temas de seguridad",
            "start": 3714.93,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "de todo lo que tiene que ver con sonora",
            "start": 3718.23,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "como el progreso en sonora y este repito",
            "start": 3723.7,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "tenemos muy buena relaci\u00f3n estamos",
            "start": 3727.9,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "trabajando de manera conjunta",
            "start": 3730.15,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "presidente buenos d\u00edas mi nombre es",
            "start": 3738.099,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 el ya zedillo de tabasco y",
            "start": 3740.109,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "quintana roo y campeche hoy diario basta",
            "start": 3741.489,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "en la ciudad de m\u00e9xico del grupo cant\u00f3n",
            "start": 3743.95,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos ya todos se\u00f1or",
            "start": 3745.65,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "presidente antes que nada la direcci\u00f3n",
            "start": 3747.819,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "editorial del grupo cant\u00f3n le sea m\u00e1s",
            "start": 3750.7,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "bien dicho se congratula de su",
            "start": 3754.15,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n por kobe 19 ahora se\u00f1or",
            "start": 3755.349,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presidente con base en el tema de la",
            "start": 3758.109,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "conferencia de hoy que es el pulso de la",
            "start": 3760.029,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "salud hay un punto que usted ha tocado",
            "start": 3761.589,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en reiteradas ocasiones que es que",
            "start": 3763.809,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tenga un sistema de salud digno",
            "start": 3766.029,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "con base en lo anterior y en este orden",
            "start": 3767.739,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de ideas usted ha planteado que hay un",
            "start": 3770.229,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "d\u00e9ficit de m\u00e9dicos en todo el pa\u00eds",
            "start": 3772.749,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "referente a esto usted por el acuerdo",
            "start": 3775.72,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "presidencial design\u00f3 ampliar a los",
            "start": 3779.289,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos residentes en todas las",
            "start": 3781.69,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "instancias de salud en consecuencia a la",
            "start": 3784.299,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente no est\u00e1 el maestro robledo",
            "start": 3786.759,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "para poder abordar ese tema sin embargo",
            "start": 3788.499,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "estoy seguro que el doctor alcocer o en",
            "start": 3790.329,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "su defecto el doctor hugo l\u00f3pez gatell",
            "start": 3792.069,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "podr\u00edan ahondar nos en esto",
            "start": 3793.509,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "el cuestionamiento aqu\u00ed se\u00f1or presidente",
            "start": 3796.91,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ser\u00eda que con base en esta ampliaci\u00f3n de",
            "start": 3798.98,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos residentes para mejorar el",
            "start": 3801.56,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "sistema de salud y en todo caso para la",
            "start": 3803.21,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de vacunas de kobe 19 cu\u00e1l",
            "start": 3804.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ser\u00eda el plan que tiene el gobierno",
            "start": 3808.04,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "federal para las residencias m\u00e9dicas",
            "start": 3809.66,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tomando en cuenta que donde antes",
            "start": 3811.73,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "entraban tres mil hoy entrar\u00edan ocho mil",
            "start": 3813.38,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "400 no s\u00e9 por decir un n\u00famero tendr\u00eda y",
            "start": 3817.07,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "el gobierno federal alguna estrategia",
            "start": 3819.77,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "para toda la infraestructura que competa",
            "start": 3821.3,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "esta ampliaci\u00f3n de m\u00e9dicos residentes",
            "start": 3823.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "muchas gracias muy presidente pues es",
            "start": 3826.13,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "muy buena tu pregunta que tiene que ver",
            "start": 3827.96,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "con la pol\u00edtica de salud desde antes de",
            "start": 3830.87,
            "duration": 8.999
        },
        {
            "text": "la pandemia cuando no esper\u00e1bamos",
            "start": 3835.01,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3839.869,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "terrible situaci\u00f3n",
            "start": 3842.22,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "iniciamos un recorrido por el pa\u00eds",
            "start": 3845.3,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "visitando hospitales",
            "start": 3847.96,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "haciendo un diagn\u00f3stico que encontramos",
            "start": 3851.43,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "pues en un tiradero de obras inconclusas",
            "start": 3855.23,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "centros de salud hospitales no",
            "start": 3861.65,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "terminados",
            "start": 3864.63,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 3866.609,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "y desde luego falta",
            "start": 3871.06,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "de m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 3873.37,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "falta de infraestructura obras",
            "start": 3879.8,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "inconclusas",
            "start": 3883.24,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "falta de m\u00e9dicos de especialistas",
            "start": 3885.91,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "todav\u00eda tengo en la memoria que",
            "start": 3888.339,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "visitamos tres hospitales en",
            "start": 3893.829,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n",
            "start": 3896.66,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de \u00e9l y bienestar hospitales de cuarenta",
            "start": 3898.96,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "cincuenta camas",
            "start": 3903.46,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y los 3",
            "start": 3905.609,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "sin m\u00e9dicos pediatras",
            "start": 3909.15,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "23",
            "start": 3912.51,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 3915.83,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3917.72,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "faltando personal m\u00e9dico",
            "start": 3920.57,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n 80.000 trabajadores",
            "start": 3924.78,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "de la salud contratados",
            "start": 3929.39,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3932.2,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "con horarios eventuales algunos",
            "start": 3934.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "con antig\u00fcedades hasta de 20 30 a\u00f1os",
            "start": 3940.71,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3946.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "bueno el desabasto de medicamentos la",
            "start": 3948.74,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "gran corrupci\u00f3n en la compra de",
            "start": 3954.08,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 3956.66,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "una cosa este",
            "start": 3958.43,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "vergonzosa",
            "start": 3962.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que eso",
            "start": 3966.38,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "injusta en extremo",
            "start": 3969.6,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "porque robarse el dinero de las",
            "start": 3972.78,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "medicinas ya es el colmo",
            "start": 3976.35,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3981.46,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "por eso se decidi\u00f3",
            "start": 3984.99,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "a veces vamos a levantar todo el",
            "start": 3988.38,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tiradero vamos a",
            "start": 3991.41,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "rehabilitar a los hospitales",
            "start": 3994.68,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "en eso est\u00e1bamos est\u00e9 definido nuestro",
            "start": 3998.48,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "plan se cre\u00f3",
            "start": 4002.56,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "el team xavi",
            "start": 4004.31,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "se decidi\u00f3 aumentar el presupuesto en 40",
            "start": 4007.25,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos para que nos",
            "start": 4010.28,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "faltara un medicamento se decidi\u00f3",
            "start": 4012.98,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "comprar los medicamentos en el",
            "start": 4015.07,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 4018.53,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "para romper con el monopolio",
            "start": 4020.04,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "y las mafias que se dedicaban a la venta",
            "start": 4024.4,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "de los medicamentos al gobierno",
            "start": 4028.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "traficantes de influencias asociados con",
            "start": 4034.37,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 4037.83,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "bueno y decidimos echar a andar todo el",
            "start": 4040.39,
            "duration": 11.57
        },
        {
            "text": "plan nuevo y tambi\u00e9n la gratuidad",
            "start": 4046.24,
            "duration": 10.67
        },
        {
            "text": "decidimos que no se iba a",
            "start": 4051.96,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "cobrar los medicamentos y que tambi\u00e9n la",
            "start": 4056.91,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica iba a ser gratuita se",
            "start": 4060.42,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 una reforma constitucional el",
            "start": 4063.57,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "principio del derecho del pueblo a la",
            "start": 4067.44,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 4071.01,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "y eso est\u00e1bamos ya trabajando para",
            "start": 4072.349,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "mejorar el sistema cuando viene la",
            "start": 4075.589,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "pandemia nos llega la pandemia",
            "start": 4077.66,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "y esto nos hace apresurarnos en todo ese",
            "start": 4080.43,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "plan",
            "start": 4084.48,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 significa pues rehabilitar",
            "start": 4086.22,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "y terminar hospitales ya vamos a",
            "start": 4090.789,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "informar bien nos ayud\u00f3 mucho la",
            "start": 4094.179,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "secretaria la defensa",
            "start": 4096.639,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "de vend\u00e9e",
            "start": 4100.15,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n ahora",
            "start": 4102.68,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "administrando como 32 hospitales que",
            "start": 4107.2,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "terminaron estaban inconclusos los",
            "start": 4112.64,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "equiparon",
            "start": 4115.61,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s en el caso de la defensa marina",
            "start": 4118.14,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "y s\u00f3lo propio el este el seguro y xavi",
            "start": 4121.98,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "m\u00e1s para ponerles un ejemplo vamos a",
            "start": 4128.34,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "hermosillo",
            "start": 4132.47,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "y es de supervisar lo de este hospital",
            "start": 4135.029,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "que estaba en proceso pero estamos",
            "start": 4138.809,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por visitar",
            "start": 4142.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de quer\u00e9taro",
            "start": 4145.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "su hospital estatal tambi\u00e9n terminado",
            "start": 4147.52,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "con participaci\u00f3n de la federaci\u00f3n y del",
            "start": 4152.52,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "gobierno del estado de quer\u00e9taro",
            "start": 4156.73,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "un hospital que se est\u00e1 concluyendo",
            "start": 4160.12,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "igual y ya est\u00e1 terminado pr\u00e1cticamente",
            "start": 4163.23,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "camas que estaban siendo utilizado para",
            "start": 4168.51,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "atender a enfermos de covite un hospital",
            "start": 4171.24,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "que llevaba mucho tiempo abandonado en",
            "start": 4174.82,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "g\u00f3mez palacios durango",
            "start": 4178.03,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "me queda pendiente no lo voy a olvidar",
            "start": 4180.74,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "un hospital que dejaron tirado en ju\u00e1rez",
            "start": 4185.0,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "que hasta lo inauguraron pero era nada",
            "start": 4190.43,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s la pura fachada",
            "start": 4193.37,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed ese hospital no tenemos todav\u00eda",
            "start": 4196.3,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "pendiente y otros porque no hemos podido",
            "start": 4199.21,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "pero sean",
            "start": 4202.05,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "terminado",
            "start": 4205.87,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 50 hospitales se contrat\u00f3 a",
            "start": 4209.08,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "personal",
            "start": 4215.47,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pues tambi\u00e9n m\u00e1s de 50.000 trabajadores",
            "start": 4219.8,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "por la pandemia se compraron equipos",
            "start": 4224.81,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 4228.7,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "y se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de apresurar",
            "start": 4230.63,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": "el mecanismo para qu\u00e9",
            "start": 4239.03,
            "duration": 9.629
        },
        {
            "text": "se garantizar\u00e1 que en m\u00e9xico haya los",
            "start": 4242.63,
            "duration": 11.96
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos suficientes fue como un crimen",
            "start": 4248.659,
            "duration": 10.351
        },
        {
            "text": "dicen que en pol\u00edtica a veces los",
            "start": 4254.59,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "errores son como cr\u00edmenes",
            "start": 4259.01,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "el haber dejado",
            "start": 4262.09,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "abandonada la salud",
            "start": 4264.79,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4267.25,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "y el haber impedido que se formaran",
            "start": 4270.23,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 4274.22,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 4276.45,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "realmente lamentable que no tengamos los",
            "start": 4280.81,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos que necesitamos que no tengamos",
            "start": 4283.96,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "los especialistas",
            "start": 4288.19,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que necesitamos entonces por eso se",
            "start": 4290.53,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "adelant\u00f3 todo el programa hablamos por",
            "start": 4294.7,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "ejemplo de los medicamentos de",
            "start": 4299.38,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os con c\u00e1ncer",
            "start": 4304.03,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "estamos abasteciendo que no falten los",
            "start": 4307.409,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "medicamentos pero",
            "start": 4312.329,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "hay s\u00f3lo los 25 pediatras",
            "start": 4314.849,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cirujanos",
            "start": 4322.47,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "especialistas en atender c\u00e1ncer de ni\u00f1os",
            "start": 4325.24,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds 25",
            "start": 4329.36,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4337.75,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "en el caso de los medicamentos nos ha",
            "start": 4339.809,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "costado much\u00edsimo porque",
            "start": 4342.749,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "son mafias que exist\u00edan",
            "start": 4346.62,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "entonces estamos comprando los",
            "start": 4350.76,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "medicamentos afuera",
            "start": 4354.15,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n queriendo meterse",
            "start": 4356.7,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "para seguir ellos",
            "start": 4362.659,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "acaparando las compras a\u00fan con la",
            "start": 4366.56,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de la onu",
            "start": 4370.95,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "y miren",
            "start": 4373.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ya llevamos m\u00e1s de dos a\u00f1os",
            "start": 4375.929,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "todav\u00eda era yo presidente electo cuando",
            "start": 4378.62,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "me di cuenta",
            "start": 4380.84,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de que ten\u00edan el control estas empresas",
            "start": 4382.83,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de todo lo relacionado con la venta de",
            "start": 4386.99,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los medicamentos",
            "start": 4389.76,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "no se pod\u00edan",
            "start": 4392.39,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "importar medicamentos",
            "start": 4394.889,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "todo se ten\u00eda que comprar aqu\u00ed para",
            "start": 4398.28,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "darle preferencia a estos monopolios",
            "start": 4400.98,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "entonces abrimos para comprar los",
            "start": 4404.87,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "medicamentos en el mundo en alemania e",
            "start": 4408.18,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "inglaterra en eeuu",
            "start": 4411.48,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "en argentina donde en la india bueno",
            "start": 4414.92,
            "duration": 9.369
        },
        {
            "text": "nos ha costado much\u00edsimo",
            "start": 4420.61,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "no en lo econ\u00f3mico sino por",
            "start": 4424.289,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "el bloqueo",
            "start": 4429.69,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y la intromisi\u00f3n de estos monopolios",
            "start": 4433.15,
            "duration": 9.889
        },
        {
            "text": "por ejemplo estos medicamentos para",
            "start": 4439.139,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os de c\u00e1ncer",
            "start": 4443.039,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "lo s\u00e9",
            "start": 4445.3,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "produce una empresa en m\u00e9xico fax no",
            "start": 4449.02,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "este perd\u00f3n visa",
            "start": 4453.73,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "que los due\u00f1os",
            "start": 4457.54,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "con muy buenas relaciones pol\u00edticas",
            "start": 4459.84,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "est\u00e1n dedicados a hacer una campa\u00f1a en",
            "start": 4464.159,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "contra del gobierno",
            "start": 4467.07,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "porque ellos dominaban todo el comercio",
            "start": 4471.05,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de estos medicamentos",
            "start": 4475.01,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4478.79,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "como somos perseverantes aunque nos",
            "start": 4481.16,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "lleve tiempo se va a resolver y ya vamos",
            "start": 4485.93,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "a avanzar en este prop\u00f3sito pero dulces",
            "start": 4489.92,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "llego a tu pregunta",
            "start": 4493.25,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "por eso dije que era muy importante",
            "start": 4496.78,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "porque me permit\u00eda decir cosas",
            "start": 4499.21,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "que \u00e9ste ten\u00eda ganas de informarle a los",
            "start": 4503.19,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "ciudadanos de todo lo que se est\u00e1",
            "start": 4507.69,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "haciendo entonces",
            "start": 4510.239,
            "duration": 9.151
        },
        {
            "text": "ya se ampli\u00f3 el n\u00famero de becas para",
            "start": 4513.82,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "especialistas y est\u00e1 abierto el programa",
            "start": 4519.39,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "para que los que quieran especializarse",
            "start": 4522.46,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "en el extranjero",
            "start": 4526.11,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "lo puedan hacer van a tener becas y",
            "start": 4529.39,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "vamos a procurar que aumenta el n\u00famero",
            "start": 4533.44,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de especialistas en el tiempo que",
            "start": 4537.79,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "estemos en el gobierno vamos",
            "start": 4540.01,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "a aumentar el n\u00famero de especialistas",
            "start": 4543.23,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s oportunidades",
            "start": 4545.87,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "para los m\u00e9dicos que quieren",
            "start": 4549.25,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "estudiar que quieren seguir adelante con",
            "start": 4553.739,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "una especialidad y si me gustar\u00eda que el",
            "start": 4556.949,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "doctor jorge alcocer les explicar\u00e1 c\u00f3mo",
            "start": 4561.179,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "empezamos y c\u00f3mo vamos a ir hacia",
            "start": 4563.999,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "adelante en esto de la especializaci\u00f3n",
            "start": 4566.19,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de los m\u00e9dicos",
            "start": 4568.53,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "muchas gracias presidente buenos d\u00edas y",
            "start": 4570.93,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "en el tema que ha cubierto realmente lo",
            "start": 4574.5,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "digo pero pocas veces se\u00f1al\u00f3 la palabra",
            "start": 4579.66,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "excelencia el se\u00f1or presidente lo conoce",
            "start": 4583.11,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que llega al coraz\u00f3n y desde luego",
            "start": 4585.57,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "siempre ha estado todos los d\u00edas",
            "start": 4588.03,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "atendiendo est\u00e1 a importante",
            "start": 4589.58,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "contribuci\u00f3n para el ser humano mantener",
            "start": 4593.72,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "su salud y la epidemia sin entrar m\u00e1s en",
            "start": 4596.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "detalles la epidemia de la pandemia ha",
            "start": 4599.79,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "ense\u00f1ado ha ayudado a valorar la salud",
            "start": 4603.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la salud hoy es diferente y en",
            "start": 4606.32,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "consecuencia a los m\u00e9dicos al sector",
            "start": 4609.6,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "salud y hablo del sector salud que es",
            "start": 4612.06,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "una de las principales acciones tomadas",
            "start": 4614.67,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "desde el primer d\u00eda de este",
            "start": 4617.64,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "de este gobierno es ya integral no",
            "start": 4621.73,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hablamos del imptce de liste de lo que",
            "start": 4626.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sucede en pemex lo que sucede en los",
            "start": 4628.57,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estados sino a nivel integral y ese es",
            "start": 4630.88,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "un avance que tambi\u00e9n fue ayudado por la",
            "start": 4633.31,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "las necesidades de la pandemia y tan",
            "start": 4635.91,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "solo quisiera yo dos puntos uno que me",
            "start": 4639.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pide el se\u00f1or presidente y efectivamente",
            "start": 4642.43,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "en ese recorrido que tuvimos en los",
            "start": 4644.62,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "primeros meses de la gesti\u00f3n por los",
            "start": 4647.14,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "hospitales regionales del ipsi bienestar",
            "start": 4650.05,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ven\u00edamos platicando de ese punto cuantos",
            "start": 4653.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "la pregunta fue r\u00e1pida clara como las",
            "start": 4657.57,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "hace el se\u00f1or presidente de cu\u00e1ntos",
            "start": 4660.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos que tiene m\u00e9xico con cu\u00e1nto se",
            "start": 4663.34,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "cuenta y cu\u00e1ntos necesita",
            "start": 4666.22,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "esto desde luego abri\u00f3 de inmediato no",
            "start": 4669.51,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "voy a ser muy muy detallista a hacer esa",
            "start": 4672.42,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "contestar esa pregunta num\u00e9rica pero",
            "start": 4677.25,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay que ver en otro aspecto su",
            "start": 4679.83,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n y la disponibilidad de esos",
            "start": 4682.38,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos fuera de las ciudades 200.000",
            "start": 4685.14,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "profesionales de la salud en t\u00e9rminos",
            "start": 4688.47,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "generales se requer\u00edan despu\u00e9s de un",
            "start": 4690.93,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "abandono en la formaci\u00f3n por diferentes",
            "start": 4694.77,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "razones econ\u00f3micas pol\u00edticas y desde",
            "start": 4696.93,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "luego de no poner atenci\u00f3n a este \u00e1mbito",
            "start": 4699.87,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "profesional si bien est\u00e1n encausados en",
            "start": 4704.04,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "la medicina curativa la mayor parte de",
            "start": 4707.51,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "los profesionistas de salud incluyo esto",
            "start": 4711.27,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a los especialistas y a los m\u00e9dicos",
            "start": 4714.33,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "generales 200.000 como n\u00fameros de",
            "start": 4716.85,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "d\u00e9ficit",
            "start": 4719.34,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de partida de los cuales 123 mil se",
            "start": 4720.27,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "requer\u00edan m\u00e9dicos generales que",
            "start": 4724.05,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "estuvieran trabajando y estuvieran",
            "start": 4726.18,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "comprometidos en la labor important\u00edsima",
            "start": 4727.83,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de un buen m\u00e9dico un buen m\u00e9dico general",
            "start": 4730.32,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "y 76.000 \u00e9stos",
            "start": 4733.5,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pero son fueron acotados por varias",
            "start": 4735.929,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "consultas en varios momentos y",
            "start": 4739.05,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "comparadas con los de a nivel de otros",
            "start": 4741.3,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "pa\u00edses que tienen desde luego un camino",
            "start": 4744.15,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "adelante en cumplir con su derecho a la",
            "start": 4746.999,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "salud estos especialistas tienen una",
            "start": 4749.189,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "necesidad de seguir atendiendo a los",
            "start": 4753.719,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "problemas que se tienen con un en m\u00e9jico",
            "start": 4757.469,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "con una reorientaci\u00f3n segundo punto la",
            "start": 4760.469,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "reorientaci\u00f3n a la prevenci\u00f3n no a la",
            "start": 4763.679,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "medicina curativa esta medicina hasta en",
            "start": 4766.949,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "estos 36 a\u00f1os progresivos de abandono en",
            "start": 4770.01,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica de la formaci\u00f3n de",
            "start": 4773.699,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "profesionistas pues era repito curativa",
            "start": 4776.07,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s simple derivada por considerar",
            "start": 4779.13,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "o aplicarla a una medicina privada esto",
            "start": 4783.03,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "afortunadamente se ha logrado reorientar",
            "start": 4786.329,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y hoy la atenci\u00f3n primaria a la salud",
            "start": 4788.909,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "como fue anunciado unos cuantos meses",
            "start": 4791.639,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s del inicio en 2019 es lo que",
            "start": 4794.459,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "debe y est\u00e1 rigiendo la",
            "start": 4798.539,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "las necesidades de nuestro pa\u00eds que",
            "start": 4801.75,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "coinciden en tener como muchos de los",
            "start": 4803.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pa\u00edses que lo han logrado con estas esta",
            "start": 4806.88,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "reorientaci\u00f3n esta necesidad de atender",
            "start": 4809.34,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "donde en las comunidades en las familias",
            "start": 4812.78,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "donde se genera y se deben resolver",
            "start": 4816.57,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "prevenir m\u00e1s del 80 por ciento de las",
            "start": 4819.44,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "enfermedades y no esperar a una acci\u00f3n",
            "start": 4822.84,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s cara pero ligada a subsanar",
            "start": 4826.38,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "algo que se descuid\u00f3 esto desde luego",
            "start": 4830.16,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "nos lleg\u00f3 en la segunda orientaci\u00f3n",
            "start": 4832.68,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamiento que quiero se\u00f1alar dejar",
            "start": 4837.08,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "claro no llev\u00f3 a romper la barrera",
            "start": 4840.18,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "infranqueable de los \u00faltimos a\u00f1os de la",
            "start": 4844.89,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n de especialistas porque no",
            "start": 4848.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hab\u00eda presupuesto o porque no se ten\u00eda",
            "start": 4852.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s en dar este camino y entonces",
            "start": 4854.88,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "en este a\u00f1o ya ustedes lo vieron la el",
            "start": 4858.48,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "examen nacional de residencias que fue",
            "start": 4862.62,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "puntualmente trans para",
            "start": 4865.7,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y desde luego con la calidad que se",
            "start": 4868.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "requiere para tener atender a la",
            "start": 4871.27,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n de especialistas se duplic\u00f3 y",
            "start": 4873.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "20.000 de ellos comparados con 910 mil",
            "start": 4875.55,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo que se estaban teniendo en los",
            "start": 4878.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "\u00faltimos a\u00f1os de seguir con ese camino",
            "start": 4880.78,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "hubi\u00e9ramos tardado 10 15 a\u00f1os en hacer",
            "start": 4883.36,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "lo que ya estamos haciendo en este",
            "start": 4887.29,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "primer a\u00f1o de formaci\u00f3n nueva de",
            "start": 4889.389,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "especialistas ah\u00ed todav\u00eda hay una pieza",
            "start": 4892.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "piezas importantes y por eso tenemos",
            "start": 4894.79,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "ahora en pr\u00f3ximos d\u00edas el acercamiento",
            "start": 4897.4,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "de dentro de la integraci\u00f3n de un",
            "start": 4900.78,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "profesionistas que",
            "start": 4905.94,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "trabajan y trabajan todav\u00eda en el",
            "start": 4908.219,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "instituto mexicano del seguro social",
            "start": 4910.59,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "porque es la \u00fanica instituci\u00f3n donde se",
            "start": 4912.53,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "forman m\u00e9dicos familiares y la pieza que",
            "start": 4916.38,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "en otros pa\u00edses les llaman diferentes",
            "start": 4919.86,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos familiares el que tiene m\u00e1s esa",
            "start": 4921.659,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "din\u00e1mica de inicio en la casa en el y no",
            "start": 4924.179,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "solo en el centro de salud no s\u00f3lo en el",
            "start": 4928.079,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hospital estos m\u00e9dicos familiares tan",
            "start": 4930.119,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "estaba cambiada la mentalidad del m\u00e9dico",
            "start": 4933.449,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "el m\u00e9dico joven que quiere hacer un",
            "start": 4936.659,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "especial y al que le sobraron plazas de",
            "start": 4939.179,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "\u00e9sta de esta oferta de medicina familiar",
            "start": 4941.039,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "y se tuvo que a los que no tuvieron la",
            "start": 4945.03,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "posibilidad de entrar en otras de las",
            "start": 4948.09,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "m\u00e1s llamativas especialidades hablar con",
            "start": 4949.86,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ellos convencerlos que la medicina",
            "start": 4952.8,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "familiar puede ser y debe ser la base",
            "start": 4954.539,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "para otra sub especialidad este es un",
            "start": 4956.789,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ejemplo de lo que estamos cambiando y",
            "start": 4959.67,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "junto con ello el \u00faltimo es la formaci\u00f3n",
            "start": 4962.099,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "de m\u00e9dicos generales no debe ser como se",
            "start": 4966.03,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "estaba dando debe estar",
            "start": 4969.57,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "ubicada",
            "start": 4971.09,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "y la familia en la comunidad y desde",
            "start": 4972.87,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "luego a nivel de las primeras instancias",
            "start": 4975.9,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "centros de salud casas de salud y con",
            "start": 4979.29,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ello colaboran",
            "start": 4982.29,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "directamente las universidades benito",
            "start": 4984.72,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez que est\u00e1n en todo el pa\u00eds con",
            "start": 4988.5,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ciertos matices lugar de formaci\u00f3n y son",
            "start": 4990.81,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "carreras de medicina de primera calidad",
            "start": 4995.9,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "de primera calidad y que desde luego",
            "start": 4998.67,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tienen estos elementos junto con ello en",
            "start": 5000.77,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico ustedes saben hay",
            "start": 5003.41,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "una universidad de la salud que est\u00e1",
            "start": 5005.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n recientemente el a\u00f1o pasado se",
            "start": 5008.12,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 y que es otro de los ejemplos que",
            "start": 5011.48,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "no que tambi\u00e9n en los estados est\u00e1",
            "start": 5013.97,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cundiendo con nuevas escuelas de",
            "start": 5016.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "medicina donde la calidad del m\u00e9dico",
            "start": 5018.23,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "general va a sustentar lo que tambi\u00e9n",
            "start": 5020.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "integralmente hacia el especialista un",
            "start": 5023.51,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "nuevo especialista que considero que",
            "start": 5026.12,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "est\u00e1 volviendo a aparecer en nuestro",
            "start": 5028.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en estos d\u00edas esto es el t\u00e9rmino",
            "start": 5031.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "general lo que estamos haciendo en una",
            "start": 5034.46,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "plataforma interinstitucional",
            "start": 5036.8,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la sep est\u00e1 desde luego lo que ya",
            "start": 5039.739,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00e9 los estados y la necesidad de",
            "start": 5042.65,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "conducir esto con muy gran parte de los",
            "start": 5046.159,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "planes de gobierno y los programas",
            "start": 5050.719,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "prioritarios de atenci\u00f3n y desde luego",
            "start": 5052.61,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de de la cobertura del bienestar que son",
            "start": 5055.94,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "parte de la misma necesidad ante el ser",
            "start": 5059.48,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "humano que enferma o que no debe",
            "start": 5063.019,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "enfermar muchas gracias",
            "start": 5064.999,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5068.56,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "bueno en esencia d",
            "start": 5070.0,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "810 mil este residentes ya pas\u00f3 a 20.000",
            "start": 5073.53,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5079.45,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed hay algo que tambi\u00e9n quiero",
            "start": 5080.85,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "destacar",
            "start": 5082.62,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porque todo esto est\u00e1",
            "start": 5083.99,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "lleno de detalles",
            "start": 5087.62,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el examen de admisi\u00f3n de los residentes",
            "start": 5093.81,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se cuid\u00f3",
            "start": 5097.08,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "para evitar la corrupci\u00f3n y el",
            "start": 5100.05,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "influyentismo",
            "start": 5103.29,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y lo otro que es complementario es que",
            "start": 5107.15,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "ya se tienen acuerdos con varios pa\u00edses",
            "start": 5110.51,
            "duration": 9.609
        },
        {
            "text": "para que vayan a estudiar especialidades",
            "start": 5113.92,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos mexicanos",
            "start": 5120.119,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "de modo que vamos a ampliar",
            "start": 5123.92,
            "duration": 8.469
        },
        {
            "text": "en este proceso de formaci\u00f3n",
            "start": 5127.63,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 5134.34,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "si as\u00ed es tenemos contemplado el sexenio",
            "start": 5139.8,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "a ver nada m\u00e1s",
            "start": 5148.34,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed cuantos neum\u00f3logos",
            "start": 5151.24,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos",
            "start": 5156.74,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "antes de la pandemia",
            "start": 5160.479,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos tenemos cu\u00e1ntos",
            "start": 5162.61,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "infect\u00f3logos",
            "start": 5167.189,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 5169.739,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 5172.09,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "entendamos como est\u00e1bamos",
            "start": 5173.79,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "si esto es eso es una pregunta muy",
            "start": 5178.059,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "importante porque empieza de la de",
            "start": 5180.939,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos cirujanos cu\u00e1ntos pediatras que",
            "start": 5184.869,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "es que escalofriante saber que no",
            "start": 5188.619,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos ni el cero punto",
            "start": 5190.239,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "3 que tendr\u00edamos de lo que recomienda la",
            "start": 5193.09,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "oms y que esto hay que requerir\u00eda una de",
            "start": 5196.27,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "diez veces m\u00e1s cuantos gineco-obstetras",
            "start": 5199.21,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "o sea las clases de las especialidades",
            "start": 5202.27,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "llamadas troncales centrales y donde",
            "start": 5205.17,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "destac\u00f3 que esto pues no es porque me",
            "start": 5208.42,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "promueva yo ya estoy viejo para",
            "start": 5211.3,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "promoverme cuantos internistas hay estas",
            "start": 5213.07,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "son las especialidades que se son",
            "start": 5216.34,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "centrales para la atenci\u00f3n m\u00e9dica y sin",
            "start": 5218.26,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "embargo todas est\u00e1n deficientes en todos",
            "start": 5220.929,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "los estados incluyendo tambi\u00e9n en las",
            "start": 5223.81,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ciudades la pandemia nos hizo ver de la",
            "start": 5226.119,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "necesidad de quienes atienden a los",
            "start": 5229.48,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "enfermos se manifiestan principalmente",
            "start": 5233.88,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "por afecci\u00f3n pulmonar esto es conocido",
            "start": 5235.869,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de todos no s\u00f3lo por s\u00edntomas sino por",
            "start": 5238.78,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "la afecci\u00f3n m\u00e1s grave y la causa de",
            "start": 5241.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "muerte es ligada precisamente a esa",
            "start": 5245.17,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "falla de \u00e9ste de este \u00f3rgano central del",
            "start": 5247.48,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "respiratorio del pulm\u00f3n en este caso no",
            "start": 5250.84,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 5255.67,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "una seguridad de que est\u00e9n trabajando",
            "start": 5256.77,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "como neuro y neum\u00f3logos esto es por",
            "start": 5259.05,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo se requiere tener diez veces m\u00e1s",
            "start": 5263.72,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "de neum\u00f3logos en t\u00e9rminos de esta",
            "start": 5267.99,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pandemia y tenemos desde luego ese",
            "start": 5269.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "d\u00e9ficit de especialistas en unidades de",
            "start": 5272.49,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "terapia intensiva es todav\u00eda m\u00e1s dif\u00edcil",
            "start": 5275.64,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "porque la terapia intensiva no es s\u00f3lo",
            "start": 5278.39,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "para atender problemas pulmonares sino",
            "start": 5281.25,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "problemas que hacen que el paciente est\u00e9",
            "start": 5283.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en falla o de diferentes \u00f3rganos y que",
            "start": 5285.9,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la respiraci\u00f3n no funciona en",
            "start": 5288.72,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "consecuencia de otras enfermedades y en",
            "start": 5290.79,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "esta pandemia tambi\u00e9n en los",
            "start": 5294.14,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "infect\u00f3logos los infect\u00f3logos son",
            "start": 5296.97,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "consecuentes son apoyados en una",
            "start": 5299.52,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n como m\u00e9dicos todos ellos como",
            "start": 5301.83,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas o m\u00e9dicos",
            "start": 5304.35,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "generales que despu\u00e9s se sube",
            "start": 5306.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "especializan estas sub especialidades",
            "start": 5308.43,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "desde mi opini\u00f3n no se fortalecen",
            "start": 5311.46,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "directamente en la primera formaci\u00f3n de",
            "start": 5314.93,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "la fib primera entrada como",
            "start": 5318.57,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "especialistas de los diferentes campos",
            "start": 5320.52,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "porque r\u00e1pidamente hay que tambi\u00e9n",
            "start": 5323.639,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "se\u00f1alarlo son atra\u00eddos por lo que m\u00e1s",
            "start": 5325.969,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "resulta econ\u00f3micamente rentable es decir",
            "start": 5329.539,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "quieren ser especialistas en una es",
            "start": 5333.809,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente en un a\u00f1o para poder tener",
            "start": 5336.719,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "una pr\u00e1ctica privada estoy hablando con",
            "start": 5339.479,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "transparencia de lo que puede ser",
            "start": 5342.3,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "sustancial m\u00e1s para lograr su su su",
            "start": 5344.489,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "salario",
            "start": 5348.169,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "esto no es negativo pero s\u00ed est\u00e1",
            "start": 5349.679,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "excesivo quiere decir que pueden ser a",
            "start": 5352.59,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ver medicina privada muchos un gran",
            "start": 5354.689,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "porcentaje de los m\u00e9dicos que trabajan",
            "start": 5357.3,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "en los hospitales federales en los",
            "start": 5359.55,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "hospitales p\u00fablicos despu\u00e9s parte de su",
            "start": 5362.459,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tiempo y a veces en forma abusiva en el",
            "start": 5365.699,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sentido que dan m\u00e1s tiempo a lo privado",
            "start": 5368.459,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "porque es m\u00e1s rentable esto se\u00f1ala que",
            "start": 5370.679,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tenemos que ir trabajando sobre",
            "start": 5373.53,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "el salario que tienen de base de los",
            "start": 5375.57,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos en estos tiempos pero bueno ese",
            "start": 5378.059,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "es otro tema pero tambi\u00e9n importante",
            "start": 5380.669,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entonces termin\u00f3 esa deficiencia de",
            "start": 5382.59,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "neum\u00f3logos que es de menor de 500 en",
            "start": 5385.229,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de lo que tiene",
            "start": 5388.709,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "el consejo como tal activos ahorita se",
            "start": 5390.15,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pusieron en pr\u00e1ctica por la capacitaci\u00f3n",
            "start": 5393.09,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "urgente a m\u00e9dicos de otras \u00e1reas a",
            "start": 5396.0,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos internistas a m\u00e9dicos",
            "start": 5398.94,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "cardi\u00f3logos que todos tuvieron que tomar",
            "start": 5404.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "anestesistas que tuvieron que tomar ese",
            "start": 5406.98,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ese papel y desde luego los m\u00e9dicos",
            "start": 5409.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "generales que fueron capacitados en una",
            "start": 5412.53,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "forma realmente in\u00e9dita excepcional y de",
            "start": 5414.54,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hecho est\u00e1 esta experiencia",
            "start": 5418.409,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "nosotros la estamos comunicando a nivel",
            "start": 5421.14,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "internacional para que se aprenda",
            "start": 5423.0,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que en estas condiciones de",
            "start": 5425.19,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "urgencia se pueden resolver acci\u00f3n los",
            "start": 5426.78,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "problemas los retos con mayor calidad y",
            "start": 5430.92,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "lo hemos estado haciendo as\u00ed es por eso",
            "start": 5433.409,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "que la la la conclusi\u00f3n es de que la",
            "start": 5435.989,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "epidemia tambi\u00e9n nos ha acelerado este",
            "start": 5439.59,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "proceso y vamos a hacer y ya cada una de",
            "start": 5442.949,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "las especialidades entre ellas de",
            "start": 5446.04,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "neumolog\u00eda y la nueva o una de las que",
            "start": 5447.63,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "poco conocidas de urgencia lo he a de",
            "start": 5450.69,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "urgencias tambi\u00e9n ya est\u00e1",
            "start": 5453.69,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "en la curr\u00edcula din\u00e1mica que est\u00e1",
            "start": 5456.13,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "teniendo que ya se tuvo en su primer",
            "start": 5458.86,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n y que va a seguir este a\u00f1o",
            "start": 5460.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "todav\u00eda m\u00e1s con los detalles que en",
            "start": 5462.73,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "forma integral se pueden ir uniendo",
            "start": 5465.76,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "muchas veces",
            "start": 5467.77,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente si me lo permite manera",
            "start": 5470.349,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de continuaci\u00f3n y yo tengo muy presente",
            "start": 5472.629,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "en 2018 cuando usted tom\u00f3 protesta como",
            "start": 5476.289,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica como dato",
            "start": 5480.07,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "curioso me encontraba leyendo por",
            "start": 5482.26,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "primera vez los hijos de s\u00e1nchez de",
            "start": 5484.449,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "oscar lewis y recalc\u00f3 una frase que",
            "start": 5485.919,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "usted empleo que la tengo grabada",
            "start": 5489.219,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "usted dijo perfectamente tengo el deseo",
            "start": 5491.919,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimo de pasar a la historia si no me",
            "start": 5494.679,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "equivoco como un buen presidente como un",
            "start": 5497.019,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "presidente emblem\u00e1tico para todos los",
            "start": 5498.669,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "mexicanos y mexicanas en atenci\u00f3n al",
            "start": 5500.199,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "\u00e9nfasis que usted le dio ahorita el tema",
            "start": 5503.05,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "de la salud y hoy como pulso de la salud",
            "start": 5504.82,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "me permite preguntarle se\u00f1or presidente",
            "start": 5506.949,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "a usted le gustar\u00eda pasar a la historia",
            "start": 5509.59,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "como el presidente de la salud como el",
            "start": 5512.32,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "presidente que dignific\u00f3 el sistema de",
            "start": 5514.959,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "salud para todas y todos los mexicanos",
            "start": 5517.449,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "es claro que s\u00ed",
            "start": 5519.629,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "pues es algo fundamental es un derecho",
            "start": 5522.71,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "humano el derecho a la salud",
            "start": 5526.31,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "garantizarlo",
            "start": 5529.21,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "es un gran logro",
            "start": 5531.429,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "como el derecho a la educaci\u00f3n",
            "start": 5534.78,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "como el derecho al trabajo a un salario",
            "start": 5537.92,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "justo el derecho al bienestar el derecho",
            "start": 5542.57,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a la felicidad",
            "start": 5546.8,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "el derecho al bienestar material y el",
            "start": 5548.77,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "bienestar del alma claro que s\u00ed",
            "start": 5552.33,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "yo me siento muy orgulloso",
            "start": 5557.53,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5562.869,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 5565.38,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "participando con un equipo",
            "start": 5567.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y con el apoyo de millones de mexicanos",
            "start": 5572.07,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "en una transformaci\u00f3n",
            "start": 5574.92,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "me llena de orgullo ver",
            "start": 5576.94,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 5581.409,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "la gente que antes era ignorada",
            "start": 5584.6,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "discriminada",
            "start": 5589.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ahora tiene un papel",
            "start": 5591.54,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "relevante en la vida p\u00fablica son los",
            "start": 5594.84,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "protagonistas principales",
            "start": 5598.269,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "voy a una gira y me identifican",
            "start": 5603.25,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "la camioneta",
            "start": 5609.05,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y en la calle",
            "start": 5611.23,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "quienes comerciantes alba\u00f1iles mec\u00e1nicos",
            "start": 5614.05,
            "duration": 10.97
        },
        {
            "text": "del pueblo gente del pueblo all\u00e1",
            "start": 5619.619,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "habl\u00e1ndome expresando mes sus",
            "start": 5625.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sentimientos",
            "start": 5628.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es ahora el pueblo",
            "start": 5633.849,
            "duration": 9.291
        },
        {
            "text": "el principal actor de la vida p\u00fablica",
            "start": 5637.77,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "ya no son",
            "start": 5643.14,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5645.409,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "potentados los de la llamada sociedad",
            "start": 5649.27,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 5653.54,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "los del c\u00edrculo rojo",
            "start": 5655.36,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5659.89,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "famosos en los medios de comunicaci\u00f3n en",
            "start": 5661.98,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "la academia en la intelectualidad ya no",
            "start": 5665.739,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "es el pueblo raso",
            "start": 5669.46,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y eso me llena de orgullo",
            "start": 5671.52,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "porque eso es una transformaci\u00f3n",
            "start": 5675.06,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "porque el pueblo",
            "start": 5678.34,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "antes no",
            "start": 5680.48,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "era tomado en cuenta",
            "start": 5683.809,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "despreciaban al pueblo no le ten\u00edan amor",
            "start": 5688.039,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 5690.51,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "no les importaba el pueblo",
            "start": 5692.77,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "pero no exist\u00eda",
            "start": 5697.719,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "no es distinto",
            "start": 5701.53,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "entonces ese es el proceso de",
            "start": 5704.719,
            "duration": 8.541
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que se est\u00e1 viviendo",
            "start": 5709.03,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir adelante est\u00e1 lleno de",
            "start": 5713.26,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culos",
            "start": 5716.38,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "the kid",
            "start": 5718.159,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "evadiendo brincando",
            "start": 5723.8,
            "duration": 10.9
        },
        {
            "text": "y lo m\u00e1s importante es no cansarse",
            "start": 5728.01,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante es la perseverancia",
            "start": 5734.7,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "porque apuestan mucho los adversarios",
            "start": 5737.95,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "los corruptos los que ten\u00edan secuestrado",
            "start": 5740.91,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "al gobierno",
            "start": 5747.37,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "los que se aprovechaban del presupuesto",
            "start": 5748.82,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "que era dinero del pueblo",
            "start": 5751.76,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "como estrategia",
            "start": 5755.679,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "el que nos desmoralizamos",
            "start": 5758.989,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 5763.639,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "aceptemos de que no se puede y que hay",
            "start": 5766.35,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5770.14,
            "duration": 3.579
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5770.6,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "negociar hay que transar",
            "start": 5774.05,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 5781.47,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "seguid adelante",
            "start": 5783.02,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "transformando",
            "start": 5786.749,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y este a ver qui\u00e9n se cansa primero",
            "start": 5790.82,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "y esto es lo que nos va a sacar",
            "start": 5795.95,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "y vamos saliendo y yo estoy optimista y",
            "start": 5798.929,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5802.789,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "es poca cosa lo que ha sucedido",
            "start": 5804.86,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "los da\u00f1os de la pandemia terribles da\u00f1os",
            "start": 5809.64,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "que nos han afectado a todos pero vamos",
            "start": 5814.16,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "a salir vamos a ir hacia adelante y",
            "start": 5817.74,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en lo econ\u00f3mico y m\u00e9xico tiene",
            "start": 5822.24,
            "duration": 11.14
        },
        {
            "text": "larga vida y muchas posibilidades de",
            "start": 5827.86,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "crecer de avanzar siempre y cuando",
            "start": 5833.38,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "no se permita la corrupci\u00f3n",
            "start": 5837.31,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "esa es la clave vuelvo a repetir lo que",
            "start": 5841.33,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo cuando and\u00e1bamos en campa\u00f1a si",
            "start": 5846.82,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "me preguntan",
            "start": 5849.67,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es su plan",
            "start": 5851.36,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "d\u00edgalo",
            "start": 5854.29,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pronto r\u00e1pido usted que ni siquiera",
            "start": 5856.78,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "habla de corrido",
            "start": 5860.44,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es su plan d\u00edgalo en el tiempo que",
            "start": 5863.89,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "tarda parado en un suelo pie",
            "start": 5867.46,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 5871.9,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ese es el plan",
            "start": 5874.88,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "eso es todo",
            "start": 5879.87,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y f\u00edjense que me para un solo pie a",
            "start": 5883.12,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "pesar de que estoy en el post co bitch",
            "start": 5886.03,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5890.8,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "presidente arturo pav\u00f3n corresponsal de",
            "start": 5896.01,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "chapucero con nacho rodr\u00edguez pues vaya",
            "start": 5900.18,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en este barco que usted nos est\u00e1",
            "start": 5903.63,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "planteando de de ser incansables ante la",
            "start": 5905.67,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "lucha por terminar con aquella de",
            "start": 5908.46,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "aquellos rezagos en el que nos dejaron",
            "start": 5910.8,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "los nuevos liberales",
            "start": 5912.42,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "pues debo hacer notar ahorita que lo",
            "start": 5914.77,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "estoy meditando yo nunca lo he visto a",
            "start": 5918.07,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "usted bostezar por lo menos aqu\u00ed en las",
            "start": 5921.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras y eso es un ejemplo yo creo",
            "start": 5923.83,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que para todos para que para que estemos",
            "start": 5926.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "siempre abusados en todo lo que tenemos",
            "start": 5928.33,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que hacer por nuestro pa\u00eds presidente",
            "start": 5930.76,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s quer\u00eda preguntarle si se puede",
            "start": 5933.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "precisar es un orgullo que se envasan",
            "start": 5936.61,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed las vacunas pero tambi\u00e9n podr\u00edamos",
            "start": 5938.98,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "empezar a pensar en una vacuna mexicana",
            "start": 5943.23,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "para no depender del extranjero como",
            "start": 5947.53,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 con faisal que tuvo que",
            "start": 5949.99,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "suspender los env\u00edos o como sucedi\u00f3 ayer",
            "start": 5951.79,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "con la energ\u00eda el\u00e9ctrica que se le",
            "start": 5954.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "compra eeuu este es posible ya estar",
            "start": 5956.59,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "trabajando sobre una vacuna nacional si",
            "start": 5961.24,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "es el primero siempre la autosuficiencia",
            "start": 5964.33,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "de este producir en m\u00e9xico lo que",
            "start": 5969.61,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "consumimos",
            "start": 5972.82,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "los alimentos los energ\u00e9ticos en efecto",
            "start": 5975.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "los de ayer",
            "start": 5979.7,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "lo del apag\u00f3n",
            "start": 5982.04,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "porque se produce porque",
            "start": 5985.269,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "estamos produciendo energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 5989.57,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "con gas",
            "start": 5993.65,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que se compran en texas",
            "start": 5995.26,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "y con el mal tiempo con las nevadas",
            "start": 5999.25,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "se afectaron",
            "start": 6003.25,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "los gasoductos",
            "start": 6005.67,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s aumento",
            "start": 6008.949,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "el precio del gas",
            "start": 6012.789,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 6015.65,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "nunca como no se ve\u00eda antes de tres",
            "start": 6017.82,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares por unidad a doscientos d\u00f3lares",
            "start": 6021.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "cinco mil por ciento",
            "start": 6025.83,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el incremento en el gas",
            "start": 6028.88,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vendr\u00eda tambi\u00e9n la pregunta bueno",
            "start": 6031.26,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "y que nosotros no tenemos gas en mexico",
            "start": 6035.74,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "se apost\u00f3 a comprar el gas",
            "start": 6041.3,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "hasta se dejaba que se quemara el gas",
            "start": 6047.32,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "en campeche",
            "start": 6053.4,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "el negocio de la comprar el gas",
            "start": 6056.01,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "porque ah\u00ed estaba el mochi ah\u00ed estaba",
            "start": 6059.59,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6063.41,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n los sobornos con las",
            "start": 6064.82,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "empresas extranjeras",
            "start": 6067.07,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "me acuerdo que en un gobierno",
            "start": 6069.53,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "le compraron gas",
            "start": 6073.61,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "repsol de espa\u00f1a espa\u00f1a no tiene gas",
            "start": 6078.45,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que esta empresa me hizo un",
            "start": 6084.789,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "acuerdo con el gobierno de per\u00fa para",
            "start": 6088.03,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "comprar el gas de per\u00fa y traerlo a",
            "start": 6092.679,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 6095.049,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "desde luego no licitaron",
            "start": 6096.2,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no",
            "start": 6102.96,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "llegaban a acuerdos con el gobierno de",
            "start": 6106.48,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "per\u00fa",
            "start": 6108.76,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y ya les est\u00e1 notificando que ten\u00edan el",
            "start": 6110.13,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "acuerdo con m\u00e9xico para comprar el gas",
            "start": 6113.91,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "se compr\u00f3 ese gas",
            "start": 6122.52,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "que tuvo qu\u00e9",
            "start": 6126.88,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y suspender el contrato",
            "start": 6130.1,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6133.01,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "baja el precio del gas",
            "start": 6134.66,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "en eeuu",
            "start": 6138.65,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "y ya no le conven\u00eda a la empresa",
            "start": 6141.179,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "traer el gas del per\u00fa a manzanillo",
            "start": 6145.04,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6148.37,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "se arreglan todo esto afectando el",
            "start": 6150.01,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s nacional la hacienda p\u00fablica",
            "start": 6154.989,
            "duration": 7.811
        },
        {
            "text": "porque baja el precio del gas en estos",
            "start": 6158.49,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6162.95,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "se pensaba por eso fue el plan de los",
            "start": 6166.94,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "gasoductos",
            "start": 6170.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 6173.239,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "era mejor traer el gas de eeuu",
            "start": 6174.949,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "por los buenos precios",
            "start": 6179.31,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "pues los preguntados se va a mantener",
            "start": 6186.74,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 6189.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "y la respuesta era as\u00ed por el fracking",
            "start": 6191.84,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "porque pr\u00e1cticamente no cuesta",
            "start": 6196.639,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "sacar el gas y se va a mantenerse as\u00ed",
            "start": 6200.36,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n porque este va a ser mucho m\u00e1s",
            "start": 6204.559,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n que la demanda",
            "start": 6208.55,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "bueno en los \u00faltimos tiempos el periodo",
            "start": 6212.639,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 6215.999,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "busquen ustedes a ver si encuentran un",
            "start": 6217.33,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "plan",
            "start": 6221.89,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "para extraer gas en m\u00e9jico",
            "start": 6223.55,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "no va a encontrar nada",
            "start": 6227.809,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda una pol\u00edtica para eso",
            "start": 6231.98,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "porque se apost\u00f3 a comprar",
            "start": 6235.82,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 6238.73,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "estamos sintiendo de que debemos de",
            "start": 6240.6,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "procurar ser autosuficientes es lo mismo",
            "start": 6246.39,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "con las gasolinas con el di\u00e9sel",
            "start": 6249.15,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "no hay problema y adem\u00e1s llevamos buena",
            "start": 6254.36,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n por durar eeuu pero imag\u00ednense",
            "start": 6258.92,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "si cuando se combati\u00f3 el guachi col",
            "start": 6264.2,
            "duration": 10.15
        },
        {
            "text": "que se tuvieron que cerrar los ductos",
            "start": 6268.82,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "y se trajo gasolina",
            "start": 6274.35,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "de eeuu",
            "start": 6278.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "si no nos hubiesen vendido la gasolina",
            "start": 6282.03,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto tiempo duramos sin gasolina",
            "start": 6287.0,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto tiempo dura el gobierno",
            "start": 6290.44,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "con un bloqueo",
            "start": 6295.36,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "que no nos vendan",
            "start": 6298.9,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "gasolina",
            "start": 6301.03,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pues 15 d\u00edas un mes",
            "start": 6303.68,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "y ese entonces",
            "start": 6307.12,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "en esa crisis",
            "start": 6310.17,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos reservas de gasolina",
            "start": 6312.719,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "para una semana",
            "start": 6317.19,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "entonces ten\u00edan que estar entrando los",
            "start": 6319.86,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "barcos",
            "start": 6321.6,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "natural",
            "start": 6323.14,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "unos tras otros",
            "start": 6325.35,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "entonces cu\u00e1l es la lecci\u00f3n de todo esto",
            "start": 6328.06,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "vamos a producir",
            "start": 6330.85,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pero eso estamos haciendo la refiner\u00eda",
            "start": 6334.45,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "porque en la l\u00f3gica tecnocr\u00e1tica y",
            "start": 6337.76,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "responsable decir para qu\u00e9",
            "start": 6341.6,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 6345.05,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "haces una refiner\u00eda",
            "start": 6346.73,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9 vas a producir la gasolina y la",
            "start": 6349.87,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "puedes comprar",
            "start": 6353.17,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "t\u00fa ded\u00edcate a vender petr\u00f3leo cruz a",
            "start": 6355.999,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "este negocio",
            "start": 6359.329,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "y no toman en cuenta otras",
            "start": 6361.14,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "consideraciones es lo mismo que hicieron",
            "start": 6364.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 6367.13,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "abrieron",
            "start": 6369.24,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y el mercado",
            "start": 6372.789,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "cuando el libre comercio que se crearon",
            "start": 6375.739,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "y condiciones",
            "start": 6381.179,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "pues de desigualdad porque una apertura",
            "start": 6383.159,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "indiscriminada y sin l\u00edmites para",
            "start": 6386.13,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "introducir alimentos",
            "start": 6389.959,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "y dejaron el abandono al campo mexicano",
            "start": 6392.65,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "que dec\u00edan",
            "start": 6395.07,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "en un mundo globalizado podemos comprar",
            "start": 6397.369,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "ma\u00edz podemos comprar lo que se consumo",
            "start": 6399.709,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "este en el extranjero adem\u00e1s es m\u00e1s",
            "start": 6403.2,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "barato",
            "start": 6406.11,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "es el planteamiento",
            "start": 6407.98,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "pues no tenemos que producir ma\u00edz",
            "start": 6411.57,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tenemos que producir el frijol tenemos",
            "start": 6414.6,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "que posicionar el arroz",
            "start": 6416.19,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "tenemos que ser autosuficientes las",
            "start": 6417.09,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gasolinas bueno despu\u00e9s de toda esta",
            "start": 6418.98,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n sirve la conclusi\u00f3n es vamos a",
            "start": 6422.07,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ser autosuficientes el caso de la",
            "start": 6426.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "industria el\u00e9ctrica tambi\u00e9n aprovech\u00f3",
            "start": 6428.73,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para informar sobre este apag\u00f3n decir",
            "start": 6430.56,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "que por los trabajadores",
            "start": 6433.77,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "por los t\u00e9cnicos de la comisi\u00f3n federal",
            "start": 6437.91,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "de electricidad ya se est\u00e1",
            "start": 6440.01,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "restableciendo el servicio",
            "start": 6441.27,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6444.0,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se ha restringido el servicio en el",
            "start": 6446.56,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "norte para que haya energ\u00eda el\u00e9ctrica en",
            "start": 6448.9,
            "duration": 11.17
        },
        {
            "text": "un 80% falta un 20% pero yo estimo que",
            "start": 6453.73,
            "duration": 10.929
        },
        {
            "text": "para ma\u00f1ana pasado ma\u00f1ana ya est\u00e9",
            "start": 6460.07,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "controlada la situaci\u00f3n",
            "start": 6464.659,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1 actuando",
            "start": 6467.67,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "pero son lecciones que debemos de tomar",
            "start": 6473.06,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "en cuenta y preguntaste sobre al anular",
            "start": 6477.13,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "las vacunas sobre si es posible sea por",
            "start": 6481.22,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lo mismo lo mismo lo mismo",
            "start": 6484.58,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tenemos que tener nuestra vacuna",
            "start": 6487.22,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "tenemos que tener nuestra vacuna este",
            "start": 6490.62,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "esto lo est\u00e1 trabajando el conacyt que",
            "start": 6493.88,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "ya hay opciones tanto de investigadores",
            "start": 6498.69,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "del conacyt que est\u00e1n trabajando como",
            "start": 6503.37,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 6506.34,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "particulares del sector privado mexicano",
            "start": 6509.929,
            "duration": 9.871
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n tambi\u00e9n ya trabajando con este",
            "start": 6514.309,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito cuando tengamos m\u00e1s",
            "start": 6519.8,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n le vamos a pedir",
            "start": 6523.849,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "maria elena alvarez goya que venga que",
            "start": 6527.27,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "es la directora del conace y tambi\u00e9n con",
            "start": 6531.65,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "el doctor al conocer con google los",
            "start": 6533.69,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "especialistas y que nos hablen de la",
            "start": 6536.95,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "posibilidad de tener una vacuna mexicana",
            "start": 6539.3,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6544.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "es importante y me gustar\u00eda que marcelo",
            "start": 6546.44,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "explicar\u00e1 de el envasado que se est\u00e1",
            "start": 6550.12,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "haciendo de vacunas de qu\u00e9 cantidad",
            "start": 6554.57,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "tenemos y cuando estimamos tener las",
            "start": 6557.63,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "vacunas",
            "start": 6562.37,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "aun cuando se embasen las vacunas",
            "start": 6563.77,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico no todo va a ser para m\u00e9xico",
            "start": 6567.58,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "este hay un porcentaje para m\u00e9xico y el",
            "start": 6573.27,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "resto para am\u00e9rica latina",
            "start": 6577.17,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "con su permiso del presidente bueno muy",
            "start": 6582.139,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "brevemente dir\u00eda que siguiendo la",
            "start": 6585.26,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n que usted est\u00e1 manifestando",
            "start": 6588.289,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "primero se lleg\u00f3 un acuerdo entre mi",
            "start": 6591.55,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "argentina para el caso de astraz\u00e9neca",
            "start": 6594.639,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca como recordaremos es una",
            "start": 6599.159,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "vacuna cuyo origen es la universidad de",
            "start": 6601.919,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "oxford",
            "start": 6604.65,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "y la condici\u00f3n de la universidad de",
            "start": 6606.63,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "oxford",
            "start": 6608.429,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "en su acuerdo con nuestra t\u00e9cnica fue",
            "start": 6609.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que no debe tener fines de lucro",
            "start": 6612.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "por eso la vacuna hoy que tiene el menor",
            "start": 6615.78,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "costo",
            "start": 6618.36,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "por mucho",
            "start": 6619.77,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "tengo un recuerdo para que se produzca",
            "start": 6622.65,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 6624.719,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "porque m\u00e9xico se preocup\u00f3 por garantizar",
            "start": 6626.33,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "su suministro su abastecimiento pero",
            "start": 6629.9,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por los pa\u00edses de am\u00e9rica latina",
            "start": 6632.63,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "porque estar\u00edamos un m\u00e9dico florencia",
            "start": 6633.95,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana vamos al mejor de la seguridad y",
            "start": 6636.9,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vamos a decir oigan ustedes los pa\u00edses",
            "start": 6638.909,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que producen",
            "start": 6642.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en general tienen mucho m\u00e1s vacunas que",
            "start": 6644.19,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses que no producen de hecho la",
            "start": 6647.4,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "mayor el mayor n\u00famero de pa\u00edses del",
            "start": 6650.25,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mundo no ha iniciado su vacunaci\u00f3n hoy",
            "start": 6651.57,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "y eso lo vamos a decir muy bien",
            "start": 6655.62,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "ser\u00eda un componente que m\u00e9xico dijera",
            "start": 6658.6,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "eso y no se preocupase por",
            "start": 6660.31,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "compartir la producci\u00f3n que en m\u00e9xico se",
            "start": 6663.34,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "llegada entonces se hizo ese acuerdo con",
            "start": 6665.44,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "nuestras t\u00e9cnicas",
            "start": 6668.199,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "am\u00e9rico se le va a proporcionar como ya",
            "start": 6669.31,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "dije en su momento expliqu\u00e9 77.4",
            "start": 6671.349,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "millones am\u00e9rica latina' 250 env\u00edos como",
            "start": 6675.34,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "es ese proceso",
            "start": 6678.88,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "porque toma tiempo",
            "start": 6680.869,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed ya llegaron embarques con la",
            "start": 6683.75,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "sustancia activa de la base de la vacuna",
            "start": 6686.9,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "porque no lo estamos usando ahora",
            "start": 6690.38,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "porque requiere un proceso de",
            "start": 6693.89,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "certificaci\u00f3n de su condici\u00f3n de",
            "start": 6696.65,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "seguridad son procesos biol\u00f3gicos no los",
            "start": 6698.81,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "puedes acelerar cada lote no tiene que",
            "start": 6701.66,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "medir un laboratorio que depende de",
            "start": 6704.45,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "comer prix que se las siglas son kayak",
            "start": 6706.58,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "no con casi lo conoce y su funci\u00f3n",
            "start": 6709.15,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gica es verificar que todo lo que",
            "start": 6713.15,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 envasando cada lote que se est\u00e1n",
            "start": 6716.81,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "basando tenga pureza y no tenga ning\u00fan",
            "start": 6719.24,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "defecto porque entonces podr\u00eda servir a",
            "start": 6722.63,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "las personas",
            "start": 6724.94,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "entonces en hasta cerca se est\u00e1 haciendo",
            "start": 6727.1,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ese trabajo laboratorio es leon bolt la",
            "start": 6729.95,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "primera inspecci\u00f3n que le hizo cofepris",
            "start": 6733.13,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "al le\u00f3n hubo 185 observaciones tuvieron",
            "start": 6734.96,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "casi que hacer otra planta",
            "start": 6738.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y hacen bien porque tiene que ser",
            "start": 6741.1,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "perfecto el proceso porque est\u00e1s",
            "start": 6743.44,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hablando de la salud de la vida",
            "start": 6745.18,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "y hay que ser muy muy estrictos en",
            "start": 6747.82,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "cualquier medicamento con una vacuna de",
            "start": 6750.71,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "armas",
            "start": 6752.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s cuando la vacuna es tan reciente",
            "start": 6753.75,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "entonces se ha venido trabajando de la",
            "start": 6757.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mano con cofepris con su laboratorio y",
            "start": 6760.26,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "sus t\u00e9cnicos para que esa planta tenga",
            "start": 6762.719,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "entonces las condiciones que acabo de",
            "start": 6766.289,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "describir bueno ya van dos embarques que",
            "start": 6768.03,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "reciben se hace un primer invento luego",
            "start": 6770.699,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "otro hasta que todo est\u00e9 perfecto m\u00e1s",
            "start": 6773.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los tiempos biol\u00f3gicos que ya explique",
            "start": 6776.459,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "entonces hasta la cerca o con la ca\u00f1a",
            "start": 6779.28,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "viene el presidente de argentina pronto",
            "start": 6783.59,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y uno de los temas va a hacer es visitar",
            "start": 6787.21,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la planta as\u00ed como hubo visit\u00f3 la planta",
            "start": 6789.79,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "del laboratorio de objetivos que se nos",
            "start": 6793.21,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 cuando hizo su viaje",
            "start": 6796.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "entonces dos laboratorios am\u00e9rica",
            "start": 6798.1,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "latina' transferencia y tecnolog\u00eda",
            "start": 6800.2,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "porque tenemos que resolverlo entre los",
            "start": 6801.87,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pueblos de am\u00e9rica latina",
            "start": 6804.82,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "si no lo hacemos as\u00ed imag\u00ednate t\u00fa cuando",
            "start": 6807.79,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "\u00edbamos a terminar la vacunaci\u00f3n",
            "start": 6811.58,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "segundo caso calcin\u00f3",
            "start": 6815.38,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "creciendo es una empresa",
            "start": 6818.37,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "siendo canadiense que desarrollo junto",
            "start": 6821.84,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "con un instituto que depende del",
            "start": 6825.17,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito chino",
            "start": 6827.449,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "desarrollo estaba cool que es de una",
            "start": 6829.28,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sola dosis",
            "start": 6832.139,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "cannes y 261 para que a m\u00e9xico se les",
            "start": 6835.73,
            "duration": 9.869
        },
        {
            "text": "plante\u00f3 una fase 3 con",
            "start": 6841.35,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "15 mil aproximadamente 15 mil",
            "start": 6845.599,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "voluntarios y voluntarios",
            "start": 6848.179,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de hecho la fase 3 m\u00e1s amplia excepto",
            "start": 6850.669,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 6852.469,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "es donde tenemos m\u00e1s datos de qu\u00e9 sucede",
            "start": 6853.969,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico con esa va comer y bueno ya",
            "start": 6857.539,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "tienen la autorizaci\u00f3n de las",
            "start": 6860.03,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "autoridades y lo van a basar mismo",
            "start": 6862.13,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n porque as\u00ed se combin\u00f3 con ellos",
            "start": 6864.05,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el objetivo garantizar que el",
            "start": 6865.869,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "abasto orden m\u00e9xico sea regular que",
            "start": 6869.389,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tengamos la mayor informaci\u00f3n posible",
            "start": 6872.989,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "sobre esa vacuna que aprendamos todos",
            "start": 6874.249,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "los procesos que haya que conocer si",
            "start": 6876.499,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "acaso no los conoci\u00e9ramos tener toda la",
            "start": 6879.05,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre cu\u00e1l es el impacto de",
            "start": 6881.719,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "esa vacuna en la gen\u00e9tica nuestra",
            "start": 6883.76,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo que puede ser diferente",
            "start": 6886.15,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de otros pa\u00edses",
            "start": 6888.53,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y al final del d\u00eda vamos a tener un",
            "start": 6890.17,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "aprendizaje decisivo para lo que todas",
            "start": 6893.83,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "estas preguntas que son las vacunas",
            "start": 6897.04,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mexicanas con \u00e9xito est\u00e1 apoyando cuatro",
            "start": 6899.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "proyectos cuando metros ya informara",
            "start": 6901.9,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "conocido pero ha sido una preocupaci\u00f3n",
            "start": 6903.88,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "del d\u00eda 1 esto lleva m\u00e1s pues ya un a\u00f1o",
            "start": 6905.53,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 un poco m\u00e1s de un a\u00f1o entonces la",
            "start": 6908.59,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "fase es 3 el envasado el procesamiento",
            "start": 6912.73,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el manejo la investigaci\u00f3n ser\u00edan el",
            "start": 6915.79,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "virus",
            "start": 6919.57,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "investigar los tratamientos todo eso",
            "start": 6921.099,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mi hijo est\u00e1 creando una masa de",
            "start": 6924.309,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "conocimientos porque tenemos en lo",
            "start": 6925.959,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "sucesivo que cerca de ser m\u00e1s",
            "start": 6928.929,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "autosuficientes en la producci\u00f3n de",
            "start": 6931.859,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "vacunas lo dijo tambi\u00e9n el se\u00f1or",
            "start": 6934.869,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "presidente de educaci\u00f3n anterior y",
            "start": 6936.909,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n que me est\u00e9 extendiendo ya voy a",
            "start": 6938.26,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "concluir el mix del mes lo hicieron un",
            "start": 6940.479,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "distribuidor con muy poca producci\u00f3n te",
            "start": 6944.349,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "preguntar\u00e1s t\u00fa por qu\u00e9 no estamos",
            "start": 6947.559,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "produciendo en beer mix o envasando en",
            "start": 6948.82,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "birmex cansino o hasta la semilla por",
            "start": 6951.039,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "que birmex \u00e9l recibi\u00f3 de haber sido una",
            "start": 6954.519,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "empresa estatal y paraestatal que",
            "start": 6957.78,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "produc\u00edan muchas vacunas de hecho m\u00e9xico",
            "start": 6961.3,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "en el principal producto de am\u00e9rica",
            "start": 6964.389,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "latina de vacunas hasta los 90s se",
            "start": 6965.949,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "desarm\u00f3 y se convirti\u00f3 en un",
            "start": 6969.399,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "distribuidor",
            "start": 6971.019,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "ahora que se va a hacer",
            "start": 6975.02,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "recuperar\u00e1 birmex para que se encargue",
            "start": 6977.75,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "de envasado y posteriormente producci\u00f3n",
            "start": 6980.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a gran escala de vacuna para que m\u00e9xico",
            "start": 6983.13,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "no sea tan dependiente como lo somos hoy",
            "start": 6985.38,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 trabajando para el futuro no",
            "start": 6989.33,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s para la emergencia la urgencia",
            "start": 6991.49,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "sino que sigue pues tiene que emerger un",
            "start": 6993.8,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "abismo es m\u00e1s poderoso centros de",
            "start": 6996.62,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n m\u00e1s respaldados apoyados y",
            "start": 6998.57,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "capaces de hacer esas vacunas porque no",
            "start": 7000.58,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "va a ser el \u00faltimo virus va a haber",
            "start": 7002.89,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 7004.75,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y no m\u00e9xico no va a salir de esta",
            "start": 7006.07,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "experiencia sin todo lo que te acabo de",
            "start": 7009.31,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "decir que soy el mejor pero tal vez yo",
            "start": 7012.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ser\u00eda la explicaci\u00f3n y como ya como",
            "start": 7014.579,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "segunda segunda pregunta presidente",
            "start": 7019.96,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "plantearle en las redes sociales de que",
            "start": 7022.38,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "nos siguen algunos grupos de personas",
            "start": 7025.69,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que van aumentando curiosamente nos han",
            "start": 7029.079,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "dicho que tienen la intenci\u00f3n podr\u00edamos",
            "start": 7032.05,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "calificar como patri\u00f3tica",
            "start": 7035.56,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de ellos donar lo que les corresponde",
            "start": 7038.98,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "dir\u00eda de pagar el monto de su vacuna no",
            "start": 7041.17,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "con la intenci\u00f3n de tener alg\u00fan",
            "start": 7044.199,
            "duration": 3.091
        },
        {
            "text": "privilegio de ser vacunados antes no",
            "start": 7045.579,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "sino simplemente apoyar a los gastos",
            "start": 7047.29,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "para para la aplicaci\u00f3n de estas vacunas",
            "start": 7050.469,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "a pasar quien sea no la pregunta es si",
            "start": 7053.86,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "es posible que el empleo qu\u00e9 opina de",
            "start": 7057.489,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "esto no de este acto patrio togo es que",
            "start": 7061.06,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "se agradece mucho mucho",
            "start": 7063.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la solidaridad",
            "start": 7066.4,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "y as\u00ed debe de haber mucha gente porque",
            "start": 7068.64,
            "duration": 8.849
        },
        {
            "text": "eso es parte tambi\u00e9n de lo que est\u00e1",
            "start": 7073.86,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "dejando",
            "start": 7077.489,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "esta etapa dif\u00edcil",
            "start": 7079.159,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "est\u00e1 emergiendo mucha solidaridad",
            "start": 7083.9,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "mucho humanismo",
            "start": 7089.17,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y va",
            "start": 7094.139,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "predominando el individualismo",
            "start": 7097.52,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7102.37,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7105.17,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "personal no mir\u00e1bamos",
            "start": 7107.52,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "vera",
            "start": 7112.82,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "a los otros",
            "start": 7114.53,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "y desde luego el lucro",
            "start": 7116.86,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el triunfar a toda costa sin escr\u00fapulos",
            "start": 7123.05,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "morales de ninguna \u00edndole",
            "start": 7126.829,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "de esta actitud no",
            "start": 7132.17,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "muy individualista muy \u00e9ste",
            "start": 7135.67,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "personalizada en todo",
            "start": 7142.269,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7146.07,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 7148.36,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "el de escalar",
            "start": 7150.6,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "como fuese de subir como fuese",
            "start": 7153.31,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "una actitud una aspiraci\u00f3n y sta",
            "start": 7159.78,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "entonces todo eso",
            "start": 7164.34,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "y ahora es distinto dulce porque hay",
            "start": 7167.69,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s solidaridad",
            "start": 7171.41,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "se manifest\u00f3 m\u00e1s lo que somos los",
            "start": 7176.39,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "mexicanos muy fraternos muy humanos",
            "start": 7180.17,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed creo en eso de que hay gente",
            "start": 7185.35,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "que quiere aportar que quiere ayudar",
            "start": 7188.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "bueno que les digo que tenemos los",
            "start": 7191.64,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "recursos para comprar la vacuna para que",
            "start": 7195.16,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "sea gratuita",
            "start": 7199.51,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "universal a todos ricos y pobres alcanza",
            "start": 7201.82,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "porque todos est\u00e1n ayudando todos los",
            "start": 7207.55,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 7210.76,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "no olvidemos que todos pagamos impuestos",
            "start": 7213.3,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "hasta la gente m\u00e1s humilde",
            "start": 7218.36,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "paga impuestos cuando compra una",
            "start": 7221.52,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "mercanc\u00eda iba incluido",
            "start": 7224.19,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en impuestos",
            "start": 7227.219,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "entonces de esos impuestos es que se",
            "start": 7229.32,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "tiene presupuesto que es dinero de todos",
            "start": 7232.11,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "y con ese presupuesto es que se est\u00e1n",
            "start": 7235.79,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "adquiriendo las vacunas",
            "start": 7239.18,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "y afortunadamente tenemos el presupuesto",
            "start": 7242.679,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "que se requiere",
            "start": 7246.429,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ahora lo que necesitamos es que haya",
            "start": 7248.59,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n suficiente de vacunas en el",
            "start": 7253.869,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 7256.119,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y que podamos contar con las vacunas",
            "start": 7257.659,
            "duration": 8.971
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed que agradecerles mucho a todos",
            "start": 7262.159,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "por su apoyo por su solidaridad lo que",
            "start": 7266.63,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo ya aunque sea reiterativa",
            "start": 7270.409,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "las enfermeras los m\u00e9dicos",
            "start": 7275.809,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n salvando vidas es algo",
            "start": 7279.59,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 7283.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7285.66,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 7288.96,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "decidieron estar ah\u00ed",
            "start": 7291.02,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "por convicci\u00f3n por principios",
            "start": 7293.989,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si un m\u00e9dico",
            "start": 7300.1,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "especialista infect\u00f3logo",
            "start": 7304.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "neum\u00f3logo",
            "start": 7309.93,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "este decide no participar",
            "start": 7312.5,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pues \u00e9l",
            "start": 7317.989,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "lo puede hacer",
            "start": 7320.77,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "sencillamente es te pido",
            "start": 7324.449,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "mis vacaciones",
            "start": 7329.6,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 7332.239,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "pido permiso de acuerdo al contrato",
            "start": 7335.81,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "colectivo tengo posibilidad de",
            "start": 7337.91,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "ausentarme de no estar",
            "start": 7342.08,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es la mayor\u00eda",
            "start": 7346.18,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "todos est\u00e1n",
            "start": 7349.71,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "pero el caso de gente mayor que eran",
            "start": 7353.42,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "vulnerables y que se les",
            "start": 7356.75,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "expreso",
            "start": 7360.309,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "ya que pod\u00edan estar guardados en sus",
            "start": 7362.52,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "casas",
            "start": 7365.16,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "y dijeron vamos ya han estado ah\u00ed",
            "start": 7366.81,
            "duration": 10.51
        },
        {
            "text": "ayudando entonces si es conmovedor",
            "start": 7371.469,
            "duration": 9.091
        },
        {
            "text": "lo que se est\u00e1 manifestando tambi\u00e9n de",
            "start": 7377.32,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "solidaridad con motivo de la pandemia y",
            "start": 7380.56,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "agradecerles a todos no por su apoyo",
            "start": 7384.31,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "bueno ya precisamente hablando de",
            "start": 7387.32,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "solidaridad y de impuestos",
            "start": 7389.15,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "es interesante pensar que el due\u00f1o de la",
            "start": 7391.77,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "televisora del ajusco podr\u00eda pagar el",
            "start": 7394.8,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "total de las vacunas que se requieren en",
            "start": 7397.14,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "mexico si pagar\u00e1 sus impuestos hay alg\u00fan",
            "start": 7399.99,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "avance en este respecto no tengo esta",
            "start": 7402.87,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 7406.58,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "es un asunto que est\u00e1 atendiendo el sat",
            "start": 7409.02,
            "duration": 11.43
        },
        {
            "text": "pero todos est\u00e1n ayudando a todos est\u00e1n",
            "start": 7414.95,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "contribuyendo nadie este se niega a",
            "start": 7420.45,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "contribuir a ayudar",
            "start": 7426.23,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7428.93,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no hay persecuci\u00f3n",
            "start": 7430.34,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "no hay lo que antes se conoc\u00eda como",
            "start": 7435.12,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "terrorismo fiscal",
            "start": 7438.53,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "no es convencer es persuadir de que",
            "start": 7441.11,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "todos tenemos que contribuir y se est\u00e1",
            "start": 7445.369,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "dando tambi\u00e9n este fen\u00f3meno",
            "start": 7450.86,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "los grandes empresarios las grandes",
            "start": 7454.55,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "corporaciones est\u00e1n ayudando",
            "start": 7457.099,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pagando sus impuestos a veces me",
            "start": 7460.75,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "dicen c\u00f3mo ayudamos como apoyamos pues",
            "start": 7463.48,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7467.35,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "hay dos maneras de hacerlo ya",
            "start": 7470.45,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "muchos lo hacen",
            "start": 7474.1,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "online se invirtiendo y creando empleos",
            "start": 7477.969,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "esa es una funci\u00f3n social important\u00edsima",
            "start": 7480.719,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "del empresario y que invierte que genere",
            "start": 7485.05,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "empleos que",
            "start": 7489.01,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "es el trabajo para la gente",
            "start": 7491.429,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "y lo otro",
            "start": 7495.15,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "es que pague",
            "start": 7497.13,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "sus impuestos que contribuyen",
            "start": 7499.85,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y ya que tiene una fundaci\u00f3n y que",
            "start": 7503.179,
            "duration": 8.991
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s quiere ayudar bueno est\u00e1 bien",
            "start": 7506.63,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7512.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante en el caso de un",
            "start": 7514.69,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "empresario es que invierta que genere",
            "start": 7517.84,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "empleos eso tiene una dimensi\u00f3n social",
            "start": 7520.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "importantes y lo segundo",
            "start": 7523.5,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que contribuye",
            "start": 7526.76,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "te pague sus impuestos como la mayor\u00eda",
            "start": 7529.77,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "lo hace",
            "start": 7533.34,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "la labor filantr\u00f3pica ya es otra cosa",
            "start": 7536.43,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 mal",
            "start": 7544.4,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7546.699,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "toda esa labor",
            "start": 7548.19,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "corresponde al estado",
            "start": 7550.63,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "el estado no puede incumplir su",
            "start": 7553.889,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "responsabilidad social",
            "start": 7557.01,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "si los ciudadanos y los empresarios",
            "start": 7559.76,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pagan los impuestos el estado es el que",
            "start": 7561.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tiene la obligaci\u00f3n de garantizar el",
            "start": 7564.65,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "derecho a la educaci\u00f3n el derecho a la",
            "start": 7568.28,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 7569.989,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "el derecho a la felicidad del pueblo",
            "start": 7573.91,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "entonces la",
            "start": 7578.31,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los empresarios de m\u00e9xico los",
            "start": 7581.54,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "este integrantes de la inicitiva prueba",
            "start": 7586.38,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ayudando",
            "start": 7589.469,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "porque generan empleos porque dan",
            "start": 7591.38,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "trabajo y porque est\u00e1n pagando los",
            "start": 7595.61,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "impuestos y adem\u00e1s hay casos",
            "start": 7599.27,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "de empresarios por ejemplo",
            "start": 7603.29,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "el caso de",
            "start": 7608.099,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "carlos slim",
            "start": 7610.55,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "ayuda",
            "start": 7617.659,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "con un hospital que se tiene",
            "start": 7620.91,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "en la ciudad de mexico",
            "start": 7624.47,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "el centro banamex",
            "start": 7627.5,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7630.239,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "se inici\u00f3",
            "start": 7631.949,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 7634.25,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "pens\u00e1bamos todos de que ya hab\u00eda bajado",
            "start": 7636.639,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "la pandemia",
            "start": 7642.05,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "se lleg\u00f3 a pensar en quitar",
            "start": 7644.38,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "desmontar en el hospital",
            "start": 7647.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "del centro banamex",
            "start": 7651.31,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 7654.92,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "dio la jefa del gobierno para plantearme",
            "start": 7659.42,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7662.42,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "que a\u00fan cuando ya eran menos los",
            "start": 7663.17,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "enfermos los hospitalizados de todas",
            "start": 7665.84,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "maneras",
            "start": 7668.87,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "que ella pensaba que era mejor que se",
            "start": 7670.539,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "mantuviera",
            "start": 7673.209,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "pero que pues ya llevaba mucho tiempo",
            "start": 7675.09,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "financiando ayudando con este hospital",
            "start": 7677.599,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "este es link y otros empresas",
            "start": 7683.91,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7688.13,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "convenimos en hablarle",
            "start": 7691.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 7694.7,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "y lo mantuviera",
            "start": 7697.48,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "y jeans",
            "start": 7699.619,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "eso fue como en octubre noviembre que",
            "start": 7702.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 7706.79,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda bajado",
            "start": 7707.96,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y en diciembre",
            "start": 7711.349,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "se vuelve a llenar",
            "start": 7714.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "entonces \u00e9l le est\u00e1 ayudando lo mismo en",
            "start": 7717.84,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "el caso de las vacunas de astraz\u00e9neca \u00e9l",
            "start": 7723.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "contribuye pero no quiero solo hablar",
            "start": 7726.139,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "del don",
            "start": 7729.96,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "voy a hablar de otros ojos",
            "start": 7734.1,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de este equilibrar",
            "start": 7738.36,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "el caso de",
            "start": 7744.25,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 7746.59,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "se\u00f1or larrea",
            "start": 7748.59,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 7751.4,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "este por terminar un hospital",
            "start": 7753.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en juchit\u00e1n",
            "start": 7756.93,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "viene la pandemia",
            "start": 7759.26,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "y hablamos que nos entregan el hospital",
            "start": 7762.35,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "no estaba terminado",
            "start": 7767.19,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "la secretaria de la defensa lo termin\u00f3",
            "start": 7769.23,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pero \u00e9l",
            "start": 7771.54,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "ayudo",
            "start": 7774.27,
            "duration": 8.889
        },
        {
            "text": "y as\u00ed muchos empresarios que ahora no lo",
            "start": 7776.59,
            "duration": 10.95
        },
        {
            "text": "recuerdo pero que iban a este con las",
            "start": 7783.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "inundaciones",
            "start": 7787.54,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "muchas empresas tambi\u00e9n ayudaron todo",
            "start": 7790.26,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ayudando entonces vamos a seguir",
            "start": 7795.96,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "manteniendo este",
            "start": 7799.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a prop\u00f3sito de unirnos todos para que",
            "start": 7801.67,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "haya causas justas los medios de",
            "start": 7806.04,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 7808.989,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "por ejemplo las televisoras",
            "start": 7811.63,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "para las clases",
            "start": 7816.58,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no ten\u00edamos forma",
            "start": 7820.11,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "lo mejor es la educaci\u00f3n presencial eso",
            "start": 7823.17,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "quienes tenemos hijos ya lo sabemos",
            "start": 7826.55,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7829.04,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "hijos que est\u00e1n en la primaria la",
            "start": 7830.61,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "secundaria los pap\u00e1s ya sabemos",
            "start": 7833.489,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "que lo mejor",
            "start": 7836.66,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "es la educaci\u00f3n presencial",
            "start": 7839.17,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "benditas maestras y maestros",
            "start": 7842.73,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7848.289,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "porque no es igual",
            "start": 7850.51,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "desde luego es una opci\u00f3n una",
            "start": 7854.929,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "alternativa",
            "start": 7857.179,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "ante un problema grave",
            "start": 7859.14,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "nos reunimos a ver",
            "start": 7864.38,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "benjam\u00edn salinas de azteca",
            "start": 7868.07,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "bernardo g\u00f3mez de televisa",
            "start": 7877.64,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "a olegario",
            "start": 7882.469,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "de imagen",
            "start": 7886.9,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "a ver si me falta alguno",
            "start": 7889.45,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "de esos tres no b\u00e1sicamente y les",
            "start": 7893.239,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pedimos a ver ay\u00fadennos porque si",
            "start": 7896.42,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "necesitamos transmitir",
            "start": 7899.869,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "en las clases por televisi\u00f3n y a otros",
            "start": 7902.739,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7906.4,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "ah claro francisco gonz\u00e1lez de milenio",
            "start": 7907.82,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "ayudaron",
            "start": 7914.829,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "los hospitales privados",
            "start": 7917.98,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 7921.19,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7923.95,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "les hablamos necesitamos las camas para",
            "start": 7926.59,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "atender a enfermos no covite y poder",
            "start": 7930.31,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "disponer de espacios en hospitales para",
            "start": 7935.71,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "los enfermos cobit",
            "start": 7938.77,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y lograr lo que",
            "start": 7940.72,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "ha logrado",
            "start": 7943.62,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "/",
            "start": 7945.81,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "toda esta situaci\u00f3n tr\u00e1gica",
            "start": 7947.71,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "no han quedado pacientes sin atender",
            "start": 7952.83,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "han habido las camas ahora",
            "start": 7958.139,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "en enero estuvimos en una situaci\u00f3n muy",
            "start": 7962.07,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil sobre todo aqu\u00ed en la ciudad de",
            "start": 7966.21,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "mexico arriba del 90 por ciento de",
            "start": 7969.989,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n en hospitales pero ya baj\u00f3 a",
            "start": 7973.079,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "menos del 70 por ciento ya",
            "start": 7978.36,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "porque el objetivo era que no se quede",
            "start": 7981.749,
            "duration": 9.711
        },
        {
            "text": "nadie sin una cama sin un ventilador",
            "start": 7985.979,
            "duration": 9.621
        },
        {
            "text": "sin ox\u00edgeno sin medicamentos sin",
            "start": 7991.46,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica y se ha logrado ese",
            "start": 7995.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito desde luego",
            "start": 7999.77,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "es muy lamentable todo lo que ha",
            "start": 8001.92,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "sucedido",
            "start": 8003.81,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este porque pues",
            "start": 8005.44,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8009.79,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "amigos cercanos familiares de los",
            "start": 8011.1,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "adelantados han fallecido",
            "start": 8015.98,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "se enferman",
            "start": 8020.08,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "este te han infectado o sea es muy",
            "start": 8022.43,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "fuerte lo que ha pasado pero tambi\u00e9n",
            "start": 8028.29,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "mucha mucha solidaridad del pueblo de",
            "start": 8030.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico si les parece hasta ah\u00ed la",
            "start": 8034.14,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "dejamos",
            "start": 8037.32,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "este por qu\u00e9",
            "start": 8038.83,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sobre qu\u00e9",
            "start": 8042.02,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8044.65,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "bueno ma\u00f1ana",
            "start": 8046.25,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana ma\u00f1ana ma\u00f1ana no tenemos nada que",
            "start": 8048.26,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "est\u00e9 bueno si siempre hay pero no vamos",
            "start": 8052.37,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "a informar y van a ser este vamos a",
            "start": 8056.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "contestar preguntas vamos a tener m\u00e1s",
            "start": 8059.84,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tiempo t\u00fa empieza ma\u00f1ana",
            "start": 8062.96,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "tenemos la compa\u00f1era",
            "start": 8065.39,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana nada",
            "start": 8073.669,
            "duration": 3.99
        }
    ],
    "transcription_text": " a continuaci\u00f3n te daremos indicaciones que son vitales para tu propia seguridad y la de todos los asistentes identifica los puntos de ayuda importantes en este recinto ruta de evacuaci\u00f3n salida de emergencia punto de reuni\u00f3n servicios de emergencia y extintores todos cuentan con se\u00f1alamientos identificados para su ubicaci\u00f3n en caso de alg\u00fan imprevisto o evacuaci\u00f3n les pedimos mantener la calma no correr no empujar y no obstruir las salidas de emergencia es importante que escuches las indicaciones del personal de seguridad y responsables de evacuaci\u00f3n los cuales est\u00e1n debidamente identificados sigue las indicaciones que marcan los se\u00f1alamientos colocados en todo el lugar recuerda mantener el orden y la cordialidad con los asistentes en todo momento respeta a los elementos de seguridad e indicaciones de los coordinadores es importante recordar que de no obedecer las indicaciones el personal autorizado te pedir\u00e1 que te retires del recinto si tienes alguna duda en cuanto a la seguridad de este evento ac\u00e9rcate a las personas identificadas es que los corredores hay m\u00e1s fr\u00edo el patio se siente m\u00e1s fr\u00edo bueno vamos a informar el d\u00eda de hoy como todos los martes sobre la situaci\u00f3n de la salud y desde luego sobre la pandemia y en especial sobre el plan de vacunaci\u00f3n de modo que nos va a informar el doctor hugo l\u00f3pez gatell sobre c\u00f3mo va la atenci\u00f3n a la pandemia c\u00f3mo se llev\u00f3 a cabo la vacunaci\u00f3n en el d\u00eda de ayer que se inici\u00f3 el plan de vacunaci\u00f3n como vamos a continuar vacunando sin detenernos porque ya tenemos garantizadas vacunas posteriormente marcelo de verdad precisamente para hablar el abasto de las vacunas va a intervenir y luego el general disco de ciencia sandoval gonz\u00e1lez nos va a informar de toda la operaci\u00f3n log\u00edstica de transporte de distribuci\u00f3n por el pa\u00eds de las vacunas entonces comenzamos con hugo por favor con gusto presidente muy buenos d\u00edas muchas gracias secretarios muy buenos d\u00edas muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes vamos a ver brevemente el informe t\u00e9cnico son tres l\u00e1minas con la situaci\u00f3n de la curva epid\u00e9mica de casos estimados de defunciones y tambi\u00e9n de hospitalizaci\u00f3n y enseguida vemos qu\u00e9 pas\u00f3 con la vacunaci\u00f3n ayer un d\u00eda del gran trabajo y en varios blogs la siguiente por favor aqu\u00ed es de manera panor\u00e1mica la tercera semana consecutiva que vemos un descenso de la en la curva epid\u00e9mica descenso en la cantidad de casos estimados es decir hay cada vez menos casos en una semana dada en este momento vivimos la semana n\u00famero 7 y la comparaci\u00f3n que se hace aqu\u00ed desde la semana 4 a la semana 5 y tenemos esta tercera semana de reducci\u00f3n de 26% la siguiente por favor aqu\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n las hospitalizaciones se ven tres l\u00edneas la l\u00ednea de hasta arriba es la suma de personas que est\u00e1n hospitalizadas en camas de uso general en seguida una l\u00ednea m\u00e1s oscura de color rojo las quienes est\u00e1n hospitalizados en camas generales y al final quienes est\u00e1n hospitalizados en camas especializadas de cuidados cr\u00edticos tambi\u00e9n hay una reducci\u00f3n en este momento hay 41 por ciento de ocupaci\u00f3n en los hospitales a nivel nacional la siguiente cuando vemos el detalle por entidad federativa vemos que resta ya solo una entidad federativa que tiene ocupaciones superiores al 70% que es la ciudad de m\u00e9xico- para las camas generales 6 est\u00e1n entre 50 y 69 y el restante 25 est\u00e1n en menos de 50% de ocupaci\u00f3n la siguiente y tambi\u00e9n las camas de con ventilador las camas para personas en estado cr\u00edtico ya no queda ninguna entidad federativa que est\u00e9 por arriba del 70 por ciento de ocupaci\u00f3n hay cuatro que est\u00e1n entre 50 y 69 por ciento la ciudad de m\u00e9xico est\u00e1 por debajo de 70 est\u00e1 en 65 y 28 est\u00e1n con ocupaciones inferiores al 50% esto se ha estado reduciendo ya por dos semanas consecutivas la siguiente y ahora s\u00ed vamos a ver la vacunaci\u00f3n ayer logramos poner 87 mil 472 vacunas estas son las vacunas de astraz\u00e9neca se puso el 10 por ciento de las que llegaron un poco m\u00e1s del 10% de hecho de las que llegaron en este embarque y se distribuyeron en los 32 estados en las 32 entidades federativas recordar que aqu\u00ed como lo explicamos es ya la fase 2 empezamos con personas mayores con personas mayores de 60 a\u00f1os y esto corresponde con la fase 2 del plan no se ha terminado con la vacunaci\u00f3n del personal de salud \u00e9sta se hace espec\u00edficamente con el uso de la vacuna pzifer piontek la de personal de salud y en este momento estamos vacunando a las personas mayores con la vacuna de astraz\u00e9neca por razones que comentar\u00e9 enseguida la siguiente la suma acumulada es 813 mil 785 independientemente de cu\u00e1l es la vacuna utilizada aqu\u00ed estamos la suma de ambas vacunas la siguiente y aqu\u00ed se ve como se arranc\u00f3 el operativo se dispusieron 30 333 municipios ayer se lograron arrancar en 144 y hay mil 81 puntos de vacunaci\u00f3n programados finalmente se revisaron cu\u00e1les son las entidades que tienen listo todo lo necesario la red de fr\u00edo el personal local que pueda participar en la vacunaci\u00f3n recordar que en todo momento estamos utilizando los servicios del personal vacunador experto esto en algunos d\u00edas en semanas recientes se hab\u00eda cuestionado la idea de por qu\u00e9 hacer a un lado se dec\u00eda al personal vacunador ni ning\u00fan momento se le ha hecho a un lado apreciamos mucho a nuestras colegas y a nuestros compa\u00f1eros expertos en vacunaci\u00f3n llevan muchos a\u00f1os trabajando y est\u00e1n al servicio del sistema nacional de salud al servicio de la poblaci\u00f3n mexicana y est\u00e1n trabajando en esto y ayer tambi\u00e9n empezaron a trabajar en el programa especial se pusieron finalmente en 144 municipios 539 puntos de vacunaci\u00f3n estos se ir\u00e1n ampliando ayer hubo algunas entidades federativas en particular tamaulipas y nuevo le\u00f3n que no pudieron vacunar por razones clim\u00e1ticas la temperatura ayer en promedio era 5 grados bajo cero la temperatura de conservaci\u00f3n de esta vacuna astra es de 2 a 8 grados sobre cero y evidentemente si se hubiera sacado a la intemperie se hubiera congelado se habr\u00eda da\u00f1ado y la otra raz\u00f3n tambi\u00e9n important\u00edsima es las personas adultas mayores son vulnerables a los cambios clim\u00e1ticos y no queremos que se les cause da\u00f1o alguno entonces muy prudentemente se decidi\u00f3 localmente no vacunar ayer vamos a esperar a que mejoren un poco las condiciones clim\u00e1ticas pero la vacuna est\u00e1 garantizada para esas entidades federativas de hecho est\u00e1 f\u00edsicamente ya en esas entidades federativas la siguiente se arranc\u00f3 por lo tanto en 30 estados ah\u00ed est\u00e1n los que acabo de mencionar nuevo le\u00f3n y tamaulipas que no lograron arrancar la vacunaci\u00f3n la siguiente y la suma ya hab\u00eda dicho 87 mil 472 se distribuye de esa manera en las entidades federativas y lo importante ah\u00ed es que se logr\u00f3 y m\u00e1s del 10% de la vacuna que se puso esto qu\u00e9 quiere decir que si logramos seguir a este ritmo o m\u00e1s acelerado en 10 d\u00edas o menos habremos utilizado este paquete por completo la siguiente el resto de los n\u00fameros de lo que hab\u00edamos logrado hasta el momento ah\u00ed est\u00e1 el personal de salud eso fue con la vacuna de astra 86 10.198 esquemas completos esto representa el 14 por ciento de las personas que han sido vacunadas 622 mil 658 a\u00fan est\u00e1n entre la primera dosis y pr\u00f3ximas a recibir la segunda dosis y el personal educativo solamente est\u00e1 en el estado de campeche quienes han vacunado ah\u00ed est\u00e1 el n\u00famero de 7.400 57 y lo que aparece abajo es ya el arranque de la fase 2 para el personal de salud insisto seguiremos utilizando los distintos embarques de la vacuna de facer biotech hoy llegar\u00e1n al pa\u00eds 491.000 400 dosis est\u00e1n ya en camino ya nos confirmaron la llegada a las 905 del vuelo que llega a monterrey el otro est\u00e1 por anunciarse su salida se retras\u00f3 por razones clim\u00e1ticas el punto de escala es en cincinnati ohio en estados unidos y la tormenta invernal tambi\u00e9n ah\u00ed es intensa entonces se retrasaron el vuelo de nuevo l\u00e9on y el otro a\u00fan est\u00e1 por definirse su salida podr\u00eda haber un retraso si es que las condiciones clim\u00e1ticas no son favorables pero obviamente en cuanto se logre vendr\u00e1n y est\u00e1 preparado todo el operativo para recibirlas la siguiente finalmente los eventos asociados a vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n 606 1691 recordar que estos son en su gran mayor\u00eda m\u00e1s del 99% son eventos no graves son eventos reacciones esperables por el organismo cuando se le expone a vacunaci\u00f3n duele en el sitio de inyecci\u00f3n m\u00ednimamente pero se reporta tambi\u00e9n esto en algunas personas se ha presentado fiebre esto no quiere decir enfermedad quiere decir la respuesta inmune que est\u00e1n presentando precisamente ante la vacuna tampoco debe interpretarse que quien no tenga fiebre no est\u00e1 reaccionando correctamente la vacuna es variable entre los organismos humanos hay quien desarrolla fiebre hay quien no la tiene y solamente hemos tenido 33 eventos de consideraci\u00f3n todos han estado en alg\u00fan momento por pasando por el hospital algunos por pocas horas solamente un par de ellos por algunos d\u00edas y se han recuperado de manera integral me parece que es la \u00faltima lo otro es explicar en dos l\u00e1minas si me pasan lo de la estrategia ha habido preguntas y queremos resolverlas sobre c\u00f3mo se le est\u00e1 avisando a las personas de que les toca su vacunaci\u00f3n tenemos varios mecanismos y en esto es important\u00edsima la participaci\u00f3n del sistema de bienestar de los servidores y servidoras de la naci\u00f3n porque logran tener la vinculaci\u00f3n social importante para que las personas se enteren en qu\u00e9 momento en qu\u00e9 lugar y en qu\u00e9 condiciones ser\u00e1n vacunadas y tenemos la parte de la voz comunitaria esto es las radios comunitarias en la transmisi\u00f3n de voz en voz el perifoneo que funciona mayormente en las zonas rurales no es exclusivo de forma zonas rurales puede funcionar tambi\u00e9n en zonas urbanas pero en general la gente est\u00e1 m\u00e1s acostumbrada a este sistema en las zonas rurales y tambi\u00e9n se han hecho las llamadas telef\u00f3nicas o las visitas domiciliarias que las personas est\u00e9n enteradas en localidades aleda\u00f1as se les anuncia con antelaci\u00f3n y se les se anunciar\u00e1 cuando ya toquen los siguientes ciclos la siguiente y otra cosa importante que tambi\u00e9n ha sido motivo de conversaci\u00f3n p\u00fablica y nos parece que es importante que todas y todos lo tengan claro para que no haya especulaciones es c\u00f3mo est\u00e1 organizado el programa de acuerdo con el programa general la estrategia general y de acuerdo con una realidad inescapable que hemos mencionado todos los d\u00edas que es la realidad de que la fabricaci\u00f3n de las vacunas en el mundo entero est\u00e1 ocurriendo a un ritmo menor a la demanda obviamente todas y todos quisi\u00e9ramos tener las vacunas inmediatamente pero las vacunas no es no existen todav\u00eda se est\u00e1n fabricando conforme se fabrican se transportan en los pa\u00edses que tenemos contratos y conforme llegan en algunos pa\u00edses las ponemos de manera inmediata y esto lo que resulta es que van llegando a distinto ritmo y tenemos que adaptar la situaci\u00f3n de implementaci\u00f3n del programa de acuerdo con la realidad para ponerles el ejemplo ilustrativo ten\u00edamos ya los embarques de facer y estos los destinamos a la etapa 1 que son personas trabajadoras de la salud pero tuvimos una nueva oportunidad que es que llegar\u00e1 anticipadamente 870.000 dosis de la vacuna de astra por qu\u00e9 raz\u00f3n porque se sigui\u00f3 buscando oportunidades y se encontr\u00f3 la posibilidad de tener un embarque anticipado esto es independiente de lo que ocurrir\u00e1 con lo que se fabrica en argentina se embasara aqui en mexico y estar\u00e1 disponible para finales de marzo esto lo que nos permite es arrancar la fase 2 y preferimos arrancar la fase 2 sobre todo en las zonas rurales con una vacuna cuyo manejo es m\u00e1s f\u00e1cil la vacuna de astra no requiere ultracongelaci\u00f3n y como dije se conserva entre 2 y 8 grados cent\u00edgrados sobre cero y es m\u00e1s f\u00e1cil distribuirla en las entidades federativas en las zonas rurales entonces ah\u00ed es donde est\u00e1 la oportunidad vean ustedes los distintos ejes de priorizaci\u00f3n son los mismos que hemos estado comentando el eje de edad el eje de la bueno las comorbilidades tambi\u00e9n est\u00e1 la capacidad de cobertura para los municipios donde hay personas adultas mayores y aqu\u00ed explic\u00f3 ayer tambi\u00e9n hab\u00eda la idea porque se vacuna completamente una zona un municipio porque en t\u00e9rminos de log\u00edstica es mucho m\u00e1s conveniente llegar y agotar la necesidad de un municipio una demarcaci\u00f3n territorial por ejemplo aqu\u00ed en la ciudad de mexico donde se seleccionar\u00e1 un 3 en particular porque la dotaci\u00f3n proporcional de vacuna para la entidad federativa es la suficiente para cubrir el ejemplo de la ciudad de mexico tres demarcaciones entonces es mejor cubrir esas tres demarcaciones y en los siguientes embarques cubrir otras tantas lo mismo que iguales n\u00fameros de municipios y en las entidades federativas las caracter\u00edsticas ya lo coment\u00e9 es un aspecto muy importante y otra muy importante es las recomendaciones de el grupo asesor estrat\u00e9gico de inmunizaciones de la organizaci\u00f3n mundial de la salud en el que existen consensos mundiales al respecto sobre estas condiciones priorizar a las personas que tienen la mayor vulnerabilidad social porque son las personas que pueden tener mayor riesgo de desenlaces desafortunados veamos en la \u00faltima de positiva precisamente esto con base en la informaci\u00f3n el que tenemos la informaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica que se ha seguido durante todo 2007 hemos hecho distintos an\u00e1lisis uno de ellos es la letalidad la letalidad es la proporci\u00f3n de personas con kobe que desafortunadamente pierden la vida por el cobismo y encontramos como se ve en la diapositiva que las zonas rurales tienen hasta 50 por ciento m\u00e1s de letalidad que las zonas metropolitanas cu\u00e1l es la explicaci\u00f3n una muy obvia ampliamente conocida en la salud p\u00fablica desde cientos de a\u00f1os la desigualdad social donde hay desigualdad social hay carencia no solamente de servicios propiamente dichos servicios de salud sino hay carencia de transporte hay carencia de caminos apropiadamente pavimentados hay distancias que recorrer por la naturaleza geogr\u00e1fica de las zonas rurales hay a veces redes de apoyo que pueden estar m\u00e1s limitadas por distintas necesidades a un tiempo son much\u00edsimas las razones desde luego hay carencia econ\u00f3mica tambi\u00e9n y eso impone restricciones para el cuidado de la salud entonces esta obviedad de la salud p\u00fablica conocida en la salud p\u00fablica desde hace cientos de a\u00f1os es constatada por los datos objetivos que tenemos de la vigilancia epidemiol\u00f3gica y eso lo que nos lleva es a considerar que el rendimiento de la vacuna debe ser orientado a donde existe la mayor necesidad en t\u00e9rminos del riesgo de complicaciones algunas voces se pronunciaron en la idea de que por qu\u00e9 no empezar en las ciudades por qu\u00e9 no empezar hab\u00eda quien se\u00f1alaba el concepto de poblaci\u00f3n econ\u00f3micamente activa porque la vida es prioritaria y porque las personas que tienen mayores riesgos deben ser protegidas con mayor prioridad esa es la raz\u00f3n t\u00e9cnica y por eso lo hemos hecho as\u00ed me parece que es la \u00faltima aqu\u00ed explicamos lo otro quiz\u00e1s mientras me retiro podemos ver algunas im\u00e1genes ilustrativas de c\u00f3mo ocurri\u00f3 el operativo muchas gracias y [M\u00fasica] y la esperanza para ganarle la batalla al virus sars cop 2 ha comenzado este 15 de febrero dio inicio la vacunaci\u00f3n masiva en todos los estados y se ha hecho conforme a lo planeado con nuestros adultos mayores de 60 a\u00f1os uno de los sectores m\u00e1s vulnerables en medio de esta pandemia [M\u00fasica] hoy inici\u00f3 la aplicaci\u00f3n de 870 mil dosis y sin duda alguna la gente empez\u00f3 a respirar eso que llaman alegr\u00eda y a ver con otra mirada los d\u00edas los a\u00f1os por venir [M\u00fasica] [M\u00fasica] campanillas que dios los bendiga [M\u00fasica] gobierno de mexico con su permiso se\u00f1or presidente buenos d\u00edas breve de que nos encontramos en cuanto a las vacunas primero tener claro este cuadro que me parece muy importante que es bueno cu\u00e1ntas vacunas ha contratado yo preparado m\u00e9xico donde estamos al d\u00eda de hoy como ustedes recordar\u00e1n estos inicios en octubre tuvimos un evento aqu\u00ed y se firm\u00f3 fai ser cansino y ya est\u00e1 select all\u00ed empez\u00f3 a m\u00e9xico sus adquisiciones y antes hab\u00eda entrado m\u00e9xico ya en el k\u00f3vacs por supongo primer lugar de k\u00f3vacs que es un instrumento de car\u00e1cter multilateral participan muchos pa\u00edses en buena medida vinculado a una resoluci\u00f3n que present\u00f3 el presidente de l\u00f3pez obrador en el g20 hac\u00eda casi un a\u00f1o inverso para garantizar el acceso universal a las vacunas se convirti\u00f3 despu\u00e9s en una resoluci\u00f3n en la onu se aprob\u00f3 por la 179 pa\u00edses y este instrumento participa en estas fechas ya m\u00e1s de los pa\u00edses que votaron m\u00e9xico compr\u00f3 50 y 1.5 millones de dosis para 25.75 millones de personas porque son dosis dobles astraz\u00e9neca ya dije aqu\u00ed se firm\u00f3 en octubre esta se va a envasar en mexico se me acuerdo con argentina ahora que tengamos la visita del presidente argentina vamos a detallar sus indicaciones tambi\u00e9n de presidente de l\u00f3pez obrador 77.4 millones de dosis se adquirieron n\u00famero de personas porque tambi\u00e9n son de dos dosis pzifer 34.4 millones cancino 35 millones la russa sputnik 22 millones hasta la cerca de la india es una adquisici\u00f3n reciente en la que estamos ahora aplicando en m\u00e9jico 2 millones sinovac de chile reci\u00e9n hecho este contrato de 10 millones en total son 230 y 2.33 millones de dosis a esta fecha con tratados preparados y comprometidos la siguiente por favor bueno las vacunas de facer son las primeras que recibimos en m\u00e9xico a partir del d\u00eda 20 y 3 de diciembre al d\u00eda de hoy con los dos vuelos que vienen en camino uno que ya mencion\u00f3 el doctor peset el que va a llegar a las nueve un poquito despu\u00e9s de las nueve de la ma\u00f1ana a monterrey y el que va a llegar a la ciudad de mexico en horario que todav\u00eda no les puedo dar porque est\u00e1 el vuelo esperando que le den salida del aeropuerto cincinnati est\u00e1 nevando pero esperamos que sea en el transcurso de las pr\u00f3ximas horas bueno al d\u00eda de hoy se habr\u00e1n recibido un mill\u00f3n 257 mil 750 dosis de facer que como ustedes saben son dos dosis las que necesitamos para ser una interrupci\u00f3n del suministro de casi un mes entre enero y febrero porque cerraron su planta en europa eso no estaba previsto y nos afect\u00f3 a nosotros pero tambi\u00e9n a otros pa\u00edses pero ahora se reanuda con el env\u00edo del d\u00eda de hoy los env\u00edos semanales cu\u00e1l es el compromiso de que tenemos bueno ya les dec\u00eda yo que el regi\u00f3n europea ha dado las autorizaciones para el pr\u00f3ximo lote de vacunas pr\u00f3xima semana y para marzo tienen el compromiso de haber entregado a m\u00e9xico o entregar 5 millones 182 mil 150 dosis es lo que est\u00e1 escrito y ratificado por eso la siguiente por favor cansino se autoriz\u00f3 el 10 de febrero por parte de las autoridades sanitarias el siguiente d\u00eda llegaron 2 millones de dosis a granel quiere decir que se van a envasar en m\u00e9xico y la planta en quer\u00e9taro de los laboratorios drug mix que es lo que cansinos cogi\u00f3 esa planta y se autoriz\u00f3 ya por la autoridad tambi\u00e9n sanitaria regulatoria va a envasar y etiquetar las dosis equipos a partir de ya esta semana la que sigue por favor comenz\u00f3 hasta la t\u00e9cnica de india como ustedes saben la india es hoy por hoy el principal productor del mundo o uno de los principales productores del mundo de vacunas entonces ah\u00ed se hizo un contrato de dos millones con la ayuda de astraz\u00e9neca para garantizar que lo que hace en el envasado en mexico tuvi\u00e9semos dosis para seguir nuestro programa de vacunaci\u00f3n entonces de esas ya se recibieron aqu\u00ed est\u00e1n 870 mil que anunci\u00f3 el se\u00f1or presidente el d\u00eda domingo y estaremos recibiendo el restante para llegar a 2 millones en los pr\u00f3ximos d\u00edas ya les daremos a conocer el d\u00eda exacto mientras tanto hasta la t\u00e9cnica con la combinaci\u00f3n de laboratorios de mexico argentina sigue adelante en el envasado porque hay compromisos con mexico 77.4 millones y con el resto de am\u00e9rica latina 250 millones de dosis la siguiente por favor k\u00f3vacs es un mecanismo que explique multilateral y ya nos comunicaron que vamos a recibir entre 1.6 y 2.2 millones de dosis en febrero inverso lo que cada febrero y el mes de marzo y para el lunes 22 oa partir de los 22 quedaron de informarnos la fecha de arribo de estas vacunas m\u00e9xico en total tiene un contrato por 50 y 1.5 millones de dosis con este mecanismo la siguiente les informo de la fase 3 en curso esta nueva bucks vacuna de origen norteamericano a esta fecha se han realizado 1.600 personas voluntarios de un total estimado de 2 mil semana el 80% son facetas juraba que alemania est\u00e1 en curso su objetivo son 8 mil dosis para el ensayo cl\u00ednico se de m\u00e9xico guadalajara quer\u00e9taro monterrey y en la semana van a dar a conocer el n\u00famero total de voluntarios registrados ya esta fecha el mismo la siguiente por favor ya concluidas fases 3 concluidas cansino que ella reciba autorizaci\u00f3n y jansen que mencion\u00f3 hace poco el doctor hugo l\u00f3pez gatell porque el sector salud tiene mucho inter\u00e9s en que esta vacuna tambi\u00e9n est\u00e9 presente en el cuadro que m\u00e9xico tiene es de una sola aplicaci\u00f3n igual que \u00e9l cit\u00f3 la siguiente por favor informarles que la vacunaci\u00f3n en los eeuu sigue adelante adem\u00e1s de que ha habido apertura del gobierno que encabeza el presidente de byd en para asegurar la vacunaci\u00f3n de todos tenemos instalados centros de vacunaci\u00f3n en chicago dallas houston indian\u00e1polis kansas city las vegas milwaukee orlando san diego entre otros los principales y estamos trabajando centros fuera de los consulados en atlanta voice dallas phoenix set por taxi tucson y otros al personal consular tambi\u00e9n ya lo estamos va corriendo no bajan dallas el paso houston c\u00e1ncer city las vegas sand fault hay declaraci\u00f3n de personal consular como personal esencial en dallas celulares de los \u00e1ngeles todos vamos bien y agradecemos el apoyo que hemos recibido de las autoridades norteamericanas y finalmente recordar de las gestiones que ha venido haciendo el presidente de l\u00f3pez obrador con eeuu con rusia con china con argentina con la uni\u00f3n europea y ma\u00f1ana vamos a presentar mi consejo de seguridad la posici\u00f3n de m\u00e9xico y am\u00e9rica latina consejo seguridad la onu respecto a lo que est\u00e1 ocurriendo en el mundo la desigualdad la inequidad que hay en el acceso a los recursos como los pa\u00edses que lo producen tienen tasas de vacunaci\u00f3n muy altas y am\u00e9rica mucho menos lo vamos a plantear con seguridad porque muchas veces con su permiso se\u00f1or presidente les vamos a informar sobre la distribuci\u00f3n de las vacunas en el plan que se realiz\u00f3 el que aplic\u00f3 para distribuir las 870 mil que fueron recibidas el d\u00eda domingo este es un resumen de la ejecuci\u00f3n del plan se realizaron 8 rutas principales a\u00e9reas 9 locales se inici\u00f3 la distribuci\u00f3n a las 10 21 del d\u00eda 14 y concluy\u00f3 a las 01 40 del d\u00eda 15 esto fue porque en los estados de chihuahua durango coahuila y nuevo le\u00f3n las condiciones meteorol\u00f3gicas no lo permitieron que pudi\u00e9ramos terminar ahorita todav\u00eda nos queda pendiente 8 municipios de nuevo le\u00f3n que el d\u00eda de hoy se har\u00e1 esta distribuci\u00f3n se realizaron 38 operaciones a\u00e9reas con aeronaves de la fuerza a\u00e9rea y de la armada en total fueron m\u00e1s de 39 horas de vuelo con las 17 aeronaves empleadas se realizaron 171 rutas terrestres con su seguridad de las 179 programadas como mencion\u00e9 nos faltan las de los 8 municipios las dosis fueron 800 la que sigue por favor 870 mil dosis trasladamos o transportamos v\u00eda terrestre 293 mil 20 y por v\u00eda a\u00e9rea 7 576 1980 se distribuyeron a los 32 los 32 entidades en los municipios 325 apartando 8 en 921 puntos de vacunaci\u00f3n el efectivo que ese empleo personal que se emple\u00f3 para realizar esta operaci\u00f3n en el d\u00eda domingo fueron cuatro mil 846 de hombres y mil 483 veh\u00edculos en todo lo que corresponde a la seguridad es decir particip\u00f3 ej\u00e9rcito armada y guardia nacional en esta parte la que sigue por favor estos son los municipios que nos faltan en nuevo le\u00f3n por hacer las entregas este efecto de la novena tormenta tropical perd\u00f3n invernal pues fue lo que limit\u00f3 mucho el movimiento para no poner en riesgo el tanto las vacunas como el personal que iba dando seguridad pues se determin\u00f3 que hoy en el transcurso del d\u00eda \u00e9ste se haga la distribuci\u00f3n de esos 8 municipios a continuaci\u00f3n informar\u00e9 la parte del plan de distribuci\u00f3n de las vacunas facer que arriban el d\u00eda de hoy a la ciudad de m\u00e9xico y monterrey nuevo le\u00f3n estamos la que sigue por favor aqu\u00ed estamos estimando no tenemos en la hora de arribo para equipar la ciudad de mexico todo est\u00e1 determinado por las condiciones meteorol\u00f3gicas que est\u00e1n prevaleciendo pero hicimos nuestro c\u00e1lculo a la hora que arriben semana ya partir de que arriben se llevan 45 minutos en lo que es descargar del avi\u00f3n el traslado al almac\u00e9n desde hn la desconsolidaci\u00f3n de ah\u00ed 45 minutos en la intervenci\u00f3n de lo que es el reconocimiento aduanal la revisi\u00f3n del sat la de cofepris y la carga a los veh\u00edculos de la empresa dhl 50 minutos que se llevar\u00e1n para el el arribo de las vacunas zinkhan y 22 horas aproximadas para llevar en las vacunas al banco estatal de tejidos de toluca estado de m\u00e9xico y ac\u00e1 tenemos el arribo a monterrey a partir de que llegue el avi\u00f3n a monterrey que como lo mencion\u00f3 el doctor gatell aproximadamente a las 9 5 de la ma\u00f1ana nos llevaremos tres horas en trasladar estas vacunas a la ciudad de saltillo se har\u00e1n en estos puntos la siguiente actividad ciudad nos la revisi\u00f3n y la notificaci\u00f3n el resguardo y la preparaci\u00f3n para la distribuci\u00f3n ah\u00ed nos llevan dos horas aproximadamente en realizar esta actividad el d\u00eda de hoy se llevar\u00e1 a cabo la distribuci\u00f3n v\u00eda terrestre ya una vez que hagamos esta actividad de revisi\u00f3n notificaci\u00f3n resguardo la la distribuci\u00f3n por v\u00eda terrestre estaremos iniciando las 4 horas con 25 minutos despu\u00e9s de la en que llegu\u00e9 al aeropuerto y solamente vamos a distribuir lo que es la ciudad de mexico y del estado de m\u00e9xico hidalgo morelos puebla quer\u00e9taro y tlaxcala esos ya adelantamos la ruta terrestre y lo que es la las rutas a\u00e9reas las 25 o los 25 estados que vamos a cubrir con las rutas a\u00e9reas que se har\u00e1n hasta el d\u00eda de ma\u00f1ana a partir de las de las 8 de la ma\u00f1ana esto es tambi\u00e9n cuidando la situaci\u00f3n de las condiciones meteorol\u00f3gicas y el cuidado de la vacuna porque esta necesita la ultra congelaci\u00f3n entonces se tomaron en cuenta estos dos aspectos para de realizar el traslado a\u00e9reo a partir del d\u00eda de ma\u00f1ana adelante por favor aqu\u00ed en el d\u00eda de ma\u00f1ana del incan saldr\u00e1n de este hacia la base a\u00e9rea militar n\u00famero 9 todas las vacunas se organizaran ah\u00ed en la base ya con los aviones para la distribuci\u00f3n de los 25 estados aproximadamente las 9 de la ma\u00f1ana estaremos saliendo hacia los diferentes puntos de distribuci\u00f3n en cada una de las entidades y de esos puntos a los hospitales en donde estar\u00e1 la una brigada de vacunaci\u00f3n en cada uno de ellos y listos para la aplicaci\u00f3n de las vacunas tambi\u00e9n de saltillo que es las vacunas que llegan hoy a monterrey v\u00eda a\u00e9rea y se trasladan v\u00eda terrestre saltillo tambi\u00e9n iniciar\u00e1n su distribuci\u00f3n a lo que es el estado y aqu\u00ed la tenemos considerada desde la ruta a\u00e9rea pero este es uno de los estados que el d\u00eda del domingo nos complic\u00f3 las condiciones meteorol\u00f3gicas entonces estamos tomando las provisiones para que si no se puede realizar v\u00eda a\u00e9rea lo hagamos v\u00eda terrestre y tener el completo todo el esquema de distribuci\u00f3n de saldr\u00e1n tambi\u00e9n de hacia los hospitales de coahuila para que sean recibidas por las brigadas y la aplicaci\u00f3n de la vacuna la que sigue por favor este es el esquema se va a distribuir 491 400 las vacunas se llevar\u00e1n a los 32 centros de redistribuci\u00f3n que corresponden a las entidades federativas a 832 hospitales en donde estar\u00e1n 832 brigadas de vacunaci\u00f3n se emplear\u00e1n 9 rutas a\u00e9reas 46 aeronaves 182 escoltas de seguridad en las 182 rutas terrestres en la parte terrestre estaremos entregando el d\u00eda 16 a la ciudad de m\u00e9xico aproximadamente cuatro horas con 42 minutos despu\u00e9s de que arribe las vacunas y est\u00e9 la \u00faltima que se entregar\u00e1 por v\u00eda terrestre ser\u00e1 aproximadamente 13 horas con 25 minutos despu\u00e9s de que llegue el avi\u00f3n aqu\u00ed a la ciudad de mexico y por v\u00eda a\u00e9rea el d\u00eda 17 estaremos entregando a las 1022 en tepic la primera y cerraremos a las 8 con 25 de la noche en putla villa de guerrero oaxaca adelante las rutas principales que han sido las mismas que hemos empleado dentro del plan desde la primera ocasi\u00f3n que que lo ejecutamos aqu\u00ed son las nueve rutas nueve aeronaves para cubrir las 25 entidades federativas la ruta n\u00famero 1 la iniciamos por culiac\u00e1n y vamos a la paz y despu\u00e9s a tijuana la ruta n\u00famero 2 la iniciamos en tepic durango luego chihuahua y terminamos en hermosillo la ruta n\u00famero 3 llegamos a m\u00e9rida a canc\u00fan chetumal y termina en campeche la ruta en el n\u00famero 4 estar\u00e1 materializada en nuevo le\u00f3n perd\u00f3n en le\u00f3n despu\u00e9s pasamos a san lu\u00eds potos\u00ed y terminamos en zacatecas la ruta 4 la ruta n\u00famero 5 y la iniciaremos en morelia iniciamos aqu\u00ed en morelia nos vamos a colima despu\u00e9s vamos a zapopan jalisco y terminamos en aguascalientes es el \u00faltimo punto de esta ruta la n\u00famero 6 la estaremos cubriendo en veracruz n\u00famero 6 empezaremos en veracruz nos vamos a oaxaca a tuxtla y terminamos en villahermosa la n\u00famero de la ruta n\u00famero 7 le estaremos materializando con chilpancingo despu\u00e9s nos vamos acapulco y terminamos en zihuatanejo y la ruta n\u00famero 8 la empezamos en tampico ciudad victoria de ah\u00ed nos vamos hacia hacia el este por ac\u00e1 despu\u00e9s reynosa y terminamos en nuevo laredo estas son las 8 rutas principales y tenemos rutas locales estas rutas locales se planearon para poder cubrir con rapidez a las entidades en las \u00e1reas m\u00e1s alejadas o m\u00e1s complicadas en cuanto al terreno que representa lo que se tiene presente en la entidad en la ruta n\u00famero 1 adelante por favor en la ruta n\u00famero 1 hacemos dos rutas locales una cubriendo la paz loreto y el guerrero negro y otra cubriendo de tijuana hacia san quint\u00edn en la ruta n\u00famero 2 de hermosillo salimos hacia cananea y cubrimos hacia moctezuma en la ruta n\u00famero 3 de canc\u00fan donde se reciben hacia cozumel en la ruta n\u00famero 5 de morelia se va hacia apatzing\u00e1n y hacia l\u00e1zaro c\u00e1rdenas y en la ruta n\u00famero 6 en tres de sus puntos que tocan tres de los cuatro se van a hacer notas a\u00e9reas locales y lleguen las que llegan a veracruz de ah\u00ed se trasladan hacia minatitl\u00e1n y posteriormente hacia poza rica las que llegan a oaxaca de aqu\u00ed de oaxaca salen hacia y nos iremos cubriendo lo que es puerto escondido de huajuapan y loma bonita son los tres los puntos que va a estar cubriendo este tambi\u00e9n es otro de los puntos que llegan a tuxtla guti\u00e9rrez est\u00e1n saliendo hacia palenque despu\u00e9s c\u00f3pala y terminamos en tapachula esto con eso se buscar\u00e1 \u00e9l y rapidez en la entrega de las vacunas aqu\u00ed tenemos unos ejemplos de la distribuci\u00f3n en el estado m\u00e9xico 54 de hospitales que son 46 mil 800 dosis en 48 charolas las 54 obligadas que se van a estar organizando que est\u00e1n organizadas el punto de redistribuci\u00f3n es el ultra congelador que est\u00e1 ubicado en el banco estatal de tejidos en toluca estado de m\u00e9xico se van a ampliar siete rutas terrestres para su distribuci\u00f3n la que sigue en hidalgo 34 hospitales 11 mil 700 dosis las 34 brigadas y el punto de redistribuci\u00f3n ser\u00e1 el 97 en la infanter\u00eda en venta prieta hidalgo y implicando a cinco rutas terrestres para su distribuci\u00f3n en puebla 36 hospitales 17 mil 550 dosis en las 36 brigadas y el punto de redistribuci\u00f3n es el sexto regimiento blindado reconocimiento en pueblos con 11 rutas terrestres para colima que ser\u00e1 la parte que ya se har\u00e1 por v\u00eda a\u00e9rea el d\u00eda 17 son ocho hospitales 11 mil 700 dosis ocho brigadas llegan al aeropuerto de este de colima y de ah\u00ed se llevan hacia el punto de redistribuci\u00f3n que es el 29 batall\u00f3n de infanter\u00eda en colima y se tendr\u00e1n tres rutas terrestres para su distribuci\u00f3n de las vacunas el otro ejemplo m\u00e1s de durango que tambi\u00e9n ser\u00e1 v\u00eda a\u00e9rea el d\u00eda de ma\u00f1ana 3 y hospitales cinco mil ochocientos cincuenta dosis trece brigadas llegan al aeropuerto internacional de durango y el punto de redistribuci\u00f3n ser\u00e1 el hospital militar de zona en el 5 de mayo durango con tres rutas terrestres y el \u00faltimo ejemplo es en guerrero son 22 hospitales 11 mil 700 dosis 22 brigadas el punto de arribo es la 35 zona militar en chilpancingo guerrero el punto de redistribuci\u00f3n ser\u00e1 el hospital militar regional de chilpancingo y se llevar\u00e1n a cabo 13 rutas de distribuci\u00f3n esto muy bien pues este es el informe abrimos para las preguntas si podemos este hacer primero las preguntas si les parece sobre este tema y luego pasamos a lo general sobre el tema y luego ustedes dos gracias presidente de buenos d\u00edas hay la rosa gel corresponsal de grupo gil y el imparcial de sonora la cr\u00f3nica de mexicalli y frontera de tijuana preguntar ayer presidente usted mencion\u00f3 que ya no se va a detener este plan de vacunaci\u00f3n solamente pregunta cu\u00e1l es cu\u00e1l certeza de que vamos a contar con todos los millones de vacunas que se requieren para que no se detenga nuevamente por alg\u00fan retraso no de entrega de vacunas el plan de vacunaci\u00f3n bueno tenemos este aseguradas todas estas dosis ya mediante contratos con las farmac\u00e9uticas se han entregado anticipos llevamos esto hay que decirlo alrededor de 6 meses hablando estableciendo comunicaci\u00f3n prepar\u00e1ndonos para obtener las vacunas y es un tema prioritario ayer nos reunimos por la tarde de noche y lo hacemos diario para ver c\u00f3mo se consiguen las vacunas y el env\u00edo de las vacunas entonces s\u00ed [M\u00fasica] hacemos un recuento fue primero file ser si su contrato con ellos se interrumpi\u00f3 la entrega durante tres semanas porque est\u00e1n ampliando sus plantas y por qu\u00e9 pues tambi\u00e9n y las plantas que tiene en eeuu est\u00e1n produciendo vacunas para eeuu nosotros tenemos que traer esta vacuna de facer de europa tambi\u00e9n all\u00e1 tuvimos que hacer gestiones tr\u00e1mites con la uni\u00f3n europea para que se permitiera y traer la vacuna no se trae de eeuu se trae de europa aun con la cercan\u00eda y la vecindad porque las plantas de files es de eeuu est\u00e1n produciendo s\u00f3lo para eeuu que son de las cosas que queremos ver en la onu para que haya equidad para que no haya acaparamiento las vacunas que haya un principio de igualdad para que todos los pa\u00edses tengan la posibilidad de vacunar sus habitantes bueno ya se reestableci\u00f3 la entrega de f\u00e1cil hoy llega cerca de 500.000 dosis todo lo que llega hoy el transcurso del d\u00eda va a ser para aplicar segundas dosis a los que fueron vacunados a finales de a\u00f1o a principios de este a\u00f1o ya esas 500 mil se van a aplicar con ese prop\u00f3sito ya con fire se lleg\u00f3 al acuerdo de que todos los martes la semana pr\u00f3xima el martes pr\u00f3ximo llegan otras 500 mil dosis tambi\u00e9n la mayor parte es para segundas dosis y para terminar de vacunar al personal m\u00e9dico que est\u00e1 hospitales covite este ser\u00eda la aplicaci\u00f3n de la primera dosis para 200.000 vamos a decir nuevos trabajadores de la salud no han sido vacunados que nos falta la tercera semana que viene siendo final de los principios de marzo ya vienen de facer m\u00e1s de 800.000 ya esas completas son para el programa de adultos mayores lo que iniciamos ayer ya facer para adultos mayores solo procurando que sean en este caso adultos mayores de ciudades de centros urbanos x las caracter\u00edsticas de mantenimiento de esta vacuna que tiene que tener una congelaci\u00f3n especial entonces si tiene que aplicarse en las ciudades a diferencia de las transg\u00e9nicas que se est\u00e1 aplicando ahora que si puede \u00e9ste resistir altas temperaturas entonces ya se tiene con fighters todo ese plan hacia adelante todos los martes lo que aqu\u00ed mencion\u00f3 marcelo hasta finales de octubre 5 millones de dos eso ya est\u00e1 est\u00e1 el compromiso de que van a cumplir y si pensamos que van a cumplir porque hubo una est\u00e1 esta interrupci\u00f3n pero vamos a decir que fue una causa especial mayor de ampliar su producci\u00f3n y nos pidieron eso y adem\u00e1s por qu\u00e9 despidieron en el mecanismo de la onu entregar vacunas tambi\u00e9n para otros pa\u00edses y nosotros estuvimos de acuerdo en eso hasta cerca va a seguir llegando y en este caso como tambi\u00e9n lo menciono marcelo ya vamos a empezar a envasar aqu\u00ed ya hay materia prima y hay una planta de envasado de esa vacuna entonces si tenemos garant\u00eda de que se va a contar con esa vacuna luego en el caso de cancino tambi\u00e9n ya est\u00e1 aprobada ya se tiene aqu\u00ed la materia prima tambi\u00e9n aqu\u00ed se va a envasar el signo back va a cerrarse el acuerdo el lunes pr\u00f3ximo no est\u00e9 para un mill\u00f3n de vacunas este de esas vacunas vamos a utilizar primero 200.000 porque nos piden debe usar estas 200 mil y 800 mil restantes [M\u00fasica] para sentarse es un proceso la elaboraci\u00f3n se tienen que conservar durante 15 d\u00edas para poderse utilizar pero ya esto en nuestro pa\u00eds entonces vamos a continuar con la vacunaci\u00f3n de adultos mayores estas innova que ese de una farmac\u00e9utica china queremos aplicarla tambi\u00e9n a maestros para el regreso a clases estamos tambi\u00e9n preparando eso en estados con sem\u00e1foro verde ejemplo el caso de chiapas que ella va a estar de nuevo en sem\u00e1foro verde y estados que vayan este bajando en intensidad en cuanto a la pandemia y stein en amarillo que tambi\u00e9n se ve y vacunando a maestros entonces es todo un plan nacional para ir avanzando y ya no nos vamos a detener que ese es tu pregunta constantemente van a estar llegando vacunas y como aqu\u00ed se ha dicho ya se tienen los contratos y vamos a seguir garantizando que haya vacunas el presidente tengo otras dos preguntas no tienen que ver con vacunaci\u00f3n no s\u00e9 si las puede hacer de una vez son gracias presidente mire la primera pregunta es sobre el plan que que orden\u00f3 usted en diciembre e implementar en 15 municipios que son los m\u00e1s afectados por la violencia por los homicidios c\u00f3mo va este plan que se anunci\u00f3 en diciembre por ejemplo en tijuana que forma parte de esos municipios ha ido a la alza los homicidios y cajeme que tambi\u00e9n forma parte de los 15 municipios en enero registr\u00f3 su hist\u00f3rico con m\u00e1s homicidios entonces preguntarle c\u00f3mo va este plan se nos pudiera comentar un poco bueno la reserva de que se informa los d\u00edas 20 a informar pues en esta semana no al final el viernes sobre la situaci\u00f3n seguridad y vamos a informar sobre estos municipios yo tambi\u00e9n voy el fin de semana son ahora voy a baja california sur ya baja california voy a estar en hermosillo y hoy vamos a supervisar precisamente la construcci\u00f3n que se est\u00e1 haciendo de manera conjunta un hospital hermosillo para que se termine lo m\u00e1s pr\u00f3ximo y pronto posible estamos pensando que se termine mayo en junio es el hospital y voy a eso y vamos tambi\u00e9n a inaugurar en hermosillo son a un cuartel instalaci\u00f3n de la guardia nacional vamos a hermosillo el viernes por la tarde d\u00eda 19 el d\u00eda del ej\u00e9rcito y vamos a estar en la ma\u00f1ana en la 37 zona militar una ma\u00f1ana y volamos a hermosillo para tener estas visitas de supervisi\u00f3n tanto de el cuartel de la guardia como de la supervisi\u00f3n al hospital y al d\u00eda siguiente vamos a estar en tijuana el s\u00e1bado va a pernoctar en hermosillo para volar a ti si vamos a quedar a dormir en hermosillo y volamos al d\u00eda siguiente tijuana estamos en tijuana vamos tambi\u00e9n a inaugurar en tijuana un cuartel de la guardia se est\u00e1 reforzando todo lo que tiene que ver con seguridad en esta religi\u00f3n y [M\u00fasica] ese mismo d\u00eda volamos a la paz y vamos a dormir en la paz y el domingo vamos a inaugurar una carretera que se construy\u00f3 cerca de la paz y vamos a supervisar una planta de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica que nos comprometimos a realizar en la paz termoel\u00e9ctrica que se est\u00e1 realizando para que no falte la energ\u00eda el\u00e9ctrica en la paz y en los cabos entonces ese es el programa b\u00e1sicamente gracias presidente ya por \u00faltimo la semana pasada se reuni\u00f3 usted con la gobernadora claudia p\u00e1vlovich como presidenta de la conagua preguntarle qu\u00e9 a qu\u00e9 acuerdos llegaron qu\u00e9 temas prioritarios revisaron qu\u00e9 fue lo que hablan pues hablamos de las vacunas y ya est\u00e1 encargada de representar a los gobernadores y es una preocupaci\u00f3n todos los gobernadores de la gobernadora de la jefa de gobierno el qu\u00e9 se consiguen las vacunas se participe la jornada de vacunaci\u00f3n y estamos trabajando de manera coordinada ese es su punto principal en la agenda y otros temas llevamos con la gobernadora claudia p\u00e1vlovich de sonora muy buena relaci\u00f3n y ahora ella es la presidente de la conap se representa a todos los gobiernos locales desde los que pertenecen a esta asociaci\u00f3n pero s\u00ed mantuvimos este encuentro esta entrevista en muy buenos t\u00e9rminos y temas de seguridad de todo lo que tiene que ver con sonora como el progreso en sonora y este repito tenemos muy buena relaci\u00f3n estamos trabajando de manera conjunta presidente buenos d\u00edas mi nombre es lleg\u00f3 el ya zedillo de tabasco y quintana roo y campeche hoy diario basta en la ciudad de m\u00e9xico del grupo cant\u00f3n buenos d\u00edas a todos ya todos se\u00f1or presidente antes que nada la direcci\u00f3n editorial del grupo cant\u00f3n le sea m\u00e1s bien dicho se congratula de su recuperaci\u00f3n por kobe 19 ahora se\u00f1or presidente con base en el tema de la conferencia de hoy que es el pulso de la salud hay un punto que usted ha tocado en reiteradas ocasiones que es que m\u00e9xico tenga un sistema de salud digno con base en lo anterior y en este orden de ideas usted ha planteado que hay un d\u00e9ficit de m\u00e9dicos en todo el pa\u00eds referente a esto usted por el acuerdo presidencial design\u00f3 ampliar a los m\u00e9dicos residentes en todas las instancias de salud en consecuencia a la \u00faltimamente no est\u00e1 el maestro robledo para poder abordar ese tema sin embargo estoy seguro que el doctor alcocer o en su defecto el doctor hugo l\u00f3pez gatell podr\u00edan ahondar nos en esto el cuestionamiento aqu\u00ed se\u00f1or presidente ser\u00eda que con base en esta ampliaci\u00f3n de m\u00e9dicos residentes para mejorar el sistema de salud y en todo caso para la aplicaci\u00f3n de vacunas de kobe 19 cu\u00e1l ser\u00eda el plan que tiene el gobierno federal para las residencias m\u00e9dicas tomando en cuenta que donde antes entraban tres mil hoy entrar\u00edan ocho mil 400 no s\u00e9 por decir un n\u00famero tendr\u00eda y el gobierno federal alguna estrategia para toda la infraestructura que competa esta ampliaci\u00f3n de m\u00e9dicos residentes muchas gracias muy presidente pues es muy buena tu pregunta que tiene que ver con la pol\u00edtica de salud desde antes de la pandemia cuando no esper\u00e1bamos est\u00e1 terrible situaci\u00f3n iniciamos un recorrido por el pa\u00eds visitando hospitales haciendo un diagn\u00f3stico que encontramos pues en un tiradero de obras inconclusas centros de salud hospitales no terminados muchos y desde luego falta de m\u00e9dicos especialistas falta de infraestructura obras inconclusas falta de m\u00e9dicos de especialistas todav\u00eda tengo en la memoria que visitamos tres hospitales en yucat\u00e1n de \u00e9l y bienestar hospitales de cuarenta cincuenta camas y los 3 sin m\u00e9dicos pediatras 23 y as\u00ed este faltando personal m\u00e9dico tambi\u00e9n 80.000 trabajadores de la salud contratados por qu\u00e9 con horarios eventuales algunos con antig\u00fcedades hasta de 20 30 a\u00f1os entonces bueno el desabasto de medicamentos la gran corrupci\u00f3n en la compra de medicamentos una cosa este vergonzosa m\u00e1s que eso injusta en extremo porque robarse el dinero de las medicinas ya es el colmo bueno por eso se decidi\u00f3 a veces vamos a levantar todo el tiradero vamos a rehabilitar a los hospitales en eso est\u00e1bamos est\u00e9 definido nuestro plan se cre\u00f3 el team xavi se decidi\u00f3 aumentar el presupuesto en 40 mil millones de pesos para que nos faltara un medicamento se decidi\u00f3 comprar los medicamentos en el extranjero para romper con el monopolio y las mafias que se dedicaban a la venta de los medicamentos al gobierno traficantes de influencias asociados con pol\u00edticos bueno y decidimos echar a andar todo el plan nuevo y tambi\u00e9n la gratuidad decidimos que no se iba a cobrar los medicamentos y que tambi\u00e9n la atenci\u00f3n m\u00e9dica iba a ser gratuita se estableci\u00f3 una reforma constitucional el principio del derecho del pueblo a la salud y eso est\u00e1bamos ya trabajando para mejorar el sistema cuando viene la pandemia nos llega la pandemia y esto nos hace apresurarnos en todo ese plan qu\u00e9 significa pues rehabilitar y terminar hospitales ya vamos a informar bien nos ayud\u00f3 mucho la secretaria la defensa de vend\u00e9e y est\u00e1n ahora administrando como 32 hospitales que terminaron estaban inconclusos los equiparon nada m\u00e1s en el caso de la defensa marina y s\u00f3lo propio el este el seguro y xavi m\u00e1s para ponerles un ejemplo vamos a hermosillo y es de supervisar lo de este hospital que estaba en proceso pero estamos tambi\u00e9n por visitar de quer\u00e9taro su hospital estatal tambi\u00e9n terminado con participaci\u00f3n de la federaci\u00f3n y del gobierno del estado de quer\u00e9taro un hospital que se est\u00e1 concluyendo igual y ya est\u00e1 terminado pr\u00e1cticamente camas que estaban siendo utilizado para atender a enfermos de covite un hospital que llevaba mucho tiempo abandonado en g\u00f3mez palacios durango me queda pendiente no lo voy a olvidar un hospital que dejaron tirado en ju\u00e1rez que hasta lo inauguraron pero era nada m\u00e1s la pura fachada y ah\u00ed ese hospital no tenemos todav\u00eda pendiente y otros porque no hemos podido pero sean terminado m\u00e1s de 50 hospitales se contrat\u00f3 a personal pues tambi\u00e9n m\u00e1s de 50.000 trabajadores por la pandemia se compraron equipos m\u00e9dicos y se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de apresurar el mecanismo para qu\u00e9 se garantizar\u00e1 que en m\u00e9xico haya los m\u00e9dicos suficientes fue como un crimen dicen que en pol\u00edtica a veces los errores son como cr\u00edmenes el haber dejado abandonada la salud [M\u00fasica] y el haber impedido que se formaran m\u00e9dicos 3 realmente lamentable que no tengamos los m\u00e9dicos que necesitamos que no tengamos los especialistas que necesitamos entonces por eso se adelant\u00f3 todo el programa hablamos por ejemplo de los medicamentos de los ni\u00f1os con c\u00e1ncer estamos abasteciendo que no falten los medicamentos pero hay s\u00f3lo los 25 pediatras cirujanos especialistas en atender c\u00e1ncer de ni\u00f1os en el pa\u00eds 25 bueno en el caso de los medicamentos nos ha costado much\u00edsimo porque son mafias que exist\u00edan entonces estamos comprando los medicamentos afuera y est\u00e1n queriendo meterse para seguir ellos acaparando las compras a\u00fan con la participaci\u00f3n de la onu y miren ya llevamos m\u00e1s de dos a\u00f1os todav\u00eda era yo presidente electo cuando me di cuenta de que ten\u00edan el control estas empresas de todo lo relacionado con la venta de los medicamentos no se pod\u00edan importar medicamentos todo se ten\u00eda que comprar aqu\u00ed para darle preferencia a estos monopolios entonces abrimos para comprar los medicamentos en el mundo en alemania e inglaterra en eeuu en argentina donde en la india bueno nos ha costado much\u00edsimo no en lo econ\u00f3mico sino por el bloqueo y la intromisi\u00f3n de estos monopolios por ejemplo estos medicamentos para ni\u00f1os de c\u00e1ncer lo s\u00e9 produce una empresa en m\u00e9xico fax no este perd\u00f3n visa que los due\u00f1os con muy buenas relaciones pol\u00edticas est\u00e1n dedicados a hacer una campa\u00f1a en contra del gobierno porque ellos dominaban todo el comercio de estos medicamentos entonces como somos perseverantes aunque nos lleve tiempo se va a resolver y ya vamos a avanzar en este prop\u00f3sito pero dulces llego a tu pregunta por eso dije que era muy importante porque me permit\u00eda decir cosas que \u00e9ste ten\u00eda ganas de informarle a los ciudadanos de todo lo que se est\u00e1 haciendo entonces ya se ampli\u00f3 el n\u00famero de becas para especialistas y est\u00e1 abierto el programa para que los que quieran especializarse en el extranjero lo puedan hacer van a tener becas y vamos a procurar que aumenta el n\u00famero de especialistas en el tiempo que estemos en el gobierno vamos a aumentar el n\u00famero de especialistas con m\u00e1s oportunidades para los m\u00e9dicos que quieren estudiar que quieren seguir adelante con una especialidad y si me gustar\u00eda que el doctor jorge alcocer les explicar\u00e1 c\u00f3mo empezamos y c\u00f3mo vamos a ir hacia adelante en esto de la especializaci\u00f3n de los m\u00e9dicos muchas gracias presidente buenos d\u00edas y en el tema que ha cubierto realmente lo digo pero pocas veces se\u00f1al\u00f3 la palabra excelencia el se\u00f1or presidente lo conoce que llega al coraz\u00f3n y desde luego siempre ha estado todos los d\u00edas atendiendo est\u00e1 a importante contribuci\u00f3n para el ser humano mantener su salud y la epidemia sin entrar m\u00e1s en detalles la epidemia de la pandemia ha ense\u00f1ado ha ayudado a valorar la salud la salud hoy es diferente y en consecuencia a los m\u00e9dicos al sector salud y hablo del sector salud que es una de las principales acciones tomadas desde el primer d\u00eda de este de este gobierno es ya integral no hablamos del imptce de liste de lo que sucede en pemex lo que sucede en los estados sino a nivel integral y ese es un avance que tambi\u00e9n fue ayudado por la las necesidades de la pandemia y tan solo quisiera yo dos puntos uno que me pide el se\u00f1or presidente y efectivamente en ese recorrido que tuvimos en los primeros meses de la gesti\u00f3n por los hospitales regionales del ipsi bienestar ven\u00edamos platicando de ese punto cuantos la pregunta fue r\u00e1pida clara como las hace el se\u00f1or presidente de cu\u00e1ntos m\u00e9dicos que tiene m\u00e9xico con cu\u00e1nto se cuenta y cu\u00e1ntos necesita esto desde luego abri\u00f3 de inmediato no voy a ser muy muy detallista a hacer esa contestar esa pregunta num\u00e9rica pero tambi\u00e9n hay que ver en otro aspecto su distribuci\u00f3n y la disponibilidad de esos m\u00e9dicos fuera de las ciudades 200.000 profesionales de la salud en t\u00e9rminos generales se requer\u00edan despu\u00e9s de un abandono en la formaci\u00f3n por diferentes razones econ\u00f3micas pol\u00edticas y desde luego de no poner atenci\u00f3n a este \u00e1mbito profesional si bien est\u00e1n encausados en la medicina curativa la mayor parte de los profesionistas de salud incluyo esto a los especialistas y a los m\u00e9dicos generales 200.000 como n\u00fameros de d\u00e9ficit de partida de los cuales 123 mil se requer\u00edan m\u00e9dicos generales que estuvieran trabajando y estuvieran comprometidos en la labor important\u00edsima de un buen m\u00e9dico un buen m\u00e9dico general y 76.000 \u00e9stos pero son fueron acotados por varias consultas en varios momentos y comparadas con los de a nivel de otros pa\u00edses que tienen desde luego un camino adelante en cumplir con su derecho a la salud estos especialistas tienen una necesidad de seguir atendiendo a los problemas que se tienen con un en m\u00e9jico con una reorientaci\u00f3n segundo punto la reorientaci\u00f3n a la prevenci\u00f3n no a la medicina curativa esta medicina hasta en estos 36 a\u00f1os progresivos de abandono en la pol\u00edtica de la formaci\u00f3n de profesionistas pues era repito curativa y adem\u00e1s simple derivada por considerar o aplicarla a una medicina privada esto afortunadamente se ha logrado reorientar y hoy la atenci\u00f3n primaria a la salud como fue anunciado unos cuantos meses despu\u00e9s del inicio en 2019 es lo que debe y est\u00e1 rigiendo la las necesidades de nuestro pa\u00eds que coinciden en tener como muchos de los pa\u00edses que lo han logrado con estas esta reorientaci\u00f3n esta necesidad de atender donde en las comunidades en las familias donde se genera y se deben resolver prevenir m\u00e1s del 80 por ciento de las enfermedades y no esperar a una acci\u00f3n mucho m\u00e1s cara pero ligada a subsanar algo que se descuid\u00f3 esto desde luego nos lleg\u00f3 en la segunda orientaci\u00f3n se\u00f1alamiento que quiero se\u00f1alar dejar claro no llev\u00f3 a romper la barrera infranqueable de los \u00faltimos a\u00f1os de la formaci\u00f3n de especialistas porque no hab\u00eda presupuesto o porque no se ten\u00eda el inter\u00e9s en dar este camino y entonces en este a\u00f1o ya ustedes lo vieron la el examen nacional de residencias que fue puntualmente trans para y desde luego con la calidad que se requiere para tener atender a la formaci\u00f3n de especialistas se duplic\u00f3 y 20.000 de ellos comparados con 910 mil m\u00e1ximo que se estaban teniendo en los \u00faltimos a\u00f1os de seguir con ese camino hubi\u00e9ramos tardado 10 15 a\u00f1os en hacer lo que ya estamos haciendo en este primer a\u00f1o de formaci\u00f3n nueva de especialistas ah\u00ed todav\u00eda hay una pieza piezas importantes y por eso tenemos ahora en pr\u00f3ximos d\u00edas el acercamiento de dentro de la integraci\u00f3n de un profesionistas que trabajan y trabajan todav\u00eda en el instituto mexicano del seguro social porque es la \u00fanica instituci\u00f3n donde se forman m\u00e9dicos familiares y la pieza que en otros pa\u00edses les llaman diferentes m\u00e9dicos familiares el que tiene m\u00e1s esa din\u00e1mica de inicio en la casa en el y no solo en el centro de salud no s\u00f3lo en el hospital estos m\u00e9dicos familiares tan estaba cambiada la mentalidad del m\u00e9dico el m\u00e9dico joven que quiere hacer un especial y al que le sobraron plazas de \u00e9sta de esta oferta de medicina familiar y se tuvo que a los que no tuvieron la posibilidad de entrar en otras de las m\u00e1s llamativas especialidades hablar con ellos convencerlos que la medicina familiar puede ser y debe ser la base para otra sub especialidad este es un ejemplo de lo que estamos cambiando y junto con ello el \u00faltimo es la formaci\u00f3n de m\u00e9dicos generales no debe ser como se estaba dando debe estar ubicada y la familia en la comunidad y desde luego a nivel de las primeras instancias centros de salud casas de salud y con ello colaboran directamente las universidades benito ju\u00e1rez que est\u00e1n en todo el pa\u00eds con ciertos matices lugar de formaci\u00f3n y son carreras de medicina de primera calidad de primera calidad y que desde luego tienen estos elementos junto con ello en la ciudad de mexico ustedes saben hay una universidad de la salud que est\u00e1 tambi\u00e9n recientemente el a\u00f1o pasado se inici\u00f3 y que es otro de los ejemplos que no que tambi\u00e9n en los estados est\u00e1 cundiendo con nuevas escuelas de medicina donde la calidad del m\u00e9dico general va a sustentar lo que tambi\u00e9n integralmente hacia el especialista un nuevo especialista que considero que est\u00e1 volviendo a aparecer en nuestro pa\u00eds en estos d\u00edas esto es el t\u00e9rmino general lo que estamos haciendo en una plataforma interinstitucional est\u00e1 la sep est\u00e1 desde luego lo que ya se\u00f1al\u00e9 los estados y la necesidad de conducir esto con muy gran parte de los planes de gobierno y los programas prioritarios de atenci\u00f3n y desde luego de de la cobertura del bienestar que son parte de la misma necesidad ante el ser humano que enferma o que no debe enfermar muchas gracias [M\u00fasica] bueno en esencia d 810 mil este residentes ya pas\u00f3 a 20.000 [M\u00fasica] y aqu\u00ed hay algo que tambi\u00e9n quiero destacar porque todo esto est\u00e1 lleno de detalles el examen de admisi\u00f3n de los residentes se cuid\u00f3 para evitar la corrupci\u00f3n y el influyentismo y lo otro que es complementario es que ya se tienen acuerdos con varios pa\u00edses para que vayan a estudiar especialidades m\u00e9dicos mexicanos de modo que vamos a ampliar en este proceso de formaci\u00f3n ah si as\u00ed es tenemos contemplado el sexenio a ver nada m\u00e1s aqu\u00ed cuantos neum\u00f3logos ten\u00edamos antes de la pandemia cu\u00e1ntos tenemos cu\u00e1ntos infect\u00f3logos a veces para qu\u00e9 entendamos como est\u00e1bamos si esto es eso es una pregunta muy importante porque empieza de la de cu\u00e1ntos cirujanos cu\u00e1ntos pediatras que es que escalofriante saber que no ten\u00edamos ni el cero punto 3 que tendr\u00edamos de lo que recomienda la oms y que esto hay que requerir\u00eda una de diez veces m\u00e1s cuantos gineco-obstetras o sea las clases de las especialidades llamadas troncales centrales y donde destac\u00f3 que esto pues no es porque me promueva yo ya estoy viejo para promoverme cuantos internistas hay estas son las especialidades que se son centrales para la atenci\u00f3n m\u00e9dica y sin embargo todas est\u00e1n deficientes en todos los estados incluyendo tambi\u00e9n en las ciudades la pandemia nos hizo ver de la necesidad de quienes atienden a los enfermos se manifiestan principalmente por afecci\u00f3n pulmonar esto es conocido de todos no s\u00f3lo por s\u00edntomas sino por la afecci\u00f3n m\u00e1s grave y la causa de muerte es ligada precisamente a esa falla de \u00e9ste de este \u00f3rgano central del respiratorio del pulm\u00f3n en este caso no hay una seguridad de que est\u00e9n trabajando como neuro y neum\u00f3logos esto es por m\u00ednimo se requiere tener diez veces m\u00e1s de neum\u00f3logos en t\u00e9rminos de esta pandemia y tenemos desde luego ese d\u00e9ficit de especialistas en unidades de terapia intensiva es todav\u00eda m\u00e1s dif\u00edcil porque la terapia intensiva no es s\u00f3lo para atender problemas pulmonares sino problemas que hacen que el paciente est\u00e9 en falla o de diferentes \u00f3rganos y que la respiraci\u00f3n no funciona en consecuencia de otras enfermedades y en esta pandemia tambi\u00e9n en los infect\u00f3logos los infect\u00f3logos son consecuentes son apoyados en una formaci\u00f3n como m\u00e9dicos todos ellos como m\u00e9dicos especialistas o m\u00e9dicos generales que despu\u00e9s se sube especializan estas sub especialidades desde mi opini\u00f3n no se fortalecen directamente en la primera formaci\u00f3n de la fib primera entrada como especialistas de los diferentes campos porque r\u00e1pidamente hay que tambi\u00e9n se\u00f1alarlo son atra\u00eddos por lo que m\u00e1s resulta econ\u00f3micamente rentable es decir quieren ser especialistas en una es r\u00e1pidamente en un a\u00f1o para poder tener una pr\u00e1ctica privada estoy hablando con transparencia de lo que puede ser sustancial m\u00e1s para lograr su su su salario esto no es negativo pero s\u00ed est\u00e1 excesivo quiere decir que pueden ser a ver medicina privada muchos un gran porcentaje de los m\u00e9dicos que trabajan en los hospitales federales en los hospitales p\u00fablicos despu\u00e9s parte de su tiempo y a veces en forma abusiva en el sentido que dan m\u00e1s tiempo a lo privado porque es m\u00e1s rentable esto se\u00f1ala que tambi\u00e9n tenemos que ir trabajando sobre el salario que tienen de base de los m\u00e9dicos en estos tiempos pero bueno ese es otro tema pero tambi\u00e9n importante entonces termin\u00f3 esa deficiencia de neum\u00f3logos que es de menor de 500 en t\u00e9rminos de lo que tiene el consejo como tal activos ahorita se pusieron en pr\u00e1ctica por la capacitaci\u00f3n urgente a m\u00e9dicos de otras \u00e1reas a m\u00e9dicos internistas a m\u00e9dicos cardi\u00f3logos que todos tuvieron que tomar anestesistas que tuvieron que tomar ese ese papel y desde luego los m\u00e9dicos generales que fueron capacitados en una forma realmente in\u00e9dita excepcional y de hecho est\u00e1 esta experiencia nosotros la estamos comunicando a nivel internacional para que se aprenda tambi\u00e9n que en estas condiciones de urgencia se pueden resolver acci\u00f3n los problemas los retos con mayor calidad y lo hemos estado haciendo as\u00ed es por eso que la la la conclusi\u00f3n es de que la epidemia tambi\u00e9n nos ha acelerado este proceso y vamos a hacer y ya cada una de las especialidades entre ellas de neumolog\u00eda y la nueva o una de las que poco conocidas de urgencia lo he a de urgencias tambi\u00e9n ya est\u00e1 en la curr\u00edcula din\u00e1mica que est\u00e1 teniendo que ya se tuvo en su primer acci\u00f3n y que va a seguir este a\u00f1o todav\u00eda m\u00e1s con los detalles que en forma integral se pueden ir uniendo muchas veces se\u00f1or presidente si me lo permite manera de continuaci\u00f3n y yo tengo muy presente en 2018 cuando usted tom\u00f3 protesta como presidente de la rep\u00fablica como dato curioso me encontraba leyendo por primera vez los hijos de s\u00e1nchez de oscar lewis y recalc\u00f3 una frase que usted empleo que la tengo grabada usted dijo perfectamente tengo el deseo leg\u00edtimo de pasar a la historia si no me equivoco como un buen presidente como un presidente emblem\u00e1tico para todos los mexicanos y mexicanas en atenci\u00f3n al \u00e9nfasis que usted le dio ahorita el tema de la salud y hoy como pulso de la salud me permite preguntarle se\u00f1or presidente a usted le gustar\u00eda pasar a la historia como el presidente de la salud como el presidente que dignific\u00f3 el sistema de salud para todas y todos los mexicanos es claro que s\u00ed pues es algo fundamental es un derecho humano el derecho a la salud garantizarlo es un gran logro como el derecho a la educaci\u00f3n como el derecho al trabajo a un salario justo el derecho al bienestar el derecho a la felicidad el derecho al bienestar material y el bienestar del alma claro que s\u00ed yo me siento muy orgulloso d estar participando con un equipo y con el apoyo de millones de mexicanos en una transformaci\u00f3n me llena de orgullo ver c\u00f3mo la gente que antes era ignorada discriminada ahora tiene un papel relevante en la vida p\u00fablica son los protagonistas principales voy a una gira y me identifican la camioneta y en la calle quienes comerciantes alba\u00f1iles mec\u00e1nicos del pueblo gente del pueblo all\u00e1 habl\u00e1ndome expresando mes sus sentimientos es ahora el pueblo el principal actor de la vida p\u00fablica ya no son los potentados los de la llamada sociedad pol\u00edtica los del c\u00edrculo rojo los famosos en los medios de comunicaci\u00f3n en la academia en la intelectualidad ya no es el pueblo raso y eso me llena de orgullo porque eso es una transformaci\u00f3n porque el pueblo antes no era tomado en cuenta despreciaban al pueblo no le ten\u00edan amor al pueblo no les importaba el pueblo pero no exist\u00eda no es distinto entonces ese es el proceso de transformaci\u00f3n que se est\u00e1 viviendo y vamos a seguir adelante est\u00e1 lleno de obst\u00e1culos the kid evadiendo brincando y lo m\u00e1s importante es no cansarse lo m\u00e1s importante es la perseverancia porque apuestan mucho los adversarios los corruptos los que ten\u00edan secuestrado al gobierno los que se aprovechaban del presupuesto que era dinero del pueblo como estrategia el que nos desmoralizamos el qu\u00e9 aceptemos de que no se puede y que hay que [M\u00fasica] negociar hay que transar nada seguid adelante transformando y este a ver qui\u00e9n se cansa primero y esto es lo que nos va a sacar y vamos saliendo y yo estoy optimista y no es poca cosa lo que ha sucedido los da\u00f1os de la pandemia terribles da\u00f1os que nos han afectado a todos pero vamos a salir vamos a ir hacia adelante y tambi\u00e9n en lo econ\u00f3mico y m\u00e9xico tiene larga vida y muchas posibilidades de crecer de avanzar siempre y cuando no se permita la corrupci\u00f3n esa es la clave vuelvo a repetir lo que dec\u00eda yo cuando and\u00e1bamos en campa\u00f1a si me preguntan cu\u00e1l es su plan d\u00edgalo pronto r\u00e1pido usted que ni siquiera habla de corrido cu\u00e1l es su plan d\u00edgalo en el tiempo que tarda parado en un suelo pie acabar con la corrupci\u00f3n ese es el plan eso es todo y f\u00edjense que me para un solo pie a pesar de que estoy en el post co bitch [M\u00fasica] presidente arturo pav\u00f3n corresponsal de chapucero con nacho rodr\u00edguez pues vaya en este barco que usted nos est\u00e1 planteando de de ser incansables ante la lucha por terminar con aquella de aquellos rezagos en el que nos dejaron los nuevos liberales pues debo hacer notar ahorita que lo estoy meditando yo nunca lo he visto a usted bostezar por lo menos aqu\u00ed en las ma\u00f1aneras y eso es un ejemplo yo creo que para todos para que para que estemos siempre abusados en todo lo que tenemos que hacer por nuestro pa\u00eds presidente nada m\u00e1s quer\u00eda preguntarle si se puede precisar es un orgullo que se envasan aqu\u00ed las vacunas pero tambi\u00e9n podr\u00edamos empezar a pensar en una vacuna mexicana para no depender del extranjero como sucedi\u00f3 con faisal que tuvo que suspender los env\u00edos o como sucedi\u00f3 ayer con la energ\u00eda el\u00e9ctrica que se le compra eeuu este es posible ya estar trabajando sobre una vacuna nacional si es el primero siempre la autosuficiencia de este producir en m\u00e9xico lo que consumimos los alimentos los energ\u00e9ticos en efecto los de ayer lo del apag\u00f3n porque se produce porque estamos produciendo energ\u00eda el\u00e9ctrica con gas que se compran en texas y con el mal tiempo con las nevadas se afectaron los gasoductos y adem\u00e1s aumento el precio del gas c\u00f3mo nunca como no se ve\u00eda antes de tres d\u00f3lares por unidad a doscientos d\u00f3lares cinco mil por ciento el incremento en el gas aqu\u00ed vendr\u00eda tambi\u00e9n la pregunta bueno y que nosotros no tenemos gas en mexico se apost\u00f3 a comprar el gas hasta se dejaba que se quemara el gas en campeche el negocio de la comprar el gas porque ah\u00ed estaba el mochi ah\u00ed estaba [M\u00fasica] la corrupci\u00f3n los sobornos con las empresas extranjeras me acuerdo que en un gobierno le compraron gas repsol de espa\u00f1a espa\u00f1a no tiene gas nada m\u00e1s que esta empresa me hizo un acuerdo con el gobierno de per\u00fa para comprar el gas de per\u00fa y traerlo a m\u00e9xico desde luego no licitaron todav\u00eda no llegaban a acuerdos con el gobierno de per\u00fa y ya les est\u00e1 notificando que ten\u00edan el acuerdo con m\u00e9xico para comprar el gas se compr\u00f3 ese gas que tuvo qu\u00e9 y suspender el contrato por qu\u00e9 baja el precio del gas en eeuu y ya no le conven\u00eda a la empresa traer el gas del per\u00fa a manzanillo y se arreglan todo esto afectando el inter\u00e9s nacional la hacienda p\u00fablica porque baja el precio del gas en estos entonces se pensaba por eso fue el plan de los gasoductos de qu\u00e9 era mejor traer el gas de eeuu por los buenos precios pues los preguntados se va a mantener as\u00ed y la respuesta era as\u00ed por el fracking porque pr\u00e1cticamente no cuesta sacar el gas y se va a mantenerse as\u00ed tambi\u00e9n porque este va a ser mucho m\u00e1s la producci\u00f3n que la demanda bueno en los \u00faltimos tiempos el periodo neoliberal busquen ustedes a ver si encuentran un plan para extraer gas en m\u00e9jico no va a encontrar nada no hab\u00eda una pol\u00edtica para eso porque se apost\u00f3 a comprar ahora estamos sintiendo de que debemos de procurar ser autosuficientes es lo mismo con las gasolinas con el di\u00e9sel no hay problema y adem\u00e1s llevamos buena relaci\u00f3n por durar eeuu pero imag\u00ednense si cuando se combati\u00f3 el guachi col que se tuvieron que cerrar los ductos y se trajo gasolina de eeuu si no nos hubiesen vendido la gasolina cu\u00e1nto tiempo duramos sin gasolina cu\u00e1nto tiempo dura el gobierno con un bloqueo que no nos vendan gasolina pues 15 d\u00edas un mes y ese entonces en esa crisis ten\u00edamos reservas de gasolina para una semana entonces ten\u00edan que estar entrando los barcos natural unos tras otros entonces cu\u00e1l es la lecci\u00f3n de todo esto vamos a producir pero eso estamos haciendo la refiner\u00eda porque en la l\u00f3gica tecnocr\u00e1tica y responsable decir para qu\u00e9 y este haces una refiner\u00eda para qu\u00e9 vas a producir la gasolina y la puedes comprar t\u00fa ded\u00edcate a vender petr\u00f3leo cruz a este negocio y no toman en cuenta otras consideraciones es lo mismo que hicieron cuando abrieron y el mercado cuando el libre comercio que se crearon y condiciones pues de desigualdad porque una apertura indiscriminada y sin l\u00edmites para introducir alimentos y dejaron el abandono al campo mexicano que dec\u00edan en un mundo globalizado podemos comprar ma\u00edz podemos comprar lo que se consumo este en el extranjero adem\u00e1s es m\u00e1s barato es el planteamiento pues no tenemos que producir ma\u00edz tenemos que producir el frijol tenemos que posicionar el arroz tenemos que ser autosuficientes las gasolinas bueno despu\u00e9s de toda esta reflexi\u00f3n sirve la conclusi\u00f3n es vamos a ser autosuficientes el caso de la industria el\u00e9ctrica tambi\u00e9n aprovech\u00f3 para informar sobre este apag\u00f3n decir que por los trabajadores por los t\u00e9cnicos de la comisi\u00f3n federal de electricidad ya se est\u00e1 restableciendo el servicio ya se ha restringido el servicio en el norte para que haya energ\u00eda el\u00e9ctrica en un 80% falta un 20% pero yo estimo que para ma\u00f1ana pasado ma\u00f1ana ya est\u00e9 controlada la situaci\u00f3n porque se est\u00e1 actuando pero son lecciones que debemos de tomar en cuenta y preguntaste sobre al anular las vacunas sobre si es posible sea por lo mismo lo mismo lo mismo tenemos que tener nuestra vacuna tenemos que tener nuestra vacuna este esto lo est\u00e1 trabajando el conacyt que ya hay opciones tanto de investigadores del conacyt que est\u00e1n trabajando como empresas particulares del sector privado mexicano que est\u00e1n tambi\u00e9n ya trabajando con este prop\u00f3sito cuando tengamos m\u00e1s informaci\u00f3n le vamos a pedir maria elena alvarez goya que venga que es la directora del conace y tambi\u00e9n con el doctor al conocer con google los especialistas y que nos hablen de la posibilidad de tener una vacuna mexicana tambi\u00e9n es importante y me gustar\u00eda que marcelo explicar\u00e1 de el envasado que se est\u00e1 haciendo de vacunas de qu\u00e9 cantidad tenemos y cuando estimamos tener las vacunas aun cuando se embasen las vacunas en m\u00e9xico no todo va a ser para m\u00e9xico este hay un porcentaje para m\u00e9xico y el resto para am\u00e9rica latina con su permiso del presidente bueno muy brevemente dir\u00eda que siguiendo la preocupaci\u00f3n que usted est\u00e1 manifestando primero se lleg\u00f3 un acuerdo entre mi argentina para el caso de astraz\u00e9neca astraz\u00e9neca como recordaremos es una vacuna cuyo origen es la universidad de oxford y la condici\u00f3n de la universidad de oxford en su acuerdo con nuestra t\u00e9cnica fue que no debe tener fines de lucro por eso la vacuna hoy que tiene el menor costo por mucho tengo un recuerdo para que se produzca en m\u00e9xico porque m\u00e9xico se preocup\u00f3 por garantizar su suministro su abastecimiento pero tambi\u00e9n por los pa\u00edses de am\u00e9rica latina porque estar\u00edamos un m\u00e9dico florencia ma\u00f1ana vamos al mejor de la seguridad y vamos a decir oigan ustedes los pa\u00edses que producen en general tienen mucho m\u00e1s vacunas que los pa\u00edses que no producen de hecho la mayor el mayor n\u00famero de pa\u00edses del mundo no ha iniciado su vacunaci\u00f3n hoy y eso lo vamos a decir muy bien ser\u00eda un componente que m\u00e9xico dijera eso y no se preocupase por compartir la producci\u00f3n que en m\u00e9xico se llegada entonces se hizo ese acuerdo con nuestras t\u00e9cnicas am\u00e9rico se le va a proporcionar como ya dije en su momento expliqu\u00e9 77.4 millones am\u00e9rica latina' 250 env\u00edos como es ese proceso porque toma tiempo s\u00ed s\u00ed ya llegaron embarques con la sustancia activa de la base de la vacuna porque no lo estamos usando ahora porque requiere un proceso de certificaci\u00f3n de su condici\u00f3n de seguridad son procesos biol\u00f3gicos no los puedes acelerar cada lote no tiene que medir un laboratorio que depende de comer prix que se las siglas son kayak no con casi lo conoce y su funci\u00f3n estrat\u00e9gica es verificar que todo lo que se est\u00e1 envasando cada lote que se est\u00e1n basando tenga pureza y no tenga ning\u00fan defecto porque entonces podr\u00eda servir a las personas entonces en hasta cerca se est\u00e1 haciendo ese trabajo laboratorio es leon bolt la primera inspecci\u00f3n que le hizo cofepris al le\u00f3n hubo 185 observaciones tuvieron casi que hacer otra planta y hacen bien porque tiene que ser perfecto el proceso porque est\u00e1s hablando de la salud de la vida y hay que ser muy muy estrictos en cualquier medicamento con una vacuna de armas y m\u00e1s cuando la vacuna es tan reciente entonces se ha venido trabajando de la mano con cofepris con su laboratorio y sus t\u00e9cnicos para que esa planta tenga entonces las condiciones que acabo de describir bueno ya van dos embarques que reciben se hace un primer invento luego otro hasta que todo est\u00e9 perfecto m\u00e1s los tiempos biol\u00f3gicos que ya explique entonces hasta la cerca o con la ca\u00f1a viene el presidente de argentina pronto y uno de los temas va a hacer es visitar la planta as\u00ed como hubo visit\u00f3 la planta del laboratorio de objetivos que se nos coment\u00f3 cuando hizo su viaje entonces dos laboratorios am\u00e9rica latina' transferencia y tecnolog\u00eda porque tenemos que resolverlo entre los pueblos de am\u00e9rica latina si no lo hacemos as\u00ed imag\u00ednate t\u00fa cuando \u00edbamos a terminar la vacunaci\u00f3n segundo caso calcin\u00f3 creciendo es una empresa siendo canadiense que desarrollo junto con un instituto que depende del ej\u00e9rcito chino desarrollo estaba cool que es de una sola dosis cannes y 261 para que a m\u00e9xico se les plante\u00f3 una fase 3 con 15 mil aproximadamente 15 mil voluntarios y voluntarios de hecho la fase 3 m\u00e1s amplia excepto m\u00e9xico es donde tenemos m\u00e1s datos de qu\u00e9 sucede en m\u00e9xico con esa va comer y bueno ya tienen la autorizaci\u00f3n de las autoridades y lo van a basar mismo tambi\u00e9n porque as\u00ed se combin\u00f3 con ellos cu\u00e1l es el objetivo garantizar que el abasto orden m\u00e9xico sea regular que tengamos la mayor informaci\u00f3n posible sobre esa vacuna que aprendamos todos los procesos que haya que conocer si acaso no los conoci\u00e9ramos tener toda la informaci\u00f3n sobre cu\u00e1l es el impacto de esa vacuna en la gen\u00e9tica nuestra nuestro pueblo que puede ser diferente de otros pa\u00edses y al final del d\u00eda vamos a tener un aprendizaje decisivo para lo que todas estas preguntas que son las vacunas mexicanas con \u00e9xito est\u00e1 apoyando cuatro proyectos cuando metros ya informara conocido pero ha sido una preocupaci\u00f3n del d\u00eda 1 esto lleva m\u00e1s pues ya un a\u00f1o quiz\u00e1 un poco m\u00e1s de un a\u00f1o entonces la fase es 3 el envasado el procesamiento el manejo la investigaci\u00f3n ser\u00edan el virus investigar los tratamientos todo eso mi hijo est\u00e1 creando una masa de conocimientos porque tenemos en lo sucesivo que cerca de ser m\u00e1s autosuficientes en la producci\u00f3n de vacunas lo dijo tambi\u00e9n el se\u00f1or presidente de educaci\u00f3n anterior y perd\u00f3n que me est\u00e9 extendiendo ya voy a concluir el mix del mes lo hicieron un distribuidor con muy poca producci\u00f3n te preguntar\u00e1s t\u00fa por qu\u00e9 no estamos produciendo en beer mix o envasando en birmex cansino o hasta la semilla por que birmex \u00e9l recibi\u00f3 de haber sido una empresa estatal y paraestatal que produc\u00edan muchas vacunas de hecho m\u00e9xico en el principal producto de am\u00e9rica latina de vacunas hasta los 90s se desarm\u00f3 y se convirti\u00f3 en un distribuidor ahora que se va a hacer recuperar\u00e1 birmex para que se encargue de envasado y posteriormente producci\u00f3n a gran escala de vacuna para que m\u00e9xico no sea tan dependiente como lo somos hoy ya se est\u00e1 trabajando para el futuro no adem\u00e1s para la emergencia la urgencia sino que sigue pues tiene que emerger un abismo es m\u00e1s poderoso centros de investigaci\u00f3n m\u00e1s respaldados apoyados y capaces de hacer esas vacunas porque no va a ser el \u00faltimo virus va a haber otros y no m\u00e9xico no va a salir de esta experiencia sin todo lo que te acabo de decir que soy el mejor pero tal vez yo ser\u00eda la explicaci\u00f3n y como ya como segunda segunda pregunta presidente plantearle en las redes sociales de que nos siguen algunos grupos de personas que van aumentando curiosamente nos han dicho que tienen la intenci\u00f3n podr\u00edamos calificar como patri\u00f3tica de ellos donar lo que les corresponde dir\u00eda de pagar el monto de su vacuna no con la intenci\u00f3n de tener alg\u00fan privilegio de ser vacunados antes no sino simplemente apoyar a los gastos para para la aplicaci\u00f3n de estas vacunas a pasar quien sea no la pregunta es si es posible que el empleo qu\u00e9 opina de esto no de este acto patrio togo es que se agradece mucho mucho la solidaridad y as\u00ed debe de haber mucha gente porque eso es parte tambi\u00e9n de lo que est\u00e1 dejando esta etapa dif\u00edcil est\u00e1 emergiendo mucha solidaridad mucho humanismo y va predominando el individualismo [M\u00fasica] los personal no mir\u00e1bamos vera a los otros y desde luego el lucro el triunfar a toda costa sin escr\u00fapulos morales de ninguna \u00edndole de esta actitud no muy individualista muy \u00e9ste personalizada en todo tambi\u00e9n i el de escalar como fuese de subir como fuese una actitud una aspiraci\u00f3n y sta entonces todo eso y ahora es distinto dulce porque hay mucho m\u00e1s solidaridad se manifest\u00f3 m\u00e1s lo que somos los mexicanos muy fraternos muy humanos entonces s\u00ed creo en eso de que hay gente que quiere aportar que quiere ayudar bueno que les digo que tenemos los recursos para comprar la vacuna para que sea gratuita universal a todos ricos y pobres alcanza porque todos est\u00e1n ayudando todos los mexicanos no olvidemos que todos pagamos impuestos hasta la gente m\u00e1s humilde paga impuestos cuando compra una mercanc\u00eda iba incluido en impuestos entonces de esos impuestos es que se tiene presupuesto que es dinero de todos y con ese presupuesto es que se est\u00e1n adquiriendo las vacunas y afortunadamente tenemos el presupuesto que se requiere ahora lo que necesitamos es que haya producci\u00f3n suficiente de vacunas en el mundo y que podamos contar con las vacunas pero s\u00ed que agradecerles mucho a todos por su apoyo por su solidaridad lo que est\u00e1n haciendo ya aunque sea reiterativa las enfermeras los m\u00e9dicos que est\u00e1n salvando vidas es algo excepcional por qu\u00e9 ellos decidieron estar ah\u00ed por convicci\u00f3n por principios imag\u00ednense si un m\u00e9dico especialista infect\u00f3logo neum\u00f3logo este decide no participar pues \u00e9l lo puede hacer sencillamente es te pido mis vacaciones o pido permiso de acuerdo al contrato colectivo tengo posibilidad de ausentarme de no estar qu\u00e9 es la mayor\u00eda todos est\u00e1n pero el caso de gente mayor que eran vulnerables y que se les expreso ya que pod\u00edan estar guardados en sus casas y dijeron vamos ya han estado ah\u00ed ayudando entonces si es conmovedor lo que se est\u00e1 manifestando tambi\u00e9n de solidaridad con motivo de la pandemia y agradecerles a todos no por su apoyo bueno ya precisamente hablando de solidaridad y de impuestos es interesante pensar que el due\u00f1o de la televisora del ajusco podr\u00eda pagar el total de las vacunas que se requieren en mexico si pagar\u00e1 sus impuestos hay alg\u00fan avance en este respecto no tengo esta informaci\u00f3n es un asunto que est\u00e1 atendiendo el sat pero todos est\u00e1n ayudando a todos est\u00e1n contribuyendo nadie este se niega a contribuir a ayudar y tambi\u00e9n no hay persecuci\u00f3n no hay lo que antes se conoc\u00eda como terrorismo fiscal no es convencer es persuadir de que todos tenemos que contribuir y se est\u00e1 dando tambi\u00e9n este fen\u00f3meno los grandes empresarios las grandes corporaciones est\u00e1n ayudando est\u00e1n pagando sus impuestos a veces me dicen c\u00f3mo ayudamos como apoyamos pues este hay dos maneras de hacerlo ya muchos lo hacen online se invirtiendo y creando empleos esa es una funci\u00f3n social important\u00edsima del empresario y que invierte que genere empleos que es el trabajo para la gente y lo otro es que pague sus impuestos que contribuyen y ya que tiene una fundaci\u00f3n y que adem\u00e1s quiere ayudar bueno est\u00e1 bien pero lo m\u00e1s importante en el caso de un empresario es que invierta que genere empleos eso tiene una dimensi\u00f3n social importantes y lo segundo que contribuye te pague sus impuestos como la mayor\u00eda lo hace la labor filantr\u00f3pica ya es otra cosa no est\u00e1 mal pero toda esa labor corresponde al estado el estado no puede incumplir su responsabilidad social si los ciudadanos y los empresarios pagan los impuestos el estado es el que tiene la obligaci\u00f3n de garantizar el derecho a la educaci\u00f3n el derecho a la salud el derecho a la felicidad del pueblo entonces la mayor\u00eda de los empresarios de m\u00e9xico los este integrantes de la inicitiva prueba est\u00e1n ayudando porque generan empleos porque dan trabajo y porque est\u00e1n pagando los impuestos y adem\u00e1s hay casos de empresarios por ejemplo el caso de carlos slim ayuda con un hospital que se tiene en la ciudad de mexico el centro banamex este se inici\u00f3 c\u00f3mo pens\u00e1bamos todos de que ya hab\u00eda bajado la pandemia se lleg\u00f3 a pensar en quitar desmontar en el hospital del centro banamex y este dio la jefa del gobierno para plantearme no que a\u00fan cuando ya eran menos los enfermos los hospitalizados de todas maneras que ella pensaba que era mejor que se mantuviera pero que pues ya llevaba mucho tiempo financiando ayudando con este hospital este es link y otros empresas entonces convenimos en hablarle para qu\u00e9 y lo mantuviera y jeans eso fue como en octubre noviembre que est\u00e1 se hab\u00eda bajado y en diciembre se vuelve a llenar entonces \u00e9l le est\u00e1 ayudando lo mismo en el caso de las vacunas de astraz\u00e9neca \u00e9l contribuye pero no quiero solo hablar del don voy a hablar de otros ojos de este equilibrar el caso de \u00e9l se\u00f1or larrea estaba este por terminar un hospital en juchit\u00e1n viene la pandemia y hablamos que nos entregan el hospital no estaba terminado la secretaria de la defensa lo termin\u00f3 pero \u00e9l ayudo y as\u00ed muchos empresarios que ahora no lo recuerdo pero que iban a este con las inundaciones muchas empresas tambi\u00e9n ayudaron todo est\u00e1n ayudando entonces vamos a seguir manteniendo este a prop\u00f3sito de unirnos todos para que haya causas justas los medios de comunicaci\u00f3n por ejemplo las televisoras para las clases no ten\u00edamos forma lo mejor es la educaci\u00f3n presencial eso quienes tenemos hijos ya lo sabemos [M\u00fasica] hijos que est\u00e1n en la primaria la secundaria los pap\u00e1s ya sabemos que lo mejor es la educaci\u00f3n presencial benditas maestras y maestros este porque no es igual desde luego es una opci\u00f3n una alternativa ante un problema grave nos reunimos a ver benjam\u00edn salinas de azteca bernardo g\u00f3mez de televisa a olegario de imagen a ver si me falta alguno de esos tres no b\u00e1sicamente y les pedimos a ver ay\u00fadennos porque si necesitamos transmitir en las clases por televisi\u00f3n y a otros m\u00e1s ah claro francisco gonz\u00e1lez de milenio ayudaron los hospitales privados lo mismo este les hablamos necesitamos las camas para atender a enfermos no covite y poder disponer de espacios en hospitales para los enfermos cobit y lograr lo que ha logrado / toda esta situaci\u00f3n tr\u00e1gica no han quedado pacientes sin atender han habido las camas ahora en enero estuvimos en una situaci\u00f3n muy dif\u00edcil sobre todo aqu\u00ed en la ciudad de mexico arriba del 90 por ciento de ocupaci\u00f3n en hospitales pero ya baj\u00f3 a menos del 70 por ciento ya porque el objetivo era que no se quede nadie sin una cama sin un ventilador sin ox\u00edgeno sin medicamentos sin atenci\u00f3n m\u00e9dica y se ha logrado ese prop\u00f3sito desde luego es muy lamentable todo lo que ha sucedido este porque pues [M\u00fasica] amigos cercanos familiares de los adelantados han fallecido se enferman este te han infectado o sea es muy fuerte lo que ha pasado pero tambi\u00e9n mucha mucha solidaridad del pueblo de m\u00e9xico si les parece hasta ah\u00ed la dejamos este por qu\u00e9 sobre qu\u00e9 [M\u00fasica] bueno ma\u00f1ana ma\u00f1ana ma\u00f1ana ma\u00f1ana no tenemos nada que est\u00e9 bueno si siempre hay pero no vamos a informar y van a ser este vamos a contestar preguntas vamos a tener m\u00e1s tiempo t\u00fa empieza ma\u00f1ana tenemos la compa\u00f1era ma\u00f1ana nada ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_281ES_EIpTiBprZsQC6PTJd",
    "playlist_title": "COVID-19",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:01:50.310413"
}