{
    "video_id": "LsEBciQpEmU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/LsEBciQpEmU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDpCZVW2QgOUM2x1swCmSUyJxmlwQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=LsEBciQpEmU",
    "video_title": "#DetectorDeMentiras | Inf\u00f3rmate en los canales oficiales",
    "video_length_seconds": 281,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1.3,
            "duration": 13.56
        },
        {
            "text": "es mentira que el Gobierno Federal",
            "start": 18.6,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "negara protecci\u00f3n al alcalde de",
            "start": 20.24,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Chilpancingo Guerrero Alejandro arcos",
            "start": 21.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Catal\u00e1n el martes 8 de octubre el",
            "start": 23.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "secretario de seguridad p\u00fablica Omar",
            "start": 26.48,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda harfuch inform\u00f3 el alcalde de",
            "start": 28.16,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "Chilpancingo no hab\u00eda solicitado",
            "start": 30.519,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n al gobierno federal vamos a",
            "start": 32.079,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ver su declaraci\u00f3n se habla se habla",
            "start": 34.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que no iba con seguridad de la",
            "start": 36.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "guardia nacional esto es cierto \u00e9l no",
            "start": 38.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "contaba con protecci\u00f3n de la guardia",
            "start": 41.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nacional pero tampoco fue solicitado el",
            "start": 42.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "gobierno no se lo quiso proporcionar no",
            "start": 45.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "no hay ninguna solicitud las solicitudes",
            "start": 47.52,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "llegan a la Secretar\u00eda de Seguridad y se",
            "start": 49.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "turnan a las \u00e1reas correspondientes a",
            "start": 51.559,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "veces a la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 53.6,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "nacional a veces a otras instituciones",
            "start": 55.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "en este caso de la persona referida no",
            "start": 57.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "hab\u00eda ninguna solicitud de seguridad",
            "start": 60.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "hacia Guardia nacional o a la Secretar\u00eda",
            "start": 61.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de Seguridad \u00e9l iba con",
            "start": 63.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "alguien iba iba con alguien en",
            "start": 66.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico a esa reuni\u00f3n de iba solo no",
            "start": 68.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "iba acompa\u00f1ado y sabemos que iba a una",
            "start": 71.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n pero no se sabe espec\u00edficamente",
            "start": 73.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "A qu\u00e9 reuni\u00f3n iba con qui\u00e9n iba Cu\u00e1les",
            "start": 76.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hay mucha informaci\u00f3n al respecto que",
            "start": 79.92,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "tenemos que cuidar por la propia",
            "start": 81.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n tambi\u00e9n es mentira que se",
            "start": 83.6,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "sacara la diputada ifigenia Mart\u00ednez del",
            "start": 85.68,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "hospital para que entregara la banda",
            "start": 87.759,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 89.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la propia familia de la diputada",
            "start": 90.439,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "desminti\u00f3 esta informaci\u00f3n que circul\u00f3",
            "start": 92.32,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "en redes sociales y explic\u00f3 que la",
            "start": 94.079,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "diputada ifigenia Mart\u00ednez asisti\u00f3 a la",
            "start": 95.68,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ceremonia de protesta de la presidenta",
            "start": 97.759,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Claudia shumam porque as\u00ed era su deseo",
            "start": 99.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se fue con la satisfacci\u00f3n del deber",
            "start": 102.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "cumplido el primero de octubre y tambi\u00e9n",
            "start": 104.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "aclarar ha habido por ah\u00ed algo de de",
            "start": 107.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ruido respecto a si su asistencia el",
            "start": 109.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "primero de octubre de alguna u otra",
            "start": 112.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "forma puso en riesgo su salud yo les",
            "start": 114.68,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "podr\u00eda decir",
            "start": 117.68,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "cons transparencia y objetividad que m\u00e1s",
            "start": 118.84,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "bien y con cargo esta enorme",
            "start": 122.159,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "responsabilidad del primero de octubre",
            "start": 123.759,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "es que fue su mayor motivaci\u00f3n para",
            "start": 125.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "salir de un problema de salud complicado",
            "start": 128.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que empez\u00f3 a tener a partir del 14 de",
            "start": 130.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "septiembre el la misi\u00f3n del del primero",
            "start": 132.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "de octubre fue la mejor medicina ustedes",
            "start": 135.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la vieron estuvo esa sesi\u00f3n eh",
            "start": 138.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "presidiendo con completa dignidad",
            "start": 141.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "alegr\u00eda entusiasmo e mi reconocimiento y",
            "start": 143.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "gratitud a la presidenta Claudia Shan",
            "start": 146.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "quien pens\u00f3 en ella para ese d\u00eda tan",
            "start": 150.28,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "especial el mismo d\u00eda que el estado",
            "start": 153.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "mexicano ofreci\u00f3 Disculpa p\u00fablica por",
            "start": 156.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "los cr\u00edmenes del 12 de octubre de",
            "start": 158.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "1968 hubo quienes generaron",
            "start": 160.2,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n sobre este acto hist\u00f3rico",
            "start": 162.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ten\u00eda 6 a\u00f1os cuando pas\u00f3 lo de",
            "start": 165.159,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "clatelolco",
            "start": 167.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 chingado sabe de clatelolco lo que",
            "start": 168.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "le platicaron sus amigos que es una sola",
            "start": 172.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "versi\u00f3n Claro Ella nunca supo Qui\u00e9n tir\u00f3",
            "start": 174.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el primer balazo",
            "start": 178.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Nosotros tampoco sabemos Qui\u00e9n tir\u00f3 el",
            "start": 180.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "primer balazo lo que s\u00ed sabemos es que",
            "start": 182.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "en uno de los apartamentos de tatelolco",
            "start": 186.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un arsenal gigantesco de los",
            "start": 189.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "estudiantes con armas adem\u00e1s no ella no",
            "start": 191.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tiene la edad ella no tiene derecho a",
            "start": 194.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hablar de Tlatelolco o sea es como si yo",
            "start": 197.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "hablara de santaana que vendi\u00f3 a Texas a",
            "start": 200.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ver chat la presencia de huracanes en",
            "start": 203.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "territorio nacional trajo una ola de",
            "start": 207.12,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "mentiras contra el gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 209.28,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "por la atenci\u00f3n de las familias",
            "start": 211.439,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "afectadas por desastres naturales",
            "start": 212.959,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "durante toda la administraci\u00f3n del",
            "start": 215.56,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "expresidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 217.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el Gobierno Federal simul\u00f3 otorgar",
            "start": 219.959,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "recursos a la atenci\u00f3n de desastres",
            "start": 222.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "naturales como parte de estos ataques al",
            "start": 223.959,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico se reactivaron las",
            "start": 226.239,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "viejas mentiras que aseguran que no hay",
            "start": 228.319,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "apoyos ad damnificados por desastres",
            "start": 230.519,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "naturales por la desaparici\u00f3n del",
            "start": 232.439,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "fideicomiso del fonden Por ejemplo",
            "start": 234.2,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n aseguraron",
            "start": 236.92,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "falsamente que gobierno de M\u00e9xico simul\u00f3",
            "start": 238.879,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "gastos para desastres porque los fondos",
            "start": 241.519,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "no ejercidos del fonden y el fo preden",
            "start": 243.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "fueron devueltos a la tesorer\u00eda de la",
            "start": 246.239,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n mentira seg\u00fan el art\u00edculo 54",
            "start": 248.4,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "de la Ley Federal de presupuesto y",
            "start": 252.2,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "responsabilidad hacendaria los recursos",
            "start": 253.879,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "no ejercidos deber\u00e1n ser reintegrados a",
            "start": 256.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n no es una",
            "start": 258.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n Pues el gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 261.239,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "invirti\u00f3",
            "start": 263.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "35.017 millones de pesos para la",
            "start": 265.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de las personas de Acapulco y",
            "start": 267.4,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de Benz afectadas por otis en 2023",
            "start": 269.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 275.79,
            "duration": 4.069
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] es mentira que el Gobierno Federal negara protecci\u00f3n al alcalde de Chilpancingo Guerrero Alejandro arcos Catal\u00e1n el martes 8 de octubre el secretario de seguridad p\u00fablica Omar Garc\u00eda harfuch inform\u00f3 el alcalde de Chilpancingo no hab\u00eda solicitado protecci\u00f3n al gobierno federal vamos a ver su declaraci\u00f3n se habla se habla tambi\u00e9n que no iba con seguridad de la guardia nacional esto es cierto \u00e9l no contaba con protecci\u00f3n de la guardia nacional pero tampoco fue solicitado el gobierno no se lo quiso proporcionar no no hay ninguna solicitud las solicitudes llegan a la Secretar\u00eda de Seguridad y se turnan a las \u00e1reas correspondientes a veces a la secretar\u00eda de la defensa nacional a veces a otras instituciones en este caso de la persona referida no hab\u00eda ninguna solicitud de seguridad hacia Guardia nacional o a la Secretar\u00eda de Seguridad \u00e9l iba con alguien iba iba con alguien en espec\u00edfico a esa reuni\u00f3n de iba solo no iba acompa\u00f1ado y sabemos que iba a una reuni\u00f3n pero no se sabe espec\u00edficamente A qu\u00e9 reuni\u00f3n iba con qui\u00e9n iba Cu\u00e1les hay mucha informaci\u00f3n al respecto que tenemos que cuidar por la propia investigaci\u00f3n tambi\u00e9n es mentira que se sacara la diputada ifigenia Mart\u00ednez del hospital para que entregara la banda presidencial la propia familia de la diputada desminti\u00f3 esta informaci\u00f3n que circul\u00f3 en redes sociales y explic\u00f3 que la diputada ifigenia Mart\u00ednez asisti\u00f3 a la ceremonia de protesta de la presidenta Claudia shumam porque as\u00ed era su deseo se fue con la satisfacci\u00f3n del deber cumplido el primero de octubre y tambi\u00e9n aclarar ha habido por ah\u00ed algo de de ruido respecto a si su asistencia el primero de octubre de alguna u otra forma puso en riesgo su salud yo les podr\u00eda decir cons transparencia y objetividad que m\u00e1s bien y con cargo esta enorme responsabilidad del primero de octubre es que fue su mayor motivaci\u00f3n para salir de un problema de salud complicado que empez\u00f3 a tener a partir del 14 de septiembre el la misi\u00f3n del del primero de octubre fue la mejor medicina ustedes la vieron estuvo esa sesi\u00f3n eh presidiendo con completa dignidad alegr\u00eda entusiasmo e mi reconocimiento y gratitud a la presidenta Claudia Shan quien pens\u00f3 en ella para ese d\u00eda tan especial el mismo d\u00eda que el estado mexicano ofreci\u00f3 Disculpa p\u00fablica por los cr\u00edmenes del 12 de octubre de 1968 hubo quienes generaron desinformaci\u00f3n sobre este acto hist\u00f3rico ten\u00eda 6 a\u00f1os cuando pas\u00f3 lo de clatelolco qu\u00e9 chingado sabe de clatelolco lo que le platicaron sus amigos que es una sola versi\u00f3n Claro Ella nunca supo Qui\u00e9n tir\u00f3 el primer balazo Nosotros tampoco sabemos Qui\u00e9n tir\u00f3 el primer balazo lo que s\u00ed sabemos es que en uno de los apartamentos de tatelolco hab\u00eda un arsenal gigantesco de los estudiantes con armas adem\u00e1s no ella no tiene la edad ella no tiene derecho a hablar de Tlatelolco o sea es como si yo hablara de santaana que vendi\u00f3 a Texas a ver chat la presencia de huracanes en territorio nacional trajo una ola de mentiras contra el gobierno de M\u00e9xico por la atenci\u00f3n de las familias afectadas por desastres naturales durante toda la administraci\u00f3n del expresidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador el Gobierno Federal simul\u00f3 otorgar recursos a la atenci\u00f3n de desastres naturales como parte de estos ataques al gobierno de M\u00e9xico se reactivaron las viejas mentiras que aseguran que no hay apoyos ad damnificados por desastres naturales por la desaparici\u00f3n del fideicomiso del fonden Por ejemplo medios de comunicaci\u00f3n aseguraron falsamente que gobierno de M\u00e9xico simul\u00f3 gastos para desastres porque los fondos no ejercidos del fonden y el fo preden fueron devueltos a la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n mentira seg\u00fan el art\u00edculo 54 de la Ley Federal de presupuesto y responsabilidad hacendaria los recursos no ejercidos deber\u00e1n ser reintegrados a la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n no es una simulaci\u00f3n Pues el gobierno de M\u00e9xico invirti\u00f3 35.017 millones de pesos para la atenci\u00f3n de las personas de Acapulco y de Benz afectadas por otis en 2023 [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ32AgCjzStBv1RrnKXOD0Dp",
    "playlist_title": "Detector de Mentiras",
    "published_time_text": "7 days ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 15:55:02.355265"
}