{
    "video_id": "LT2S_fp_FQc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/LT2S_fp_FQc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLANQv2q3qi4nk7zmHG9P8yL-oBNOQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=LT2S_fp_FQc",
    "video_title": "Reforma a Ley Electoral reduce gastos del INE. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9434,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 178.43,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 185.61,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 191.96,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 208.35,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 218.62,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas",
            "start": 369.24,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo \u00e1nimo",
            "start": 372.5,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 375.06,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 el fr\u00edo",
            "start": 376.16,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Este pero",
            "start": 379.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Me da gusto Miguel que est\u00e9 aqu\u00ed",
            "start": 384.479,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Bueno pues vamos a iniciar",
            "start": 389.3,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 392.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "un informe sobre la reforma electoral",
            "start": 394.699,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que se discuti\u00f3 ayer",
            "start": 397.8,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "como era",
            "start": 400.639,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "de esperarse",
            "start": 402.62,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "se rechaz\u00f3 la reforma constitucional",
            "start": 404.66,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 411.56,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "los partidos",
            "start": 413.18,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 414.62,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "el bloque conservador",
            "start": 416.52,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "no quiere",
            "start": 420.979,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 423.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "los ciudadanos",
            "start": 425.12,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "elijan",
            "start": 428.759,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "a los consejeros",
            "start": 431.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eso fue lo que rechazaron",
            "start": 435.24,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n rechazaron",
            "start": 438.24,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "el que se",
            "start": 443.28,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "redujera el presupuesto del INE",
            "start": 446.12,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "que es de los",
            "start": 451.02,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 453.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "onerosos",
            "start": 455.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es el presupuesto m\u00e1s alto",
            "start": 457.8,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 461.28,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 463.919,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n de elecciones",
            "start": 465.139,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eso lo rechazaron",
            "start": 467.9,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "rechazaron por lo mismo",
            "start": 473.36,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "que en vez de",
            "start": 476.819,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "quinientos Diputados",
            "start": 479.819,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 483.12,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "fueran trescientos",
            "start": 485.06,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "y que no",
            "start": 489.0,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "haya diputados",
            "start": 491.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "plurinominales o de listas",
            "start": 493.099,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "y rechazaron",
            "start": 497.699,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 501.12,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "disminuyera el presupuesto a los",
            "start": 503.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "partidos",
            "start": 505.259,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "eso fue lo que rechazaron",
            "start": 510.379,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "por eso decidimos",
            "start": 516.18,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "enviar una iniciativa de reforma",
            "start": 521.459,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "a la ley electoral",
            "start": 526.26,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "porque la reforma constitucional como lo",
            "start": 530.16,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "hemos venido diciendo requer\u00eda",
            "start": 533.519,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "de dos terceras partes de los votos",
            "start": 539.42,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "Es decir de 500 votos",
            "start": 545.399,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "trescientos treinta y cuatro",
            "start": 549.62,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 553.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "poder reformarse la constituci\u00f3n",
            "start": 555.899,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "y como se unieron como siempre",
            "start": 558.839,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "el pri Y el pan",
            "start": 564.779,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "pues este no se tuvo",
            "start": 568.44,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "esa mayor\u00eda que se necesita para la",
            "start": 571.519,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "reforma constitucional",
            "start": 577.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 579.18,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "cuando se trata de reformar leyes",
            "start": 581.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "solo es mayor\u00eda simple",
            "start": 587.1,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la mitad m\u00e1s uno",
            "start": 592.44,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "claro no es lo mismo una reforma",
            "start": 597.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 599.399,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "a una reforma de ley",
            "start": 601.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3 a cabo esta reforma",
            "start": 607.279,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "o ya se aprob\u00f3",
            "start": 610.1,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la reforma de ley",
            "start": 612.32,
            "duration": 9.579
        },
        {
            "text": "que solo requiere la mayor\u00eda simple",
            "start": 616.62,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1 acotada",
            "start": 622.8,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "porque no puede",
            "start": 627.36,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "contravenir",
            "start": 630.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o contradecir",
            "start": 636.959,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 en la constituci\u00f3n",
            "start": 640.38,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "Estos son m\u00e1rgenes",
            "start": 644.519,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "muy estrechos",
            "start": 647.12,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 649.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "con esos m\u00e1rgenes sin violar la",
            "start": 652.38,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 654.72,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3",
            "start": 656.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ya en la c\u00e1mara de diputados la",
            "start": 658.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n de la ley electoral",
            "start": 660.72,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 beneficios",
            "start": 665.42,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "a un parciales",
            "start": 668.64,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "Pues que",
            "start": 674.7,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "s\u00ed se redujo",
            "start": 676.22,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "el gasto del INE",
            "start": 681.839,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 687.18,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hab\u00edan",
            "start": 689.339,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "muchas oficinas",
            "start": 694.86,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "duplicadas",
            "start": 700.019,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se hizo",
            "start": 706.64,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "Pues un ajuste una integraci\u00f3n",
            "start": 709.8,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "y otros gastos",
            "start": 716.76,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "en general se logr\u00f3 un ahorro",
            "start": 723.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "como de",
            "start": 728.16,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "3500 millones de pesos",
            "start": 731.0,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "algo es algo",
            "start": 736.8,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "con la reforma la Constituci\u00f3n el ahorro",
            "start": 741.06,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hubiese llegado hasta los 15 mil",
            "start": 744.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 748.14,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 756.779,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3",
            "start": 758.54,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 760.64,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 763.139,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "se facilite la compra del voto",
            "start": 765.019,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "porque nuestros adversarios",
            "start": 770.639,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 772.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues tienen mucho dinero",
            "start": 777.36,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "casi",
            "start": 785.459,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "todas estas",
            "start": 787.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "organizaciones pol\u00edticas",
            "start": 789.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "o de la llamada sociedad civil son",
            "start": 793.44,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "financiadas por la oligarqu\u00eda",
            "start": 797.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "por los potentados de M\u00e9xico que no",
            "start": 802.86,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "quieren",
            "start": 807.18,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la democracia porque no quieren",
            "start": 808.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que el pueblo",
            "start": 811.32,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "sea el que",
            "start": 815.88,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 819.0,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "quieren ellos",
            "start": 823.74,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tener poder econ\u00f3mico",
            "start": 826.26,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y poder pol\u00edtico ser los due\u00f1os de",
            "start": 829.38,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 832.62,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "Entonces se logr\u00f3",
            "start": 837.18,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "el control sobre todo de los llamados",
            "start": 840.48,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "monederos",
            "start": 843.3,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "que se entregan",
            "start": 846.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "antes de las elecciones",
            "start": 849.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 852.6,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "en efectivo tarjetas",
            "start": 854.76,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y se logr\u00f3 tambi\u00e9n facilitar el voto que",
            "start": 859.44,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "eso fue muy importante",
            "start": 863.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de nuestros paisanos",
            "start": 864.86,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en el extranjero",
            "start": 867.66,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se aprob\u00f3 en la c\u00e1mara de diputados esta",
            "start": 873.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ley pasa",
            "start": 876.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a la c\u00e1mara de senadores",
            "start": 878.16,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y luego seguramente",
            "start": 880.68,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "los del bloque conservador van",
            "start": 885.66,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a acudir a la corte",
            "start": 892.019,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "para pedir que se declare",
            "start": 895.62,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "inconstitucional",
            "start": 897.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y van a ser los ministros",
            "start": 900.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de la corte",
            "start": 903.48,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "los que van a decidir o sea",
            "start": 905.0,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "esto apenas comienza",
            "start": 909.019,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "Pero tambi\u00e9n es importante",
            "start": 912.54,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que no se abandone",
            "start": 916.86,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "esta lucha",
            "start": 920.399,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "sea tema de discusi\u00f3n",
            "start": 928.019,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "en la pr\u00f3xima campa\u00f1a presidencial",
            "start": 931.5,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 938.76,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 940.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "impulsando la democracia",
            "start": 942.5,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "que se mantenga",
            "start": 953.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "esta demanda",
            "start": 959.48,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "de que sea el pueblo del que elija a los",
            "start": 962.639,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "consejeros",
            "start": 966.959,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "del INE no los partidos",
            "start": 968.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y que no se gaste tanto dinero",
            "start": 978.3,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en las elecciones",
            "start": 983.459,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "que no haya",
            "start": 988.98,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "tantos",
            "start": 992.279,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "Diputados",
            "start": 994.56,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "ser\u00eda cosa de ver",
            "start": 997.5,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "A lo mejor hoy lo podemos",
            "start": 1000.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "constatar",
            "start": 1006.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "De cu\u00e1ntos diputados hay en otros pa\u00edses",
            "start": 1010.04,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1ntos hay en M\u00e9xico",
            "start": 1016.519,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Pero",
            "start": 1029.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "quien va",
            "start": 1030.459,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "a informar porque",
            "start": 1035.6,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "el experto el especialista en la materia",
            "start": 1041.439,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "es el secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 1047.6,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "\u00e9l sabe bien",
            "start": 1051.919,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 contiene",
            "start": 1054.34,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1059.419,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "ley que aprob\u00f3 la c\u00e1mara de diputados y",
            "start": 1062.12,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "la ruta que vamos a continuar adelante",
            "start": 1066.62,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos",
            "start": 1072.62,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todos a todos efectivamente una",
            "start": 1074.539,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "vez que anoche los",
            "start": 1077.179,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "integrantes del bloque conservatorio",
            "start": 1080.919,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "votaron en contra de la Reforma",
            "start": 1083.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "iniciativa de reforma constitucional que",
            "start": 1085.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda propuesto que entre otras cosas",
            "start": 1088.4,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "conten\u00eda",
            "start": 1090.38,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que los consejeros electorales fuesen",
            "start": 1092.26,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "designados de manera directa por el voto",
            "start": 1095.539,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "popular lo mismo que los integrantes del",
            "start": 1098.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tribunal electoral de la federaci\u00f3n",
            "start": 1100.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "conten\u00eda una reducci\u00f3n de",
            "start": 1103.24,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "aproximadamente 15 mil millones de pesos",
            "start": 1105.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en el gasto tanto del instituto",
            "start": 1107.419,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "electoral como del tribunal electoral y",
            "start": 1109.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en la Organizaci\u00f3n de las elecciones",
            "start": 1112.46,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "conten\u00eda la reducci\u00f3n o propon\u00eda la",
            "start": 1115.12,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de los legisladores los",
            "start": 1118.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "diputados y senadores plurinominales de",
            "start": 1120.799,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "500 a 300 y de ciento veintiocho",
            "start": 1123.2,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "aproximadamente 78 una reducci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 1127.12,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "en lo en n\u00famero de los integrantes de",
            "start": 1131.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Los cabildos Hoy hay ayuntamientos",
            "start": 1134.84,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os que tienen catorce quince hasta",
            "start": 1136.52,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "veinte regidores y se reduc\u00eda",
            "start": 1140.299,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "proporcionalmente hasta siete lo que",
            "start": 1142.78,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "representaba un ahorro tambi\u00e9n en la",
            "start": 1145.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "operatividad de los municipios pues esto",
            "start": 1147.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fue rechazado anoche y nosotros hab\u00edamos",
            "start": 1150.08,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "presentado una iniciativa de reforma a",
            "start": 1153.74,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "las leyes secundarias son b\u00e1sicamente",
            "start": 1157.22,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "seis",
            "start": 1160.66,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "las las leyes que fueron modificadas",
            "start": 1162.58,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "finalmente esta iniciativa cont\u00f3 con 261",
            "start": 1165.62,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "votos a favor 216 votos en contra o que",
            "start": 1170.059,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los legisladores del voto del bloque",
            "start": 1173.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "conservador ya no se quedaron a la",
            "start": 1176.179,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "votaci\u00f3n abandonaron el recinto y se",
            "start": 1180.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "modifica entonces la ley general de",
            "start": 1182.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "instituciones y procesos electorales la",
            "start": 1184.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Ley General de partidos pol\u00edticos la ley",
            "start": 1187.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "general del sistema de medios de",
            "start": 1190.1,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "impugnaci\u00f3n criterio electoral la Ley",
            "start": 1191.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Org\u00e1nica del poder judicial de la",
            "start": 1194.36,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n la Ley General de",
            "start": 1196.46,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n social y la Ley General de",
            "start": 1198.62,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "responsabilidades administrativas en",
            "start": 1201.52,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "todas estas modificaciones No hay",
            "start": 1204.2,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ninguna",
            "start": 1205.94,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "inconstitucionalidad porque se respet\u00f3",
            "start": 1207.16,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "estrictamente lo que es mandata la",
            "start": 1209.44,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n Incluso se fue m\u00e1s all\u00e1",
            "start": 1213.38,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "como ahora detallaremos en el voto de",
            "start": 1217.36,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "los residentes en el extranjero",
            "start": 1220.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente se trata de una reducci\u00f3n",
            "start": 1221.539,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "sustancial en el aparato administrativo",
            "start": 1225.28,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "del Instituto Nacional electoral se le",
            "start": 1227.78,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "quitan facultades al secretario a la",
            "start": 1232.1,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda ejecutiva del Instituto",
            "start": 1235.34,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "Nacional electoral que incluso era quien",
            "start": 1236.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "administraba el gasto del instituto",
            "start": 1240.679,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "ahora se le otorga esa facultad a cinco",
            "start": 1243.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "consejeros designados expresamente por",
            "start": 1246.86,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "el pleno y hay una reducci\u00f3n de",
            "start": 1249.679,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "aproximadamente",
            "start": 1251.419,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "quinientos millones de pesos en lo que",
            "start": 1253.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "corresponde a la operatividad del",
            "start": 1255.559,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional electoral que se",
            "start": 1257.48,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "complementa con el gasto de los",
            "start": 1259.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "organismos locales o del tribunal",
            "start": 1262.039,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "electoral del poder judicial de la",
            "start": 1263.96,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n y habr\u00e1 finalmente un ahorro",
            "start": 1265.82,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "una econom\u00eda de un poco m\u00e1s de cinco mil",
            "start": 1269.14,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "millones de pesos en este primer a\u00f1o",
            "start": 1273.26,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 1276.88,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "suprime duplicidad de funciones de \u00e1reas",
            "start": 1278.62,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "administrativas del Instituto Nacional",
            "start": 1282.14,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "electoral se reduce de",
            "start": 1284.12,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "trescientos oficinas distritales a 264 y",
            "start": 1287.799,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "todo esto pues ayuda a hacer m\u00e1s barato",
            "start": 1292.52,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "m\u00e1s econ\u00f3mica la elecci\u00f3n por primera",
            "start": 1296.96,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "vez se reconoce que los migrantes o los",
            "start": 1299.659,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "residentes o los mexicanos que se",
            "start": 1303.86,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "encuentran en el extranjero van a poder",
            "start": 1305.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "votar por internet lo van a poder hacer",
            "start": 1307.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "No nada m\u00e1s con su credencial el sector",
            "start": 1310.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "si no pueden optar por ejercer su",
            "start": 1313.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "derecho al voto con su pasaporte o con",
            "start": 1315.799,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "la matr\u00edcula consular este vigente lo",
            "start": 1318.44,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que facilita finalmente la participaci\u00f3n",
            "start": 1321.38,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ahora ser\u00e1 se le garantiza todav\u00eda mayor",
            "start": 1325.24,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "secrec\u00eda al hacerlo v\u00eda este internet en",
            "start": 1328.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "una aplicaci\u00f3n que estar\u00e1 a disposici\u00f3n",
            "start": 1333.08,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "d\u00edas antes de la de la elecci\u00f3n para que",
            "start": 1335.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ellos puedan ah\u00ed emitir este su voto",
            "start": 1338.059,
            "duration": 8.541
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por primera vez se suprime o se",
            "start": 1341.08,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "proh\u00edbe que se hagan uso de instrumentos",
            "start": 1346.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "como los monederos electr\u00f3nicos como las",
            "start": 1349.58,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "tarjetas de prepago que serv\u00edan para",
            "start": 1352.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "coaccionar y para comprar el voto el d\u00eda",
            "start": 1355.039,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "de la jornada electoral tambi\u00e9n",
            "start": 1358.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 1363.22,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "reconoce",
            "start": 1365.2,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "constitucionalmente que no pueden ya",
            "start": 1367.179,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "el Instituto electoral o el tribunal",
            "start": 1371.14,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "electoral de la federaci\u00f3n imponer",
            "start": 1374.659,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "penalidades o impedir o negar el",
            "start": 1377.179,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "registro a candidaturas si este sin que",
            "start": 1380.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 1384.679,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "m\u00e1s all\u00e1 de los requisitos que",
            "start": 1385.72,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "constitucionalmente est\u00e1n este se\u00f1alados",
            "start": 1389.5,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "para participar esto es que ya no podr\u00e1n",
            "start": 1392.059,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "ellos establecer criterios para anular",
            "start": 1395.419,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "candidaturas se garantiza pues la libre",
            "start": 1399.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de los ciudadanos",
            "start": 1402.86,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "se reduce sustancialmente el gasto del",
            "start": 1405.22,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "instituto electoral y se sientan las",
            "start": 1409.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "bases para que en los pr\u00f3ximos procesos",
            "start": 1411.86,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "electorales pueda ya desarrollarse el",
            "start": 1413.72,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "voto electr\u00f3nico que tanto se ha",
            "start": 1417.14,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "demandado y este y que haya cada d\u00eda",
            "start": 1419.659,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "mayor este seguridad que se evita la",
            "start": 1424.72,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "compra de los votos sobre todo con la",
            "start": 1428.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "supresi\u00f3n de el uso de los monederos",
            "start": 1431.419,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nicos de las tarjetas de prepago",
            "start": 1434.24,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de las tarjetas de d\u00e9bito que se que se",
            "start": 1436.82,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "le llaman as\u00ed que pues en el anonimato",
            "start": 1441.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "permit\u00edan que hubiese este compra de",
            "start": 1443.419,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "votos b\u00e1sicamente eso es lo que lo que",
            "start": 1445.7,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "contiene esta iniciativa de reforma",
            "start": 1450.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "constitucional pasa ahora la minuta del",
            "start": 1452.659,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "senado de la rep\u00fablica donde seguramente",
            "start": 1455.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 votado en las pr\u00f3ximas sesiones",
            "start": 1456.919,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "Pues b\u00e1sicamente eso",
            "start": 1459.88,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos",
            "start": 1469.82,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todos y a todas Esta es la",
            "start": 1471.74,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n de quienes quieren las mentiras",
            "start": 1476.059,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "de la semana del Siete de diciembre del",
            "start": 1477.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2022 vamos a empezar con la primera",
            "start": 1480.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "se enoja la oposici\u00f3n por el aumento al",
            "start": 1484.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo de los trabajadores de",
            "start": 1487.76,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 1489.559,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "el aumento el anuncio del aumento al",
            "start": 1491.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo de 20% para 2023 qu\u00e9 se",
            "start": 1493.46,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "hizo en esta conferencia matutina Hace",
            "start": 1497.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas gener\u00f3 el enojo de la",
            "start": 1500.059,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n",
            "start": 1503.72,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "el salario m\u00ednimo recupera el 90 por",
            "start": 1504.64,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "ciento de su poder adquisitivo con esta",
            "start": 1509.419,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "medida lo cual es un hecho hist\u00f3rico Si",
            "start": 1512.059,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "vemos los \u00faltimos 40 a\u00f1os aqu\u00ed lo vemos",
            "start": 1515.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en la pantalla la Gr\u00e1fica de la",
            "start": 1519.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "evoluci\u00f3n del salario en el per\u00edodo",
            "start": 1521.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "neoliberal desde",
            "start": 1524.0,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "1988 Y c\u00f3mo est\u00e1 en esta administraci\u00f3n",
            "start": 1526.24,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "a los conservadores No les gust\u00f3 Y eso",
            "start": 1531.34,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "se expres\u00f3 en redes sociales y medios de",
            "start": 1535.7,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n como el pa\u00eds columnas",
            "start": 1538.7,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "publicadas en los peri\u00f3dicos el",
            "start": 1540.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "economista reforma y el heraldo que",
            "start": 1543.08,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "desacreditaron minimizaron y mintieron",
            "start": 1546.26,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sobre el hecho de que los trabajadores",
            "start": 1549.86,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "reciban cada vez m\u00e1s una",
            "start": 1551.74,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "remuneraci\u00f3n m\u00e1s justa",
            "start": 1555.52,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el diputado conservador Gabriel cuadri",
            "start": 1558.679,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "escribi\u00f3 ir\u00f3nicamente que mejor que de",
            "start": 1561.82,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "una vez suban el salario m\u00ednimo a mil",
            "start": 1564.62,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pesos diarios y as\u00ed se acaba la pobreza",
            "start": 1566.6,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de un plumazo como lo ven o como los que",
            "start": 1569.9,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "se llaman sociedad civil MX que ahora s\u00ed",
            "start": 1574.34,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Piensan en la igualdad de oportunidades",
            "start": 1577.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que por cierto en este sexenio es cuando",
            "start": 1579.22,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "m\u00e1s justicia social ha habido pero pues",
            "start": 1582.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ya sabemos que a ellos nada les parece",
            "start": 1585.44,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Lo cierto es que el salario m\u00ednimo",
            "start": 1587.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "general pasa de 172 pesos con 87",
            "start": 1589.58,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "centavos a",
            "start": 1593.72,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "207 pesos con 44 centavos diarios",
            "start": 1596.08,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "mientras que en la zona libre de la",
            "start": 1601.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "frontera norte pasa de 260 pesos con 34",
            "start": 1603.98,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "centavos a 312 pesos con 41 centavos",
            "start": 1607.4,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "diarios esto como ya dijimos representa",
            "start": 1612.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "un incremento",
            "start": 1617.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "del 20% en ambas zonas salariales Aqu\u00ed",
            "start": 1618.559,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "vemos como el salario ha recuperado su",
            "start": 1624.44,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "capacidad de compra en esta",
            "start": 1627.62,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 1630.62,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pero ya sabemos que as\u00ed se las gastan",
            "start": 1633.44,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "vamos con la siguiente",
            "start": 1635.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "una cosa es llevar siempre la contra el",
            "start": 1638.419,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "gobierno lo cual es su derecho porque en",
            "start": 1641.72,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "esta administraci\u00f3n se respeta el",
            "start": 1644.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "derecho a disentir pero mentira s\u00ed as\u00ed",
            "start": 1647.179,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "tan descaradamente como vamos a ver",
            "start": 1651.08,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ahorita",
            "start": 1652.88,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "les decimos con los ni\u00f1os no medios como",
            "start": 1653.86,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "la otra opini\u00f3n y la Silla rota",
            "start": 1657.62,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "difundieron que el gobierno del",
            "start": 1659.84,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1661.159,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "hab\u00eda reducido los apoyos a la ni\u00f1ez",
            "start": 1663.7,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "para destinar m\u00e1s dinero a los adultos",
            "start": 1666.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mayores lo cual es mentira pero esos",
            "start": 1669.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "medios dijeron que como los ni\u00f1os no",
            "start": 1672.44,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "votan el presidente le dio su dinero a",
            "start": 1674.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sus abuelitos como parte de una",
            "start": 1678.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estrategia para conseguir votos eso",
            "start": 1680.12,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "evidentemente",
            "start": 1682.76,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "es una vileza inventada los apoyos de",
            "start": 1684.34,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "este gobierno a las ni\u00f1as y ni\u00f1os han",
            "start": 1689.059,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "aumentado en lugar de disminuir aqu\u00ed",
            "start": 1691.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "podemos ver algunos ejemplos por as\u00ed",
            "start": 1693.86,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "no es por presumir pero por ejemplo las",
            "start": 1698.36,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "becas Benito Ju\u00e1rez tendr\u00e1n para 2023 un",
            "start": 1701.059,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "aumento del Siete por ciento el programa",
            "start": 1705.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la escuela es nuestra con un presupuesto",
            "start": 1707.419,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "educativo se incrementar\u00e1 en un noventa",
            "start": 1709.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y cuatro por ciento el programa de ni\u00f1as",
            "start": 1713.659,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "y ni\u00f1os de madres trabajadores se",
            "start": 1716.36,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "incrementar\u00e1 en un 5% respecto a 2022 el",
            "start": 1718.72,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "programa para el bienestar de ni\u00f1as y",
            "start": 1724.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os hijos de madres trabajadoras como",
            "start": 1727.22,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ya dijimos",
            "start": 1730.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "recibir\u00e1n para dos mil veintitr\u00e9s dos",
            "start": 1731.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "mil novecientos veintis\u00e9is millones de",
            "start": 1735.32,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "pesos lo cual significa ya dijimos Un",
            "start": 1736.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "aumento del cinco por ciento En",
            "start": 1740.179,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n con 2022 el programa para el",
            "start": 1742.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bienestar de ni\u00f1as y ni\u00f1os hijos Perd\u00f3n",
            "start": 1745.22,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en el caso destacado del programa de la",
            "start": 1748.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "escuela es nuestra donde los padres de",
            "start": 1751.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "familia se hacen cargo tendr\u00e1 un aumento",
            "start": 1753.2,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presupuestal de",
            "start": 1756.32,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "cuatro por ciento pues pasar\u00e1 de",
            "start": 1758.32,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "13.964 millones de pesos a m\u00e1s de 27,000",
            "start": 1762.1,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "millones es decir se beneficiar\u00e1n m\u00e1s",
            "start": 1766.399,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "escuelas a nivel preescolar primaria y",
            "start": 1770.179,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "secundaria las becas para el bienestar",
            "start": 1773.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez destinadas a estudiantes",
            "start": 1776.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n b\u00e1sica a las cuales se les",
            "start": 1778.039,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "destinar\u00e1 treinta y cuatro mil",
            "start": 1781.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "novecientos treinta y ocho millones de",
            "start": 1782.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 1785.48,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "es falso Por supuesto que es falso que",
            "start": 1787.46,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "el gobierno quite apoyos a ni\u00f1os y ni\u00f1as",
            "start": 1791.179,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "para d\u00e1rselos a los adultos mayores pero",
            "start": 1794.299,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "como dijimos esto aument\u00f3 y en el caso",
            "start": 1797.38,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "de la pensi\u00f3n para el bienestar de las",
            "start": 1801.26,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "personas adultas mayores",
            "start": 1803.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "recibir\u00e1",
            "start": 1805.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "339.341 millones de pesos Un aumento del",
            "start": 1808.659,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "43% respecto a lo aprobado en 2022 es",
            "start": 1812.24,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en 2023 los programas para el",
            "start": 1817.82,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "bienestar recibir\u00e1n escuche bien",
            "start": 1820.58,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "quinientos noventa y ocho mil ocho",
            "start": 1823.419,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "millones de pesos beneficiando nada m\u00e1s",
            "start": 1826.039,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "y nada menos que a 30 millones de",
            "start": 1829.279,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "familias mexicanas",
            "start": 1832.94,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed dejamos esta pero a prop\u00f3sito de lo",
            "start": 1835.46,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "abordado por el presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 1840.559,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador y que nos explic\u00f3 el",
            "start": 1842.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "secretario de gobernaci\u00f3n Ad\u00e1n Augusto",
            "start": 1844.22,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Hern\u00e1ndez vamos a citar m\u00e1s",
            "start": 1846.5,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "mentiras sobre la reforma electoral",
            "start": 1849.799,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "propuesta por el presidente Andr\u00e9s",
            "start": 1851.899,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1853.58,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "primero dijeron que el presidente quer\u00eda",
            "start": 1855.62,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "desaparecer al Instituto Nacional",
            "start": 1858.679,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "electoral que con la reforma pretend\u00eda",
            "start": 1860.36,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "reelegirse que si se manejar\u00e1 el padr\u00f3n",
            "start": 1863.779,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "electoral o que se nombrar\u00eda los",
            "start": 1867.26,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "consejeros electorales",
            "start": 1869.96,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n inventaron que se restar\u00eda",
            "start": 1872.2,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda al instituto y ya los m\u00e1s",
            "start": 1875.539,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "radicales dijeron que se pretend\u00eda",
            "start": 1878.779,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "destruir la democracia",
            "start": 1880.94,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "hasta marcharon en contra bajo las",
            "start": 1883.94,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "mentiras que la derecha mexicana invent\u00f3",
            "start": 1887.059,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "para tirar la reforma electoral que es",
            "start": 1889.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "por el contrario a lo que ellos repiten",
            "start": 1891.74,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "como pregoneros una medida que intentaba",
            "start": 1894.44,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "que todos los mexicanos accedieran a la",
            "start": 1897.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "democracia por ejemplo la participativa",
            "start": 1901.039,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "con las consultas populares incluso",
            "start": 1903.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las diversas encuestas que se han",
            "start": 1908.24,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "realizado en torno al tema han",
            "start": 1910.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "demostrado que los ciudadanos est\u00e1n de",
            "start": 1912.38,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "acuerdo en realizar cambios sustantivos",
            "start": 1914.72,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "en el \u00f3rgano electoral",
            "start": 1917.779,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "hasta las que ellos mismos mandaron a",
            "start": 1920.74,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 1923.72,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "como la del INE que reflejaba que la",
            "start": 1925.039,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los ciudadanos quer\u00eda",
            "start": 1927.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "disminuir el presupuesto del INE reducir",
            "start": 1929.539,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el dinero destinado a los partidos",
            "start": 1933.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos que disminuyera el n\u00famero de",
            "start": 1935.419,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "diputadas y senadores Y qu\u00e9 los",
            "start": 1938.72,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "consejeros y magistrados electorales",
            "start": 1941.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sean elegidos por los ciudadanos Aqu\u00ed",
            "start": 1943.039,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "vemos la encuesta del INE tenemos que",
            "start": 1947.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "poner atenci\u00f3n aqu\u00ed al 78% que dice que",
            "start": 1950.12,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "apoya que los consejeros magistrados",
            "start": 1953.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "electorales sean electos por voto",
            "start": 1955.7,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "popular guarden este dato tantito porque",
            "start": 1958.399,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "este tipo de notas y ataques de medios",
            "start": 1962.0,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "de l\u00edderes de opini\u00f3n opositores y dem\u00e1s",
            "start": 1965.2,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "Hay ciudadanos que se confundieron y lo",
            "start": 1969.039,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "tomaron por verdad",
            "start": 1973.279,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "vamos a pasar un v\u00eddeo con algunos",
            "start": 1974.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "ejemplos",
            "start": 1978.26,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "me ponen el video por favor",
            "start": 1985.1,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "Buenas tardes aqu\u00ed estamos en el \u00c1ngel",
            "start": 1988.96,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "defendiendo al INE y quisiera yo hacerle",
            "start": 1993.22,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "una pregunta",
            "start": 1997.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 est\u00e1 defendiendo al INE porque",
            "start": 1998.32,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "pues es una identificaci\u00f3n oficial donde",
            "start": 2001.96,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "defiendo mi derecho de ser",
            "start": 2004.179,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "un ciudadano mexicano para para eso",
            "start": 2007.019,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "estoy aqu\u00ed porque pues no es derecho que",
            "start": 2011.799,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "lo quiten no tiene ese derecho y no se",
            "start": 2014.74,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "lo damos muy bien Qu\u00e9 necesita ser",
            "start": 2017.019,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "defendido el instituto de no",
            "start": 2020.559,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "desaparecerlo la reforma que se presenta",
            "start": 2022.659,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "busca desaparecerlo donde la reforma",
            "start": 2025.419,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "dice que se busca desaparecer al INE",
            "start": 2028.12,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "habr\u00eda que verla estamos defendiendo lo",
            "start": 2030.179,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que es nuestro lo que hemos trabajado",
            "start": 2032.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "durante casi pues yo por lo menos 50",
            "start": 2034.659,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y otros m\u00e1s de 50 a\u00f1os y qu\u00e9 es eso",
            "start": 2038.2,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 defendiendo hoy el voto el",
            "start": 2042.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "voto de las personas el que sea libre el",
            "start": 2045.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Si queremos mejorar las cosas tenemos",
            "start": 2048.46,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "que empezar por sostener lo que ya",
            "start": 2050.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "existe la libertad la libertad de",
            "start": 2052.659,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n la libertad de votar Oye la",
            "start": 2055.54,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "reforma electoral a tu punto de vista",
            "start": 2058.0,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "pone en riesgo la democracia obviamente",
            "start": 2059.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "amigo es una estrategia de este se\u00f1or tu",
            "start": 2061.119,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "presidente Para que se vuelva a reelegir",
            "start": 2064.54,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "donde dice eso en la reforma que que",
            "start": 2067.06,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "borrar\u00eda al Instituto Nacional electoral",
            "start": 2069.639,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "lo que tendr\u00eda facultades para",
            "start": 2071.26,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "reelegirse d\u00f3nde ves t\u00fa en la reforma",
            "start": 2072.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que pudiera llevar a eso en el tema",
            "start": 2074.74,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "donde viene la destituci\u00f3n de C\u00f3rdoba",
            "start": 2077.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "buscando la forma de que al pr\u00f3ximo que",
            "start": 2079.919,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "\u00e9l imponga pero la reforma no viene de",
            "start": 2082.3,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la una propuesta para destituir a",
            "start": 2084.46,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "C\u00f3rdoba C\u00f3rdoba se va porque concluye",
            "start": 2086.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "con su gesti\u00f3n el pr\u00f3ximo a\u00f1o es una",
            "start": 2088.3,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n similar Haz de cuenta que va",
            "start": 2090.76,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "todo de la mano Elena en realidad es la",
            "start": 2092.139,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "el organismo que est\u00e1 defendiendo",
            "start": 2095.139,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "nuestros derechos y nuestra democracia",
            "start": 2097.18,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 2098.619,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda del presupuesto de libre de",
            "start": 2099.9,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "hecho se va a nuestras credenciales de",
            "start": 2102.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "elector Porque en otros pa\u00edses por",
            "start": 2106.3,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 2108.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "los las identificaciones de los",
            "start": 2109.5,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "ciudadanos son manejadas por por",
            "start": 2113.14,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "organismos tipo laceros pero en M\u00e9xico",
            "start": 2116.859,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "como tenemos la el trauma hist\u00f3rico del",
            "start": 2119.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Pri de los fraudes y as\u00ed preferimos que",
            "start": 2122.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "el organismo que se encarga de las",
            "start": 2125.56,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "identidades de los ciudadanos sea",
            "start": 2128.079,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos cuando quitas el presupuesto",
            "start": 2129.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "actualmente es aut\u00f3nomo S\u00ed as\u00ed como le",
            "start": 2131.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gustan las consultas ciudadanas que se",
            "start": 2135.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aviente ahorita una consulta ciudadana",
            "start": 2137.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con toda esta gente que estamos aqu\u00ed",
            "start": 2138.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "para que pregunte a la ciudadan\u00eda",
            "start": 2140.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "estamos nosotros los ciudadanos que",
            "start": 2142.359,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "decir Qui\u00e9nes son nuestros consejeros",
            "start": 2144.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes son nuestros magistrados S\u00ed por",
            "start": 2145.9,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "supuesto los somos los otros los",
            "start": 2148.24,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ciudadanos los que tendr\u00edamos que",
            "start": 2150.579,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "escoger a nuestros consejeros",
            "start": 2151.78,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "electorales definitivamente pues es un",
            "start": 2152.98,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "instituto nuestros magistrados tambi\u00e9n o",
            "start": 2155.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sea todos los todos son institutos que",
            "start": 2158.619,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "son del pueblo consideras que somos los",
            "start": 2160.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ciudadanos los que tenemos que escoger a",
            "start": 2163.06,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "nuestros consejeros por supuesto No hay",
            "start": 2164.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "duda a nuestros ma tambi\u00e9n consideras",
            "start": 2166.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que nosotros los ciudadanos tendr\u00edamos",
            "start": 2170.26,
            "duration": 2.579
        },
        {
            "text": "que escoger a nuestros consejeros y a",
            "start": 2171.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "nuestros magistrados electorales S\u00ed por",
            "start": 2172.839,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "supuesto tenemos que mantener la",
            "start": 2174.88,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda en el INE y nuestra capacidad",
            "start": 2177.099,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de autodeterminaci\u00f3n como pa\u00eds Habr\u00eda",
            "start": 2179.619,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "que ver si estamos o no preparados para",
            "start": 2181.839,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "que eso suceda poco a poco s\u00ed es",
            "start": 2184.66,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "correcto Gracias C\u00f3mo es la propuesta",
            "start": 2187.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 proponiendo el presidente que",
            "start": 2189.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1 proponiendo que los consejeros se",
            "start": 2191.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "elijan de manera",
            "start": 2194.2,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "hoy se eligen de cierta manera no",
            "start": 2198.72,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "no no no no no no no tengo exactamente",
            "start": 2203.339,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "fresco C\u00f3mo se eligen ahora s\u00ed ya nos",
            "start": 2206.04,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "uni\u00f3 el INE y nada nos va a desunir",
            "start": 2209.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se acuerdan que la encuesta de que",
            "start": 2213.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "mostramos del INE dice que el 78% dice",
            "start": 2215.2,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "que los consejeros deben ser electos por",
            "start": 2220.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "voto popular pero vamos a mostrarles",
            "start": 2224.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed est\u00e1 por voto ciudadano Aqu\u00ed vamos",
            "start": 2226.72,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a mostrar toda la campa\u00f1a que se",
            "start": 2230.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "emprendi\u00f3 durante semanas para",
            "start": 2232.18,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "desacreditar la reforma electoral y que",
            "start": 2234.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "muchas y muchos lo creyeron miren aqu\u00ed",
            "start": 2237.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tenemos toda la cobertura medi\u00e1tica y",
            "start": 2240.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "obviamente los miembros de la oposici\u00f3n",
            "start": 2243.46,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2245.44,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2246.87,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "mintieron deliberadamente para",
            "start": 2248.52,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "desacreditar y echar abajo la reforma",
            "start": 2253.079,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 2256.96,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y bueno Lorenzo C\u00f3rdoba consejero",
            "start": 2260.64,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "presidente del INE",
            "start": 2263.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2266.53,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "vamos a desmentirlo una vez m\u00e1s en esta",
            "start": 2268.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n porque ya es un cliente",
            "start": 2272.38,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "frecuente \u00e9l dice y admite que gana m\u00e1s",
            "start": 2274.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que el presidente",
            "start": 2280.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Pero \u00e9l alega que esto no viola la",
            "start": 2282.52,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n el consejero presidente del",
            "start": 2286.599,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "INE declar\u00f3 que nadie en el INE incumple",
            "start": 2289.66,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "la Constituci\u00f3n la cual",
            "start": 2294.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "proh\u00edbe que ning\u00fan funcionario p\u00fablico",
            "start": 2297.42,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "pueda ganar una remuneraci\u00f3n superior a",
            "start": 2299.92,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "la del presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 2302.68,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "Lorenzo C\u00f3rdoba vianelo",
            "start": 2306.54,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "mont\u00f3 en c\u00f3lera durante su participaci\u00f3n",
            "start": 2309.9,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "en el seminario internacional de Estado",
            "start": 2312.7,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de derecho y combate a la corrupci\u00f3n en",
            "start": 2315.579,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Latina pero vamos a ver",
            "start": 2318.339,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "y dem\u00e1s nadie lo digo as\u00ed nadie nadie",
            "start": 2324.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nadie no s\u00e9 si en M\u00e9xico pero en el INE",
            "start": 2327.16,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "incumple la Constituci\u00f3n eh Ya estuvo",
            "start": 2329.26,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "bueno de mentiras",
            "start": 2331.78,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "nadie incumple la Constituci\u00f3n lo que la",
            "start": 2333.0,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n proh\u00edbe es que haya",
            "start": 2335.619,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos que tengan una",
            "start": 2338.02,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "remuneraci\u00f3n mayor a la del presidente",
            "start": 2339.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica no salario",
            "start": 2341.68,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y la remuneraci\u00f3n lo dice la",
            "start": 2345.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n son las prestaciones en",
            "start": 2347.14,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "efectivo pero tambi\u00e9n las hesas que son",
            "start": 2350.14,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "en especie son",
            "start": 2352.78,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "prerrogativas digamos as\u00ed",
            "start": 2356.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "traducidas por ejemplo en prestaciones",
            "start": 2359.22,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n son las entregas materiales",
            "start": 2361.24,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de bienes y si sumamos si la c\u00e1mara de",
            "start": 2363.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "diputados hablando de rendici\u00f3n de",
            "start": 2367.54,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "cuentas cumpliera lo que la corte le ha",
            "start": 2369.22,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "ordenado desde hace ya m\u00e1s de tres a\u00f1os",
            "start": 2371.14,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cosa que no han hecho fijar determinar",
            "start": 2372.4,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es la remuneraci\u00f3n del presidente",
            "start": 2375.16,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica",
            "start": 2376.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nadie al menos en el INE tendr\u00eda una",
            "start": 2377.4,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "remuneraci\u00f3n mayor porque no la tenemos",
            "start": 2381.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a la del presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 2382.66,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo ve",
            "start": 2386.64,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "el consejero presidente del Instituto",
            "start": 2389.56,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "Nacional electoral con todo respeto",
            "start": 2391.9,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "mente seg\u00fan el manual de percepciones de",
            "start": 2396.06,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "los servidores p\u00fablicos de las",
            "start": 2399.94,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "dependencias y entidades de la",
            "start": 2401.74,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Administraci\u00f3n p\u00fablica Federal el l\u00edmite",
            "start": 2403.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de la percepci\u00f3n ordinaria mensual del",
            "start": 2406.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "presidente es de 174 mil veintis\u00e9is",
            "start": 2408.28,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "pesos mensuales brutos netos son 120 mil",
            "start": 2412.06,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 2416.56,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "percepci\u00f3n que ya",
            "start": 2417.66,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "incluye el sueldo y las prestaciones en",
            "start": 2419.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "efectivo y en especie en el caso del INE",
            "start": 2422.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "seg\u00fan datos del tabulador de sueldos",
            "start": 2425.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "para el personal de servicio profesional",
            "start": 2427.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "electoral as\u00ed como la tabla de",
            "start": 2430.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "remuneraci\u00f3n brutal",
            "start": 2432.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hay consejeros como el consejero",
            "start": 2435.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presidente del INE cuyas remuneraciones",
            "start": 2438.16,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "alcanzan m\u00e1s de doscientos sesenta y dos",
            "start": 2440.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mil pesos mensuales con sueldo base",
            "start": 2442.9,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "prestaciones en efectivo y en especie",
            "start": 2445.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "incluidas en la pantalla compa\u00f1eros",
            "start": 2449.22,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras podemos ver la diferencia",
            "start": 2452.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "salarial entre el presidente de la",
            "start": 2454.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y",
            "start": 2457.839,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el consejero presidente del Instituto",
            "start": 2460.24,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Nacional electoral Lorenzo C\u00f3rdoba",
            "start": 2462.339,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "si hay poquita diferencia no",
            "start": 2466.66,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "miente Lorenzo",
            "start": 2472.18,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "s\u00ed hay funcionarios del INE que ganan",
            "start": 2474.18,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que el presidente de la rep\u00fablica lo",
            "start": 2476.8,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "cual est\u00e1 prohibido en la Constituci\u00f3n",
            "start": 2479.5,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "seg\u00fan el art\u00edculo 127 que tambi\u00e9n vamos",
            "start": 2482.579,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a poner aqu\u00ed en la pantalla se considera",
            "start": 2486.339,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "remuneraci\u00f3n o retribuci\u00f3n toda",
            "start": 2488.619,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "percepci\u00f3n en efectivo o en especie",
            "start": 2491.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "incluyendo dietas aguinaldos",
            "start": 2493.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gratificaciones premios recompensas",
            "start": 2496.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "bonos est\u00edmulos comisiones",
            "start": 2499.599,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "compensaciones y cualquier otra con",
            "start": 2502.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "excepci\u00f3n de los apoyos y los gastos",
            "start": 2506.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sujetos a comprobaci\u00f3n Que sean propios",
            "start": 2507.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "del desarrollo del trabajo y los gastos",
            "start": 2510.4,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "de viaje en actividades oficiales y",
            "start": 2512.98,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n dicen ning\u00fan servidor p\u00fablico",
            "start": 2518.619,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "podr\u00e1 recibir remuneraci\u00f3n en t\u00e9rminos",
            "start": 2521.26,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de la fracci\u00f3n anterior por el desempe\u00f1o",
            "start": 2525.04,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "de su funci\u00f3n empleo cargo o comisi\u00f3n",
            "start": 2527.859,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "mayor",
            "start": 2530.619,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "establecida para el presidente de la",
            "start": 2532.06,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica en el presupuesto",
            "start": 2535.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "correspondiente",
            "start": 2537.64,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pero Lorenzo C\u00f3rdoba alega que no se",
            "start": 2540.22,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "toma en cuenta la percepci\u00f3n de en",
            "start": 2544.18,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "especie como las despensas que por",
            "start": 2546.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "cierto",
            "start": 2549.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "no las recibe el INE pero quiero",
            "start": 2550.68,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "equiparar otros rubros que excluyen la",
            "start": 2554.38,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "propia definici\u00f3n del Art\u00edculo 127 como",
            "start": 2557.56,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "los servicios y apoyos Y es que C\u00f3rdoba",
            "start": 2561.28,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "se aferra no solamente a mantener el INE",
            "start": 2565.14,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "como est\u00e1 con todo y sus deficiencias",
            "start": 2569.68,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "sino a mantener sus privilegios a costa",
            "start": 2572.7,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "del erario incluyendo su remuneraci\u00f3n",
            "start": 2575.859,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alta que el presidente lo cual le",
            "start": 2579.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "avisamos Si es violatorio de la",
            "start": 2583.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 2585.88,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo queremos tambi\u00e9n mostrarles",
            "start": 2588.04,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "una comparaci\u00f3n con otros pa\u00edses que",
            "start": 2591.3,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "tiene la autoridad electoral",
            "start": 2595.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay mucha diferencia no",
            "start": 2600.9,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina tienen",
            "start": 2604.359,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "un \u00f3rgano electoral mucho m\u00e1s",
            "start": 2608.92,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "barato y Bueno hasta aqu\u00ed la secci\u00f3n",
            "start": 2612.24,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "Muchas gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 2615.7,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "muy bien Vamos",
            "start": 2621.24,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "te dejamos a ti que est\u00e1s dos",
            "start": 2623.76,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "tres la compa\u00f1era",
            "start": 2629.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "cuatro",
            "start": 2632.92,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2634.84,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2640.9,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "que a ver si est\u00e1 nada m\u00e1s para saber",
            "start": 2643.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos diputados por pa\u00eds",
            "start": 2646.079,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "porque esto es muy importante",
            "start": 2649.54,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "a ver Jes\u00fas t\u00fa este expl\u00edcalo",
            "start": 2654.42,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "bueno Esto es por",
            "start": 2661.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "los de mayor a menor los pa\u00edses que",
            "start": 2663.54,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tienen mayor tambi\u00e9n mayor poblaci\u00f3n",
            "start": 2666.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tienen m\u00e1s diputados china evidentemente",
            "start": 2667.54,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pues tiene una poblaci\u00f3n muy grande",
            "start": 2670.24,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tiene dos mil novecientos ochenta y",
            "start": 2671.98,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "siete diputados Reino Unido tiene 765",
            "start": 2674.38,
            "duration": 10.739
        },
        {
            "text": "Corea del Norte 687 rey de Alemania 630",
            "start": 2677.819,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "Cuba 614",
            "start": 2685.119,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "nepal 600 Francia 577 y Indonesia que",
            "start": 2688.26,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pues tiene una poblaci\u00f3n tambi\u00e9n muy",
            "start": 2694.3,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "grande que es 560 diputados la India 550",
            "start": 2695.38,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y dos tambi\u00e9n tiene m\u00e1s de mil millones",
            "start": 2699.72,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "de poblaci\u00f3n y Turqu\u00eda 550",
            "start": 2702.52,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "petiop\u00eda 547 Brasil 5013 a partir de",
            "start": 2707.02,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Egipto y",
            "start": 2712.599,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Congo y M\u00e9xico que tienen alrededor de",
            "start": 2715.14,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "quinientos junto con Tailandia",
            "start": 2717.579,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "ya a partir de eso todos los dem\u00e1s",
            "start": 2721.78,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "pa\u00edses tienen menos de quinientos",
            "start": 2723.46,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "diputados Vietnam tiene y cuatrocientos",
            "start": 2724.839,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "noventa y ocho Jap\u00f3n tiene 480 Argelia",
            "start": 2727.3,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "462 Polonia 460 Rusia 450",
            "start": 2731.02,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "Ucrania tiene 450 Estados Unidos tiene",
            "start": 2736.079,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "435",
            "start": 2739.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de Sud\u00e1frica tiene cuatrocientos y",
            "start": 2743.619,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Hungr\u00eda uganda Nigeria tienen",
            "start": 2746.26,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "trescientos ochenta y seis a 360 Espa\u00f1a",
            "start": 2750.06,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "tiene 350 y bueno este de pa\u00edses",
            "start": 2753.099,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "comparables Italia tiene 315 Canad\u00e1 308",
            "start": 2758.5,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Grecia",
            "start": 2763.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este Argentina tiene 257",
            "start": 2769.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Y bueno pues as\u00ed ya los dem\u00e1s son",
            "start": 2774.819,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "menores a alrededor de 200 Diputados",
            "start": 2776.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "como suiza que tiene doscientos Austria",
            "start": 2781.66,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "que tiene 183",
            "start": 2784.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Dinamarca tiene 179 Colombia Pues que es",
            "start": 2786.0,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds similar a M\u00e9xico tiene 166",
            "start": 2790.599,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y bueno en el caso de Venezuela son es",
            "start": 2795.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "una sola c\u00e1mara tiene 165",
            "start": 2798.339,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "Australia 150",
            "start": 2801.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "los Pa\u00edses Bajos tienen 150 tambi\u00e9n",
            "start": 2803.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Diputados",
            "start": 2807.52,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "Ecuador 137",
            "start": 2809.98,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Y bueno pues m\u00e1s o menos son pa\u00edses",
            "start": 2815.619,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "comparables ya Honduras Per\u00fa tiene 130",
            "start": 2817.18,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "Honduras 128",
            "start": 2820.839,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "en fin Pues m\u00e1s o menos son la mayor\u00eda",
            "start": 2827.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ya tiene menores de quinientos la mayor",
            "start": 2829.599,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "parte de los pa\u00edses",
            "start": 2831.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2833.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos",
            "start": 2840.3,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "d\u00edas se\u00f1or secretarios de Buscadora de",
            "start": 2842.5,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la verdad la procuradora de la verdad",
            "start": 2844.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "muchas gracias Muy buenos d\u00edas a todos",
            "start": 2846.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mis compa\u00f1eros se\u00f1or presidente despu\u00e9s",
            "start": 2848.5,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de su reciente marcha que dej\u00f3 a miles y",
            "start": 2851.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "miles y miles sentados en la columna de",
            "start": 2855.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Independencia se ataron ah\u00ed no quer\u00edan",
            "start": 2858.52,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "irse porque ustedes no llegaba a la",
            "start": 2860.74,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "columna de la Independencia y aunque ya",
            "start": 2862.18,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "hubiera arrancado como no lleg\u00f3 se",
            "start": 2863.92,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "sent\u00edan muy frustrados sintieron",
            "start": 2866.079,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "animados estaban ah\u00ed estaba ah\u00ed en los",
            "start": 2868.5,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "presenciales del lado sur de la columna",
            "start": 2871.9,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or secretario de gobernaci\u00f3n Ah\u00ed",
            "start": 2873.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estaba la gobernadora de Campeche el",
            "start": 2875.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "diputado Noro\u00f1a y tuvieron que",
            "start": 2878.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "regresarse hacia el punto donde usted",
            "start": 2880.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "arranc\u00f3 la marcha se mostr\u00f3 entonces",
            "start": 2883.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la gran integral inter\u00e9s de la",
            "start": 2885.839,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda por estar en su marcha y se",
            "start": 2888.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "fueron un poco tristones porque no lo",
            "start": 2890.859,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "vieron y no lo sintieron mirados tambi\u00e9n",
            "start": 2893.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "por el presidente que admiran Qu\u00e9 perfil",
            "start": 2895.78,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tiene su presidencia p\u00fablica se\u00f1or",
            "start": 2898.78,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador dado es la",
            "start": 2901.3,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "propia presidencia la que hace y dibuja",
            "start": 2904.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y da contorno y hace acci\u00f3n al",
            "start": 2907.18,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "presidente y de los personajes que su",
            "start": 2909.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n distingue entre ellos el",
            "start": 2913.14,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "presidente L\u00e1zaro C\u00e1rdenas haya usted",
            "start": 2916.599,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "con el similitud \u00e9l en la defensa del",
            "start": 2918.76,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo en la consolidaci\u00f3n de la",
            "start": 2921.22,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "reforma agraria en la educaci\u00f3n",
            "start": 2923.859,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "socialista etc\u00e9tera etc\u00e9tera lo que su",
            "start": 2925.66,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presidencia nos leg\u00f3 Usted tiene que",
            "start": 2928.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "defender el litio viene el se\u00f1or Kerry",
            "start": 2931.06,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "que lo mismo pacta con palestinos y",
            "start": 2933.64,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "jud\u00edos que dice que viene por el",
            "start": 2935.319,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "ambiente se nota a leguas que viene por",
            "start": 2937.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "otra cosa m\u00e1s importante que es \u00e9lite o",
            "start": 2938.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "uno puede corregir que viene por elipse",
            "start": 2941.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y as\u00ed en su en su proceder el hecho de",
            "start": 2943.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que su usted le llama sus corcholatas",
            "start": 2947.14,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "Agust\u00edn Y\u00e1\u00f1ez la llama en su novela Al",
            "start": 2950.52,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "filo del agua a las vidas canicas a los",
            "start": 2954.28,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "personajes canicas usted",
            "start": 2957.819,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "previsto que tambi\u00e9n como el caso del",
            "start": 2960.099,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "presidente C\u00e1rdenas que no pudo sacar",
            "start": 2963.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "adelante al general m\u00fagica seg\u00fan lo",
            "start": 2965.38,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "cuenta en sus propias memorias C\u00e1rdenas",
            "start": 2967.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "por C\u00e1rdenas y tambi\u00e9n Lorenzo Meyer las",
            "start": 2969.339,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "dificultades que plante\u00f3 el ande las",
            "start": 2972.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "defecciones de Andreu Almaz\u00e1n y la",
            "start": 2975.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "complicidad es que buscaba en Estados",
            "start": 2978.52,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Unidos y la situaci\u00f3n mundial Tambi\u00e9n",
            "start": 2979.78,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tiene piensa usted que su sucesor va a",
            "start": 2981.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tener muchas dificultades para dar el",
            "start": 2985.66,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mismo aliento que usted ha puesto a la",
            "start": 2988.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n le ser\u00e1 m\u00e1s",
            "start": 2989.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "trabajoso m\u00e1s dif\u00edcil",
            "start": 2992.26,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "o tendr\u00e1 que atenuar ese impulso Muchas",
            "start": 2994.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "gracias por esta primera respuesta pues",
            "start": 2998.319,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "es muy bueno Mira Miguel",
            "start": 3000.72,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3003.3,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "yo el d\u00eda de la marcha y de mi",
            "start": 3005.42,
            "duration": 11.199
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n en el Z\u00f3calo habl\u00e9 de la",
            "start": 3012.48,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "necesidad de definir",
            "start": 3016.619,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3018.98,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "el modelo pol\u00edtico",
            "start": 3022.98,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "que estamos",
            "start": 3026.46,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "llevando a cabo",
            "start": 3027.92,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "en la actualidad en el pa\u00eds",
            "start": 3031.619,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "ya sabes si lo he dicho muchas veces que",
            "start": 3035.52,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica entre otras cosas es",
            "start": 3038.94,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "pensamiento y esa acci\u00f3n",
            "start": 3041.7,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y que en momentos de transformaci\u00f3n lo",
            "start": 3046.26,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante son los hechos pero s\u00ed",
            "start": 3049.02,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "considero importante definir",
            "start": 3053.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "te\u00f3ricamente",
            "start": 3056.28,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo podr\u00edamos",
            "start": 3059.04,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "llamarle o bautizar",
            "start": 3061.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "lo que estamos haciendo",
            "start": 3065.3,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 3067.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de pensarlo",
            "start": 3069.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "llegu\u00e9 a la conclusi\u00f3n de proponer",
            "start": 3075.24,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "que lo nuestro se conozca como humanismo",
            "start": 3079.2,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3082.5,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y no solo por aquello de que",
            "start": 3086.64,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "nada humano me es ajeno",
            "start": 3089.18,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que es un planteamiento universal",
            "start": 3095.099,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 3100.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "otras corrientes del pensamiento",
            "start": 3102.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 3105.24,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 3109.5,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "tomando en cuenta fundamentalmente",
            "start": 3112.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "las aportaciones",
            "start": 3117.619,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "de la historia de M\u00e9xico lo fecundo",
            "start": 3120.78,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "que ha sido nuestra historia",
            "start": 3127.02,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y el papel destacad\u00edsimo",
            "start": 3130.74,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de nuestros dirigentes hist\u00f3ricos",
            "start": 3133.76,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "Mart\u00edn dec\u00eda en su ensayo",
            "start": 3143.059,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "nuestra Am\u00e9rica que lo escribi\u00f3 en Nueva",
            "start": 3150.079,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "York",
            "start": 3153.119,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "hay un",
            "start": 3154.22,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "p\u00e1rrafo que es",
            "start": 3158.52,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "genial",
            "start": 3161.88,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "porque estaba la discusi\u00f3n sino qu\u00e9",
            "start": 3164.52,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 3167.819,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 3169.22,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "universales y que tanto sernacionales",
            "start": 3170.839,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "s\u00ed solo nos guiamos",
            "start": 3178.14,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "nos inspiramos en las ideas universales",
            "start": 3182.18,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "no tomamos en cuenta las ideas",
            "start": 3186.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "universales",
            "start": 3189.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y nos inspiramos",
            "start": 3191.359,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "en lo nuestro",
            "start": 3195.54,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "en lo que",
            "start": 3197.94,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "hicieron nuestros antepasados",
            "start": 3199.76,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "entonces Mart\u00edn dec\u00eda vamos a",
            "start": 3204.119,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "injertarnos",
            "start": 3207.42,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "es decir recojamos",
            "start": 3211.079,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "lo universal",
            "start": 3216.24,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n lo nuestro",
            "start": 3219.54,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Y aunque nos injertemos",
            "start": 3223.98,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3226.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que se procure que el tronco",
            "start": 3229.079,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "sea el nuestro",
            "start": 3232.88,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "Ese es para m\u00ed",
            "start": 3238.079,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "la esencia del humanismo mexicano",
            "start": 3241.04,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3247.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "regresar a Hidalgo",
            "start": 3248.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "regresar a Morelos",
            "start": 3252.9,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "regresar a Ju\u00e1rez",
            "start": 3256.319,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "regresar a Madero",
            "start": 3261.18,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "a Villa a Zapata al general L\u00e1zaro",
            "start": 3265.319,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas del R\u00edo",
            "start": 3269.28,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1 el proyecto",
            "start": 3271.859,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "desde luego a la luz",
            "start": 3276.059,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "de la nueva realidad de los nuevos",
            "start": 3278.359,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "acontecimientos",
            "start": 3280.8,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "pero la esencia est\u00e1 ah\u00ed",
            "start": 3281.78,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3286.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Hidalgo y Morelos no solo luchan",
            "start": 3288.14,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "por la independencia de M\u00e9xico",
            "start": 3293.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "luchan por la justicia",
            "start": 3295.22,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "y eso no se da",
            "start": 3298.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en otros pa\u00edses",
            "start": 3301.319,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la independencia",
            "start": 3302.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "de los pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina se da",
            "start": 3304.819,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "casi al mismo tiempo por la decadencia",
            "start": 3307.559,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de la monarqu\u00eda espa\u00f1ola",
            "start": 3311.18,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "y se van separando los pa\u00edses se van",
            "start": 3316.02,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "volviendo independientes pero",
            "start": 3319.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "desde el inicio del movimiento de",
            "start": 3322.819,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Independencia Hidalgo proclama La",
            "start": 3326.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "abolici\u00f3n de la esclavitud",
            "start": 3328.859,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Y eso",
            "start": 3333.72,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "hace una diferencia importante",
            "start": 3336.92,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "los sentimientos de la naci\u00f3n de Morelos",
            "start": 3342.18,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 3345.66,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3347.819,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "una proclama un plan",
            "start": 3351.079,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "vigente",
            "start": 3355.8,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 3359.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "cuatro o cinco cosas bien dichas y de",
            "start": 3360.38,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "manera sencilla",
            "start": 3364.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "que se modere la indigencia y la",
            "start": 3366.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "opulencia",
            "start": 3368.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 es eso igualdad",
            "start": 3370.44,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que se eleve el salario del Pe\u00f3n",
            "start": 3375.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que se eduque al hijo del Campesino y al",
            "start": 3383.16,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "hijo del barretero como al hijo del m\u00e1s",
            "start": 3385.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "rico hacendado",
            "start": 3389.339,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "que es educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 3392.94,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "que haya tribunales",
            "start": 3396.359,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "que defiendan al d\u00e9bil de los abusos que",
            "start": 3399.78,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "comete el fuerte",
            "start": 3402.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "eso es Morelos",
            "start": 3404.64,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "maestro tiene un poema bell\u00edsimo sobre",
            "start": 3408.24,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Morelos",
            "start": 3412.079,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "que dice palabras m\u00e1s palabras menos",
            "start": 3413.94,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "quiere saber",
            "start": 3415.92,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n es Morelos",
            "start": 3418.5,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "es como una piedra que entra por la",
            "start": 3422.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ventana",
            "start": 3425.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en una cena",
            "start": 3427.319,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de potentados",
            "start": 3430.14,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "es como una espada en un jard\u00edn",
            "start": 3434.819,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "luego Ju\u00e1rez",
            "start": 3440.28,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "D\u00f3nde est\u00e1n los Ju\u00e1rez en el mundo",
            "start": 3446.16,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "genio de la pol\u00edtica",
            "start": 3452.28,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "estrategia",
            "start": 3460.92,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "con convicciones",
            "start": 3464.579,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "perseverante",
            "start": 3470.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Fernando del paso cuenta en su libro",
            "start": 3475.8,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "noticias del imperio",
            "start": 3481.26,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "inventa un di\u00e1logo",
            "start": 3484.559,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "mi escritor genial",
            "start": 3488.099,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "del paso",
            "start": 3491.46,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "entre Ju\u00e1rez y su secretario",
            "start": 3495.059,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez le dice a su secretario yo no voy",
            "start": 3502.74,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a poder pasar a la historia",
            "start": 3506.22,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "como un h\u00e9roe",
            "start": 3509.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de a caballo",
            "start": 3512.22,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "como higuen",
            "start": 3515.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "como Bol\u00edvar",
            "start": 3517.799,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 3522.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Morelos",
            "start": 3524.22,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "porque yo solo",
            "start": 3528.24,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se montan mulas",
            "start": 3531.66,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "y le dice el secretario",
            "start": 3540.299,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "pero miren viene presente con todo",
            "start": 3543.24,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 3546.0,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "Las mulas llegan m\u00e1s lejos",
            "start": 3548.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 3553.44,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3560.339,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "derrumban",
            "start": 3564.059,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no se dejarrancan",
            "start": 3569.819,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s son muy tercas",
            "start": 3576.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "con todo respeto presidente",
            "start": 3579.5,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez",
            "start": 3586.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Madero",
            "start": 3590.46,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "un genio hombre bueno",
            "start": 3593.7,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que se adelant\u00f3",
            "start": 3598.02,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo a su tiempo",
            "start": 3600.48,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "impuls\u00f3 Como nadie la democracia es el",
            "start": 3616.22,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3619.619,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s vocaci\u00f3n democr\u00e1tica que ha",
            "start": 3621.72,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "habido en la historia del pa\u00eds",
            "start": 3624.299,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "luego la lealtad",
            "start": 3633.66,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de zapata",
            "start": 3636.78,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "hay un di\u00e1logo",
            "start": 3639.299,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Madero Zapata",
            "start": 3645.599,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "porque al inicio",
            "start": 3648.119,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "se llevaban bien",
            "start": 3650.66,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3653.94,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 3657.2,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 3660.839,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "del Porfiriato",
            "start": 3663.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en el interinato",
            "start": 3666.059,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "de lavar",
            "start": 3671.04,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n fue el interino que era secretario",
            "start": 3676.799,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "de relaciones",
            "start": 3680.16,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n de la barra",
            "start": 3682.799,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "el interino",
            "start": 3685.02,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en el interinato que su interinato",
            "start": 3686.9,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "dice Vasconcelos negro",
            "start": 3692.48,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "ah\u00ed buscan separarlos y lo logran",
            "start": 3701.299,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "porque sab\u00edan que",
            "start": 3707.88,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "si Madero y Zapata se entend\u00edan",
            "start": 3710.48,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "Madero iba a tener la base social",
            "start": 3715.26,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que era indispensable para llevar a cabo",
            "start": 3719.579,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n para enfrentar al",
            "start": 3721.92,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "viejo r\u00e9gimen",
            "start": 3724.559,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que es una de las grandes lecciones en",
            "start": 3725.66,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "la historia no se puede enfrentar",
            "start": 3729.299,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "a un grupo de intereses creados a una",
            "start": 3734.099,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda si no se tiene una base",
            "start": 3737.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 3740.94,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "se requiere del pueblo",
            "start": 3743.46,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "sino sucede lo que lamentablemente",
            "start": 3746.94,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "le pas\u00f3",
            "start": 3750.619,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "al ap\u00f3stol de nuestra democracia",
            "start": 3754.079,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "Entonces cuando",
            "start": 3758.099,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "se llevaban bien incluso",
            "start": 3761.18,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Madero acostumbraba a ir",
            "start": 3765.66,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles se iba a",
            "start": 3768.26,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "Tehuac\u00e1n a los ba\u00f1os termales",
            "start": 3772.14,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3776.64,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "en una ocasi\u00f3n lo invit\u00f3",
            "start": 3777.74,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "V\u00e9ngase Vamos a platicar ac\u00e1",
            "start": 3780.14,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n en una ocasi\u00f3n",
            "start": 3784.5,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 3789.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de",
            "start": 3791.339,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "comprarlo de comprarlo",
            "start": 3793.04,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sino buscando",
            "start": 3799.04,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "un acercamiento",
            "start": 3802.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "te ofrece una hacienda",
            "start": 3805.14,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3807.8,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "la respuesta de zapata fue muy fuerte",
            "start": 3811.559,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "yo no estoy en la revoluci\u00f3n para",
            "start": 3816.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "hacerme hacendado",
            "start": 3818.099,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "Entonces ese era zapato",
            "start": 3821.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ese era Madero hombre",
            "start": 3824.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "defensor de las libertades",
            "start": 3828.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "un hombre bueno",
            "start": 3830.96,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "v\u00edctima de Una Pandilla de rufianes",
            "start": 3837.299,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "Villa la generalidad genialidad",
            "start": 3841.92,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "fue villa entre otras cosas",
            "start": 3846.24,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "seis meses",
            "start": 3850.5,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "gobernador de Chihuahua",
            "start": 3853.02,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de all\u00e1 que",
            "start": 3857.099,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "revisar lo que hizo cats lo cuenta",
            "start": 3859.099,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "lo cuenta tambi\u00e9n Pedro",
            "start": 3865.4,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "salmer\u00f3n",
            "start": 3871.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muy fuerte",
            "start": 3879.0,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "sus decisiones porque",
            "start": 3881.18,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "es propia las grandes",
            "start": 3883.579,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "extensiones de terrenos",
            "start": 3887.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de terrazas y de su yerno",
            "start": 3889.76,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Enrique",
            "start": 3894.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ni con todos esos bienes",
            "start": 3897.78,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "cre\u00f3 un banco",
            "start": 3903.26,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Y de esa manera financi\u00f3",
            "start": 3908.339,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "el desarrollo del estado",
            "start": 3914.76,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y apoy\u00f3",
            "start": 3918.54,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 3920.0,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y fue seis meses nada m\u00e1s gobernador",
            "start": 3922.74,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "llegu\u00e9 al C\u00e1rdenas",
            "start": 3926.78,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "lo mejor",
            "start": 3933.18,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el mejor presidente del siglo 20",
            "start": 3936.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que es muy interesante como",
            "start": 3941.22,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "se ha comportado hist\u00f3ricamente el",
            "start": 3947.28,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "conservadurismo en M\u00e9xico",
            "start": 3950.579,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3954.18,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "resultan derrotados",
            "start": 3958.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con Ju\u00e1rez",
            "start": 3962.579,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "con la reforma y con la intervenci\u00f3n",
            "start": 3964.64,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "y se piensa que ya se alej\u00f3",
            "start": 3968.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el riesgo del conservadurismo pues no",
            "start": 3973.559,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "reto\u00f1a",
            "start": 3978.299,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "que resurgen con el Porfiriato",
            "start": 3982.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y se piensan que con la revoluci\u00f3n ya",
            "start": 3989.0,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3992.17,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "no hay conservadurismo",
            "start": 3993.539,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "no regresan",
            "start": 3995.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y muy fuertes",
            "start": 4000.859,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4005.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "desde mi interpretaci\u00f3n el general",
            "start": 4007.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas",
            "start": 4010.7,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "no impulsa",
            "start": 4012.559,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "al Real m\u00fasica",
            "start": 4015.579,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y opta",
            "start": 4018.38,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "por \u00c1vila Camacho",
            "start": 4020.539,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "es interesante porque la mayor\u00eda piensa",
            "start": 4024.98,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "que como ya se hab\u00eda llevado a cabo",
            "start": 4029.319,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "el reparto Agrario",
            "start": 4033.38,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "y sobre todo la expropiaci\u00f3n petrolera",
            "start": 4036.5,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "el general Mujica que era un",
            "start": 4041.9,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "revolucionario",
            "start": 4045.619,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "\u00edntegro",
            "start": 4048.5,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "con esto",
            "start": 4050.38,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "para m\u00ed el mejor",
            "start": 4053.119,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4054.32,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "revolucionario mexicano",
            "start": 4055.72,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "iba",
            "start": 4060.619,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "seg\u00fan",
            "start": 4064.7,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "los historiadores y analistas",
            "start": 4068.079,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "Pues a profundizar",
            "start": 4072.859,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "a\u00fan m\u00e1s en la pol\u00edtica cardenista",
            "start": 4076.76,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "o cuando menos",
            "start": 4082.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mantener esa pol\u00edtica",
            "start": 4084.859,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4088.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 4091.819,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la idea de que eso iba a causar que nos",
            "start": 4094.94,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "invadieran",
            "start": 4100.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "los estadounidenses",
            "start": 4102.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que no iban a aguantar un gobierno",
            "start": 4104.48,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "como el del real mugic y que por eso",
            "start": 4107.9,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "el general C\u00e1rdenas opta por",
            "start": 4114.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "por un",
            "start": 4120.679,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "militar moderado",
            "start": 4122.259,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4124.54,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n ten\u00eda relaciones con \u00e9l",
            "start": 4126.199,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pero no igual que las relaciones que",
            "start": 4129.739,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "ten\u00eda con el general Mujica",
            "start": 4133.219,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "bueno para empezar eran paisanos",
            "start": 4137.799,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y el General Mujica era como",
            "start": 4141.62,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "su referente",
            "start": 4144.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "como su maestro un poco lo que fue",
            "start": 4149.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Melchor Ocampo de Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 4151.299,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cuando la explosi\u00f3n petrolera es con el",
            "start": 4155.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "general Mujica con el que platican sobre",
            "start": 4158.179,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el tema",
            "start": 4162.319,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "\u00c1vila Camacho hab\u00eda estado con \u00e9l",
            "start": 4166.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "incluso hab\u00eda estado de jefe de su",
            "start": 4168.08,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "Estado Mayor cuando el general estuvo en",
            "start": 4172.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la costa de Veracruz",
            "start": 4176.299,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "se conoc\u00eda tambi\u00e9n pero",
            "start": 4177.64,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "el general \u00c1vila Camacho era moderado",
            "start": 4182.62,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "Mujica",
            "start": 4187.58,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "ten\u00eda posturas",
            "start": 4190.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1s firmes",
            "start": 4193.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s a favor del pueblo",
            "start": 4198.26,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4202.82,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "se piensa que",
            "start": 4206.6,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "nos iban a invadir y que el general opt\u00f3",
            "start": 4208.58,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 4212.14,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "una opci\u00f3n moderada",
            "start": 4215.14,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "te dice que",
            "start": 4220.12,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "se desvi\u00f3 la revoluci\u00f3n",
            "start": 4223.58,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se empez\u00f3",
            "start": 4227.6,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4231.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "olvidar de los",
            "start": 4233.14,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "ideales de los principios",
            "start": 4235.239,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "pero yo sostengo que no fue por eso",
            "start": 4238.04,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "no fue",
            "start": 4242.06,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el temor a que nos invadieran",
            "start": 4244.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "porque estaba el presidente Roosevelt en",
            "start": 4248.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y hab\u00eda muy buena",
            "start": 4251.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n",
            "start": 4254.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presente Roosevelt fue muy respetuoso de",
            "start": 4255.8,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 4258.44,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "fue respetuoso de la expropiaci\u00f3n",
            "start": 4259.54,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "petrolera y",
            "start": 4261.62,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 4267.38,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "un tit\u00e1n de las libertades",
            "start": 4270.199,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "as\u00ed le llam\u00f3 Neruda",
            "start": 4272.98,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "al presidente Franklin Delano ruzpe y es",
            "start": 4276.4,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "el creador de las famosas cuatro",
            "start": 4280.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "libertades",
            "start": 4284.36,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la libertad",
            "start": 4286.159,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "de pensamiento la libertad de creencia",
            "start": 4287.86,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "la libertad de vivir",
            "start": 4293.26,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "libres",
            "start": 4297.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de temores",
            "start": 4300.26,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y la libertad de vivir libres de miseria",
            "start": 4302.54,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 4306.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Entonces no hab\u00eda por ah\u00ed riesgo",
            "start": 4308.199,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "era el conservadurismo mexicano",
            "start": 4312.04,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "que estaba envalentonado",
            "start": 4317.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4323.78,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "muy muy muy muy muy muy enojado",
            "start": 4325.3,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4331.88,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "por eso surge el pan",
            "start": 4333.46,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "en el 39",
            "start": 4336.739,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no postulan candidato pero apoyan",
            "start": 4340.94,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "esa derecha",
            "start": 4345.5,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ese conservadurismo mexicano",
            "start": 4347.38,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "Andrew Almaz\u00e1n",
            "start": 4352.36,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4355.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a\u00fan con \u00c1vila Camacho",
            "start": 4356.62,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "la confrontaci\u00f3n fue",
            "start": 4361.34,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "frontal dieron muchos muertos",
            "start": 4365.6,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "en la elecci\u00f3n",
            "start": 4370.28,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4373.46,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "con el general Mujica de candidato",
            "start": 4375.739,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "se corr\u00eda un riesgo de guerra civil",
            "start": 4380.6,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "riesgo de guerra civil",
            "start": 4383.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eso yo creo que el general C\u00e1rdenas lo",
            "start": 4388.94,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "tom\u00f3",
            "start": 4392.78,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "en cuenta",
            "start": 4394.159,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4398.12,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 pas\u00f3 ahora",
            "start": 4400.219,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "en la marcha",
            "start": 4405.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 4408.8,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 estamos viviendo Pues un momento de",
            "start": 4409.84,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "definiciones",
            "start": 4412.699,
            "duration": 2.161
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4413.57,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4414.86,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "ese mismo pensamiento conservador",
            "start": 4416.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "se mantuvo",
            "start": 4422.6,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4427.699,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "con una alta dosis",
            "start": 4429.04,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de simulaci\u00f3n",
            "start": 4433.1,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de hipocres\u00eda",
            "start": 4436.4,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4440.659,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "se hablaba de democracia",
            "start": 4442.719,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "y se impulsaba la democracia siempre y",
            "start": 4446.679,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 4450.38,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "los beneficios de esa supuesta",
            "start": 4453.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 4456.199,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "se dirigieran a las minor\u00edas",
            "start": 4460.58,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "es una democracia muy peculiar",
            "start": 4464.36,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "siempre digo",
            "start": 4468.8,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4473.54,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "un sistema de gobierno donde todos los",
            "start": 4474.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "intereses cuentan menos el inter\u00e9s del",
            "start": 4478.1,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 4480.8,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "Entonces cuando llegamos nosotros",
            "start": 4485.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "hacemos Esta es una transformaci\u00f3n",
            "start": 4488.659,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "no es una lucha armada",
            "start": 4493.76,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed es una revoluci\u00f3n de las",
            "start": 4498.08,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "conciencias",
            "start": 4501.38,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y vamos a atender a todos vamos a",
            "start": 4504.86,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "escuchar a todos vamos a respetar a",
            "start": 4506.9,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "todos pero se le va a dar preferencia",
            "start": 4508.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "a los pobres",
            "start": 4513.92,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que son la mayor\u00eda",
            "start": 4518.06,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "por humanismo",
            "start": 4524.42,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "porque nos conviene a todos",
            "start": 4528.98,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4530.89,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 4535.46,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "porque los pobres",
            "start": 4538.64,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "son leales",
            "start": 4541.04,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "los potentados no",
            "start": 4546.38,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n defiende",
            "start": 4557.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "un proceso de transformaci\u00f3n En",
            "start": 4562.52,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "beneficio del pueblo",
            "start": 4564.56,
            "duration": 2.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4565.33,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 4566.9,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "solo el pueblo puede salvar al pueblo",
            "start": 4569.54,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "lo de arriba",
            "start": 4577.179,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "tiene m\u00e1s que ver con la conveniencia",
            "start": 4580.28,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "te ayudo",
            "start": 4586.34,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "te apoyo",
            "start": 4588.86,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4589.87,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "saco provecho",
            "start": 4595.34,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ayer vi un",
            "start": 4602.78,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "un Twitter de Claudia x Gonz\u00e1lez pero",
            "start": 4609.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "lo retoma",
            "start": 4615.34,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "es un Twitter de cat\u00f3n",
            "start": 4627.28,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "Pero me gust\u00f3 mucho la interpretaci\u00f3n",
            "start": 4631.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que hace",
            "start": 4633.98,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "San Juan",
            "start": 4639.739,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "a ver si buscan a San Juan",
            "start": 4641.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y es muy cierto eso",
            "start": 4644.9,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "lo que dice cat\u00f3n",
            "start": 4648.5,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y lo que dice",
            "start": 4652.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "San Juan",
            "start": 4654.64,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y as\u00ed est\u00e1n las cosas",
            "start": 4657.5,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "porque para qu\u00e9 nos vamos a andar",
            "start": 4660.32,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "dorando la p\u00edldora",
            "start": 4662.32,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "lo que dice cat\u00f3n es",
            "start": 4669.38,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "muy su pensamiento",
            "start": 4673.179,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo es el pensamiento",
            "start": 4677.84,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de millones",
            "start": 4681.62,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "de mexicanos que merecen respeto",
            "start": 4684.26,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "pero nosotros",
            "start": 4689.3,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "pensamos distinto",
            "start": 4691.82,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Entonces cu\u00e1l es nuestra aportaci\u00f3n",
            "start": 4695.9,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Ellos dicen",
            "start": 4700.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que polarizamos no",
            "start": 4703.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "no politizamos",
            "start": 4706.159,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4712.58,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "decir fuera m\u00e1scaras",
            "start": 4714.98,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "ustedes est\u00e1n",
            "start": 4720.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a favor",
            "start": 4722.739,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "de las \u00e9lites nosotros estamos a favor",
            "start": 4725.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 4728.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y somos distintos",
            "start": 4730.82,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Y ustedes tienen sus razones",
            "start": 4733.88,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y las expresan o las esconden",
            "start": 4738.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pero de verdad",
            "start": 4743.54,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "no les cae bien el pueblo",
            "start": 4746.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "no le tienen amor al pueblo",
            "start": 4749.36,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "desprecian al pueblo",
            "start": 4751.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y son racistas",
            "start": 4753.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y son clasistas",
            "start": 4756.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 se\u00f1or presidente porque se",
            "start": 4759.28,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "sienten superiores",
            "start": 4762.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se sienten superiores",
            "start": 4764.659,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "ya sea por el color de la piel",
            "start": 4768.8,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "ya sea",
            "start": 4773.0,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4776.0,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "hablan ingl\u00e9s",
            "start": 4778.64,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "o porque tienen t\u00edtulos acad\u00e9micos",
            "start": 4782.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4790.88,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "nivel",
            "start": 4794.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de maestr\u00eda de doctorado postdoctorado",
            "start": 4798.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "o porque tienen",
            "start": 4804.62,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s recursos econ\u00f3micos",
            "start": 4808.179,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "y un pensamiento",
            "start": 4814.58,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "por el cual",
            "start": 4818.36,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "desde que el mundo es mundo",
            "start": 4822.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Pues hay gente afortunada",
            "start": 4825.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y hay gente que",
            "start": 4829.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "haga lo que haga",
            "start": 4832.34,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no va a poder",
            "start": 4836.719,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "salir adelante",
            "start": 4839.96,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que el que",
            "start": 4845.179,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "nace pobre est\u00e1 condenado a morir pobre",
            "start": 4846.699,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "y nosotros No aceptamos eso",
            "start": 4852.26,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n este aunque estamos porque la",
            "start": 4857.719,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "gente mejore",
            "start": 4863.84,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "que haya Precisamente lo que no quieren",
            "start": 4867.32,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "que exista la movilidad social",
            "start": 4871.54,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que con trabajo el hijo del Campesino El",
            "start": 4878.659,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hijo del obrero el hijo del comerciante",
            "start": 4881.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "del maestro puede ascender en escala",
            "start": 4883.699,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 4886.04,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "como se pod\u00eda antes",
            "start": 4887.9,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "sin tener que irse del pa\u00eds",
            "start": 4891.86,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "sin tener",
            "start": 4895.28,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que buscarse la vida",
            "start": 4896.679,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "como se pueda",
            "start": 4900.86,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda la posibilidad de salir",
            "start": 4905.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "adelante de estudiar",
            "start": 4907.52,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "yo siempre",
            "start": 4910.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "recuerdo que cuando",
            "start": 4911.62,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "llegu\u00e9 aqu\u00ed a estudiar en la universidad",
            "start": 4913.84,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "de 10 que present\u00e1bamos examen para",
            "start": 4918.159,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ingresar a la UNAM entr\u00e1bamos nueve",
            "start": 4921.62,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "rechazaban a uno y en el periodo",
            "start": 4925.719,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "neoliberal fue lo opuesto de diez",
            "start": 4928.88,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "acertaban a uno y rechazaban a nueve",
            "start": 4933.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Y esto no fue casual",
            "start": 4938.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito por eso se habla de",
            "start": 4946.4,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "neoliberalismo que es neoporfirismo",
            "start": 4948.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que estudie el que tenga para pagar",
            "start": 4955.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "colegiatura",
            "start": 4958.76,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y se puso la educaci\u00f3n y la salud al",
            "start": 4962.36,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "mercado Como si fuese una mercanc\u00eda",
            "start": 4965.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "pero esa es una mentalidad que existe Es",
            "start": 4971.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 4973.64,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "que se expresa c\u00f3mo aumentan el salario",
            "start": 4976.34,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "si estaba re bien",
            "start": 4982.82,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "durante todo el periodo neoliberal",
            "start": 4986.42,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "el salario",
            "start": 4989.84,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no solo no aument\u00f3",
            "start": 4992.9,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "se redujo en t\u00e9rminos reales",
            "start": 4996.02,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y ahora que se aumenta",
            "start": 5001.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1 mal",
            "start": 5006.46,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y dicen este",
            "start": 5011.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 5014.159,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "el m\u00ednimo",
            "start": 5016.679,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "S\u00ed nada m\u00e1s que cuando empez\u00f3 el",
            "start": 5020.26,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "neoliberalismo",
            "start": 5023.739,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nace 30 40 a\u00f1os un salario m\u00ednimo",
            "start": 5025.26,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "alcanzaba para comprar 50 kilos de",
            "start": 5029.739,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "tortilla y con nosotros llegamos",
            "start": 5032.739,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "alcanzaba para cinco",
            "start": 5038.1,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "kilos el salario",
            "start": 5042.04,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "ahora pasar de la inflaci\u00f3n con este",
            "start": 5044.44,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "aumento va a llegar a diez kilos",
            "start": 5047.739,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5050.05,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "y lo mismo el frijol y lo mismo el huevo",
            "start": 5056.739,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "y el pollo",
            "start": 5060.1,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5061.15,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo no va a ayudar",
            "start": 5063.34,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Pero",
            "start": 5069.52,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5070.06,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "en d\u00f3nde est\u00e1 el humanismo",
            "start": 5072.3,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "D\u00f3nde est\u00e1 el amor al pr\u00f3jimo",
            "start": 5077.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "D\u00f3nde est\u00e1 el cristianismo",
            "start": 5080.739,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no Cristo luch\u00f3 por los pobres",
            "start": 5084.04,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "que no fue por eso",
            "start": 5089.62,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que lo segu\u00edan y lo espiaban",
            "start": 5093.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y lo llamaban alborotador del pueblo",
            "start": 5095.86,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "agitador",
            "start": 5098.14,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "y por eso lo crucificaron",
            "start": 5101.14,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "o qu\u00e9",
            "start": 5104.92,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "somos como cristianos",
            "start": 5107.02,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 5116.98,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "sean cat\u00f3licos",
            "start": 5120.699,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "evang\u00e9licos o libres pensadores",
            "start": 5123.06,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "porque independientemente",
            "start": 5127.659,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de la religi\u00f3n",
            "start": 5130.42,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "cristianismo",
            "start": 5134.699,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es una corriente del pensamiento",
            "start": 5136.32,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "humanista",
            "start": 5141.82,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entonces todo esto es lo que est\u00e1 ahora",
            "start": 5148.179,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "en cuesti\u00f3n y",
            "start": 5150.82,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "aunque estamos viviendo un momento muy",
            "start": 5155.1,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "interesante",
            "start": 5158.02,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "yo dir\u00eda estelar en la historia del pa\u00eds",
            "start": 5160.36,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "Pues",
            "start": 5167.5,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "si produce",
            "start": 5168.78,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "mucha pol\u00e9mica",
            "start": 5172.9,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "Pero vale la pena",
            "start": 5176.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "que tratemos estos temas",
            "start": 5178.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que sea con respeto",
            "start": 5182.98,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "sin violencia",
            "start": 5187.48,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "nota usted que sube de tono esta",
            "start": 5192.76,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pol\u00e9mica sana buena que ventila la",
            "start": 5195.699,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "siente que est\u00e1 subiendo de tono o que",
            "start": 5198.82,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "subir\u00e1 de tono no este en M\u00e9xico es un",
            "start": 5200.739,
            "duration": 9.541
        },
        {
            "text": "proceso distinto porque",
            "start": 5205.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 5212.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "excepcional extraordinaria",
            "start": 5213.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 5217.86,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ha mantenido",
            "start": 5226.659,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "una actitud",
            "start": 5229.3,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "muy responsable",
            "start": 5231.76,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "muy humana muy fraterna al mismo tiempo",
            "start": 5235.179,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica",
            "start": 5239.02,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "me llena de Orgullo",
            "start": 5245.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "El Poder decir que es de los pueblos del",
            "start": 5248.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 5252.1,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s",
            "start": 5254.98,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "desarrollo pol\u00edtico",
            "start": 5257.92,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "desde los pueblos m\u00e1s politizados del",
            "start": 5261.34,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 5263.98,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "y otra cosa que es important\u00edsimo es el",
            "start": 5270.639,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5275.739,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "se reconozca la grandeza cultural de",
            "start": 5279.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5281.98,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "porque acu\u00e9rdense",
            "start": 5284.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "como durante el periodo neoliberal",
            "start": 5288.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "quer\u00edan",
            "start": 5291.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que se acabara",
            "start": 5293.26,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "la historia",
            "start": 5297.04,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "era el fin de la historia",
            "start": 5301.42,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "los desfiles de la Revoluci\u00f3n se",
            "start": 5305.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "suspendieron",
            "start": 5308.92,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "eran",
            "start": 5312.699,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "desfiles deportivos",
            "start": 5314.219,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "y hubieron",
            "start": 5317.639,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 5319.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "durante per\u00edodo neoliberal",
            "start": 5321.12,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "que no hubo",
            "start": 5324.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "desfile el 20 de noviembre",
            "start": 5327.219,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 5333.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "todo una lanzada de intelectuales",
            "start": 5334.86,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "org\u00e1nicos",
            "start": 5337.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "en contra",
            "start": 5339.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de nuestros",
            "start": 5341.92,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "h\u00e9roes",
            "start": 5345.159,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "busc\u00e1ndoles sus defectos hay algo a",
            "start": 5349.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Morelos",
            "start": 5353.739,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 5355.86,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "se alent\u00f3 mucho eso",
            "start": 5359.44,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "bueno se suprimi\u00f3 el civismo",
            "start": 5364.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la historia",
            "start": 5368.62,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "se hizo a un lado",
            "start": 5371.26,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "la filosof\u00eda la \u00e9tica",
            "start": 5374.5,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y ahora no",
            "start": 5383.02,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ahora regresamos C\u00f3mo no vamos",
            "start": 5385.3,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5390.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estar orgullosos de nuestra",
            "start": 5392.139,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "independencia de nuestra reforma de",
            "start": 5395.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nuestra Revoluci\u00f3n la primera revoluci\u00f3n",
            "start": 5398.38,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "social del siglo 20 profunda",
            "start": 5400.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "excepcional C\u00f3mo no vamos a estar",
            "start": 5406.84,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "orgullosos de nuestra pol\u00edtica exterior",
            "start": 5409.42,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "su tradici\u00f3n de asilo",
            "start": 5412.139,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n a perseguidos de otros",
            "start": 5415.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 5419.92,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "no solo espa\u00f1oles jud\u00edos de todos lados",
            "start": 5425.08,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "de Am\u00e9rica del Sur va uno a Chile",
            "start": 5429.94,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "va uno a Argentina",
            "start": 5435.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5437.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a Bolivia a cualquier pa\u00eds de Am\u00e9rica",
            "start": 5439.679,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "del Sur",
            "start": 5444.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y es un amor a M\u00e9xico",
            "start": 5446.02,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "es una suerte de redescubrimiento de lo",
            "start": 5451.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que somos de lo que hemos estamos",
            "start": 5455.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "viviendo es un redescubrimiento de",
            "start": 5457.54,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "nuestra propia identidad se\u00f1or",
            "start": 5459.58,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "presidente s\u00ed es el reforzamiento",
            "start": 5460.96,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5463.739,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "lo que significa",
            "start": 5465.3,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "nuestro pasado",
            "start": 5468.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico y cultural",
            "start": 5470.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5472.8,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "Es que este es el pa\u00eds No",
            "start": 5475.0,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "este existe",
            "start": 5478.739,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de la llegada de los",
            "start": 5482.86,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Invasores espa\u00f1oles a la actualidad",
            "start": 5486.58,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "no es que a partir de ah\u00ed",
            "start": 5491.02,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 la civilizaci\u00f3n en M\u00e9xico",
            "start": 5493.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 5501.28,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "tiene una historia de miles de a\u00f1os",
            "start": 5502.8,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "una de las cosas",
            "start": 5506.739,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importantes del tren maya",
            "start": 5509.139,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "es que va a ayudar",
            "start": 5513.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a que se descubra",
            "start": 5515.98,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la grandeza",
            "start": 5519.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cultural art\u00edstica",
            "start": 5521.1,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de lo que fue la gran civilizaci\u00f3n maya",
            "start": 5525.219,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Pues ese es un es un orgullo",
            "start": 5533.08,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "y en la intelectualidad en",
            "start": 5535.86,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "la narrativa",
            "start": 5540.78,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de la historia",
            "start": 5542.88,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "Pues",
            "start": 5546.82,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "nos quedamos",
            "start": 5548.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 5552.28,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 5553.62,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "grandeza en el esplendor",
            "start": 5557.82,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "arquitect\u00f3nico",
            "start": 5561.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5565.239,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5566.39,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "los templos coloniales",
            "start": 5569.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que son bell\u00edsimos",
            "start": 5571.8,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y de las grandes ciudades",
            "start": 5575.5,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "de la colonia sobre todo de las zonas",
            "start": 5580.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "mineras que son bell\u00edsimas las ciudades",
            "start": 5584.62,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero as\u00ed como est\u00e1 Zacatecas",
            "start": 5588.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que es bell\u00edsimo el centro hist\u00f3rico",
            "start": 5593.5,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "colonial",
            "start": 5595.54,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5596.46,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "as\u00ed ah\u00ed como a una hora hora y media",
            "start": 5600.28,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la quemada",
            "start": 5605.76,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que es un sitio arqueol\u00f3gico",
            "start": 5608.5,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5612.699,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "500 a\u00f1os antes",
            "start": 5615.52,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "de la construcci\u00f3n",
            "start": 5620.98,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "de La bella ciudad de Zacatecas",
            "start": 5623.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y es tambi\u00e9n",
            "start": 5628.84,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "portentoso",
            "start": 5632.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5638.86,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "estoy hablando del Norte imag\u00ednense",
            "start": 5640.139,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "el sur",
            "start": 5645.94,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el sureste",
            "start": 5648.28,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "todo lo que tuvo que ver con la cultura",
            "start": 5651.94,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "madre con la cultura olmeca",
            "start": 5654.34,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "las piezas con los jales",
            "start": 5658.78,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "las cabezas",
            "start": 5662.98,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "la pintura la escultura",
            "start": 5667.42,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "el arte maya",
            "start": 5670.739,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5677.02,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 5679.659,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "tres mil a\u00f1os",
            "start": 5683.92,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Y cu\u00e1ndo llegaron los espa\u00f1oles",
            "start": 5687.52,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "hace 500",
            "start": 5692.199,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5697.54,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 cuando llegaron los espa\u00f1oles",
            "start": 5700.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3 por completo toda esa",
            "start": 5702.699,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "cultura",
            "start": 5705.04,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "no si la cultura es pueblo",
            "start": 5707.08,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "traemos eso",
            "start": 5711.94,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Entonces por qu\u00e9 no sentirnos orgullosos",
            "start": 5717.34,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de nuestro pasado",
            "start": 5720.52,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 borrarlo pero en fin no",
            "start": 5725.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "encontraron a ver porque este es la",
            "start": 5727.96,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "esencia de todo y",
            "start": 5731.38,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Esto es lo que dice cat\u00f3n",
            "start": 5736.54,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 su manera de pensar",
            "start": 5743.98,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y de muchos que adem\u00e1s tiene",
            "start": 5747.219,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "lectores debe de seguir teniendo muchos",
            "start": 5750.9,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "lectores dice yo no tengo por presidente",
            "start": 5754.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a L\u00f3pez",
            "start": 5757.659,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "\u00e9l nos dividi\u00f3 a los mexicanos en dos",
            "start": 5761.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "grupos",
            "start": 5765.34,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "yo divid\u00ed a los mexicanos en dos grupos",
            "start": 5767.86,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "cosa que me llena de orgullo",
            "start": 5772.659,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "es un timbre de Orgullo y yo qued\u00e9",
            "start": 5776.92,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "en el que no es de su propiedad",
            "start": 5780.699,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "ah\u00ed exagera un poco pero",
            "start": 5785.679,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed da la idea",
            "start": 5789.34,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "eso es lo que ellos llaman polarizaci\u00f3n",
            "start": 5793.44,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "o sea se divide en dos",
            "start": 5796.12,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "no afortunadamente",
            "start": 5799.179,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "no los que son de mi propiedad",
            "start": 5804.699,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "sino los",
            "start": 5808.679,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "que pertenecen al pueblo raso son",
            "start": 5812.08,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda",
            "start": 5815.92,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "y los que est\u00e1n con el proyecto de",
            "start": 5820.0,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 5821.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "entonces Claudio",
            "start": 5823.3,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "pues lo retuitea porque pues",
            "start": 5829.12,
            "duration": 10.94
        },
        {
            "text": "coincide plenamente como muchos otros",
            "start": 5835.6,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5845.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "es muy importante este texto",
            "start": 5846.54,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 5854.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "le responde",
            "start": 5856.719,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 5858.36,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "Ah este hombre yo",
            "start": 5864.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "este no s\u00e9 por qu\u00e9 pens\u00e9",
            "start": 5866.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Ah Esto es lo que ese es el fen\u00f3meno",
            "start": 5874.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nuevo",
            "start": 5878.02,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es Jorge",
            "start": 5879.239,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n sabe",
            "start": 5882.88,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "es un ciudadano",
            "start": 5884.739,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 claridad",
            "start": 5888.84,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "Yo no necesito estar respondiendo porque",
            "start": 5894.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s no podr\u00eda dedicarme a otra cosa",
            "start": 5897.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5899.98,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "esto no lo voy a leer pero eso s\u00ed",
            "start": 5905.699,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "antes est\u00e1bamos divididos entre patrones",
            "start": 5908.92,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "que pon\u00edan presidentes",
            "start": 5913.84,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y empleados",
            "start": 5917.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que se fregaba",
            "start": 5920.139,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "ahora estamos divididos",
            "start": 5925.719,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "en patrones",
            "start": 5928.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que se friegan",
            "start": 5931.3,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y empleados que ponen presidentes",
            "start": 5933.0,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la sisa",
            "start": 5940.54,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "muy claro",
            "start": 5944.46,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "no tenemos Porque pelearnos de nada",
            "start": 5947.52,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "cat\u00f3n a veces no siempre pero este",
            "start": 5952.86,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cuenta buenos chistes",
            "start": 5956.62,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "tiene sentido el humor",
            "start": 5959.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidente es una cosa personal\u00edsima",
            "start": 5962.4,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "doloros\u00edsima trist\u00edsima y un poco",
            "start": 5965.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "aberrante",
            "start": 5969.1,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "un par de j\u00f3venes mis sobrinos tienen un",
            "start": 5970.92,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "incidente callejero y sin m\u00e1s ni m\u00e1s se",
            "start": 5974.86,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "han pasado cinco meses en un reclusorio",
            "start": 5977.86,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "una cosa va la vi una cosa sin chiste",
            "start": 5980.62,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "una cosa absoluta absolutamente",
            "start": 5984.04,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "disparatada los mantiene un reclusorio",
            "start": 5986.4,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "son muchachos que en su vida hab\u00edan",
            "start": 5989.62,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cometido la menor infracci\u00f3n es ambos",
            "start": 5991.78,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "son gemelos son hermanos son",
            "start": 5995.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "licenciados uno en comercio",
            "start": 5999.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "internacional el otro en derecho y",
            "start": 6000.9,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "tienen un choque una reflexi\u00f3n de",
            "start": 6002.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tr\u00e1nsito y son remitidos a un recurso",
            "start": 6004.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ah\u00ed desde hace desde julio pasado",
            "start": 6006.6,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "no se avanza su causa no sale nuestro es",
            "start": 6009.8,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "terrible que una discusi\u00f3n de a nada que",
            "start": 6014.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "cualquier ciudadano lamentable tiene una",
            "start": 6016.98,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "fricci\u00f3n con otro ciudadano Y acaben en",
            "start": 6019.92,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "dos muchachos que las familias est\u00e1n",
            "start": 6022.199,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "empobreciendo se porque es un infierno",
            "start": 6024.139,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "una c\u00e1rcel Lamentablemente peor todav\u00eda",
            "start": 6026.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "es Ojal\u00e1 pudi\u00e9ramos ser algo por ello",
            "start": 6028.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n todos pero es una cosa",
            "start": 6032.159,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "doloros\u00edsima ayudamos Gracias",
            "start": 6035.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "Ahora mismo lo vemos Gracias presidente",
            "start": 6038.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Mira Miguel",
            "start": 6044.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "va a platicar contigo el secretario de",
            "start": 6047.159,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n",
            "start": 6049.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "adelante vamos gracias Buenos d\u00edas",
            "start": 6051.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presidente Pedro Dom\u00ednguez de Milenio me",
            "start": 6053.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda preguntarle su opini\u00f3n sobre",
            "start": 6056.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "esta propuesta que ya pusieron sobre la",
            "start": 6058.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mesa Marcelo ebrard y Ricardo Monreal y",
            "start": 6060.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que incluso la jefa de gobierno Claudia",
            "start": 6063.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sheinbaum ya acept\u00f3 de que exista un",
            "start": 6065.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "debate entre los aspirantes a la",
            "start": 6069.0,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "candidatura de morena a la presidencia",
            "start": 6071.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de la Rep\u00fablica me gustar\u00eda conocer su",
            "start": 6072.98,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n sobre este tema si cree que es",
            "start": 6076.08,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "necesario que se lleve a cabo este",
            "start": 6077.76,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "debate Y si abonar\u00eda a que se eligiera",
            "start": 6079.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mejor al candidato de Morena la",
            "start": 6082.739,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "presidencia Pues si ellos lo aceptan s\u00ed",
            "start": 6084.12,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6087.42,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "no hay por qu\u00e9",
            "start": 6088.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "este negarse a que den a conocer sus",
            "start": 6091.219,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "planteamientos solo",
            "start": 6094.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tener cuidado",
            "start": 6096.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de que no los vayan a acusar",
            "start": 6099.6,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6103.08,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "actos anticipados de campa\u00f1a",
            "start": 6107.239,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "porque pues andan muy estrictos",
            "start": 6110.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6116.5,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 no s\u00e9 este habr\u00eda que verlo pero",
            "start": 6118.94,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 6124.5,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 prohibido",
            "start": 6125.659,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "y lo pueden hacer",
            "start": 6129.48,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ejercen su libertad",
            "start": 6138.139,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "ahora el el canciller Marcelo ebrard",
            "start": 6142.26,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n mencion\u00f3 que que ser\u00eda necesario",
            "start": 6145.46,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "o que a su manera de ver se deber\u00eda",
            "start": 6148.739,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "separar del cargo En o se deber\u00eda ya",
            "start": 6151.82,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "decir entre enero y febrero del pr\u00f3ximo",
            "start": 6155.34,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "a\u00f1o cu\u00e1ndo se deben de separar del cargo",
            "start": 6157.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "los los que est\u00e1n aspirando a la a la",
            "start": 6159.36,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "candidatura de morena usted Para cu\u00e1ndo",
            "start": 6163.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "cree que deben renunciar por ejemplo el",
            "start": 6165.179,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cancillero el mismo secretario de",
            "start": 6167.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n para para poder aspirar en",
            "start": 6169.199,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "eso el estatuto de",
            "start": 6171.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de morena",
            "start": 6174.86,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1 acorde a la Constituci\u00f3n y Qu\u00e9 es",
            "start": 6176.58,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "dice la constituci\u00f3n",
            "start": 6179.46,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o antes",
            "start": 6182.04,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "es un a\u00f1o antes la elecci\u00f3n va a ser en",
            "start": 6185.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "junio",
            "start": 6187.32,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "O sea que en junio",
            "start": 6189.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "del 23",
            "start": 6190.94,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "seis meses",
            "start": 6194.58,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a seis meses",
            "start": 6196.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entonces en diciembre",
            "start": 6199.32,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Y aprovechando la presencia del",
            "start": 6204.06,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "secretario de gobernaci\u00f3n se sumar\u00eda a",
            "start": 6205.739,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "esta intenci\u00f3n o a esta propuesta de",
            "start": 6207.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "debatir con Claudia sheinbaum y el",
            "start": 6209.76,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "canciller y e incluso Ricardo Monreal",
            "start": 6212.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para pues para dejar ver sus propuestas",
            "start": 6214.139,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "frente a la militancia morena secretario",
            "start": 6216.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Pues el tiempo",
            "start": 6220.28,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pero aceptar\u00eda sumarse a este debate",
            "start": 6222.32,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "dice que s\u00ed no",
            "start": 6227.4,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6229.36,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "Bueno ya est\u00e1 pero ya no no toquen esos",
            "start": 6231.3,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "temas aqu\u00ed",
            "start": 6234.9,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "en otro tema presidente sobre su viaje a",
            "start": 6237.5,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Per\u00fa Me gustar\u00eda saber si ya tiene",
            "start": 6241.32,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "definida su agenda adem\u00e1s de obviamente",
            "start": 6243.179,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "la la Cumbre de la alianza como tal el",
            "start": 6246.619,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "pleno si un d\u00eda anterior o un d\u00eda o ese",
            "start": 6249.84,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "mismo d\u00eda a lo largo de las actividades",
            "start": 6252.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tiene previsto visitar alg\u00fan monumento o",
            "start": 6255.179,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "alguna actividad extraordinaria aparte",
            "start": 6257.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de esta Cumbre como lo ha hecho en en",
            "start": 6259.739,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Washington Nueva York estamos Este",
            "start": 6262.5,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "revisando el programa",
            "start": 6264.98,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "le corresponde",
            "start": 6268.1,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "a el secretario de relaciones a Marcelo",
            "start": 6270.739,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "ebrard",
            "start": 6273.54,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "pues establecer comunicaci\u00f3n con los",
            "start": 6275.639,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "gobiernos integrantes de la alianza del",
            "start": 6280.739,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico",
            "start": 6283.38,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ya han confirmado",
            "start": 6284.179,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "el presidente de Chile",
            "start": 6288.38,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el presidente Colombia",
            "start": 6291.739,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "desde luego el presidente de Per\u00fa",
            "start": 6296.34,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1n invitados",
            "start": 6301.86,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "presidente de Costa Rica de Honduras",
            "start": 6304.1,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la presidenta de Honduras",
            "start": 6310.44,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "me falta uno",
            "start": 6320.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "a el presidente lazo de Ecuador",
            "start": 6324.719,
            "duration": 10.261
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente Este pero es para tratar el",
            "start": 6329.58,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "tema de la alianza del Pac\u00edfico y",
            "start": 6334.98,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "entregarle la presidencia",
            "start": 6339.06,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 6342.02,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "presidente Pedro castillo",
            "start": 6343.58,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "de El Per\u00fa porque a \u00e9l le corresponde",
            "start": 6346.159,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "las actividades van a ser abiertas",
            "start": 6349.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 6351.42,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "No s\u00e9 exactamente nos vamos a reunir ya",
            "start": 6353.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se ha avanzado",
            "start": 6362.239,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "en acuerdos",
            "start": 6364.5,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "como estaba programado",
            "start": 6368.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que se iba a realizar en M\u00e9xico",
            "start": 6372.06,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6375.5,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Cumbre o la reuni\u00f3n de la alianza del",
            "start": 6377.48,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico vinieron cancilleres",
            "start": 6381.06,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "se reunieron",
            "start": 6384.78,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "ya hay acuerdos",
            "start": 6386.84,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "y b\u00e1sicamente es ir a entregar la",
            "start": 6390.619,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 6394.199,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "porque no le permitieron al presidente",
            "start": 6395.76,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "Castillo",
            "start": 6398.58,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "estar en M\u00e9xico y por eso se acord\u00f3 hoy",
            "start": 6400.1,
            "duration": 12.34
        },
        {
            "text": "a entregarle la presidencia de la",
            "start": 6405.719,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "alianza del Pac\u00edfico",
            "start": 6412.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Y si va a ser abierto s\u00ed va a ser",
            "start": 6415.02,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "abierto",
            "start": 6418.26,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed quien este desee hacerlo aqu\u00ed con",
            "start": 6422.58,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "con Jes\u00fas este",
            "start": 6427.639,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "hay vuelo",
            "start": 6432.659,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a Lima",
            "start": 6435.8,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "directo de",
            "start": 6438.739,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6443.33,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "ida y vuelta",
            "start": 6444.739,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ya defini\u00f3 si se va a ir en avi\u00f3n",
            "start": 6447.06,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "militar presidente todav\u00eda no est\u00e1 la",
            "start": 6448.739,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "agenda completa estoy pensando en que",
            "start": 6450.6,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "nos vamos a ir en",
            "start": 6453.06,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n",
            "start": 6456.739,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "de l\u00ednea",
            "start": 6459.08,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "y vamos a regresar",
            "start": 6464.699,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "la verdad que s\u00ed tenemos bastante",
            "start": 6467.3,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "ocupaciones",
            "start": 6470.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y va a ser",
            "start": 6473.4,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Pues poco tiempo de estancia all\u00e1 pero",
            "start": 6475.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "s\u00ed vamos a estar all\u00e1 nos vamos El Trece",
            "start": 6479.58,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Y regresamos el catorce en la tarde",
            "start": 6482.84,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "noche",
            "start": 6486.78,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "para estar aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 6489.619,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6492.9,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "que por cierto",
            "start": 6495.96,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6497.04,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "el doce",
            "start": 6500.4,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "d\u00eda de la virgen de Guadalupe hemos",
            "start": 6502.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "estado aqu\u00ed",
            "start": 6506.1,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "no se acuerdan",
            "start": 6508.98,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no lo ven si hemos estado",
            "start": 6513.5,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6518.04,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el 25 de diciembre",
            "start": 6523.28,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "lo vemos para avisar con tiempo tambi\u00e9n",
            "start": 6527.239,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que este",
            "start": 6531.32,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "la compa\u00f1era",
            "start": 6538.44,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "A ver t\u00fa tambi\u00e9n qui\u00e9n",
            "start": 6547.94,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas",
            "start": 6558.08,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todos los",
            "start": 6560.06,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "presentes",
            "start": 6562.26,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "elidato Hern\u00e1ndez de noticias del",
            "start": 6562.94,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "movimiento conciencia y colaboradora del",
            "start": 6564.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "programa radiof\u00f3nico Iztacc\u00edhuatl en el",
            "start": 6567.06,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "sendero de la luna hoy Traigo una sola",
            "start": 6568.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pregunta pero es necesario darle",
            "start": 6571.739,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "contexto",
            "start": 6573.96,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente en la actualidad se",
            "start": 6575.639,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "tienen dos importantes campa\u00f1as por",
            "start": 6577.739,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "parte del Gobierno Federal la de las",
            "start": 6579.78,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "drogas que consiste en informar a los",
            "start": 6582.84,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes del da\u00f1o que estas les ocasiona",
            "start": 6584.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y otras sobre la buena alimentaci\u00f3n para",
            "start": 6586.739,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no consumir productos chatarra sin",
            "start": 6589.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "embargo se deber\u00eda reconsiderar una",
            "start": 6592.739,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "tercera campa\u00f1a",
            "start": 6594.96,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "dicha campa\u00f1a se justifica tan solo por",
            "start": 6596.36,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "los siguientes puntos ya en objetables",
            "start": 6599.1,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "uno",
            "start": 6601.26,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la crueldad contra los animales es un",
            "start": 6602.78,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "generador de violencia social",
            "start": 6605.4,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "intrafamiliar y de g\u00e9nero dos porque la",
            "start": 6606.739,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "sobrepoblaci\u00f3n de perros y gatos es un",
            "start": 6610.619,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "problema grave de salud p\u00fablica",
            "start": 6612.42,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tres por justicia los perros y gatos son",
            "start": 6614.54,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "seres sintientes considerados ya por",
            "start": 6618.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "algunos gobiernos con visi\u00f3n perif\u00e9rica",
            "start": 6620.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "y dimensi\u00f3n social sujetos de derecho",
            "start": 6622.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cuatro hay una deuda que saldar con la",
            "start": 6624.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "sociedad civil la que ha financiado por",
            "start": 6628.26,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas lo que deber\u00eda haber sido",
            "start": 6629.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "solventado y asumido por el estado",
            "start": 6631.5,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "personas de buenos sentimientos han",
            "start": 6633.96,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "dejado y siguen dejando su patrimonio y",
            "start": 6636.119,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "parte de su vida tratando de rescatar a",
            "start": 6637.98,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "V\u00edctimas de la violencia o sea en este",
            "start": 6640.38,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "caso a unos muy pocos perros y gatos en",
            "start": 6642.719,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n al problema cinco hay un",
            "start": 6645.719,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "compromiso de este gobierno desde el",
            "start": 6648.6,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "2018 en proteger a los animales de",
            "start": 6650.219,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda y el tiempo apremia",
            "start": 6652.139,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente ya pr\u00e1cticamente se",
            "start": 6655.5,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "acabaron los hogares para estos animales",
            "start": 6657.48,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "abandonados y siguen saliendo",
            "start": 6658.8,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "literalmente por miles y miles hasta de",
            "start": 6660.42,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "las alcantarillas pero tambi\u00e9n de las",
            "start": 6663.06,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "aduanas de los criaderos clandestinos y",
            "start": 6665.639,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "no clandestinos de los traspatios",
            "start": 6667.619,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera qui\u00e9n despu\u00e9s de haber",
            "start": 6669.42,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "convivido con un perro un gato incluso",
            "start": 6671.82,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "tras haber establecido un v\u00ednculo",
            "start": 6673.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "afectivo lo arroja las calles lo tira la",
            "start": 6674.88,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "basura o lo lleva al matadero",
            "start": 6678.119,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "tristemente muchas de nuestras familias",
            "start": 6679.58,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "mexicanas en las que en el mejor de los",
            "start": 6681.84,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "casos se forma nuestra ni\u00f1ez seg\u00fan los",
            "start": 6684.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "resultados de la primera encuesta",
            "start": 6687.42,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "Nacional de bienestar en 2021 del Inegi",
            "start": 6688.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y otras fuentes se estima que m\u00e1s de",
            "start": 6691.139,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "medio mill\u00f3n de perros son abandonados",
            "start": 6693.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "anualmente en M\u00e9xico hay 25 millones de",
            "start": 6695.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hogares que poseen una Miscel\u00e1nea de",
            "start": 6698.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "animales casi 80 millones de ellos",
            "start": 6700.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "supuestamente viven en esos hogares la",
            "start": 6703.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda son perros y gatos domiciliados",
            "start": 6706.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "o semi domiciliados siete de cada diez",
            "start": 6708.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sufren da\u00f1o deliberado por parte de las",
            "start": 6711.6,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 6714.54,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "algunos pocos logran ser acogidos por",
            "start": 6715.5,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "albergues por su mal estado",
            "start": 6717.659,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "refiri\u00e9ndose exclusivamente a perros se",
            "start": 6719.84,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "estima que el 70% est\u00e1n abandonados por",
            "start": 6723.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "la sociedad y los gobiernos en las",
            "start": 6726.42,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "calles en una muy confusa cifra son m\u00e1s",
            "start": 6728.159,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de 25 millones los que se encuentran",
            "start": 6731.219,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "deambulando enfermos apaleados mutilados",
            "start": 6733.699,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "defecando hambrientos algunas",
            "start": 6736.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "protectoras consideran que los gatos",
            "start": 6739.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "duplican esas cifras dato terrible",
            "start": 6741.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ocupa el tercer lugar mundial en",
            "start": 6744.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "maltrato animal y el primero en Am\u00e9rica",
            "start": 6746.88,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Latina en cuanto animales que se",
            "start": 6749.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "encuentran en esa situaci\u00f3n de calle",
            "start": 6750.78,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "seg\u00fan lo demuestran estudios recientes",
            "start": 6753.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "solo casos registrados mueren cada a\u00f1o",
            "start": 6756.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "60.000 perros a causa del maltrato y la",
            "start": 6759.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "extrema crueldad desde luego sin",
            "start": 6762.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "considerar los millones que han sido y",
            "start": 6764.76,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "est\u00e1n siendo asesinados brutalmente en",
            "start": 6766.32,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "centros antirr\u00e1bicos y de control canino",
            "start": 6768.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "estas tremendas cifras de barbarie e",
            "start": 6770.54,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "inhumanidad nos alejan del ideal de un",
            "start": 6773.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "humanismo mexicano por lo antes",
            "start": 6777.0,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "expuestos se\u00f1or presidente el movimiento",
            "start": 6779.52,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "de conciencia le pide una tercera",
            "start": 6781.139,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a dirigida de sincentivar el",
            "start": 6782.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "abandono a reflexionar sobre la",
            "start": 6785.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tanossiva compra de perros y gatos y",
            "start": 6787.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "otros animales a fomentar en cambios su",
            "start": 6790.02,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "adopci\u00f3n as\u00ed como promover su trato",
            "start": 6793.38,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "digno desde luego hay que mencionarlo",
            "start": 6795.719,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "solo taparemos el ojo al macho expresado",
            "start": 6798.179,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de forma coloquial si nos acompa\u00f1a dicha",
            "start": 6800.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a con pol\u00edticas p\u00fablicas s\u00f3lidas y",
            "start": 6802.139,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "eficientes",
            "start": 6805.38,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "reiteramos lo siguiente por si alguna",
            "start": 6806.48,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "autoridad o falsos protectores",
            "start": 6808.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "retr\u00f3gradas y criminales consideran la",
            "start": 6810.239,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "idea del Exterminio como alternativa la",
            "start": 6812.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de matar no solo denigra los",
            "start": 6815.58,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "valores de una sociedad sino que adem\u00e1s",
            "start": 6817.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "genera m\u00e1s violencia misma que seguir\u00e1",
            "start": 6819.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "escalando con graves consecuencias",
            "start": 6822.78,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "sociales como ya hemos comentado en este",
            "start": 6823.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "espacio en este espacio en diversas",
            "start": 6826.8,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "ocasiones",
            "start": 6829.199,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "a\u00f1adamos que cuando se mata pronto otros",
            "start": 6830.42,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "ocupar\u00e1n su lugar Es m\u00e1s costoso desde",
            "start": 6833.219,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "cualquier \u00e1ngulo que se aborde apilar",
            "start": 6835.8,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "millones de cad\u00e1veres y sufragar la",
            "start": 6837.78,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en los centros de Exterminio",
            "start": 6839.699,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "que lo que se invierta ahora en esta",
            "start": 6841.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Cruzada adem\u00e1s de los m\u00faltiples",
            "start": 6843.78,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "beneficios que trae consigo la",
            "start": 6845.88,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "estrategia de prevenci\u00f3n del delito",
            "start": 6847.5,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "desde luego se est\u00e1 trabajando desde la",
            "start": 6848.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "v\u00eda jur\u00eddica pero las leyes se violan",
            "start": 6851.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "las conciencias no y cuando se logra",
            "start": 6853.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "aplicar las leyes las c\u00e1rceles no ser\u00e1n",
            "start": 6855.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "suficientes la pregunta se\u00f1or presidente",
            "start": 6858.6,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6861.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "cree usted que sea posible que por",
            "start": 6862.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "primera vez en un gobierno se pueda",
            "start": 6864.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "considerar una campa\u00f1a de estas",
            "start": 6866.88,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas",
            "start": 6869.159,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ada con pol\u00edticas p\u00fablicas",
            "start": 6870.619,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "inteligentes",
            "start": 6872.699,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "para generar conciencia con miras a",
            "start": 6874.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "obtener resultados reales",
            "start": 6877.08,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "S\u00ed vamos a analizarlo miren",
            "start": 6880.08,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "se decidi\u00f3 sobre dos campa\u00f1as",
            "start": 6885.32,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6889.92,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "llegarle",
            "start": 6894.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 6896.9,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "la gente para que se internalice el",
            "start": 6899.3,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "mensaje bien",
            "start": 6905.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 6907.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el da\u00f1o",
            "start": 6911.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de las drogas y sobre el da\u00f1o de la",
            "start": 6914.0,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "comida chatarra",
            "start": 6918.0,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "o sea porque antes",
            "start": 6921.199,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "hab\u00edan diez campa\u00f1as",
            "start": 6925.8,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6928.679,
            "duration": 1.801
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6929.23,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "no impactaban",
            "start": 6930.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6935.219,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "se hac\u00edan",
            "start": 6938.06,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "que no se hac\u00eda conciencia",
            "start": 6940.699,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "no se llegaba a penetrar lo suficiente",
            "start": 6944.219,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "se dilu\u00eda",
            "start": 6950.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se hablaba de todo",
            "start": 6952.1,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6955.92,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "este no quedaba",
            "start": 6956.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "internalizado el mensaje entonces por",
            "start": 6962.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "eso se pens\u00f3",
            "start": 6965.28,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "menos campa\u00f1a",
            "start": 6969.06,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "poco pero mejor",
            "start": 6972.36,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "sin embargo tomamos en cuenta lo que",
            "start": 6977.46,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1s planteando",
            "start": 6979.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nos importa mucho lo de la droga",
            "start": 6981.42,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6985.26,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "tenemos que contrarrestar el consumo",
            "start": 6990.179,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico",
            "start": 6995.46,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "una cosa es el tr\u00e1fico",
            "start": 6998.82,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "que desde luego se combate",
            "start": 7003.02,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "Pero lo que m\u00e1s debe de preocuparnos",
            "start": 7006.5,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "es el consumo",
            "start": 7011.179,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "o el incremento del consumo interno",
            "start": 7013.88,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "estamos por ejemplo analizando",
            "start": 7020.6,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "el fen\u00f3meno de Guanajuato",
            "start": 7023.719,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "porque es incre\u00edble",
            "start": 7028.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "tantos homicidios",
            "start": 7034.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7037.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 hay",
            "start": 7039.32,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 7041.599,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7044.3,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 7047.48,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "independientemente",
            "start": 7050.179,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "de que hubo",
            "start": 7051.699,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "sin duda",
            "start": 7054.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tolerancia y que puede ser",
            "start": 7055.84,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "que la siga viendo",
            "start": 7059.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "de parte de las autoridades",
            "start": 7062.54,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "locales",
            "start": 7065.719,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "a\u00fan con eso",
            "start": 7069.139,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 tantos homicidios",
            "start": 7072.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7077.9,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "los enfrentamientos",
            "start": 7080.3,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Pues hay una parte que tiene que ver con",
            "start": 7086.36,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "el incremento al consumo",
            "start": 7090.619,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "que ha llegado a aparejado",
            "start": 7095.54,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7099.5,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el desarrollo de las maquilas",
            "start": 7102.619,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 7112.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "un consumo",
            "start": 7114.32,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con",
            "start": 7116.719,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 7126.02,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "de maquilas",
            "start": 7128.84,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7133.88,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "hay confrontaci\u00f3n",
            "start": 7137.139,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "por ese mercado",
            "start": 7139.3,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y lleva",
            "start": 7144.199,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7145.0,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "a la violencia no es lo \u00fanico",
            "start": 7147.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7153.679,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 7154.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estamos haciendo un an\u00e1lisis de fondo",
            "start": 7158.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "porque eso s\u00ed nos preocupa bueno no solo",
            "start": 7164.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "porque aumente el consumo no solo porque",
            "start": 7168.02,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "se destruyen vidas",
            "start": 7171.4,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 7175.82,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7177.86,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "hay homicidios",
            "start": 7184.04,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "y en muchos casos de gente inocente",
            "start": 7188.84,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 7194.719,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 mensajes tenemos que enviar",
            "start": 7197.139,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y las medidas que hay que tomar",
            "start": 7203.48,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "Entonces los medios ayudan mucho",
            "start": 7207.739,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "una de las cosas que nosotros le pedimos",
            "start": 7213.739,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "a el gobierno de Estados Unidos y se",
            "start": 7217.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llegando a acuerdos",
            "start": 7220.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es primero pues lo el control de las",
            "start": 7222.56,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "armas",
            "start": 7225.92,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7229.72,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "y dos",
            "start": 7230.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Pues que se lleve a cabo una campa\u00f1a",
            "start": 7232.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para dar opciones a los j\u00f3venes",
            "start": 7238.46,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "hablar del tema",
            "start": 7242.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no hay campa\u00f1as de difusi\u00f3n sobre las",
            "start": 7244.9,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "drogas",
            "start": 7248.48,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "pero el da\u00f1o a las drogas",
            "start": 7252.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "siempre hemos hablado aqu\u00ed de lo que hay",
            "start": 7256.4,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "son las series",
            "start": 7258.8,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7261.86,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "que hasta los jovencitos las ven",
            "start": 7263.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "las series de",
            "start": 7268.94,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "estos personajes famosos de Colombia o",
            "start": 7272.659,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "los nuestros famosos",
            "start": 7275.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 7281.9,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "este ven esas series",
            "start": 7285.38,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y nosotros queremos los que conozcan",
            "start": 7291.08,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "el otro",
            "start": 7295.699,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "La otra cara de la moneda",
            "start": 7297.46,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el da\u00f1o tan terrible que causan las",
            "start": 7302.179,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "drogas como destruyen",
            "start": 7304.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y para eso",
            "start": 7310.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "hay que estar",
            "start": 7311.8,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "insistiendo mucho tambi\u00e9n",
            "start": 7314.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "lo otro",
            "start": 7317.139,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "es que podamos y en el asunto de la",
            "start": 7319.0,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n a los animales",
            "start": 7324.679,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "que los contenidos de los nuevos libros",
            "start": 7326.78,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de texto",
            "start": 7329.78,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "ya se incluyan estos temas",
            "start": 7332.3,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "son todas las cosas",
            "start": 7336.5,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que tienen que irse incorporando o sea",
            "start": 7339.5,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "antes por ejemplo en los libros de texto",
            "start": 7343.94,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 7348.099,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "impedido no se pod\u00eda hablar de",
            "start": 7350.02,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "asuntos",
            "start": 7358.099,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "relacionados con el sexo",
            "start": 7359.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en los libros de texto ahora no",
            "start": 7365.659,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "ahora ya aparece",
            "start": 7372.02,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "se ha ido avanzando en ese sentido",
            "start": 7375.38,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "Pues lo mismo ir incorporando todos",
            "start": 7378.619,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "estos temas importantes",
            "start": 7382.52,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "lo de la comida chatarra pues",
            "start": 7385.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "es lo mismo",
            "start": 7391.84,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "cada vez m\u00e1s problemas",
            "start": 7396.26,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de enfermedades",
            "start": 7400.46,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "como la diabetes",
            "start": 7402.4,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "la hipertensi\u00f3n",
            "start": 7404.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "enfermedades renales",
            "start": 7408.139,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "del ri\u00f1\u00f3n",
            "start": 7413.739,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "muchas enfermedades",
            "start": 7415.719,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "producidas por la mala alimentaci\u00f3n",
            "start": 7422.98,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "O",
            "start": 7427.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "precipitadas aunque sean hereditarias",
            "start": 7429.219,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "por la mala alimentaci\u00f3n",
            "start": 7433.04,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "estaba lloviendo de que",
            "start": 7438.34,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "ahora sin justificaci\u00f3n",
            "start": 7440.8,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "en una de estas Este cadenas los oxxos",
            "start": 7444.92,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "que aumentan todos los precios",
            "start": 7448.3,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "sin justificaci\u00f3n",
            "start": 7453.02,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7458.36,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "que va a aumentar la coca-cola",
            "start": 7461.06,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pues hay que decirlo",
            "start": 7465.5,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ya no hay que consumir coca-cola",
            "start": 7468.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "porque no es buena para la salud",
            "start": 7473.599,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s de eso este le suben el precio",
            "start": 7478.219,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "es como",
            "start": 7485.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "las papitas",
            "start": 7486.34,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7490.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "solo es que hacen da\u00f1o que tienen mucha",
            "start": 7492.159,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "sal no no solo es eso es que cuesta",
            "start": 7495.86,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 7499.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "una bolsita de papas",
            "start": 7501.139,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "car\u00edsima",
            "start": 7504.98,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "puro aire",
            "start": 7511.699,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7517.219,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "que no es mejor la fruta temporada",
            "start": 7524.54,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7534.5,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "estas aguas",
            "start": 7537.08,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "no se sabe",
            "start": 7540.199,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "nosotros ya me platicaban algo",
            "start": 7544.099,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que me dej\u00f3",
            "start": 7547.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "anonadado",
            "start": 7549.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y que a veces antes",
            "start": 7554.679,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "para los desfiles militares precisamente",
            "start": 7558.5,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan que",
            "start": 7563.239,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 7566.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "limpiarlos carros",
            "start": 7568.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "los equipos",
            "start": 7574.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "los jeeps",
            "start": 7579.739,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7584.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "para que brillaran",
            "start": 7587.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "las este",
            "start": 7589.94,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "los rines",
            "start": 7594.139,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "S\u00ed con coca",
            "start": 7596.659,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "No pobre est\u00f3mago",
            "start": 7600.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y quedaban rechinando de limpios",
            "start": 7604.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "eh las monedas s\u00ed s\u00ed",
            "start": 7611.139,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este pues somos libres pues o sea",
            "start": 7617.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "s\u00ed es es la otra campa\u00f1a que tenemos lo",
            "start": 7627.159,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "que pasa en el caso de las drogas que es",
            "start": 7631.34,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "un asunto importante",
            "start": 7635.42,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "este nos medimos que porque",
            "start": 7637.599,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "no debe ser as\u00ed no",
            "start": 7641.739,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "criminalizar judicializar",
            "start": 7644.98,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "no no no no no no no no no no hay que",
            "start": 7648.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "decir la verdad",
            "start": 7650.9,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "decir la verdad",
            "start": 7653.36,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "y lo mismo lo otro no",
            "start": 7655.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "es que este no se pueden afectar las",
            "start": 7658.179,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "empresas no",
            "start": 7661.159,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "si no se est\u00e1 prohibiendo es nada m\u00e1s",
            "start": 7662.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "darle informaci\u00f3n a la gente porque",
            "start": 7665.78,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la salud",
            "start": 7667.159,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 7671.54,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y pues que el que quiera este",
            "start": 7673.0,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "tomarse un refresco",
            "start": 7677.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "este embotellado pues es su derecho eso",
            "start": 7679.179,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "no se puede prohibir pero tambi\u00e9n",
            "start": 7683.239,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "decirles",
            "start": 7686.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y luego encima de eso",
            "start": 7688.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "le aumentan el precio",
            "start": 7691.52,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "llega uno a un sitio de estos",
            "start": 7694.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pura chatarra",
            "start": 7699.139,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 7710.119,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "critican a",
            "start": 7713.739,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "Qatar la coca-cola S\u00ed pero ya no lo que",
            "start": 7716.719,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "estuvo muy bien y por cierto este",
            "start": 7721.82,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "trajeron bien las cosas a Portugal",
            "start": 7726.04,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "coronaldo s\u00ed que ni jug\u00f3 y este",
            "start": 7733.179,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "y nada m\u00e1s por estar ah\u00ed en la banca",
            "start": 7738.5,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "este ayud\u00f3",
            "start": 7741.159,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 7744.199,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7746.78,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy bien el mundial",
            "start": 7748.9,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 7752.739,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed ya eso ya no nos metemos",
            "start": 7755.98,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "este Pero en fin p\u00f3ngase de acuerdo a",
            "start": 7759.739,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "ver qu\u00e9 nos queda",
            "start": 7763.699,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 nos queda de tiempo que podamos usar",
            "start": 7765.58,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "yo estaba platico con ellos Apenas vamos",
            "start": 7773.3,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "a ver eso incluso he tenido una reuni\u00f3n",
            "start": 7775.82,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con la maestra Leticia Ram\u00edrez y de",
            "start": 7779.179,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "verdad est\u00e1 muy sensibles a tema y con",
            "start": 7782.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mucha disponibilidad pero hay que",
            "start": 7784.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hacerlo porque hay muchos pendientes que",
            "start": 7787.28,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "se han quedado aqu\u00ed con usted",
            "start": 7789.32,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "s\u00ed se coment\u00f3 pero todav\u00eda falta este",
            "start": 7793.76,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "avanzar pero lo platicamos entonces",
            "start": 7796.34,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "platican",
            "start": 7798.34,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Muchas gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 7800.38,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "una compa\u00f1era",
            "start": 7805.099,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "Adriana Estela flores de Inmer noticias",
            "start": 7807.88,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "Instituto Mexicano de la radio",
            "start": 7810.08,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Preg\u00fantale al presidente acerca de este",
            "start": 7811.42,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "mensaje que usted expresaba de",
            "start": 7813.44,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "solidaridad con la vicepresidenta de",
            "start": 7814.94,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "Argentina Cristina Fern\u00e1ndez de kirchner",
            "start": 7816.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "donde usted consideraba esta situaci\u00f3n",
            "start": 7818.179,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "la sentencia que se dict\u00f3 en su contra",
            "start": 7820.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "como un acto de venganza pol\u00edtica y de",
            "start": 7822.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "vileza antidemocr\u00e1tica del",
            "start": 7826.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "conservadurismo yo le quiero preguntar",
            "start": 7828.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presidente por qu\u00e9 usted considera este",
            "start": 7829.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "escenario As\u00ed que se est\u00e1 actuando as\u00ed",
            "start": 7832.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "contra la vicepresidenta tambi\u00e9n",
            "start": 7834.199,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "preguntarle si usted considera que este",
            "start": 7837.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "es un episodio m\u00e1s del que han vivido",
            "start": 7839.659,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "diferentes l\u00edderes en Latinoam\u00e9rica a lo",
            "start": 7842.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "largo de las \u00faltimas d\u00e9cadas y tambi\u00e9n",
            "start": 7845.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pues qu\u00e9 piensa de que algunos voces en",
            "start": 7847.639,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la oposici\u00f3n han se\u00f1alado despu\u00e9s de",
            "start": 7850.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "esta sentencia contra Cristina Pues",
            "start": 7853.099,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "se\u00f1alaron que que este escenario",
            "start": 7855.199,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "se podr\u00eda prever se podr\u00eda tener un",
            "start": 7858.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "escenario similar aqu\u00ed en M\u00e9xico en",
            "start": 7861.619,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "contra de usted presidente",
            "start": 7863.599,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "bueno primero Pues que a todas luces es",
            "start": 7865.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "una venganza pol\u00edtica",
            "start": 7869.239,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en contra de la vicepresidenta de",
            "start": 7872.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Argentina Cristina Fern\u00e1ndez",
            "start": 7875.659,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 7880.04,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "es un acto antidemocr\u00e1tico porque",
            "start": 7881.44,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "no quieren que participe en el proceso",
            "start": 7885.699,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 7889.699,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la est\u00e1n inhabilitando",
            "start": 7892.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "para que pueda ser candidata",
            "start": 7895.219,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "entonces sin duda es un asunto pol\u00edtico",
            "start": 7900.139,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7908.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "parecido a lo de Lula",
            "start": 7909.82,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "en Brasil",
            "start": 7914.48,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de la derecha el conservadurismo tiene",
            "start": 7918.56,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 7923.86,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "mucho control en el caso de Argentina",
            "start": 7925.599,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "como tambi\u00e9n en chile",
            "start": 7928.179,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "y en todas partes los medios",
            "start": 7932.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "siguen siendo",
            "start": 7936.52,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "muy poderosos",
            "start": 7940.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "en el caso de Argentina Clar\u00edn es",
            "start": 7943.34,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "muy muy influyente",
            "start": 7949.119,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7955.52,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tiene mucha fuerza la la derecha",
            "start": 7957.46,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "Entonces yo le tengo mucha confianza",
            "start": 7963.619,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "al presidente de Argentina Alberto",
            "start": 7967.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Fern\u00e1ndez Porque adem\u00e1s de ser un agente",
            "start": 7970.34,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "\u00edntegra es abogado",
            "start": 7972.56,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "\u00e9l fue de los que ayud\u00f3",
            "start": 7976.82,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "en el juicio",
            "start": 7980.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7984.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se impuso a Lula",
            "start": 7985.36,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "como abogado",
            "start": 7989.06,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "entonces le\u00ed",
            "start": 7991.099,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "su comentario",
            "start": 7995.239,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 7998.56,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 8000.36,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "era un asunto montado",
            "start": 8002.34,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "sin fundamento legal",
            "start": 8006.099,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que este tribunal judicial est\u00e1",
            "start": 8010.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "manejado",
            "start": 8015.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "por la oligarqu\u00eda de all\u00e1 por el",
            "start": 8016.719,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "conservadurismo",
            "start": 8019.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Entonces es una venganza acerca de lo",
            "start": 8022.06,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "que me pueda pasar a m\u00ed",
            "start": 8026.079,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "ya me lo hicieron",
            "start": 8029.32,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no tengo nada",
            "start": 8033.94,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8040.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 avergonzarme",
            "start": 8041.28,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "y estoy acostumbrado",
            "start": 8044.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a enfrentar",
            "start": 8047.619,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "a mis adversarios",
            "start": 8052.0,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "si quieren este meterme a la c\u00e1rcel",
            "start": 8058.26,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "cuando termine",
            "start": 8062.34,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ya saben d\u00f3nde voy a estar",
            "start": 8066.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8069.639,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "se padece se sufre",
            "start": 8074.38,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "cuando se va a la c\u00e1rcel",
            "start": 8078.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 8082.96,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "un problema de",
            "start": 8086.44,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "conciencia",
            "start": 8089.139,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "cuando uno",
            "start": 8092.139,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "hizo un mal",
            "start": 8096.219,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "yo creo que",
            "start": 8100.96,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "Esa es la peor c\u00e1rcel",
            "start": 8103.9,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "pero cuando uno",
            "start": 8109.0,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "tiene su conciencia tranquila",
            "start": 8114.099,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "no importa le dir\u00eda yo que la c\u00e1rcel a",
            "start": 8118.48,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "veces",
            "start": 8122.02,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "hasta protege",
            "start": 8124.719,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "hubieron l\u00edderes",
            "start": 8132.219,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "que fueron a la c\u00e1rcel en el 68",
            "start": 8134.219,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "y que se salvaron",
            "start": 8139.9,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "y hubieron l\u00edderes que no fueron a la",
            "start": 8144.219,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel",
            "start": 8147.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y los asesinaron",
            "start": 8148.659,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 8157.599,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "hubiese ido a la c\u00e1rcel como fue",
            "start": 8162.04,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "el ingeniero Alberto Castillo",
            "start": 8167.46,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Carlos Madrazo",
            "start": 8172.36,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 8178.54,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "el bombazo",
            "start": 8182.079,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "que destruy\u00f3 el avi\u00f3n en El que viajaba",
            "start": 8185.92,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "la c\u00e1rcel a veces por",
            "start": 8195.7,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "y \u00e9l ya hab\u00eda estado exactamente",
            "start": 8200.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n tambi\u00e9n muy dif\u00edcil y",
            "start": 8203.58,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por cuestiones pol\u00edticas cuando",
            "start": 8205.96,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "el movimiento de braceros",
            "start": 8208.179,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l era partidario de Rojo G\u00f3mez",
            "start": 8211.62,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "en una elecci\u00f3n presidencial y de",
            "start": 8216.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "castigo",
            "start": 8220.78,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "lo metieron a la c\u00e1rcel",
            "start": 8222.399,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s lo destituyeron siendo Diputados",
            "start": 8224.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed y qu\u00e9 mensaje le manda a la",
            "start": 8235.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "vicepresidenta considerando pues todas",
            "start": 8237.34,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "estas movilizaciones mi abrazo fraterno",
            "start": 8238.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mi solidaridad",
            "start": 8241.359,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "y a todo el pueblo de Argentina",
            "start": 8243.82,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y hay que seguir adelante resistiendo me",
            "start": 8247.84,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "gust\u00f3 mucho su respuesta decir no voy a",
            "start": 8251.26,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ir",
            "start": 8254.439,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "hacen esto",
            "start": 8256.12,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 8260.8,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "yo vaya de candidata y puedan decir",
            "start": 8262.32,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "va a ser candidata",
            "start": 8267.939,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 8270.939,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "mujer acusada de corrupci\u00f3n",
            "start": 8272.88,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y que el movimiento que ellos",
            "start": 8278.559,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "representan se debilite y dice pues no",
            "start": 8281.2,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "voy a ir",
            "start": 8284.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de candidata",
            "start": 8286.899,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "no quiero ser candidata",
            "start": 8289.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "una actitud muy",
            "start": 8291.82,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "digna",
            "start": 8294.399,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y esto demuestra",
            "start": 8298.54,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pues que no es una mujer ambiciosa",
            "start": 8300.42,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "vulgar",
            "start": 8303.939,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque no va a ir de candidata",
            "start": 8309.16,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "para empezar tiene fuero",
            "start": 8312.599,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y va a estar hasta diciembre del a\u00f1o",
            "start": 8317.139,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo",
            "start": 8320.74,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "hasta las elecciones",
            "start": 8323.26,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y se inser candidata ella va a seguir",
            "start": 8326.859,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "siendo dirigente",
            "start": 8330.16,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "y va a ayudar mucho para que",
            "start": 8336.16,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "este Ojal\u00e1 y contin\u00fae",
            "start": 8340.019,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "el progresismo",
            "start": 8344.34,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "en la Argentina",
            "start": 8349.2,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 8351.359,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "el regreso de",
            "start": 8354.179,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "endeudaron Argentina como nunca",
            "start": 8358.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "con la complicidad del fondo monetario",
            "start": 8364.3,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "internacional y del gobierno de Estados",
            "start": 8367.479,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 8369.939,
            "duration": 2.061
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y ellos no regresen",
            "start": 8373.66,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "se trata de hablar de corrupci\u00f3n",
            "start": 8377.679,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ellos son",
            "start": 8381.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "los corruptos",
            "start": 8384.219,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 8387.58,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "viene una elecci\u00f3n no es como la",
            "start": 8390.72,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n en M\u00e9xico",
            "start": 8394.96,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y para que gane",
            "start": 8399.46,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8401.1,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "el candidato La candidata de nuestro",
            "start": 8404.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 8408.58,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "ya empiezo",
            "start": 8410.979,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "a pedir deuda",
            "start": 8413.08,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y el fondo monetario internacional por",
            "start": 8416.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Consigna pol\u00edtica",
            "start": 8419.68,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "me entrega",
            "start": 8423.28,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "todo lo que yo pida",
            "start": 8424.979,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8426.52,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "porque lo importante",
            "start": 8428.14,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "es que se tenga dinero",
            "start": 8430.479,
            "duration": 2.941
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8431.9,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y haya un ambiente artificial de",
            "start": 8433.42,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "prosperidad para ganar la elecci\u00f3n que",
            "start": 8436.42,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fue lo que hicieron",
            "start": 8439.479,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "para que macri se eligiera",
            "start": 8441.22,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "ya sab\u00edan ellos que estaban pero",
            "start": 8446.56,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "rebasando el tope de capacidad de pago",
            "start": 8450.72,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "de Argentina pues endeudaron Argentina",
            "start": 8453.58,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "no gana macri",
            "start": 8457.3,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "Y en vez de ayudar",
            "start": 8461.439,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "mantienen",
            "start": 8467.56,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "las mismas condiciones de pago",
            "start": 8470.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "simulan de que van",
            "start": 8473.819,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "a reducir un poco los intereses o van a",
            "start": 8477.0,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "alargar los plazos pero ya dejaron",
            "start": 8482.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "quebrada la econom\u00eda",
            "start": 8485.56,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que no es un Monumental acto de",
            "start": 8487.319,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 8491.14,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "del conservadurismo",
            "start": 8493.42,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8498.819,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "asista la situaci\u00f3n no solo es Argentina",
            "start": 8503.38,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "es el mundo",
            "start": 8506.38,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "Y s\u00ed nuestra solidaridad con la",
            "start": 8509.939,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "vicepresidenta y no nos podemos quedar",
            "start": 8513.399,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "callados ante eso",
            "start": 8515.68,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "y este y aqu\u00ed que",
            "start": 8518.439,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se preparen tambi\u00e9n",
            "start": 8526.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ah\u00ed voy a estar no me voy a ir y este",
            "start": 8529.18,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "para lo que voy a hacer cuando me jubile",
            "start": 8534.0,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "que va a ser este leer y escribir Pues",
            "start": 8537.939,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la c\u00e1rcel no",
            "start": 8543.1,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se puede",
            "start": 8545.859,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "leer y escribir",
            "start": 8550.3,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Gracias presidente Y en segundo lugar le",
            "start": 8553.12,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "quisiera preguntar acerca de esta debate",
            "start": 8555.1,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "que se dio Precisamente en torno a este",
            "start": 8557.14,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "Plan B de la Reforma electoral hubo",
            "start": 8558.819,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "argumentos o cr\u00edticas desde la oposici\u00f3n",
            "start": 8560.859,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "desde legisladores de oposici\u00f3n que",
            "start": 8563.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ense\u00f1aban que esta reforma en realidad",
            "start": 8564.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "proven\u00eda o lo consideraron como una",
            "start": 8567.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "reforma del odio un acto tambi\u00e9n de",
            "start": 8569.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "venganza y que proven\u00eda del rencor yo le",
            "start": 8572.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "quiero preguntar precisamente presidente",
            "start": 8574.84,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "que responde ante estos argumentos y",
            "start": 8576.76,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "considerando el posible escenario de que",
            "start": 8578.979,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "esta reforma esta iniciativa vaya a",
            "start": 8580.78,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "llevarse hasta la suprema corte de",
            "start": 8582.34,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "justicia Qu\u00e9 papel espera de las y los",
            "start": 8584.14,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ministros considerando tambi\u00e9n",
            "start": 8586.479,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "presidente pues las cr\u00edticas que usted",
            "start": 8588.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ha hecho recientemente hacia el papel",
            "start": 8589.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que han tenido las y los ministros en",
            "start": 8592.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "otro tipo de iniciativas legales donde",
            "start": 8595.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "usted los ha acusado por ejemplo de",
            "start": 8598.12,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "proteger a delincuentes de cuello blanco",
            "start": 8600.16,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 8602.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pues este vamos a seguir con lo mismo",
            "start": 8603.58,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "pero no es odio",
            "start": 8606.46,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "les voy a contar",
            "start": 8610.78,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "el caso de lilys",
            "start": 8614.88,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "es interesante",
            "start": 8619.12,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Cuando",
            "start": 8624.58,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "yo fui candidato a jefe de gobierno",
            "start": 8626.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estaba yo bien",
            "start": 8636.22,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de posicionado",
            "start": 8639.12,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8642.819,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8643.3,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "nacen en una entrevista",
            "start": 8647.8,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "acerca de si iba yo a dejar algunos",
            "start": 8653.319,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "funcionarios",
            "start": 8657.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda el ingeniero C\u00e1rdenas y",
            "start": 8659.1,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Rosario Robles",
            "start": 8663.34,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "quisiera yo dejar algunos",
            "start": 8666.3,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "y dije S\u00ed",
            "start": 8669.64,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "tengo pensado dejar a dos",
            "start": 8671.399,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a el ingeniero buen rostro",
            "start": 8676.5,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "que era de Obras P\u00fablicas",
            "start": 8679.2,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "C\u00e9sar muy bueno",
            "start": 8683.2,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "finado",
            "start": 8686.02,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "y otro finado Samuel del billar queda",
            "start": 8688.3,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "procurador",
            "start": 8693.64,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "de primera",
            "start": 8696.7,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Samuel fue mi maestro en la facultad de",
            "start": 8698.979,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "ciencias pol\u00edticas",
            "start": 8702.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "doctor en derecho",
            "start": 8703.8,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "en Harvard",
            "start": 8708.7,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 8711.46,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no sabe econom\u00eda",
            "start": 8713.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "primero de",
            "start": 8716.7,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "el primer semestre de ciencia pol\u00edtica",
            "start": 8718.68,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "de siete a nueve temprano",
            "start": 8721.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "genial",
            "start": 8726.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de primera recto",
            "start": 8732.0,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "Pero",
            "start": 8736.3,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "a \u00e9l le Hab\u00eda tocado",
            "start": 8737.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "atender el asunto",
            "start": 8741.16,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "del asesinato de",
            "start": 8743.52,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "Paco Stanley",
            "start": 8746.979,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "Y entonces",
            "start": 8749.859,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "como era muy recto",
            "start": 8752.979,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "Llama a declarar a Ra\u00fal Salinas",
            "start": 8756.1,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8760.0,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "a Ricardo Salinas",
            "start": 8764.22,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8770.02,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "lo tiene",
            "start": 8776.92,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "declarando algunas horas",
            "start": 8778.38,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "y Ricardo",
            "start": 8782.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Pues se enoja much\u00edsimo",
            "start": 8785.439,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "contra \u00e9l",
            "start": 8788.26,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "contra Samuel",
            "start": 8791.56,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "cuando yo digo",
            "start": 8794.319,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "que Samuel va a seguir",
            "start": 8797.74,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pues Ricardo siente",
            "start": 8802.24,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8805.96,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "va a haber persecuci\u00f3n",
            "start": 8809.26,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8811.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y toma la decisi\u00f3n",
            "start": 8814.479,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "Pues de lanzarse",
            "start": 8818.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "en contra m\u00eda",
            "start": 8822.16,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de su televisora",
            "start": 8825.7,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "empiezan a",
            "start": 8833.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "este apoyar a kril",
            "start": 8837.76,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8843.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se lanzan contra m\u00ed",
            "start": 8844.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en ese entonces",
            "start": 8848.68,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "en esa campa\u00f1a Viene un atentado a",
            "start": 8852.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Lilith",
            "start": 8857.14,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "que hay quienes sostienen que fue un",
            "start": 8862.319,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "auto Atentado",
            "start": 8866.2,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "que que le balearon la camioneta",
            "start": 8870.46,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "pero en la televisi\u00f3n",
            "start": 8874.899,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8876.18,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 8878.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "esc\u00e1ndalo esc\u00e1ndalo",
            "start": 8880.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "grande",
            "start": 8882.88,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "S\u00ed este",
            "start": 8889.96,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "nos hicieron da\u00f1o pol\u00edtico",
            "start": 8895.68,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "con esta campa\u00f1a no solo ellos tambi\u00e9n",
            "start": 8899.38,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "otros medios pero",
            "start": 8902.74,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "Azteca en particular",
            "start": 8905.22,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "todo esto a la par que se estaba dando",
            "start": 8910.12,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "el fen\u00f3meno Fox",
            "start": 8915.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que era una Ola",
            "start": 8918.16,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "nacional que se meti\u00f3 en la ciudad hasta",
            "start": 8922.06,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "en las colonias m\u00e1s pobres",
            "start": 8927.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "no pudo del todo porque al final de",
            "start": 8932.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "cuentas yo gan\u00e9",
            "start": 8935.02,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "me salv\u00f3 Iztapalapa",
            "start": 8936.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pero de traer diez doce por ciento de",
            "start": 8942.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ventaja gan\u00e9 con tres",
            "start": 8945.399,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed que de panzazo",
            "start": 8948.52,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "si tarda m\u00e1s tiempo la campa\u00f1a",
            "start": 8951.1,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "a lo mejor no hubiese sido ganado",
            "start": 8953.7,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "estaba muy fuerte",
            "start": 8957.64,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "gano",
            "start": 8963.04,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y le tengo que reconocer a",
            "start": 8966.06,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Ricardo Salinas",
            "start": 8970.979,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "de que me habla por tel\u00e9fono",
            "start": 8974.02,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y me dice pues",
            "start": 8977.08,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "como sabes no est\u00e1bamos contigo Pues",
            "start": 8979.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "claro No",
            "start": 8984.16,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "claro que lo s\u00e9",
            "start": 8985.439,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Este pero ya ganaste",
            "start": 8988.54,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8992.74,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "este vamos",
            "start": 8993.72,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "a respetarte porque vas a ser la",
            "start": 8997.08,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "autoridad",
            "start": 9000.3,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 9002.1,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Y a partir de ah\u00ed Buenas relaciones",
            "start": 9006.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sin problema",
            "start": 9010.68,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9011.6,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 9015.66,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "a pesar de ese antecedente",
            "start": 9019.68,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "vienen las elecciones del 18",
            "start": 9024.42,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y le digo",
            "start": 9030.12,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "a Alfonso",
            "start": 9034.04,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "dijo Oye",
            "start": 9038.22,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9039.17,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "si van a invitar gente",
            "start": 9040.64,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "f\u00edjense lo malo que soy",
            "start": 9045.78,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "si van a invitar gente de la sociedad",
            "start": 9049.68,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "civil",
            "start": 9052.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no invitas",
            "start": 9053.359,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "a participar te va a ayudar porque pues",
            "start": 9056.76,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "es ciudadana",
            "start": 9060.24,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "a Lili T\u00e9llez",
            "start": 9064.319,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "yo fui el responsable de",
            "start": 9067.439,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "se qued\u00f3",
            "start": 9077.6,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "Eh s\u00ed es que se cometen errores muchos",
            "start": 9081.12,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "no hay quien diga que no comete errores",
            "start": 9084.5,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 9088.62,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "no tiene uno por qu\u00e9 sentirse mal",
            "start": 9091.319,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "porque uno act\u00faa de buena fe",
            "start": 9094.68,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 nos importaba Pues nos importaba",
            "start": 9098.399,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "avanzar",
            "start": 9100.62,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "para transformar",
            "start": 9102.84,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "t\u00fa me acuerdo que cuando le dije eso a",
            "start": 9106.62,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "Alfonso se qued\u00f3 as\u00ed sorprendido y \u00e9l es",
            "start": 9110.46,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9114.479,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "conciliador bastante",
            "start": 9115.7,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed le gan\u00e9",
            "start": 9119.7,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9123.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "esa es la historia",
            "start": 9124.7,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "entonces triunfa",
            "start": 9127.5,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora y sin hacerle nada",
            "start": 9132.24,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 9136.56,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "se vuelve este",
            "start": 9140.899,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "mi adversaria m\u00e1s este",
            "start": 9144.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "furibunda",
            "start": 9148.28,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "que es la que dice que si ella llega a",
            "start": 9150.08,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "ser presidenta me va a meter a la c\u00e1rcel",
            "start": 9154.26,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 9161.42,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "es todo esto",
            "start": 9163.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "no solo me he equivocado con ella",
            "start": 9165.56,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "es el caso de Germ\u00e1n Mart\u00ednez",
            "start": 9169.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9177.78,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "no es distinto son cosas distintas",
            "start": 9179.64,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "no el caso de Germ\u00e1n Mart\u00ednez",
            "start": 9184.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "es una gente inteligente abogado",
            "start": 9186.979,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "no este",
            "start": 9190.56,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "alumno",
            "start": 9193.399,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9195.26,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "uno de los fundadores del pan de los",
            "start": 9196.819,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "ide\u00f3logos del pan",
            "start": 9201.62,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "Castillo peraza",
            "start": 9206.72,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "as\u00ed del corte de Calder\u00f3n pero ya llegu\u00e9",
            "start": 9209.78,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "a la conclusi\u00f3n de que est\u00e1n hechos en",
            "start": 9215.76,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "serie",
            "start": 9217.68,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "son iguales",
            "start": 9220.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "entonces tambi\u00e9n sin hacerle nada al",
            "start": 9222.84,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "contrario",
            "start": 9226.2,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "se le dio la posibilidad de participar",
            "start": 9228.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "como senador para candidatos senador y",
            "start": 9231.96,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "luego pues yo necesitaba una gente",
            "start": 9236.04,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "este pues buena para el seguro social",
            "start": 9241.64,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 9245.34,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 9247.979,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 9251.46,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Pero",
            "start": 9255.359,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 9256.88,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "parte pues",
            "start": 9261.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "del noble oficio de la pol\u00edtica Lo",
            "start": 9263.78,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "importante es no amargarse",
            "start": 9267.84,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "no odiar",
            "start": 9272.34,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "entender que es la condici\u00f3n humana",
            "start": 9279.859,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "y que en pol\u00edtica suele pasar",
            "start": 9284.819,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "no es siempre as\u00ed pero suele pasar que",
            "start": 9290.819,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "los amigos son de mentira y los enemigos",
            "start": 9295.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de verdad",
            "start": 9298.14,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "entonces por eso cuando se habla de",
            "start": 9300.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "lealtad",
            "start": 9302.58,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "hay que ver eso con reserva",
            "start": 9304.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lo mejor lo mejor lo mejor lo mejor lo",
            "start": 9309.96,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 9312.6,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "es la lealtad al proyecto a los ideales",
            "start": 9314.22,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "no la lealtad a los hombres a las",
            "start": 9321.6,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 9324.24,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "porque eso es muy relativo",
            "start": 9327.38,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de repente este",
            "start": 9333.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 9336.96,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "un agente cercana O sea no es este caso",
            "start": 9339.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hay casos de gente",
            "start": 9343.64,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "Mucho mucho muy cercana",
            "start": 9346.16,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y formados",
            "start": 9351.02,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "en causas",
            "start": 9353.42,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9355.73,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "populares",
            "start": 9363.24,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9364.4,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "revolucionarias y hay tradiciones",
            "start": 9368.84,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 9375.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Pero no por eso",
            "start": 9377.66,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "desanimarse sentirse este",
            "start": 9381.08,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tristes no",
            "start": 9386.6,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "importantes no traicionarse",
            "start": 9390.12,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "a uno mismo",
            "start": 9394.08,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "y lo importante es el tribunal de",
            "start": 9395.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nuestra conciencia",
            "start": 9397.979,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "y no odiar y recordar de que",
            "start": 9403.02,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "solo siendo buenos podemos ser felices",
            "start": 9408.6,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "ya nos vamos queda para ma\u00f1ana",
            "start": 9416.34,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9426.59,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "ahorita Jes\u00fas",
            "start": 9431.04,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9433.56,
            "duration": 2.149
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas \u00c1nimo \u00e1nimo ya comenz\u00f3 el fr\u00edo Este pero Me da gusto Miguel que est\u00e9 aqu\u00ed Bueno pues vamos a iniciar con un informe sobre la reforma electoral que se discuti\u00f3 ayer como era de esperarse se rechaz\u00f3 la reforma constitucional porque los partidos [M\u00fasica] el bloque conservador no quiere que los ciudadanos elijan a los consejeros eso fue lo que rechazaron tambi\u00e9n rechazaron el que se redujera el presupuesto del INE que es de los m\u00e1s onerosos es el presupuesto m\u00e1s alto en el mundo para la organizaci\u00f3n de elecciones tambi\u00e9n eso lo rechazaron rechazaron por lo mismo que en vez de quinientos Diputados solo fueran trescientos y que no haya diputados plurinominales o de listas y rechazaron el que disminuyera el presupuesto a los partidos eso fue lo que rechazaron por eso decidimos enviar una iniciativa de reforma a la ley electoral porque la reforma constitucional como lo hemos venido diciendo requer\u00eda de dos terceras partes de los votos Es decir de 500 votos trescientos treinta y cuatro para poder reformarse la constituci\u00f3n y como se unieron como siempre el pri Y el pan pues este no se tuvo esa mayor\u00eda que se necesita para la reforma constitucional sin embargo cuando se trata de reformar leyes solo es mayor\u00eda simple la mitad m\u00e1s uno claro no es lo mismo una reforma constitucional a una reforma de ley se llev\u00f3 a cabo esta reforma o ya se aprob\u00f3 la reforma de ley que solo requiere la mayor\u00eda simple pero est\u00e1 acotada porque no puede contravenir o contradecir lo que est\u00e1 en la constituci\u00f3n Estos son m\u00e1rgenes muy estrechos sin embargo con esos m\u00e1rgenes sin violar la constituci\u00f3n se logr\u00f3 ya en la c\u00e1mara de diputados la aprobaci\u00f3n de la ley electoral Qu\u00e9 beneficios a un parciales Pues que s\u00ed se redujo el gasto del INE porque hab\u00edan muchas oficinas duplicadas se hizo Pues un ajuste una integraci\u00f3n y otros gastos en general se logr\u00f3 un ahorro como de 3500 millones de pesos algo es algo con la reforma la Constituci\u00f3n el ahorro hubiese llegado hasta los 15 mil millones tambi\u00e9n se logr\u00f3 de que no se facilite la compra del voto porque nuestros adversarios conservadores pues tienen mucho dinero casi todas estas organizaciones pol\u00edticas o de la llamada sociedad civil son financiadas por la oligarqu\u00eda por los potentados de M\u00e9xico que no quieren la democracia porque no quieren que el pueblo sea el que mande quieren ellos tener poder econ\u00f3mico y poder pol\u00edtico ser los due\u00f1os de M\u00e9xico Entonces se logr\u00f3 el control sobre todo de los llamados monederos que se entregan antes de las elecciones dinero en efectivo tarjetas y se logr\u00f3 tambi\u00e9n facilitar el voto que eso fue muy importante de nuestros paisanos en el extranjero se aprob\u00f3 en la c\u00e1mara de diputados esta ley pasa a la c\u00e1mara de senadores y luego seguramente los del bloque conservador van a acudir a la corte para pedir que se declare inconstitucional y van a ser los ministros de la corte los que van a decidir o sea esto apenas comienza Pero tambi\u00e9n es importante que no se abandone esta lucha sea tema de discusi\u00f3n en la pr\u00f3xima campa\u00f1a presidencial para seguir impulsando la democracia que se mantenga esta demanda de que sea el pueblo del que elija a los consejeros del INE no los partidos y que no se gaste tanto dinero en las elecciones que no haya tantos Diputados ser\u00eda cosa de ver A lo mejor hoy lo podemos constatar De cu\u00e1ntos diputados hay en otros pa\u00edses y cu\u00e1ntos hay en M\u00e9xico Pero quien va a informar porque el experto el especialista en la materia es el secretario de gobernaci\u00f3n \u00e9l sabe bien Qu\u00e9 contiene la ley que aprob\u00f3 la c\u00e1mara de diputados y la ruta que vamos a continuar adelante con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todos a todos efectivamente una vez que anoche los integrantes del bloque conservatorio votaron en contra de la Reforma iniciativa de reforma constitucional que se hab\u00eda propuesto que entre otras cosas conten\u00eda que los consejeros electorales fuesen designados de manera directa por el voto popular lo mismo que los integrantes del tribunal electoral de la federaci\u00f3n conten\u00eda una reducci\u00f3n de aproximadamente 15 mil millones de pesos en el gasto tanto del instituto electoral como del tribunal electoral y en la Organizaci\u00f3n de las elecciones conten\u00eda la reducci\u00f3n o propon\u00eda la reducci\u00f3n de los legisladores los diputados y senadores plurinominales de 500 a 300 y de ciento veintiocho aproximadamente 78 una reducci\u00f3n tambi\u00e9n en lo en n\u00famero de los integrantes de Los cabildos Hoy hay ayuntamientos peque\u00f1os que tienen catorce quince hasta veinte regidores y se reduc\u00eda proporcionalmente hasta siete lo que representaba un ahorro tambi\u00e9n en la operatividad de los municipios pues esto fue rechazado anoche y nosotros hab\u00edamos presentado una iniciativa de reforma a las leyes secundarias son b\u00e1sicamente seis las las leyes que fueron modificadas finalmente esta iniciativa cont\u00f3 con 261 votos a favor 216 votos en contra o que los legisladores del voto del bloque conservador ya no se quedaron a la votaci\u00f3n abandonaron el recinto y se modifica entonces la ley general de instituciones y procesos electorales la Ley General de partidos pol\u00edticos la ley general del sistema de medios de impugnaci\u00f3n criterio electoral la Ley Org\u00e1nica del poder judicial de la federaci\u00f3n la Ley General de comunicaci\u00f3n social y la Ley General de responsabilidades administrativas en todas estas modificaciones No hay ninguna inconstitucionalidad porque se respet\u00f3 estrictamente lo que es mandata la constituci\u00f3n Incluso se fue m\u00e1s all\u00e1 como ahora detallaremos en el voto de los residentes en el extranjero b\u00e1sicamente se trata de una reducci\u00f3n sustancial en el aparato administrativo del Instituto Nacional electoral se le quitan facultades al secretario a la secretar\u00eda ejecutiva del Instituto Nacional electoral que incluso era quien administraba el gasto del instituto ahora se le otorga esa facultad a cinco consejeros designados expresamente por el pleno y hay una reducci\u00f3n de aproximadamente quinientos millones de pesos en lo que corresponde a la operatividad del Instituto Nacional electoral que se complementa con el gasto de los organismos locales o del tribunal electoral del poder judicial de la federaci\u00f3n y habr\u00e1 finalmente un ahorro una econom\u00eda de un poco m\u00e1s de cinco mil millones de pesos en este primer a\u00f1o se suprime duplicidad de funciones de \u00e1reas administrativas del Instituto Nacional electoral se reduce de trescientos oficinas distritales a 264 y todo esto pues ayuda a hacer m\u00e1s barato m\u00e1s econ\u00f3mica la elecci\u00f3n por primera vez se reconoce que los migrantes o los residentes o los mexicanos que se encuentran en el extranjero van a poder votar por internet lo van a poder hacer No nada m\u00e1s con su credencial el sector si no pueden optar por ejercer su derecho al voto con su pasaporte o con la matr\u00edcula consular este vigente lo que facilita finalmente la participaci\u00f3n ahora ser\u00e1 se le garantiza todav\u00eda mayor secrec\u00eda al hacerlo v\u00eda este internet en una aplicaci\u00f3n que estar\u00e1 a disposici\u00f3n d\u00edas antes de la de la elecci\u00f3n para que ellos puedan ah\u00ed emitir este su voto tambi\u00e9n por primera vez se suprime o se proh\u00edbe que se hagan uso de instrumentos como los monederos electr\u00f3nicos como las tarjetas de prepago que serv\u00edan para coaccionar y para comprar el voto el d\u00eda de la jornada electoral tambi\u00e9n se reconoce constitucionalmente que no pueden ya el Instituto electoral o el tribunal electoral de la federaci\u00f3n imponer penalidades o impedir o negar el registro a candidaturas si este sin que haya m\u00e1s all\u00e1 de los requisitos que constitucionalmente est\u00e1n este se\u00f1alados para participar esto es que ya no podr\u00e1n ellos establecer criterios para anular candidaturas se garantiza pues la libre participaci\u00f3n de los ciudadanos se reduce sustancialmente el gasto del instituto electoral y se sientan las bases para que en los pr\u00f3ximos procesos electorales pueda ya desarrollarse el voto electr\u00f3nico que tanto se ha demandado y este y que haya cada d\u00eda mayor este seguridad que se evita la compra de los votos sobre todo con la supresi\u00f3n de el uso de los monederos electr\u00f3nicos de las tarjetas de prepago de las tarjetas de d\u00e9bito que se que se le llaman as\u00ed que pues en el anonimato permit\u00edan que hubiese este compra de votos b\u00e1sicamente eso es lo que lo que contiene esta iniciativa de reforma constitucional pasa ahora la minuta del senado de la rep\u00fablica donde seguramente ser\u00e1 votado en las pr\u00f3ximas sesiones Pues b\u00e1sicamente eso con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todos y a todas Esta es la secci\u00f3n de quienes quieren las mentiras de la semana del Siete de diciembre del a\u00f1o 2022 vamos a empezar con la primera se enoja la oposici\u00f3n por el aumento al salario m\u00ednimo de los trabajadores de M\u00e9xico el aumento el anuncio del aumento al salario m\u00ednimo de 20% para 2023 qu\u00e9 se hizo en esta conferencia matutina Hace unos d\u00edas gener\u00f3 el enojo de la oposici\u00f3n el salario m\u00ednimo recupera el 90 por ciento de su poder adquisitivo con esta medida lo cual es un hecho hist\u00f3rico Si vemos los \u00faltimos 40 a\u00f1os aqu\u00ed lo vemos en la pantalla la Gr\u00e1fica de la evoluci\u00f3n del salario en el per\u00edodo neoliberal desde 1988 Y c\u00f3mo est\u00e1 en esta administraci\u00f3n a los conservadores No les gust\u00f3 Y eso se expres\u00f3 en redes sociales y medios de comunicaci\u00f3n como el pa\u00eds columnas publicadas en los peri\u00f3dicos el economista reforma y el heraldo que desacreditaron minimizaron y mintieron sobre el hecho de que los trabajadores reciban cada vez m\u00e1s una remuneraci\u00f3n m\u00e1s justa el diputado conservador Gabriel cuadri escribi\u00f3 ir\u00f3nicamente que mejor que de una vez suban el salario m\u00ednimo a mil pesos diarios y as\u00ed se acaba la pobreza de un plumazo como lo ven o como los que se llaman sociedad civil MX que ahora s\u00ed Piensan en la igualdad de oportunidades que por cierto en este sexenio es cuando m\u00e1s justicia social ha habido pero pues ya sabemos que a ellos nada les parece Lo cierto es que el salario m\u00ednimo general pasa de 172 pesos con 87 centavos a 207 pesos con 44 centavos diarios mientras que en la zona libre de la frontera norte pasa de 260 pesos con 34 centavos a 312 pesos con 41 centavos diarios esto como ya dijimos representa un incremento del 20% en ambas zonas salariales Aqu\u00ed vemos como el salario ha recuperado su capacidad de compra en esta administraci\u00f3n pero ya sabemos que as\u00ed se las gastan vamos con la siguiente una cosa es llevar siempre la contra el gobierno lo cual es su derecho porque en esta administraci\u00f3n se respeta el derecho a disentir pero mentira s\u00ed as\u00ed tan descaradamente como vamos a ver ahorita les decimos con los ni\u00f1os no medios como la otra opini\u00f3n y la Silla rota difundieron que el gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador hab\u00eda reducido los apoyos a la ni\u00f1ez para destinar m\u00e1s dinero a los adultos mayores lo cual es mentira pero esos medios dijeron que como los ni\u00f1os no votan el presidente le dio su dinero a sus abuelitos como parte de una estrategia para conseguir votos eso evidentemente es una vileza inventada los apoyos de este gobierno a las ni\u00f1as y ni\u00f1os han aumentado en lugar de disminuir aqu\u00ed podemos ver algunos ejemplos por as\u00ed no es por presumir pero por ejemplo las becas Benito Ju\u00e1rez tendr\u00e1n para 2023 un aumento del Siete por ciento el programa la escuela es nuestra con un presupuesto educativo se incrementar\u00e1 en un noventa y cuatro por ciento el programa de ni\u00f1as y ni\u00f1os de madres trabajadores se incrementar\u00e1 en un 5% respecto a 2022 el programa para el bienestar de ni\u00f1as y ni\u00f1os hijos de madres trabajadoras como ya dijimos recibir\u00e1n para dos mil veintitr\u00e9s dos mil novecientos veintis\u00e9is millones de pesos lo cual significa ya dijimos Un aumento del cinco por ciento En comparaci\u00f3n con 2022 el programa para el bienestar de ni\u00f1as y ni\u00f1os hijos Perd\u00f3n en el caso destacado del programa de la escuela es nuestra donde los padres de familia se hacen cargo tendr\u00e1 un aumento presupuestal de cuatro por ciento pues pasar\u00e1 de 13.964 millones de pesos a m\u00e1s de 27,000 millones es decir se beneficiar\u00e1n m\u00e1s escuelas a nivel preescolar primaria y secundaria las becas para el bienestar Benito Ju\u00e1rez destinadas a estudiantes de educaci\u00f3n b\u00e1sica a las cuales se les destinar\u00e1 treinta y cuatro mil novecientos treinta y ocho millones de pesos es falso Por supuesto que es falso que el gobierno quite apoyos a ni\u00f1os y ni\u00f1as para d\u00e1rselos a los adultos mayores pero como dijimos esto aument\u00f3 y en el caso de la pensi\u00f3n para el bienestar de las personas adultas mayores recibir\u00e1 339.341 millones de pesos Un aumento del 43% respecto a lo aprobado en 2022 es m\u00e1s en 2023 los programas para el bienestar recibir\u00e1n escuche bien quinientos noventa y ocho mil ocho millones de pesos beneficiando nada m\u00e1s y nada menos que a 30 millones de familias mexicanas aqu\u00ed dejamos esta pero a prop\u00f3sito de lo abordado por el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y que nos explic\u00f3 el secretario de gobernaci\u00f3n Ad\u00e1n Augusto L\u00f3pez Hern\u00e1ndez vamos a citar m\u00e1s mentiras sobre la reforma electoral propuesta por el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador primero dijeron que el presidente quer\u00eda desaparecer al Instituto Nacional electoral que con la reforma pretend\u00eda reelegirse que si se manejar\u00e1 el padr\u00f3n electoral o que se nombrar\u00eda los consejeros electorales pero tambi\u00e9n inventaron que se restar\u00eda autonom\u00eda al instituto y ya los m\u00e1s radicales dijeron que se pretend\u00eda destruir la democracia hasta marcharon en contra bajo las mentiras que la derecha mexicana invent\u00f3 para tirar la reforma electoral que es por el contrario a lo que ellos repiten como pregoneros una medida que intentaba que todos los mexicanos accedieran a la democracia por ejemplo la participativa con las consultas populares incluso las diversas encuestas que se han realizado en torno al tema han demostrado que los ciudadanos est\u00e1n de acuerdo en realizar cambios sustantivos en el \u00f3rgano electoral hasta las que ellos mismos mandaron a hacer como la del INE que reflejaba que la mayor\u00eda de los ciudadanos quer\u00eda disminuir el presupuesto del INE reducir el dinero destinado a los partidos pol\u00edticos que disminuyera el n\u00famero de diputadas y senadores Y qu\u00e9 los consejeros y magistrados electorales sean elegidos por los ciudadanos Aqu\u00ed vemos la encuesta del INE tenemos que poner atenci\u00f3n aqu\u00ed al 78% que dice que apoya que los consejeros magistrados electorales sean electos por voto popular guarden este dato tantito porque este tipo de notas y ataques de medios de l\u00edderes de opini\u00f3n opositores y dem\u00e1s Hay ciudadanos que se confundieron y lo tomaron por verdad vamos a pasar un v\u00eddeo con algunos ejemplos me ponen el video por favor Buenas tardes aqu\u00ed estamos en el \u00c1ngel defendiendo al INE y quisiera yo hacerle una pregunta por qu\u00e9 est\u00e1 defendiendo al INE porque pues es una identificaci\u00f3n oficial donde defiendo mi derecho de ser un ciudadano mexicano para para eso estoy aqu\u00ed porque pues no es derecho que lo quiten no tiene ese derecho y no se lo damos muy bien Qu\u00e9 necesita ser defendido el instituto de no desaparecerlo la reforma que se presenta busca desaparecerlo donde la reforma dice que se busca desaparecer al INE habr\u00eda que verla estamos defendiendo lo que es nuestro lo que hemos trabajado durante casi pues yo por lo menos 50 a\u00f1os y otros m\u00e1s de 50 a\u00f1os y qu\u00e9 es eso que se est\u00e1 defendiendo hoy el voto el voto de las personas el que sea libre el Si queremos mejorar las cosas tenemos que empezar por sostener lo que ya existe la libertad la libertad de expresi\u00f3n la libertad de votar Oye la reforma electoral a tu punto de vista pone en riesgo la democracia obviamente amigo es una estrategia de este se\u00f1or tu presidente Para que se vuelva a reelegir donde dice eso en la reforma que que borrar\u00eda al Instituto Nacional electoral lo que tendr\u00eda facultades para reelegirse d\u00f3nde ves t\u00fa en la reforma que pudiera llevar a eso en el tema donde viene la destituci\u00f3n de C\u00f3rdoba buscando la forma de que al pr\u00f3ximo que \u00e9l imponga pero la reforma no viene de la una propuesta para destituir a C\u00f3rdoba C\u00f3rdoba se va porque concluye con su gesti\u00f3n el pr\u00f3ximo a\u00f1o es una situaci\u00f3n similar Haz de cuenta que va todo de la mano Elena en realidad es la el organismo que est\u00e1 defendiendo nuestros derechos y nuestra democracia nuestra la mayor\u00eda del presupuesto de libre de hecho se va a nuestras credenciales de elector Porque en otros pa\u00edses por ejemplo los las identificaciones de los ciudadanos son manejadas por por organismos tipo laceros pero en M\u00e9xico como tenemos la el trauma hist\u00f3rico del Pri de los fraudes y as\u00ed preferimos que el organismo que se encarga de las identidades de los ciudadanos sea aut\u00f3nomos cuando quitas el presupuesto actualmente es aut\u00f3nomo S\u00ed as\u00ed como le gustan las consultas ciudadanas que se aviente ahorita una consulta ciudadana con toda esta gente que estamos aqu\u00ed para que pregunte a la ciudadan\u00eda estamos nosotros los ciudadanos que decir Qui\u00e9nes son nuestros consejeros Qui\u00e9nes son nuestros magistrados S\u00ed por supuesto los somos los otros los ciudadanos los que tendr\u00edamos que escoger a nuestros consejeros electorales definitivamente pues es un instituto nuestros magistrados tambi\u00e9n o sea todos los todos son institutos que son del pueblo consideras que somos los ciudadanos los que tenemos que escoger a nuestros consejeros por supuesto No hay duda a nuestros ma tambi\u00e9n consideras que nosotros los ciudadanos tendr\u00edamos que escoger a nuestros consejeros y a nuestros magistrados electorales S\u00ed por supuesto tenemos que mantener la autonom\u00eda en el INE y nuestra capacidad de autodeterminaci\u00f3n como pa\u00eds Habr\u00eda que ver si estamos o no preparados para que eso suceda poco a poco s\u00ed es correcto Gracias C\u00f3mo es la propuesta que est\u00e1 proponiendo el presidente que est\u00e1 proponiendo que los consejeros se elijan de manera hoy se eligen de cierta manera no no no no no no no no tengo exactamente fresco C\u00f3mo se eligen ahora s\u00ed ya nos uni\u00f3 el INE y nada nos va a desunir se acuerdan que la encuesta de que mostramos del INE dice que el 78% dice que los consejeros deben ser electos por voto popular pero vamos a mostrarles Aqu\u00ed est\u00e1 por voto ciudadano Aqu\u00ed vamos a mostrar toda la campa\u00f1a que se emprendi\u00f3 durante semanas para desacreditar la reforma electoral y que muchas y muchos lo creyeron miren aqu\u00ed tenemos toda la cobertura medi\u00e1tica y obviamente los miembros de la oposici\u00f3n que [M\u00fasica] mintieron deliberadamente para desacreditar y echar abajo la reforma electoral y bueno Lorenzo C\u00f3rdoba consejero presidente del INE [M\u00fasica] vamos a desmentirlo una vez m\u00e1s en esta secci\u00f3n porque ya es un cliente frecuente \u00e9l dice y admite que gana m\u00e1s que el presidente Pero \u00e9l alega que esto no viola la Constituci\u00f3n el consejero presidente del INE declar\u00f3 que nadie en el INE incumple la Constituci\u00f3n la cual proh\u00edbe que ning\u00fan funcionario p\u00fablico pueda ganar una remuneraci\u00f3n superior a la del presidente de la rep\u00fablica Lorenzo C\u00f3rdoba vianelo mont\u00f3 en c\u00f3lera durante su participaci\u00f3n en el seminario internacional de Estado de derecho y combate a la corrupci\u00f3n en Am\u00e9rica Latina pero vamos a ver y dem\u00e1s nadie lo digo as\u00ed nadie nadie nadie no s\u00e9 si en M\u00e9xico pero en el INE incumple la Constituci\u00f3n eh Ya estuvo bueno de mentiras nadie incumple la Constituci\u00f3n lo que la Constituci\u00f3n proh\u00edbe es que haya funcionarios p\u00fablicos que tengan una remuneraci\u00f3n mayor a la del presidente de la rep\u00fablica no salario y la remuneraci\u00f3n lo dice la Constituci\u00f3n son las prestaciones en efectivo pero tambi\u00e9n las hesas que son en especie son prerrogativas digamos as\u00ed traducidas por ejemplo en prestaciones pero tambi\u00e9n son las entregas materiales de bienes y si sumamos si la c\u00e1mara de diputados hablando de rendici\u00f3n de cuentas cumpliera lo que la corte le ha ordenado desde hace ya m\u00e1s de tres a\u00f1os cosa que no han hecho fijar determinar Cu\u00e1l es la remuneraci\u00f3n del presidente de la rep\u00fablica nadie al menos en el INE tendr\u00eda una remuneraci\u00f3n mayor porque no la tenemos a la del presidente de la rep\u00fablica c\u00f3mo ve el consejero presidente del Instituto Nacional electoral con todo respeto mente seg\u00fan el manual de percepciones de los servidores p\u00fablicos de las dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica Federal el l\u00edmite de la percepci\u00f3n ordinaria mensual del presidente es de 174 mil veintis\u00e9is pesos mensuales brutos netos son 120 mil pesos percepci\u00f3n que ya incluye el sueldo y las prestaciones en efectivo y en especie en el caso del INE seg\u00fan datos del tabulador de sueldos para el personal de servicio profesional electoral as\u00ed como la tabla de remuneraci\u00f3n brutal hay consejeros como el consejero presidente del INE cuyas remuneraciones alcanzan m\u00e1s de doscientos sesenta y dos mil pesos mensuales con sueldo base prestaciones en efectivo y en especie incluidas en la pantalla compa\u00f1eros compa\u00f1eras podemos ver la diferencia salarial entre el presidente de la rep\u00fablica Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y el consejero presidente del Instituto Nacional electoral Lorenzo C\u00f3rdoba si hay poquita diferencia no miente Lorenzo s\u00ed hay funcionarios del INE que ganan m\u00e1s que el presidente de la rep\u00fablica lo cual est\u00e1 prohibido en la Constituci\u00f3n seg\u00fan el art\u00edculo 127 que tambi\u00e9n vamos a poner aqu\u00ed en la pantalla se considera remuneraci\u00f3n o retribuci\u00f3n toda percepci\u00f3n en efectivo o en especie incluyendo dietas aguinaldos gratificaciones premios recompensas bonos est\u00edmulos comisiones compensaciones y cualquier otra con excepci\u00f3n de los apoyos y los gastos sujetos a comprobaci\u00f3n Que sean propios del desarrollo del trabajo y los gastos de viaje en actividades oficiales y tambi\u00e9n dicen ning\u00fan servidor p\u00fablico podr\u00e1 recibir remuneraci\u00f3n en t\u00e9rminos de la fracci\u00f3n anterior por el desempe\u00f1o de su funci\u00f3n empleo cargo o comisi\u00f3n mayor establecida para el presidente de la Rep\u00fablica en el presupuesto correspondiente pero Lorenzo C\u00f3rdoba alega que no se toma en cuenta la percepci\u00f3n de en especie como las despensas que por cierto no las recibe el INE pero quiero equiparar otros rubros que excluyen la propia definici\u00f3n del Art\u00edculo 127 como los servicios y apoyos Y es que C\u00f3rdoba se aferra no solamente a mantener el INE como est\u00e1 con todo y sus deficiencias sino a mantener sus privilegios a costa del erario incluyendo su remuneraci\u00f3n m\u00e1s alta que el presidente lo cual le avisamos Si es violatorio de la constituci\u00f3n por \u00faltimo queremos tambi\u00e9n mostrarles una comparaci\u00f3n con otros pa\u00edses que tiene la autoridad electoral tambi\u00e9n hay mucha diferencia no otros pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina tienen un \u00f3rgano electoral mucho m\u00e1s barato y Bueno hasta aqu\u00ed la secci\u00f3n Muchas gracias se\u00f1or presidente muy bien Vamos te dejamos a ti que est\u00e1s dos tres la compa\u00f1era cuatro [M\u00fasica] la que a ver si est\u00e1 nada m\u00e1s para saber cu\u00e1ntos diputados por pa\u00eds porque esto es muy importante a ver Jes\u00fas t\u00fa este expl\u00edcalo bueno Esto es por los de mayor a menor los pa\u00edses que tienen mayor tambi\u00e9n mayor poblaci\u00f3n tienen m\u00e1s diputados china evidentemente pues tiene una poblaci\u00f3n muy grande tiene dos mil novecientos ochenta y siete diputados Reino Unido tiene 765 Corea del Norte 687 rey de Alemania 630 Cuba 614 nepal 600 Francia 577 y Indonesia que pues tiene una poblaci\u00f3n tambi\u00e9n muy grande que es 560 diputados la India 550 y dos tambi\u00e9n tiene m\u00e1s de mil millones de poblaci\u00f3n y Turqu\u00eda 550 petiop\u00eda 547 Brasil 5013 a partir de Egipto y Congo y M\u00e9xico que tienen alrededor de quinientos junto con Tailandia ya a partir de eso todos los dem\u00e1s pa\u00edses tienen menos de quinientos diputados Vietnam tiene y cuatrocientos noventa y ocho Jap\u00f3n tiene 480 Argelia 462 Polonia 460 Rusia 450 Ucrania tiene 450 Estados Unidos tiene 435 de Sud\u00e1frica tiene cuatrocientos y Hungr\u00eda uganda Nigeria tienen trescientos ochenta y seis a 360 Espa\u00f1a tiene 350 y bueno este de pa\u00edses comparables Italia tiene 315 Canad\u00e1 308 Grecia este Argentina tiene 257 Y bueno pues as\u00ed ya los dem\u00e1s son menores a alrededor de 200 Diputados como suiza que tiene doscientos Austria que tiene 183 Dinamarca tiene 179 Colombia Pues que es un pa\u00eds similar a M\u00e9xico tiene 166 y bueno en el caso de Venezuela son es una sola c\u00e1mara tiene 165 Australia 150 los Pa\u00edses Bajos tienen 150 tambi\u00e9n Diputados Ecuador 137 Y bueno pues m\u00e1s o menos son pa\u00edses comparables ya Honduras Per\u00fa tiene 130 Honduras 128 en fin Pues m\u00e1s o menos son la mayor\u00eda ya tiene menores de quinientos la mayor parte de los pa\u00edses adelante muy buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas se\u00f1or secretarios de Buscadora de la verdad la procuradora de la verdad muchas gracias Muy buenos d\u00edas a todos mis compa\u00f1eros se\u00f1or presidente despu\u00e9s de su reciente marcha que dej\u00f3 a miles y miles y miles sentados en la columna de Independencia se ataron ah\u00ed no quer\u00edan irse porque ustedes no llegaba a la columna de la Independencia y aunque ya hubiera arrancado como no lleg\u00f3 se sent\u00edan muy frustrados sintieron animados estaban ah\u00ed estaba ah\u00ed en los presenciales del lado sur de la columna el se\u00f1or secretario de gobernaci\u00f3n Ah\u00ed estaba la gobernadora de Campeche el diputado Noro\u00f1a y tuvieron que regresarse hacia el punto donde usted arranc\u00f3 la marcha se mostr\u00f3 entonces la gran integral inter\u00e9s de la ciudadan\u00eda por estar en su marcha y se fueron un poco tristones porque no lo vieron y no lo sintieron mirados tambi\u00e9n por el presidente que admiran Qu\u00e9 perfil tiene su presidencia p\u00fablica se\u00f1or presidente L\u00f3pez Obrador dado es la propia presidencia la que hace y dibuja y da contorno y hace acci\u00f3n al presidente y de los personajes que su administraci\u00f3n distingue entre ellos el presidente L\u00e1zaro C\u00e1rdenas haya usted con el similitud \u00e9l en la defensa del petr\u00f3leo en la consolidaci\u00f3n de la reforma agraria en la educaci\u00f3n socialista etc\u00e9tera etc\u00e9tera lo que su presidencia nos leg\u00f3 Usted tiene que defender el litio viene el se\u00f1or Kerry que lo mismo pacta con palestinos y jud\u00edos que dice que viene por el ambiente se nota a leguas que viene por otra cosa m\u00e1s importante que es \u00e9lite o uno puede corregir que viene por elipse y as\u00ed en su en su proceder el hecho de que su usted le llama sus corcholatas Agust\u00edn Y\u00e1\u00f1ez la llama en su novela Al filo del agua a las vidas canicas a los personajes canicas usted previsto que tambi\u00e9n como el caso del presidente C\u00e1rdenas que no pudo sacar adelante al general m\u00fagica seg\u00fan lo cuenta en sus propias memorias C\u00e1rdenas por C\u00e1rdenas y tambi\u00e9n Lorenzo Meyer las dificultades que plante\u00f3 el ande las defecciones de Andreu Almaz\u00e1n y la complicidad es que buscaba en Estados Unidos y la situaci\u00f3n mundial Tambi\u00e9n tiene piensa usted que su sucesor va a tener muchas dificultades para dar el mismo aliento que usted ha puesto a la cuarta transformaci\u00f3n le ser\u00e1 m\u00e1s trabajoso m\u00e1s dif\u00edcil o tendr\u00e1 que atenuar ese impulso Muchas gracias por esta primera respuesta pues es muy bueno Mira Miguel [Aplausos] yo el d\u00eda de la marcha y de mi intervenci\u00f3n en el Z\u00f3calo habl\u00e9 de la necesidad de definir [M\u00fasica] el modelo pol\u00edtico que estamos llevando a cabo en la actualidad en el pa\u00eds ya sabes si lo he dicho muchas veces que la pol\u00edtica entre otras cosas es pensamiento y esa acci\u00f3n y que en momentos de transformaci\u00f3n lo m\u00e1s importante son los hechos pero s\u00ed considero importante definir te\u00f3ricamente C\u00f3mo podr\u00edamos llamarle o bautizar lo que estamos haciendo Y despu\u00e9s de pensarlo llegu\u00e9 a la conclusi\u00f3n de proponer que lo nuestro se conozca como humanismo mexicano y no solo por aquello de que nada humano me es ajeno que es un planteamiento universal como otras corrientes del pensamiento universal sino tomando en cuenta fundamentalmente las aportaciones de la historia de M\u00e9xico lo fecundo que ha sido nuestra historia y el papel destacad\u00edsimo de nuestros dirigentes hist\u00f3ricos Mart\u00edn dec\u00eda en su ensayo nuestra Am\u00e9rica que lo escribi\u00f3 en Nueva York hay un p\u00e1rrafo que es genial porque estaba la discusi\u00f3n sino qu\u00e9 tanto ser universales y que tanto sernacionales s\u00ed solo nos guiamos nos inspiramos en las ideas universales no tomamos en cuenta las ideas universales y nos inspiramos en lo nuestro en lo que hicieron nuestros antepasados entonces Mart\u00edn dec\u00eda vamos a injertarnos es decir recojamos lo universal pero tambi\u00e9n lo nuestro Y aunque nos injertemos [M\u00fasica] que se procure que el tronco sea el nuestro Ese es para m\u00ed la esencia del humanismo mexicano es regresar a Hidalgo regresar a Morelos regresar a Ju\u00e1rez regresar a Madero a Villa a Zapata al general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del R\u00edo y ah\u00ed est\u00e1 el proyecto desde luego a la luz de la nueva realidad de los nuevos acontecimientos pero la esencia est\u00e1 ah\u00ed porque Hidalgo y Morelos no solo luchan por la independencia de M\u00e9xico luchan por la justicia y eso no se da en otros pa\u00edses la independencia de los pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina se da casi al mismo tiempo por la decadencia de la monarqu\u00eda espa\u00f1ola y se van separando los pa\u00edses se van volviendo independientes pero desde el inicio del movimiento de Independencia Hidalgo proclama La abolici\u00f3n de la esclavitud Y eso hace una diferencia importante los sentimientos de la naci\u00f3n de Morelos pues es una proclama un plan vigente m\u00e1s cuatro o cinco cosas bien dichas y de manera sencilla que se modere la indigencia y la opulencia Qu\u00e9 es eso igualdad que se eleve el salario del Pe\u00f3n que se eduque al hijo del Campesino y al hijo del barretero como al hijo del m\u00e1s rico hacendado que es educaci\u00f3n p\u00fablica que haya tribunales que defiendan al d\u00e9bil de los abusos que comete el fuerte eso es Morelos maestro tiene un poema bell\u00edsimo sobre Morelos que dice palabras m\u00e1s palabras menos quiere saber Qui\u00e9n es Morelos es como una piedra que entra por la ventana en una cena de potentados es como una espada en un jard\u00edn luego Ju\u00e1rez D\u00f3nde est\u00e1n los Ju\u00e1rez en el mundo genio de la pol\u00edtica estrategia con convicciones perseverante Fernando del paso cuenta en su libro noticias del imperio inventa un di\u00e1logo mi escritor genial del paso entre Ju\u00e1rez y su secretario Ju\u00e1rez le dice a su secretario yo no voy a poder pasar a la historia como un h\u00e9roe de a caballo como higuen como Bol\u00edvar como Morelos porque yo solo se montan mulas y le dice el secretario pero miren viene presente con todo respeto Las mulas llegan m\u00e1s lejos y no se derrumban no se dejarrancan adem\u00e1s son muy tercas con todo respeto presidente Ju\u00e1rez Madero un genio hombre bueno que se adelant\u00f3 much\u00edsimo a su tiempo impuls\u00f3 Como nadie la democracia es el presidente con m\u00e1s vocaci\u00f3n democr\u00e1tica que ha habido en la historia del pa\u00eds luego la lealtad de zapata hay un di\u00e1logo Madero Zapata porque al inicio se llevaban bien pero los conservadores todav\u00eda del Porfiriato en el interinato de lavar Qui\u00e9n fue el interino que era secretario de relaciones Le\u00f3n de la barra el interino ah\u00ed en el interinato que su interinato dice Vasconcelos negro ah\u00ed buscan separarlos y lo logran porque sab\u00edan que si Madero y Zapata se entend\u00edan Madero iba a tener la base social que era indispensable para llevar a cabo la transformaci\u00f3n para enfrentar al viejo r\u00e9gimen que es una de las grandes lecciones en la historia no se puede enfrentar a un grupo de intereses creados a una oligarqu\u00eda si no se tiene una base social se requiere del pueblo sino sucede lo que lamentablemente le pas\u00f3 al ap\u00f3stol de nuestra democracia Entonces cuando se llevaban bien incluso Madero acostumbraba a ir en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles se iba a Tehuac\u00e1n a los ba\u00f1os termales y en una ocasi\u00f3n lo invit\u00f3 V\u00e9ngase Vamos a platicar ac\u00e1 y tambi\u00e9n en una ocasi\u00f3n sin prop\u00f3sito de comprarlo de comprarlo sino buscando un acercamiento te ofrece una hacienda [M\u00fasica] la respuesta de zapata fue muy fuerte yo no estoy en la revoluci\u00f3n para hacerme hacendado Entonces ese era zapato ese era Madero hombre defensor de las libertades un hombre bueno v\u00edctima de Una Pandilla de rufianes Villa la generalidad genialidad fue villa entre otras cosas seis meses gobernador de Chihuahua de all\u00e1 que revisar lo que hizo cats lo cuenta lo cuenta tambi\u00e9n Pedro salmer\u00f3n muy fuerte sus decisiones porque es propia las grandes extensiones de terrenos de terrazas y de su yerno Enrique ni con todos esos bienes cre\u00f3 un banco Y de esa manera financi\u00f3 el desarrollo del estado y apoy\u00f3 al pueblo y fue seis meses nada m\u00e1s gobernador llegu\u00e9 al C\u00e1rdenas lo mejor el mejor presidente del siglo 20 que es muy interesante como se ha comportado hist\u00f3ricamente el conservadurismo en M\u00e9xico porque resultan derrotados con Ju\u00e1rez con la reforma y con la intervenci\u00f3n y se piensa que ya se alej\u00f3 el riesgo del conservadurismo pues no reto\u00f1a que resurgen con el Porfiriato y se piensan que con la revoluci\u00f3n ya [M\u00fasica] no hay conservadurismo no regresan y muy fuertes por qu\u00e9 desde mi interpretaci\u00f3n el general C\u00e1rdenas no impulsa al Real m\u00fasica y opta por \u00c1vila Camacho es interesante porque la mayor\u00eda piensa que como ya se hab\u00eda llevado a cabo el reparto Agrario y sobre todo la expropiaci\u00f3n petrolera el general Mujica que era un revolucionario \u00edntegro con esto para m\u00ed el mejor [M\u00fasica] revolucionario mexicano iba seg\u00fan los historiadores y analistas Pues a profundizar a\u00fan m\u00e1s en la pol\u00edtica cardenista o cuando menos mantener esa pol\u00edtica entonces hay la idea de que eso iba a causar que nos invadieran los estadounidenses que no iban a aguantar un gobierno como el del real mugic y que por eso el general C\u00e1rdenas opta por por un militar moderado [M\u00fasica] que tambi\u00e9n ten\u00eda relaciones con \u00e9l pero no igual que las relaciones que ten\u00eda con el general Mujica bueno para empezar eran paisanos y el General Mujica era como su referente como su maestro un poco lo que fue Melchor Ocampo de Benito Ju\u00e1rez cuando la explosi\u00f3n petrolera es con el general Mujica con el que platican sobre el tema \u00c1vila Camacho hab\u00eda estado con \u00e9l incluso hab\u00eda estado de jefe de su Estado Mayor cuando el general estuvo en la costa de Veracruz se conoc\u00eda tambi\u00e9n pero el general \u00c1vila Camacho era moderado Mujica ten\u00eda posturas m\u00e1s firmes m\u00e1s a favor del pueblo entonces se piensa que nos iban a invadir y que el general opt\u00f3 por una opci\u00f3n moderada te dice que se desvi\u00f3 la revoluci\u00f3n ah\u00ed se empez\u00f3 a olvidar de los ideales de los principios pero yo sostengo que no fue por eso no fue el temor a que nos invadieran porque estaba el presidente Roosevelt en Estados Unidos y hab\u00eda muy buena relaci\u00f3n presente Roosevelt fue muy respetuoso de M\u00e9xico fue respetuoso de la expropiaci\u00f3n petrolera y fue un tit\u00e1n de las libertades as\u00ed le llam\u00f3 Neruda al presidente Franklin Delano ruzpe y es el creador de las famosas cuatro libertades la libertad de pensamiento la libertad de creencia la libertad de vivir libres de temores y la libertad de vivir libres de miseria eso es Entonces no hab\u00eda por ah\u00ed riesgo era el conservadurismo mexicano que estaba envalentonado [Aplausos] muy muy muy muy muy muy enojado y por eso surge el pan en el 39 no postulan candidato pero apoyan esa derecha ese conservadurismo mexicano Andrew Almaz\u00e1n y a\u00fan con \u00c1vila Camacho la confrontaci\u00f3n fue frontal dieron muchos muertos en la elecci\u00f3n entonces con el general Mujica de candidato se corr\u00eda un riesgo de guerra civil riesgo de guerra civil eso yo creo que el general C\u00e1rdenas lo tom\u00f3 en cuenta entonces Qu\u00e9 pas\u00f3 ahora en la marcha Y qu\u00e9 estamos viviendo Pues un momento de definiciones [M\u00fasica] porque ese mismo pensamiento conservador se mantuvo pero con una alta dosis de simulaci\u00f3n de hipocres\u00eda entonces se hablaba de democracia y se impulsaba la democracia siempre y cuando los beneficios de esa supuesta democracia se dirigieran a las minor\u00edas es una democracia muy peculiar siempre digo es un sistema de gobierno donde todos los intereses cuentan menos el inter\u00e9s del pueblo Entonces cuando llegamos nosotros hacemos Esta es una transformaci\u00f3n no es una lucha armada pero s\u00ed es una revoluci\u00f3n de las conciencias y vamos a atender a todos vamos a escuchar a todos vamos a respetar a todos pero se le va a dar preferencia a los pobres que son la mayor\u00eda por humanismo porque nos conviene a todos [M\u00fasica] y tambi\u00e9n porque los pobres son leales los potentados no qui\u00e9n defiende un proceso de transformaci\u00f3n En beneficio del pueblo [M\u00fasica] el pueblo solo el pueblo puede salvar al pueblo lo de arriba tiene m\u00e1s que ver con la conveniencia te ayudo te apoyo [M\u00fasica] saco provecho ayer vi un un Twitter de Claudia x Gonz\u00e1lez pero lo retoma es un Twitter de cat\u00f3n Pero me gust\u00f3 mucho la interpretaci\u00f3n que hace San Juan a ver si buscan a San Juan y es muy cierto eso lo que dice cat\u00f3n y lo que dice San Juan y as\u00ed est\u00e1n las cosas porque para qu\u00e9 nos vamos a andar dorando la p\u00edldora lo que dice cat\u00f3n es muy su pensamiento C\u00f3mo es el pensamiento de millones de mexicanos que merecen respeto pero nosotros pensamos distinto Entonces cu\u00e1l es nuestra aportaci\u00f3n Ellos dicen que polarizamos no no politizamos es decir fuera m\u00e1scaras ustedes est\u00e1n a favor de las \u00e9lites nosotros estamos a favor del pueblo y somos distintos Y ustedes tienen sus razones y las expresan o las esconden pero de verdad no les cae bien el pueblo no le tienen amor al pueblo desprecian al pueblo y son racistas y son clasistas Por qu\u00e9 se\u00f1or presidente porque se sienten superiores se sienten superiores ya sea por el color de la piel ya sea porque hablan ingl\u00e9s o porque tienen t\u00edtulos acad\u00e9micos de nivel de maestr\u00eda de doctorado postdoctorado o porque tienen m\u00e1s recursos econ\u00f3micos y un pensamiento por el cual desde que el mundo es mundo Pues hay gente afortunada y hay gente que haga lo que haga no va a poder salir adelante que el que nace pobre est\u00e1 condenado a morir pobre y nosotros No aceptamos eso y tambi\u00e9n este aunque estamos porque la gente mejore que haya Precisamente lo que no quieren que exista la movilidad social que con trabajo el hijo del Campesino El hijo del obrero el hijo del comerciante del maestro puede ascender en escala social como se pod\u00eda antes sin tener que irse del pa\u00eds sin tener que buscarse la vida como se pueda porque hab\u00eda la posibilidad de salir adelante de estudiar yo siempre recuerdo que cuando llegu\u00e9 aqu\u00ed a estudiar en la universidad de 10 que present\u00e1bamos examen para ingresar a la UNAM entr\u00e1bamos nueve rechazaban a uno y en el periodo neoliberal fue lo opuesto de diez acertaban a uno y rechazaban a nueve Y esto no fue casual el prop\u00f3sito por eso se habla de neoliberalismo que es neoporfirismo que estudie el que tenga para pagar colegiatura y se puso la educaci\u00f3n y la salud al mercado Como si fuese una mercanc\u00eda pero esa es una mentalidad que existe Es lo mismo que se expresa c\u00f3mo aumentan el salario si estaba re bien durante todo el periodo neoliberal el salario no solo no aument\u00f3 se redujo en t\u00e9rminos reales y ahora que se aumenta est\u00e1 mal y dicen este y qu\u00e9 el m\u00ednimo S\u00ed nada m\u00e1s que cuando empez\u00f3 el neoliberalismo nace 30 40 a\u00f1os un salario m\u00ednimo alcanzaba para comprar 50 kilos de tortilla y con nosotros llegamos alcanzaba para cinco kilos el salario ahora pasar de la inflaci\u00f3n con este aumento va a llegar a diez kilos [M\u00fasica] y lo mismo el frijol y lo mismo el huevo y el pollo [M\u00fasica] y c\u00f3mo no va a ayudar Pero [M\u00fasica] en d\u00f3nde est\u00e1 el humanismo D\u00f3nde est\u00e1 el amor al pr\u00f3jimo D\u00f3nde est\u00e1 el cristianismo qu\u00e9 no Cristo luch\u00f3 por los pobres que no fue por eso que lo segu\u00edan y lo espiaban y lo llamaban alborotador del pueblo agitador y por eso lo crucificaron o qu\u00e9 somos como cristianos todos sean cat\u00f3licos evang\u00e9licos o libres pensadores porque independientemente de la religi\u00f3n cristianismo es una corriente del pensamiento humanista entonces todo esto es lo que est\u00e1 ahora en cuesti\u00f3n y aunque estamos viviendo un momento muy interesante yo dir\u00eda estelar en la historia del pa\u00eds Pues si produce mucha pol\u00e9mica Pero vale la pena que tratemos estos temas nada m\u00e1s que sea con respeto sin violencia nota usted que sube de tono esta pol\u00e9mica sana buena que ventila la siente que est\u00e1 subiendo de tono o que subir\u00e1 de tono no este en M\u00e9xico es un proceso distinto porque de manera excepcional extraordinaria el pueblo de M\u00e9xico ha mantenido una actitud muy responsable muy humana muy fraterna al mismo tiempo pac\u00edfica me llena de Orgullo El Poder decir que es de los pueblos del mundo con m\u00e1s desarrollo pol\u00edtico desde los pueblos m\u00e1s politizados del mundo y otra cosa que es important\u00edsimo es el que se reconozca la grandeza cultural de M\u00e9xico porque acu\u00e9rdense como durante el periodo neoliberal quer\u00edan que se acabara la historia era el fin de la historia los desfiles de la Revoluci\u00f3n se suspendieron eran desfiles deportivos y hubieron a\u00f1os durante per\u00edodo neoliberal que no hubo desfile el 20 de noviembre incluso todo una lanzada de intelectuales org\u00e1nicos en contra de nuestros h\u00e9roes busc\u00e1ndoles sus defectos hay algo a Morelos a todos se alent\u00f3 mucho eso bueno se suprimi\u00f3 el civismo la historia se hizo a un lado la filosof\u00eda la \u00e9tica y ahora no ahora regresamos C\u00f3mo no vamos a estar orgullosos de nuestra independencia de nuestra reforma de nuestra Revoluci\u00f3n la primera revoluci\u00f3n social del siglo 20 profunda excepcional C\u00f3mo no vamos a estar orgullosos de nuestra pol\u00edtica exterior su tradici\u00f3n de asilo de protecci\u00f3n a perseguidos de otros pa\u00edses no solo espa\u00f1oles jud\u00edos de todos lados de Am\u00e9rica del Sur va uno a Chile va uno a Argentina [M\u00fasica] a Bolivia a cualquier pa\u00eds de Am\u00e9rica del Sur y es un amor a M\u00e9xico es una suerte de redescubrimiento de lo que somos de lo que hemos estamos viviendo es un redescubrimiento de nuestra propia identidad se\u00f1or presidente s\u00ed es el reforzamiento de lo que significa nuestro pasado hist\u00f3rico y cultural [M\u00fasica] Es que este es el pa\u00eds No este existe de la llegada de los Invasores espa\u00f1oles a la actualidad no es que a partir de ah\u00ed inici\u00f3 la civilizaci\u00f3n en M\u00e9xico el pa\u00eds tiene una historia de miles de a\u00f1os una de las cosas m\u00e1s importantes del tren maya es que va a ayudar a que se descubra la grandeza cultural art\u00edstica de lo que fue la gran civilizaci\u00f3n maya Pues ese es un es un orgullo y en la intelectualidad en la narrativa de la historia Pues nos quedamos solo en la grandeza en el esplendor arquitect\u00f3nico de [M\u00fasica] los templos coloniales que son bell\u00edsimos y de las grandes ciudades de la colonia sobre todo de las zonas mineras que son bell\u00edsimas las ciudades s\u00ed pero as\u00ed como est\u00e1 Zacatecas que es bell\u00edsimo el centro hist\u00f3rico colonial [M\u00fasica] as\u00ed ah\u00ed como a una hora hora y media est\u00e1 la quemada que es un sitio arqueol\u00f3gico de 500 a\u00f1os antes de la construcci\u00f3n de La bella ciudad de Zacatecas y es tambi\u00e9n portentoso entonces estoy hablando del Norte imag\u00ednense el sur el sureste todo lo que tuvo que ver con la cultura madre con la cultura olmeca las piezas con los jales las cabezas la pintura la escultura el arte maya de hace tres mil a\u00f1os Y cu\u00e1ndo llegaron los espa\u00f1oles hace 500 y qu\u00e9 cuando llegaron los espa\u00f1oles desapareci\u00f3 por completo toda esa cultura no si la cultura es pueblo traemos eso Entonces por qu\u00e9 no sentirnos orgullosos de nuestro pasado por qu\u00e9 borrarlo pero en fin no encontraron a ver porque este es la esencia de todo y Esto es lo que dice cat\u00f3n Por qu\u00e9 su manera de pensar y de muchos que adem\u00e1s tiene lectores debe de seguir teniendo muchos lectores dice yo no tengo por presidente a L\u00f3pez \u00e9l nos dividi\u00f3 a los mexicanos en dos grupos yo divid\u00ed a los mexicanos en dos grupos cosa que me llena de orgullo es un timbre de Orgullo y yo qued\u00e9 en el que no es de su propiedad ah\u00ed exagera un poco pero pero s\u00ed da la idea eso es lo que ellos llaman polarizaci\u00f3n o sea se divide en dos no afortunadamente no los que son de mi propiedad sino los que pertenecen al pueblo raso son mayor\u00eda y los que est\u00e1n con el proyecto de transformaci\u00f3n entonces Claudio pues lo retuitea porque pues coincide plenamente como muchos otros pero es muy importante este texto antes le responde es este Ah este hombre yo este no s\u00e9 por qu\u00e9 pens\u00e9 Ah Esto es lo que ese es el fen\u00f3meno tambi\u00e9n nuevo qui\u00e9n es Jorge qui\u00e9n sabe es un ciudadano qu\u00e9 claridad Yo no necesito estar respondiendo porque adem\u00e1s no podr\u00eda dedicarme a otra cosa no esto no lo voy a leer pero eso s\u00ed antes est\u00e1bamos divididos entre patrones que pon\u00edan presidentes y empleados que se fregaba ahora estamos divididos en patrones que se friegan y empleados que ponen presidentes la sisa muy claro no tenemos Porque pelearnos de nada cat\u00f3n a veces no siempre pero este cuenta buenos chistes tiene sentido el humor presidente es una cosa personal\u00edsima doloros\u00edsima trist\u00edsima y un poco aberrante un par de j\u00f3venes mis sobrinos tienen un incidente callejero y sin m\u00e1s ni m\u00e1s se han pasado cinco meses en un reclusorio una cosa va la vi una cosa sin chiste una cosa absoluta absolutamente disparatada los mantiene un reclusorio son muchachos que en su vida hab\u00edan cometido la menor infracci\u00f3n es ambos son gemelos son hermanos son licenciados uno en comercio internacional el otro en derecho y tienen un choque una reflexi\u00f3n de tr\u00e1nsito y son remitidos a un recurso est\u00e1n ah\u00ed desde hace desde julio pasado no se avanza su causa no sale nuestro es terrible que una discusi\u00f3n de a nada que cualquier ciudadano lamentable tiene una fricci\u00f3n con otro ciudadano Y acaben en dos muchachos que las familias est\u00e1n empobreciendo se porque es un infierno una c\u00e1rcel Lamentablemente peor todav\u00eda es Ojal\u00e1 pudi\u00e9ramos ser algo por ello Perd\u00f3n todos pero es una cosa doloros\u00edsima ayudamos Gracias Ahora mismo lo vemos Gracias presidente Mira Miguel va a platicar contigo el secretario de gobernaci\u00f3n adelante vamos gracias Buenos d\u00edas presidente Pedro Dom\u00ednguez de Milenio me gustar\u00eda preguntarle su opini\u00f3n sobre esta propuesta que ya pusieron sobre la mesa Marcelo ebrard y Ricardo Monreal y que incluso la jefa de gobierno Claudia sheinbaum ya acept\u00f3 de que exista un debate entre los aspirantes a la candidatura de morena a la presidencia de la Rep\u00fablica me gustar\u00eda conocer su opini\u00f3n sobre este tema si cree que es necesario que se lleve a cabo este debate Y si abonar\u00eda a que se eligiera mejor al candidato de Morena la presidencia Pues si ellos lo aceptan s\u00ed no no hay por qu\u00e9 este negarse a que den a conocer sus planteamientos solo tener cuidado de que no los vayan a acusar de actos anticipados de campa\u00f1a porque pues andan muy estrictos [M\u00fasica] no s\u00e9 no s\u00e9 este habr\u00eda que verlo pero si no est\u00e1 prohibido y lo pueden hacer ejercen su libertad ahora el el canciller Marcelo ebrard tambi\u00e9n mencion\u00f3 que que ser\u00eda necesario o que a su manera de ver se deber\u00eda separar del cargo En o se deber\u00eda ya decir entre enero y febrero del pr\u00f3ximo a\u00f1o cu\u00e1ndo se deben de separar del cargo los los que est\u00e1n aspirando a la a la candidatura de morena usted Para cu\u00e1ndo cree que deben renunciar por ejemplo el cancillero el mismo secretario de gobernaci\u00f3n para para poder aspirar en eso el estatuto de de morena est\u00e1 acorde a la Constituci\u00f3n y Qu\u00e9 es dice la constituci\u00f3n un a\u00f1o antes es un a\u00f1o antes la elecci\u00f3n va a ser en junio O sea que en junio del 23 seis meses a seis meses entonces en diciembre Y aprovechando la presencia del secretario de gobernaci\u00f3n se sumar\u00eda a esta intenci\u00f3n o a esta propuesta de debatir con Claudia sheinbaum y el canciller y e incluso Ricardo Monreal para pues para dejar ver sus propuestas frente a la militancia morena secretario Pues el tiempo pero aceptar\u00eda sumarse a este debate dice que s\u00ed no [M\u00fasica] Bueno ya est\u00e1 pero ya no no toquen esos temas aqu\u00ed en otro tema presidente sobre su viaje a Per\u00fa Me gustar\u00eda saber si ya tiene definida su agenda adem\u00e1s de obviamente la la Cumbre de la alianza como tal el pleno si un d\u00eda anterior o un d\u00eda o ese mismo d\u00eda a lo largo de las actividades tiene previsto visitar alg\u00fan monumento o alguna actividad extraordinaria aparte de esta Cumbre como lo ha hecho en en Washington Nueva York estamos Este revisando el programa le corresponde a el secretario de relaciones a Marcelo ebrard pues establecer comunicaci\u00f3n con los gobiernos integrantes de la alianza del Pac\u00edfico ya han confirmado el presidente de Chile el presidente Colombia desde luego el presidente de Per\u00fa tambi\u00e9n est\u00e1n invitados presidente de Costa Rica de Honduras la presidenta de Honduras me falta uno a el presidente lazo de Ecuador b\u00e1sicamente Este pero es para tratar el tema de la alianza del Pac\u00edfico y entregarle la presidencia al presidente Pedro castillo de El Per\u00fa porque a \u00e9l le corresponde las actividades van a ser abiertas presidente No s\u00e9 exactamente nos vamos a reunir ya se ha avanzado en acuerdos como estaba programado que se iba a realizar en M\u00e9xico la Cumbre o la reuni\u00f3n de la alianza del Pac\u00edfico vinieron cancilleres se reunieron ya hay acuerdos y b\u00e1sicamente es ir a entregar la presidencia porque no le permitieron al presidente Castillo estar en M\u00e9xico y por eso se acord\u00f3 hoy a entregarle la presidencia de la alianza del Pac\u00edfico Y si va a ser abierto s\u00ed va a ser abierto S\u00ed s\u00ed quien este desee hacerlo aqu\u00ed con con Jes\u00fas este hay vuelo a Lima directo de [M\u00fasica] ida y vuelta ya defini\u00f3 si se va a ir en avi\u00f3n militar presidente todav\u00eda no est\u00e1 la agenda completa estoy pensando en que nos vamos a ir en avi\u00f3n de l\u00ednea y vamos a regresar la verdad que s\u00ed tenemos bastante ocupaciones y va a ser Pues poco tiempo de estancia all\u00e1 pero s\u00ed vamos a estar all\u00e1 nos vamos El Trece Y regresamos el catorce en la tarde noche para estar aqu\u00ed con ustedes este que por cierto [M\u00fasica] el doce d\u00eda de la virgen de Guadalupe hemos estado aqu\u00ed no se acuerdan Por qu\u00e9 no lo ven si hemos estado eh el 25 de diciembre lo vemos para avisar con tiempo tambi\u00e9n que este la compa\u00f1era A ver t\u00fa tambi\u00e9n qui\u00e9n Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todos los presentes elidato Hern\u00e1ndez de noticias del movimiento conciencia y colaboradora del programa radiof\u00f3nico Iztacc\u00edhuatl en el sendero de la luna hoy Traigo una sola pregunta pero es necesario darle contexto se\u00f1or presidente en la actualidad se tienen dos importantes campa\u00f1as por parte del Gobierno Federal la de las drogas que consiste en informar a los j\u00f3venes del da\u00f1o que estas les ocasiona y otras sobre la buena alimentaci\u00f3n para no consumir productos chatarra sin embargo se deber\u00eda reconsiderar una tercera campa\u00f1a dicha campa\u00f1a se justifica tan solo por los siguientes puntos ya en objetables uno la crueldad contra los animales es un generador de violencia social intrafamiliar y de g\u00e9nero dos porque la sobrepoblaci\u00f3n de perros y gatos es un problema grave de salud p\u00fablica tres por justicia los perros y gatos son seres sintientes considerados ya por algunos gobiernos con visi\u00f3n perif\u00e9rica y dimensi\u00f3n social sujetos de derecho cuatro hay una deuda que saldar con la sociedad civil la que ha financiado por d\u00e9cadas lo que deber\u00eda haber sido solventado y asumido por el estado personas de buenos sentimientos han dejado y siguen dejando su patrimonio y parte de su vida tratando de rescatar a V\u00edctimas de la violencia o sea en este caso a unos muy pocos perros y gatos en proporci\u00f3n al problema cinco hay un compromiso de este gobierno desde el 2018 en proteger a los animales de compa\u00f1\u00eda y el tiempo apremia se\u00f1or presidente ya pr\u00e1cticamente se acabaron los hogares para estos animales abandonados y siguen saliendo literalmente por miles y miles hasta de las alcantarillas pero tambi\u00e9n de las aduanas de los criaderos clandestinos y no clandestinos de los traspatios etc\u00e9tera qui\u00e9n despu\u00e9s de haber convivido con un perro un gato incluso tras haber establecido un v\u00ednculo afectivo lo arroja las calles lo tira la basura o lo lleva al matadero tristemente muchas de nuestras familias mexicanas en las que en el mejor de los casos se forma nuestra ni\u00f1ez seg\u00fan los resultados de la primera encuesta Nacional de bienestar en 2021 del Inegi y otras fuentes se estima que m\u00e1s de medio mill\u00f3n de perros son abandonados anualmente en M\u00e9xico hay 25 millones de hogares que poseen una Miscel\u00e1nea de animales casi 80 millones de ellos supuestamente viven en esos hogares la mayor\u00eda son perros y gatos domiciliados o semi domiciliados siete de cada diez sufren da\u00f1o deliberado por parte de las personas algunos pocos logran ser acogidos por albergues por su mal estado refiri\u00e9ndose exclusivamente a perros se estima que el 70% est\u00e1n abandonados por la sociedad y los gobiernos en las calles en una muy confusa cifra son m\u00e1s de 25 millones los que se encuentran deambulando enfermos apaleados mutilados defecando hambrientos algunas protectoras consideran que los gatos duplican esas cifras dato terrible M\u00e9xico ocupa el tercer lugar mundial en maltrato animal y el primero en Am\u00e9rica Latina en cuanto animales que se encuentran en esa situaci\u00f3n de calle seg\u00fan lo demuestran estudios recientes solo casos registrados mueren cada a\u00f1o 60.000 perros a causa del maltrato y la extrema crueldad desde luego sin considerar los millones que han sido y est\u00e1n siendo asesinados brutalmente en centros antirr\u00e1bicos y de control canino estas tremendas cifras de barbarie e inhumanidad nos alejan del ideal de un humanismo mexicano por lo antes expuestos se\u00f1or presidente el movimiento de conciencia le pide una tercera campa\u00f1a dirigida de sincentivar el abandono a reflexionar sobre la tanossiva compra de perros y gatos y otros animales a fomentar en cambios su adopci\u00f3n as\u00ed como promover su trato digno desde luego hay que mencionarlo solo taparemos el ojo al macho expresado de forma coloquial si nos acompa\u00f1a dicha campa\u00f1a con pol\u00edticas p\u00fablicas s\u00f3lidas y eficientes reiteramos lo siguiente por si alguna autoridad o falsos protectores retr\u00f3gradas y criminales consideran la idea del Exterminio como alternativa la pol\u00edtica de matar no solo denigra los valores de una sociedad sino que adem\u00e1s genera m\u00e1s violencia misma que seguir\u00e1 escalando con graves consecuencias sociales como ya hemos comentado en este espacio en este espacio en diversas ocasiones a\u00f1adamos que cuando se mata pronto otros ocupar\u00e1n su lugar Es m\u00e1s costoso desde cualquier \u00e1ngulo que se aborde apilar millones de cad\u00e1veres y sufragar la corrupci\u00f3n en los centros de Exterminio que lo que se invierta ahora en esta Cruzada adem\u00e1s de los m\u00faltiples beneficios que trae consigo la estrategia de prevenci\u00f3n del delito desde luego se est\u00e1 trabajando desde la v\u00eda jur\u00eddica pero las leyes se violan las conciencias no y cuando se logra aplicar las leyes las c\u00e1rceles no ser\u00e1n suficientes la pregunta se\u00f1or presidente es cree usted que sea posible que por primera vez en un gobierno se pueda considerar una campa\u00f1a de estas caracter\u00edsticas acompa\u00f1ada con pol\u00edticas p\u00fablicas inteligentes para generar conciencia con miras a obtener resultados reales S\u00ed vamos a analizarlo miren se decidi\u00f3 sobre dos campa\u00f1as para llegarle a la gente para que se internalice el mensaje bien sobre el da\u00f1o de las drogas y sobre el da\u00f1o de la comida chatarra o sea porque antes hab\u00edan diez campa\u00f1as pero [M\u00fasica] no impactaban no se hac\u00edan que no se hac\u00eda conciencia no se llegaba a penetrar lo suficiente se dilu\u00eda se hablaba de todo pero este no quedaba internalizado el mensaje entonces por eso se pens\u00f3 menos campa\u00f1a poco pero mejor sin embargo tomamos en cuenta lo que est\u00e1s planteando nos importa mucho lo de la droga porque tenemos que contrarrestar el consumo en M\u00e9xico una cosa es el tr\u00e1fico que desde luego se combate Pero lo que m\u00e1s debe de preocuparnos es el consumo o el incremento del consumo interno estamos por ejemplo analizando el fen\u00f3meno de Guanajuato porque es incre\u00edble tantos homicidios por qu\u00e9 Qu\u00e9 hay ah\u00ed de excepcional independientemente de que hubo sin duda tolerancia y que puede ser que la siga viendo de parte de las autoridades locales a\u00fan con eso Por qu\u00e9 tantos homicidios por qu\u00e9 los enfrentamientos Pues hay una parte que tiene que ver con el incremento al consumo que ha llegado a aparejado con el desarrollo de las maquilas o sea un consumo que tiene que ver con trabajadores de maquilas entonces hay confrontaci\u00f3n por ese mercado y lleva [M\u00fasica] a la violencia no es lo \u00fanico pero ya estamos haciendo un an\u00e1lisis de fondo porque eso s\u00ed nos preocupa bueno no solo porque aumente el consumo no solo porque se destruyen vidas sino porque hay homicidios y en muchos casos de gente inocente Entonces qu\u00e9 mensajes tenemos que enviar y las medidas que hay que tomar Entonces los medios ayudan mucho una de las cosas que nosotros le pedimos a el gobierno de Estados Unidos y se est\u00e1 llegando a acuerdos es primero pues lo el control de las armas [M\u00fasica] y dos Pues que se lleve a cabo una campa\u00f1a para dar opciones a los j\u00f3venes hablar del tema no hay campa\u00f1as de difusi\u00f3n sobre las drogas pero el da\u00f1o a las drogas siempre hemos hablado aqu\u00ed de lo que hay son las series este que hasta los jovencitos las ven las series de estos personajes famosos de Colombia o los nuestros famosos los j\u00f3venes este ven esas series y nosotros queremos los que conozcan el otro La otra cara de la moneda el da\u00f1o tan terrible que causan las drogas como destruyen y para eso hay que estar insistiendo mucho tambi\u00e9n lo otro es que podamos y en el asunto de la protecci\u00f3n a los animales que los contenidos de los nuevos libros de texto ya se incluyan estos temas son todas las cosas que tienen que irse incorporando o sea antes por ejemplo en los libros de texto estaba impedido no se pod\u00eda hablar de asuntos relacionados con el sexo en los libros de texto ahora no ahora ya aparece se ha ido avanzando en ese sentido Pues lo mismo ir incorporando todos estos temas importantes lo de la comida chatarra pues es lo mismo cada vez m\u00e1s problemas de enfermedades como la diabetes la hipertensi\u00f3n enfermedades renales del ri\u00f1\u00f3n muchas enfermedades producidas por la mala alimentaci\u00f3n O precipitadas aunque sean hereditarias por la mala alimentaci\u00f3n estaba lloviendo de que ahora sin justificaci\u00f3n en una de estas Este cadenas los oxxos que aumentan todos los precios sin justificaci\u00f3n este que va a aumentar la coca-cola pues hay que decirlo ya no hay que consumir coca-cola porque no es buena para la salud y adem\u00e1s de eso este le suben el precio es como las papitas no solo es que hacen da\u00f1o que tienen mucha sal no no solo es eso es que cuesta mucho una bolsita de papas car\u00edsima puro aire este que no es mejor la fruta temporada que estas aguas no se sabe nosotros ya me platicaban algo que me dej\u00f3 anonadado y que a veces antes para los desfiles militares precisamente que ten\u00edan que pues limpiarlos carros los equipos los jeeps este para que brillaran las este los rines S\u00ed con coca No pobre est\u00f3mago y quedaban rechinando de limpios eh las monedas s\u00ed s\u00ed este pues somos libres pues o sea s\u00ed es es la otra campa\u00f1a que tenemos lo que pasa en el caso de las drogas que es un asunto importante este nos medimos que porque no debe ser as\u00ed no criminalizar judicializar no no no no no no no no no no hay que decir la verdad decir la verdad y lo mismo lo otro no es que este no se pueden afectar las empresas no si no se est\u00e1 prohibiendo es nada m\u00e1s darle informaci\u00f3n a la gente porque tiene que ver con la salud y este y pues que el que quiera este tomarse un refresco este embotellado pues es su derecho eso no se puede prohibir pero tambi\u00e9n decirles y luego encima de eso le aumentan el precio llega uno a un sitio de estos pura chatarra para qu\u00e9 critican a Qatar la coca-cola S\u00ed pero ya no lo que estuvo muy bien y por cierto este trajeron bien las cosas a Portugal coronaldo s\u00ed que ni jug\u00f3 y este y nada m\u00e1s por estar ah\u00ed en la banca este ayud\u00f3 mucho pero est\u00e1 muy bien el mundial Este s\u00ed ya eso ya no nos metemos este Pero en fin p\u00f3ngase de acuerdo a ver qu\u00e9 nos queda qu\u00e9 nos queda de tiempo que podamos usar yo estaba platico con ellos Apenas vamos a ver eso incluso he tenido una reuni\u00f3n con la maestra Leticia Ram\u00edrez y de verdad est\u00e1 muy sensibles a tema y con mucha disponibilidad pero hay que hacerlo porque hay muchos pendientes que se han quedado aqu\u00ed con usted s\u00ed se coment\u00f3 pero todav\u00eda falta este avanzar pero lo platicamos entonces platican Muchas gracias se\u00f1or presidente una compa\u00f1era Adriana Estela flores de Inmer noticias Instituto Mexicano de la radio Preg\u00fantale al presidente acerca de este mensaje que usted expresaba de solidaridad con la vicepresidenta de Argentina Cristina Fern\u00e1ndez de kirchner donde usted consideraba esta situaci\u00f3n la sentencia que se dict\u00f3 en su contra como un acto de venganza pol\u00edtica y de vileza antidemocr\u00e1tica del conservadurismo yo le quiero preguntar presidente por qu\u00e9 usted considera este escenario As\u00ed que se est\u00e1 actuando as\u00ed contra la vicepresidenta tambi\u00e9n preguntarle si usted considera que este es un episodio m\u00e1s del que han vivido diferentes l\u00edderes en Latinoam\u00e9rica a lo largo de las \u00faltimas d\u00e9cadas y tambi\u00e9n pues qu\u00e9 piensa de que algunos voces en la oposici\u00f3n han se\u00f1alado despu\u00e9s de esta sentencia contra Cristina Pues se\u00f1alaron que que este escenario se podr\u00eda prever se podr\u00eda tener un escenario similar aqu\u00ed en M\u00e9xico en contra de usted presidente bueno primero Pues que a todas luces es una venganza pol\u00edtica en contra de la vicepresidenta de Argentina Cristina Fern\u00e1ndez y tambi\u00e9n es un acto antidemocr\u00e1tico porque no quieren que participe en el proceso electoral la est\u00e1n inhabilitando para que pueda ser candidata entonces sin duda es un asunto pol\u00edtico y parecido a lo de Lula en Brasil de la derecha el conservadurismo tiene pues mucho control en el caso de Argentina como tambi\u00e9n en chile y en todas partes los medios siguen siendo muy poderosos en el caso de Argentina Clar\u00edn es muy muy influyente y tambi\u00e9n tiene mucha fuerza la la derecha Entonces yo le tengo mucha confianza al presidente de Argentina Alberto Fern\u00e1ndez Porque adem\u00e1s de ser un agente \u00edntegra es abogado \u00e9l fue de los que ayud\u00f3 en el juicio que se impuso a Lula como abogado entonces le\u00ed su comentario sobre c\u00f3mo era un asunto montado sin fundamento legal nada m\u00e1s que este tribunal judicial est\u00e1 manejado por la oligarqu\u00eda de all\u00e1 por el conservadurismo Entonces es una venganza acerca de lo que me pueda pasar a m\u00ed ya me lo hicieron no tengo nada de qu\u00e9 avergonzarme y estoy acostumbrado a enfrentar a mis adversarios si quieren este meterme a la c\u00e1rcel cuando termine ya saben d\u00f3nde voy a estar y se padece se sufre cuando se va a la c\u00e1rcel por un problema de conciencia cuando uno hizo un mal yo creo que Esa es la peor c\u00e1rcel pero cuando uno tiene su conciencia tranquila no importa le dir\u00eda yo que la c\u00e1rcel a veces hasta protege hubieron l\u00edderes que fueron a la c\u00e1rcel en el 68 y que se salvaron y hubieron l\u00edderes que no fueron a la c\u00e1rcel y los asesinaron si hubiese ido a la c\u00e1rcel como fue el ingeniero Alberto Castillo Carlos Madrazo no hay el bombazo que destruy\u00f3 el avi\u00f3n en El que viajaba la c\u00e1rcel a veces por y \u00e9l ya hab\u00eda estado exactamente una situaci\u00f3n tambi\u00e9n muy dif\u00edcil y tambi\u00e9n por cuestiones pol\u00edticas cuando el movimiento de braceros porque \u00e9l era partidario de Rojo G\u00f3mez en una elecci\u00f3n presidencial y de castigo lo metieron a la c\u00e1rcel es m\u00e1s lo destituyeron siendo Diputados S\u00ed s\u00ed y qu\u00e9 mensaje le manda a la vicepresidenta considerando pues todas estas movilizaciones mi abrazo fraterno mi solidaridad y a todo el pueblo de Argentina y hay que seguir adelante resistiendo me gust\u00f3 mucho su respuesta decir no voy a ir hacen esto para que yo vaya de candidata y puedan decir va a ser candidata una mujer acusada de corrupci\u00f3n y que el movimiento que ellos representan se debilite y dice pues no voy a ir de candidata no quiero ser candidata una actitud muy digna y esto demuestra pues que no es una mujer ambiciosa vulgar porque no va a ir de candidata para empezar tiene fuero y va a estar hasta diciembre del a\u00f1o pr\u00f3ximo hasta las elecciones y se inser candidata ella va a seguir siendo dirigente y va a ayudar mucho para que este Ojal\u00e1 y contin\u00fae el progresismo en la Argentina y no el regreso de endeudaron Argentina como nunca con la complicidad del fondo monetario internacional y del gobierno de Estados Unidos Ojal\u00e1 y ellos no regresen se trata de hablar de corrupci\u00f3n ellos son los corruptos imag\u00ednense viene una elecci\u00f3n no es como la elecci\u00f3n en M\u00e9xico y para que gane [M\u00fasica] el candidato La candidata de nuestro movimiento ya empiezo a pedir deuda y el fondo monetario internacional por Consigna pol\u00edtica me entrega todo lo que yo pida [M\u00fasica] porque lo importante es que se tenga dinero [M\u00fasica] y haya un ambiente artificial de prosperidad para ganar la elecci\u00f3n que fue lo que hicieron para que macri se eligiera ya sab\u00edan ellos que estaban pero rebasando el tope de capacidad de pago de Argentina pues endeudaron Argentina no gana macri Y en vez de ayudar mantienen las mismas condiciones de pago simulan de que van a reducir un poco los intereses o van a alargar los plazos pero ya dejaron quebrada la econom\u00eda que no es un Monumental acto de corrupci\u00f3n del conservadurismo pero asista la situaci\u00f3n no solo es Argentina es el mundo Y s\u00ed nuestra solidaridad con la vicepresidenta y no nos podemos quedar callados ante eso y este y aqu\u00ed que se preparen tambi\u00e9n ah\u00ed voy a estar no me voy a ir y este para lo que voy a hacer cuando me jubile que va a ser este leer y escribir Pues tambi\u00e9n en la c\u00e1rcel no se puede leer y escribir Gracias presidente Y en segundo lugar le quisiera preguntar acerca de esta debate que se dio Precisamente en torno a este Plan B de la Reforma electoral hubo argumentos o cr\u00edticas desde la oposici\u00f3n desde legisladores de oposici\u00f3n que ense\u00f1aban que esta reforma en realidad proven\u00eda o lo consideraron como una reforma del odio un acto tambi\u00e9n de venganza y que proven\u00eda del rencor yo le quiero preguntar precisamente presidente que responde ante estos argumentos y considerando el posible escenario de que esta reforma esta iniciativa vaya a llevarse hasta la suprema corte de justicia Qu\u00e9 papel espera de las y los ministros considerando tambi\u00e9n presidente pues las cr\u00edticas que usted ha hecho recientemente hacia el papel que han tenido las y los ministros en otro tipo de iniciativas legales donde usted los ha acusado por ejemplo de proteger a delincuentes de cuello blanco presidente pues este vamos a seguir con lo mismo pero no es odio les voy a contar el caso de lilys es interesante Cuando yo fui candidato a jefe de gobierno estaba yo bien de posicionado y [M\u00fasica] nacen en una entrevista acerca de si iba yo a dejar algunos funcionarios que ten\u00eda el ingeniero C\u00e1rdenas y Rosario Robles quisiera yo dejar algunos y dije S\u00ed tengo pensado dejar a dos a el ingeniero buen rostro que era de Obras P\u00fablicas C\u00e9sar muy bueno finado y otro finado Samuel del billar queda procurador de primera Samuel fue mi maestro en la facultad de ciencias pol\u00edticas doctor en derecho en Harvard adem\u00e1s no sabe econom\u00eda primero de el primer semestre de ciencia pol\u00edtica de siete a nueve temprano genial de primera recto Pero a \u00e9l le Hab\u00eda tocado atender el asunto del asesinato de Paco Stanley Y entonces como era muy recto Llama a declarar a Ra\u00fal Salinas no a Ricardo Salinas entonces lo tiene declarando algunas horas y Ricardo Pues se enoja much\u00edsimo contra \u00e9l contra Samuel cuando yo digo que Samuel va a seguir pues Ricardo siente que va a haber persecuci\u00f3n [M\u00fasica] y toma la decisi\u00f3n Pues de lanzarse en contra m\u00eda a trav\u00e9s de su televisora empiezan a este apoyar a kril y se lanzan contra m\u00ed en ese entonces en esa campa\u00f1a Viene un atentado a Lilith que hay quienes sostienen que fue un auto Atentado que que le balearon la camioneta pero en la televisi\u00f3n [M\u00fasica] fue esc\u00e1ndalo esc\u00e1ndalo grande S\u00ed este nos hicieron da\u00f1o pol\u00edtico con esta campa\u00f1a no solo ellos tambi\u00e9n otros medios pero Azteca en particular todo esto a la par que se estaba dando el fen\u00f3meno Fox que era una Ola nacional que se meti\u00f3 en la ciudad hasta en las colonias m\u00e1s pobres no pudo del todo porque al final de cuentas yo gan\u00e9 me salv\u00f3 Iztapalapa pero de traer diez doce por ciento de ventaja gan\u00e9 con tres ahora s\u00ed que de panzazo si tarda m\u00e1s tiempo la campa\u00f1a a lo mejor no hubiese sido ganado estaba muy fuerte gano y le tengo que reconocer a Ricardo Salinas de que me habla por tel\u00e9fono y me dice pues como sabes no est\u00e1bamos contigo Pues claro No claro que lo s\u00e9 Este pero ya ganaste y este vamos a respetarte porque vas a ser la autoridad en la Ciudad de M\u00e9xico Y a partir de ah\u00ed Buenas relaciones sin problema [M\u00fasica] bueno a pesar de ese antecedente vienen las elecciones del 18 y le digo a Alfonso dijo Oye [M\u00fasica] si van a invitar gente f\u00edjense lo malo que soy si van a invitar gente de la sociedad civil Por qu\u00e9 no invitas a participar te va a ayudar porque pues es ciudadana a Lili T\u00e9llez yo fui el responsable de se qued\u00f3 Eh s\u00ed es que se cometen errores muchos no hay quien diga que no comete errores pero tambi\u00e9n no tiene uno por qu\u00e9 sentirse mal porque uno act\u00faa de buena fe Y qu\u00e9 nos importaba Pues nos importaba avanzar para transformar t\u00fa me acuerdo que cuando le dije eso a Alfonso se qued\u00f3 as\u00ed sorprendido y \u00e9l es este conciliador bastante pero ah\u00ed le gan\u00e9 entonces esa es la historia entonces triunfa la se\u00f1ora y sin hacerle nada nada se vuelve este mi adversaria m\u00e1s este furibunda que es la que dice que si ella llega a ser presidenta me va a meter a la c\u00e1rcel Entonces es todo esto no solo me he equivocado con ella es el caso de Germ\u00e1n Mart\u00ednez no no es distinto son cosas distintas no el caso de Germ\u00e1n Mart\u00ednez es una gente inteligente abogado no este alumno de uno de los fundadores del pan de los ide\u00f3logos del pan Castillo peraza as\u00ed del corte de Calder\u00f3n pero ya llegu\u00e9 a la conclusi\u00f3n de que est\u00e1n hechos en serie son iguales entonces tambi\u00e9n sin hacerle nada al contrario se le dio la posibilidad de participar como senador para candidatos senador y luego pues yo necesitaba una gente este pues buena para el seguro social imag\u00ednense y no igual Pero esto es parte pues del noble oficio de la pol\u00edtica Lo importante es no amargarse no odiar entender que es la condici\u00f3n humana y que en pol\u00edtica suele pasar no es siempre as\u00ed pero suele pasar que los amigos son de mentira y los enemigos de verdad entonces por eso cuando se habla de lealtad hay que ver eso con reserva lo mejor lo mejor lo mejor lo mejor lo mejor es la lealtad al proyecto a los ideales no la lealtad a los hombres a las mujeres porque eso es muy relativo de repente este ya un agente cercana O sea no es este caso hay casos de gente Mucho mucho muy cercana y formados en causas [M\u00fasica] populares [M\u00fasica] revolucionarias y hay tradiciones siempre Pero no por eso desanimarse sentirse este tristes no importantes no traicionarse a uno mismo y lo importante es el tribunal de nuestra conciencia y no odiar y recordar de que solo siendo buenos podemos ser felices ya nos vamos queda para ma\u00f1ana [M\u00fasica] ahorita Jes\u00fas [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 9 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:17:47.177787"
}