{
    "video_id": "ltPQM1t2yF4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/ltPQM1t2yF4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCwoxclp0Uili_j69flIiRRmw_EAw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=ltPQM1t2yF4",
    "video_title": "Presentaci\u00f3n del Consejo para el Fomento a la Inversi\u00f3n, el Empleo y el Crecimiento Econ\u00f3mico",
    "video_length_seconds": 2559,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "solicitamos a todos los presentes sean",
            "start": 2.72,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "tan amables de ocupar sus lugares",
            "start": 4.94,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8.05,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia de presentaci\u00f3n",
            "start": 29.77,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "del consejo para el fomento a la",
            "start": 31.78,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n el empleo y el crecimiento",
            "start": 34.27,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico el presidente constitucional",
            "start": 35.95,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos",
            "start": 38.26,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 40.23,
            "duration": 11.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 43.55,
            "duration": 11.54
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an el jefe de la oficina de la",
            "start": 51.79,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "presidencia ingeniero alfonso romo garza",
            "start": 55.09,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el presidente de la conferencia nacional",
            "start": 65.77,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "de gobernadores y gobernador del estado",
            "start": 67.479,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de campeche licenciado rafael alejandro",
            "start": 69.729,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "moreno c\u00e1rdenas",
            "start": 72.399,
            "duration": 1.621
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 73.92,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 74.02,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "el secretario de relaciones exteriores",
            "start": 78.05,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "licenciado marcelo ebrard casaubon",
            "start": 79.81,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 83.24,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "el secretario de hacienda y cr\u00e9dito",
            "start": 87.1,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "p\u00fablico doctor carlos manuel urz\u00faa",
            "start": 88.72,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "mac\u00edas",
            "start": 91.18,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 91.9,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "la secretaria de econom\u00eda doctora",
            "start": 95.84,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "graciela m\u00e1rquez col\u00edn",
            "start": 98.03,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "la secretaria de trabajo y previsi\u00f3n",
            "start": 102.9,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "social maestra luisa mar\u00eda alcalde luj\u00e1n",
            "start": 104.76,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 108.26,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en representaci\u00f3n del sector empresarial",
            "start": 112.39,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "est\u00e1 con nosotros el presidente",
            "start": 114.58,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ejecutivo de laboratorios pisa ingeniero",
            "start": 116.26,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "carlos \u00e1lvarez mer mejill\u00f3n",
            "start": 119.2,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 121.56,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "y en representaci\u00f3n de la comunidad",
            "start": 126.25,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena de tierra caliente tamazulapan",
            "start": 128.11,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "mixe oaxaca",
            "start": 130.78,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "la artesana mixe ciudadana erika",
            "start": 131.71,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "dom\u00ednguez juli\u00e1n",
            "start": 134.17,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 137.48,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "saludamos de manera especial a la autora",
            "start": 141.43,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "claudia sheinbaum pardo jefa de gobierno",
            "start": 144.01,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "de la ciudad de mexico",
            "start": 145.75,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 147.53,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 148.6,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "a los miembros del gabinete legal de",
            "start": 150.11,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "organismos sectorizados y a los",
            "start": 152.51,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "gobernadores de los estados de jalisco",
            "start": 155.18,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "ingeniero enrique alfaro ram\u00edrez",
            "start": 157.42,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "nuevo le\u00f3n ingeniero jaime rodr\u00edguez",
            "start": 162.06,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n",
            "start": 164.55,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "y sinaloa maestro quirino ordaz coppel",
            "start": 167.99,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 172.02,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "asimismo saludamos a las autoridades",
            "start": 174.39,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "federales estatales y municipales",
            "start": 176.73,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sociedad civil c\u00fapulas empresariales",
            "start": 178.7,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "consejo empresarial sector obrero sector",
            "start": 181.41,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "social comunidad ind\u00edgena cuerpo",
            "start": 184.53,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tico universidades y empresas de",
            "start": 187.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "medios as\u00ed como a los representantes de",
            "start": 189.33,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n todos ustedes",
            "start": 191.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sean bienvenidos",
            "start": 193.74,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se\u00f1oras y se\u00f1ores hace",
            "start": 197.68,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "uso de la palabra el ingeniero alfonso",
            "start": 199.9,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "romo garza jefe de la oficina de la",
            "start": 201.969,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 204.099,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 205.78,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 218.2,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "yo presidente de los estados unidos",
            "start": 220.34,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 222.5,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "miembros del gobierno representantes de",
            "start": 224.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la sociedad civil",
            "start": 227.709,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "del sector obrero del cuerpo diplom\u00e1tico",
            "start": 230.2,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "y de los pueblos originarios acad\u00e9micos",
            "start": 233.849,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "empresarios nacionales y extranjeros",
            "start": 238.29,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "hoy acudimos a su llamada se\u00f1or",
            "start": 243.01,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "presidente que nos convoca a trabajar",
            "start": 245.95,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "unidos por el crecimiento econ\u00f3mico de",
            "start": 249.129,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 251.68,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estamos representados todos los",
            "start": 253.45,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sectores con el objetivo de sumarnos a",
            "start": 256.03,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "este rumbo que est\u00e1 tomando m\u00e9xico y",
            "start": 258.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "buscar un desarrollo econ\u00f3mico para",
            "start": 262.09,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 264.16,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 m\u00e9xico listo para trabajar",
            "start": 265.65,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "unido en todo lo que sea bueno para",
            "start": 268.169,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 270.33,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "les agradezco a todos su presencia les",
            "start": 271.86,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pido disculpas si no est\u00e1n c\u00f3modos o no",
            "start": 274.919,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "tienen los lugares adecuados el espacio",
            "start": 277.83,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "es reducido todos son importantes en",
            "start": 279.99,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "este proyecto",
            "start": 283.379,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 286.27,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "partimos de la convicci\u00f3n de que la",
            "start": 292.23,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n no estar\u00eda",
            "start": 294.9,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "completa hacia la lucha contra la",
            "start": 297.09,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y al esfuerzo porque",
            "start": 298.62,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "reconstruir el estado de derecho no si",
            "start": 302.01,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "hubiera un verdadero desarrollo",
            "start": 304.41,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y una eficaz pol\u00edtica de",
            "start": 305.85,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n del empleo",
            "start": 308.52,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y para ello necesitamos una inversi\u00f3n",
            "start": 310.52,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "consistente la consigna es crecer crear",
            "start": 313.22,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "riqueza para todos y hacerlo en un marco",
            "start": 317.18,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "de paz laboral",
            "start": 319.819,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "para ello el se\u00f1or presidente me ha",
            "start": 322.569,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "confiado la tarea de \u00e9xito textualmente",
            "start": 325.719,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "el texto de la carta que me envi\u00f3 el",
            "start": 328.719,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 330.009,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "promover la convergencia del sector",
            "start": 331.86,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "p\u00fablico privado y social para salir del",
            "start": 334.409,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "estancamiento econ\u00f3mico que ha",
            "start": 337.979,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "significado solo crecer a una tasa por",
            "start": 339.84,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "medio anual de 2% durante m\u00e1s de 30 a\u00f1os",
            "start": 342.09,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "fin de cita nuestro objetivo de revertir",
            "start": 345.979,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "la tendencia y sentar las bases para",
            "start": 349.68,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "alcanzar mayores \u00edndices de crecimiento",
            "start": 352.349,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que repercutan en mejores condiciones de",
            "start": 354.509,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "vida para todos",
            "start": 357.599,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "quiero retomar parte de mi mensaje del",
            "start": 360.54,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pasado 20 de noviembre de 2017 en la",
            "start": 363.18,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n del proyecto de naci\u00f3n 2018",
            "start": 367.5,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "2024 aprobado por la asamblea nacional",
            "start": 370.61,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de morena",
            "start": 373.89,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "afirmaba en esa ecuaci\u00f3n que queremos en",
            "start": 375.93,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la propiedad privada y social y que",
            "start": 378.99,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "proponemos un estado de respeto a las",
            "start": 381.63,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "libertades y las propiedades",
            "start": 383.49,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "no vemos la propiedad privada como una",
            "start": 387.07,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "concesi\u00f3n ben\u00e9vola del estado sino como",
            "start": 389.17,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "un derecho inherente a cada hombre y a",
            "start": 392.38,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "cada mujer",
            "start": 394.81,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "queremos convertirnos en un estado que",
            "start": 396.91,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "promueva m\u00e1s y mejores empresas que",
            "start": 399.31,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "generen riqueza con mejores condiciones",
            "start": 402.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de trabajo con libertad con seguridad",
            "start": 404.74,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "con legalidad",
            "start": 408.04,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "nuestro presidente desde el inicio de su",
            "start": 410.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mandato nos marc\u00f3 las l\u00edneas que deb\u00eda",
            "start": 413.19,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "seguir nuestra pol\u00edtica econ\u00f3mica la",
            "start": 415.68,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "l\u00ednea que nos ha trazado se contrapone a",
            "start": 418.41,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "los isp",
            "start": 420.99,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "los experimentos neoliberales y propone",
            "start": 421.62,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "una mayor integraci\u00f3n de las cadenas de",
            "start": 424.47,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "valor para fortalecer el mercado interno",
            "start": 426.18,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "una s\u00f3lida pol\u00edtica industrial que no",
            "start": 428.79,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "siempre ha sido tomado en cuenta en los",
            "start": 431.58,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "gobiernos de mexico",
            "start": 433.83,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "y una inserci\u00f3n justa y equilibrada con",
            "start": 436.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el comercio exterior",
            "start": 438.94,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "se trata de generar riqueza para el pa\u00eds",
            "start": 441.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y hacer que esa riqueza llegue a todos",
            "start": 443.69,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "especialmente a los m\u00e1s pobres buscamos",
            "start": 446.56,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "aumentar el contenido nacional para",
            "start": 450.5,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tener un efecto multiplicador en todos",
            "start": 452.78,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "los sectores econ\u00f3micos",
            "start": 455.27,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "para ello este consejo asume la",
            "start": 458.68,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "responsabilidad de estimular el",
            "start": 462.34,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "crecimiento mediante el fomento de la",
            "start": 463.78,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n y el empleo garantizando un",
            "start": 466.09,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "desarrollo integral y sustentable que",
            "start": 469.27,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "promueva un mejor nivel de vida para",
            "start": 471.669,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "nuestros ciudadanos y fortalezca la",
            "start": 473.83,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda nacional",
            "start": 475.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "siguiendo la l\u00ednea expresada por nuestro",
            "start": 478.74,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presidente buscarlos",
            "start": 480.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "buscamos convertirnos en un estado que",
            "start": 482.94,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "promueva m\u00e1s y mejores empresas que",
            "start": 486.12,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "generen riqueza con mejores condiciones",
            "start": 489.389,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de trabajo con libertad con seguridad",
            "start": 491.94,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "con legalidad especialmente se se",
            "start": 494.729,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "prestar\u00e1 atenci\u00f3n a las pymes y una de",
            "start": 498.21,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "las prioridades ser\u00e1 incorporar al",
            "start": 501.3,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "circuito productivo y competitivo de las",
            "start": 502.919,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "empresas grandes del pa\u00eds",
            "start": 505.289,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "nuestro empe\u00f1o es convertir a m\u00e9xico en",
            "start": 508.39,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "un para\u00edso de la inversi\u00f3n",
            "start": 511.78,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "y en un pa\u00eds competitivo para lograrlo",
            "start": 515.11,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "es necesario hacer converger al sector",
            "start": 518.769,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "p\u00fablico al sector privado y al sector",
            "start": 521.56,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "social en un esfuerzo coordinado para",
            "start": 524.74,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "trabajar en el desarrollo econ\u00f3mico",
            "start": 528.13,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "nacional poniendo todas las condiciones",
            "start": 530.709,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "para que esto pueda darse",
            "start": 533.86,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "sabemos de antemano que esta meta solo",
            "start": 536.81,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "se puede alcanzar desde la unidad y la",
            "start": 539.779,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "confluencia en acciones concretas y",
            "start": 542.84,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "eficaces para ello este consejo tomar\u00e1",
            "start": 545.51,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "decisiones siempre congruentes con la",
            "start": 549.95,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nueva pol\u00edtica de desarrollo para el",
            "start": 552.529,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "bienestar que privilegia en el empleo el",
            "start": 554.15,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "contenido nacional la equidad el",
            "start": 557.87,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "equilibrio regional y la sustentabilidad",
            "start": 560.779,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de los proyectos y acciones de todo el",
            "start": 563.21,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "gobierno federal del sector privado el",
            "start": 565.82,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sector social el mundo del trabajo y de",
            "start": 568.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la sociedad en su conjunto",
            "start": 571.01,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "las acciones espec\u00edficas del consejo",
            "start": 574.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "prioritaria del gobierno de la rep\u00fablica",
            "start": 576.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "las acciones espec\u00edficas del consejo",
            "start": 580.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cual llevar\u00e1n a llevar a un buen t\u00e9rmino",
            "start": 582.32,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "los 25 proyectos prioritarios del",
            "start": 585.2,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "gobierno de la rep\u00fablica en el menor",
            "start": 588.29,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tiempo posible y alinear los incentivos",
            "start": 590.15,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "acciones de mejora regulatoria y",
            "start": 593.77,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "financiamiento para los sectores y",
            "start": 596.87,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "regiones de la actividad econ\u00f3mica que",
            "start": 599.12,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "fueron determinados como estrat\u00e9gicos en",
            "start": 601.49,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "el proyecto de naci\u00f3n en concordancia",
            "start": 603.95,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "con los objetivos de la agenda 2030 y",
            "start": 607.22,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "del plan nacional de desarrollo que est\u00e1",
            "start": 611.39,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "elaborando la secretaria de hacienda",
            "start": 613.58,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "el desarrollo del empleo de calidad ser\u00e1",
            "start": 618.25,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "clave para potenciar la paz laboral",
            "start": 621.73,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "necesaria para el desarrollo",
            "start": 624.97,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "estamos conscientes de que si queremos",
            "start": 628.45,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ofrecer oportunidades a los j\u00f3venes",
            "start": 631.39,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "deberemos acelerar el enfoque en las",
            "start": 634.81,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "nuevas tecnolog\u00edas innovadoras las",
            "start": 637.029,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "ventajas competitivas de los pa\u00edses que",
            "start": 639.94,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "provienen del desarrollo del",
            "start": 641.98,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "conocimiento",
            "start": 643.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en industrias del futuro tecnolog\u00edas de",
            "start": 645.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n biotecnolog\u00eda rob\u00f3tica",
            "start": 648.52,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "inteligencia artificial gen\u00f3mica",
            "start": 651.52,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "energ\u00edas renovables debemos transitar",
            "start": 655.26,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "hacia esa nueva realidad",
            "start": 658.02,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "deseamos un m\u00e9xico creativo donde la",
            "start": 660.95,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "innovaci\u00f3n tome un papel central en el",
            "start": 664.19,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "desarrollo es necesario apoyar la",
            "start": 667.13,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica industrial estimulando el",
            "start": 670.1,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "desarrollo del pa\u00eds y orientando nos a",
            "start": 672.59,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "los sectores de mayor crecimiento y",
            "start": 674.9,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "potencial para compensar la p\u00e9rdida de",
            "start": 677.03,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "empleos en las industrias tradicionales",
            "start": 679.91,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "es urgente ofrecer a los j\u00f3venes una",
            "start": 684.22,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n integral que desarrolle su",
            "start": 687.1,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pensamiento cr\u00edtico y constructivo",
            "start": 690.07,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "dando impulso a su imaginaci\u00f3n debiendo",
            "start": 693.76,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "escucharlos hemos convocado hoy a",
            "start": 697.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes l\u00edderes de las industrias del",
            "start": 699.07,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "futuro",
            "start": 702.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el consejo para la promoci\u00f3n para la",
            "start": 704.01,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n de la inversi\u00f3n el empleo y el",
            "start": 706.68,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico se constituye como",
            "start": 709.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "una iniciativa del presidente abierta al",
            "start": 712.02,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "sector privado y al sector social",
            "start": 715.5,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "buscando converger en un esfuerzo",
            "start": 717.53,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "coordinado para trabajar en el",
            "start": 719.85,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "desarrollo econ\u00f3mico nacional poniendo",
            "start": 721.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "todas las condiciones para que \u00e9sta",
            "start": 724.02,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pueda darse",
            "start": 726.48,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "el nuevo consejo estar\u00e1 integrado por",
            "start": 728.48,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "las siguientes secretar\u00edas agricultura",
            "start": 731.57,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "comunicaciones y transportes econom\u00eda",
            "start": 734.829,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "energ\u00eda hacienda medioambiente",
            "start": 738.79,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores trabajo y turismo",
            "start": 742.94,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "a ellas se une se unir\u00e1n representantes",
            "start": 746.649,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "del sector acad\u00e9mico del sector",
            "start": 750.769,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "empresarial del sector vwr ebro de la",
            "start": 752.75,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "sociedad civil y del sector tecnol\u00f3gico",
            "start": 755.48,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ser un foro para la discusi\u00f3n el",
            "start": 758.38,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis y la evaluaci\u00f3n con facultades",
            "start": 762.05,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ejecutivas que se apoyar\u00e1 en comit\u00e9s",
            "start": 765.68,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "espec\u00edficos integrados por",
            "start": 768.17,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "representantes de los sectores",
            "start": 770.36,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "mencionados no tengan duda mucho",
            "start": 771.88,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente todos ustedes van a estar",
            "start": 776.11,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "involucrados en este esfuerzo",
            "start": 778.13,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "el consejo presentar\u00e1 el presidente las",
            "start": 781.45,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "consideraciones para desarrollar",
            "start": 784.27,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas y acciones espec\u00edficas de",
            "start": 786.25,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n empleo y crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 788.59,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "por otro lado el entorno externo en el",
            "start": 793.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que nos encontramos es uno de los m\u00e1s",
            "start": 796.89,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "complejos y delicados que nos ha tocado",
            "start": 799.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sortear",
            "start": 802.44,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "proteccionismo de los pa\u00edses",
            "start": 804.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "desarrollados guerra comercial entre",
            "start": 805.86,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "potencias econ\u00f3micas problemas",
            "start": 808.56,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos en pa\u00edses en desarrollo",
            "start": 811.41,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "tensiones geopol\u00edticas regionales",
            "start": 813.5,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "tenemos la oportunidad",
            "start": 817.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de convertir estas amenazas en grandes",
            "start": 820.48,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "oportunidades en el mundo existen muchos",
            "start": 823.44,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "recursos financieros que est\u00e1n buscando",
            "start": 826.899,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pa\u00edses con potencial de mercado y",
            "start": 829.3,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "necesidades de proyectos de inversi\u00f3n",
            "start": 832.089,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "este consejo buscar\u00e1 ofrecer certidumbre",
            "start": 834.91,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y seguridad para la inversi\u00f3n con la",
            "start": 838.21,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "certeza de que habr\u00e1 una alineaci\u00f3n de",
            "start": 841.57,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "las pol\u00edticas econ\u00f3micas de la",
            "start": 843.25,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 845.23,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo me queda dirigirme a ustedes",
            "start": 847.1,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "e invitarlos a acercarse a este consejo",
            "start": 850.39,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y participar en estos proyectos contamos",
            "start": 853.18,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "con ustedes con su inteligencia su",
            "start": 856.81,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "experiencia su esfuerzo su tenacidad su",
            "start": 859.75,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n de establecer un nuevo m\u00e9jico",
            "start": 863.77,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "basado en la honestidad en la paz y en",
            "start": 865.6,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "la justicia",
            "start": 869.47,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "todos debemos participar en la cuarta",
            "start": 871.19,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 873.2,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "todos debemos ver no solo nuestro",
            "start": 875.19,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s sino el de toda la naci\u00f3n",
            "start": 877.59,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "si no vemos el bosque completo nos",
            "start": 881.0,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "podemos perder",
            "start": 883.73,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "ramas",
            "start": 885.059,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "cambiar",
            "start": 887.37,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "se dice f\u00e1cil",
            "start": 889.67,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "pero es necesario llevar a cabo los",
            "start": 891.67,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "procesos para",
            "start": 893.26,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "para realizar esos cambios de hecho no",
            "start": 894.79,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nos preocupan los cambios nos preocupa",
            "start": 898.21,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el saber conducirlos la historia nos lo",
            "start": 900.79,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "ense\u00f1a nadie puede cambiar su esencia en",
            "start": 904.51,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "un tiempo corto se necesita que",
            "start": 907.84,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "converjan l\u00edderes con miras altas",
            "start": 910.57,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la convocatoria que nos hace el",
            "start": 913.45,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "presidente es precisamente esa todos",
            "start": 915.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "juntos por el crecimiento nuestro",
            "start": 919.3,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "objetivo es simple en m\u00e9jico con",
            "start": 921.76,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "entusiasmo sin miedos sin ego\u00edsmos",
            "start": 923.95,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "disgregadores",
            "start": 927.09,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sabiendo la magnitud y el impacto de",
            "start": 929.49,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "este nombramiento para encabezar este",
            "start": 931.83,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "consejo que est\u00e1 llamado a detonar el",
            "start": 934.17,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "crecimiento el desarrollo el progreso y",
            "start": 936.33,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el bienestar para todos los mexicanos",
            "start": 939.72,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "agradezco la confianza que el se\u00f1or",
            "start": 941.57,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "presidente ha depositado en mi persona",
            "start": 943.62,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "con dicho encargo s\u00e9 de antemano que",
            "start": 945.86,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "contar\u00e9 con el apoyo de todos ustedes",
            "start": 949.83,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para llevar a cabo este proyecto que",
            "start": 952.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 de una gran importancia para la",
            "start": 955.83,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n que aspiramos a",
            "start": 959.04,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "construir todos",
            "start": 961.89,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "hago una referencia alfonso reyes que",
            "start": 965.61,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "escribi\u00f3",
            "start": 968.579,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "el respeto a la patria va acompa\u00f1ado de",
            "start": 970.339,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ese sentimiento que todos llevamos en",
            "start": 973.55,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nuestros corazones y se llama",
            "start": 975.98,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "patriotismo",
            "start": 977.99,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "amor a nuestro pa\u00eds deseo de mejorar la",
            "start": 979.81,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "confianza de sus futuros destinos",
            "start": 982.93,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "ese amor a m\u00e9xico ese deseo de mejorarlo",
            "start": 986.499,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y esa confianza en sus futuros destinos",
            "start": 989.079,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "son los que nos mueven",
            "start": 991.359,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo unidos podemos transformar nuestro",
            "start": 994.63,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pa\u00eds este consejo va a trabajar con en",
            "start": 997.45,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la claridad en la certeza y en la",
            "start": 1000.87,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "certidumbre asegurando el rumbo a d\u00f3nde",
            "start": 1003.24,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "vamos estoy seguro de que al finalizar",
            "start": 1006.48,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "este sexenio m\u00e9xico estar\u00e1 orgulloso de",
            "start": 1010.11,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ver los resultados crecimiento inversi\u00f3n",
            "start": 1013.17,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y muchos empleos proyectos del trabajo",
            "start": 1016.08,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "en equipo de los sectores p\u00fablico social",
            "start": 1019.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y privado por un m\u00e9xico unido y",
            "start": 1021.45,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n juntos haremos historia muchas",
            "start": 1025.14,
            "duration": 13.409
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1029.38,
            "duration": 9.169
        },
        {
            "text": "ahora damas y caballeros escuchemos el",
            "start": 1047.38,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "mensaje que nos dirige el presidente de",
            "start": 1049.9,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 1051.67,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1054.1,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1057.11,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 1064.11,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "empresarios representantes de",
            "start": 1066.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 1069.649,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "integrantes de la sociedad civil",
            "start": 1072.32,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "del sector social",
            "start": 1076.51,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos me da mucho gusto",
            "start": 1079.89,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "participar en este acto en la",
            "start": 1084.2,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n de este consejo",
            "start": 1087.679,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "para el fomento",
            "start": 1090.6,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "de la inversi\u00f3n del empleo",
            "start": 1093.69,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y del crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 1097.67,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "como lo expresado",
            "start": 1101.09,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "alfonso romo que es",
            "start": 1105.549,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "consejo",
            "start": 1112.48,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "se trata de sumar voluntades",
            "start": 1116.41,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "bajo la premisa",
            "start": 1121.87,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "de que se requiere de la unidad",
            "start": 1125.389,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "y todos los sectores",
            "start": 1130.54,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1133.75,
            "duration": 2.89
        },
        {
            "text": "se podr\u00eda",
            "start": 1135.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1136.64,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "aumentar el crecimiento econ\u00f3mico de",
            "start": 1140.84,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 1144.44,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "no se podr\u00eda",
            "start": 1145.929,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1147.2,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "y alcanzar mejores niveles de desarrollo",
            "start": 1149.26,
            "duration": 11.06
        },
        {
            "text": "y de bienestar sin la participaci\u00f3n de",
            "start": 1154.87,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "todas de todos los mexicanos",
            "start": 1160.32,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "no podr\u00eda hacerlo solo el sector p\u00fablico",
            "start": 1166.169,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "solo el estado",
            "start": 1171.13,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "se requiere de la participaci\u00f3n del",
            "start": 1174.47,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "sector privado",
            "start": 1177.86,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y del sector social",
            "start": 1179.77,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "actos como este",
            "start": 1184.82,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "sin duda se han hecho",
            "start": 1189.47,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "sexenio tras sexenio",
            "start": 1192.43,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "porque todos los gobiernos han tenido",
            "start": 1196.559,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "ese prop\u00f3sito",
            "start": 1200.37,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "si acaso yo",
            "start": 1203.66,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "destac\u00f3",
            "start": 1207.27,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "entre otras caracter\u00edsticas de este acto",
            "start": 1210.029,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 1216.3,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 tambi\u00e9n contemplando",
            "start": 1218.7,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "lo social",
            "start": 1222.57,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 pensando en el progreso con",
            "start": 1226.19,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 1231.529,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "porque progreso sin justicia",
            "start": 1234.73,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "suele ser",
            "start": 1238.05,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "retroceso",
            "start": 1242.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se necesitan los dos pies",
            "start": 1246.179,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "el crecimiento econ\u00f3mico y el del",
            "start": 1250.39,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "bienestar si s\u00f3lo se apuesta al",
            "start": 1253.12,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "crecimiento y no hay bienestar",
            "start": 1256.48,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1259.789,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "un proceso",
            "start": 1262.279,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "sin equilibrios",
            "start": 1265.23,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1268.16,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "algo no recomendable nos queda cojo el",
            "start": 1270.31,
            "duration": 11.07
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de que haya desarrollo y haya",
            "start": 1277.72,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "bienestar lo mismo no se puede solo",
            "start": 1281.38,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "apostar",
            "start": 1285.25,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "al bienestar sin el crecimiento",
            "start": 1287.049,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "tenemos que buscar por eso los",
            "start": 1291.28,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "equilibrios y",
            "start": 1294.75,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "pensamos que lo que corresponde al",
            "start": 1298.29,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 1302.679,
            "duration": 3.971
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 1304.64,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "el plan",
            "start": 1306.65,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y tenemos la estrategia",
            "start": 1308.54,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "tenemos los recursos y sabemos c\u00f3mo",
            "start": 1312.86,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "hacerlo",
            "start": 1317.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en lo que corresponde al bienestar",
            "start": 1319.37,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "van a destinarse recursos de apoyo a la",
            "start": 1323.36,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "gente como nunca en la historia del pa\u00eds",
            "start": 1327.74,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "sobre todo para la gente humilde para la",
            "start": 1331.24,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "gente pobre",
            "start": 1334.91,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pero necesitamos",
            "start": 1337.74,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "para que haya m\u00e1s bienestar",
            "start": 1340.57,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "que se tenga crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 1344.05,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1349.149,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en esto estriba",
            "start": 1351.59,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "esta convocatoria el que podamos hacer",
            "start": 1354.269,
            "duration": 9.811
        },
        {
            "text": "el acuerdo para caminar juntos y lograr",
            "start": 1358.32,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "que haya crecimiento",
            "start": 1364.08,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "porque se tiene que generar la riqueza",
            "start": 1366.37,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "se tiene que producir no se puede",
            "start": 1370.669,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "distribuir",
            "start": 1374.269,
            "duration": 3.151
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1375.39,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "la riqueza que no se entiende por eso es",
            "start": 1377.42,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "muy importante que haya crecimiento",
            "start": 1382.07,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "un problema que hemos padecido durante",
            "start": 1386.33,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de tres d\u00e9cadas",
            "start": 1390.669,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "es que no ha habido crecimiento como lo",
            "start": 1393.96,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "apunt\u00f3 aqu\u00ed poncho",
            "start": 1397.32,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "cuando le ped\u00ed que nos ayudara en la",
            "start": 1400.999,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n de este consejo le subray\u00f3",
            "start": 1405.199,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que llevamos m\u00e1s de 30 a\u00f1os creciendo a",
            "start": 1409.119,
            "duration": 8.531
        },
        {
            "text": "una tasa promedio anual del 2%",
            "start": 1413.239,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "si descontamos el incremento en la",
            "start": 1417.65,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 1420.74,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el resultado es cero",
            "start": 1422.42,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "somos de los pa\u00edses con menos",
            "start": 1426.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico en el mundo",
            "start": 1428.149,
            "duration": 9.381
        },
        {
            "text": "y esto no se justifica porque tenemos",
            "start": 1432.02,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "mucho potencial econ\u00f3mico tenemos un",
            "start": 1437.53,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "pueblo trabajador",
            "start": 1441.58,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "tenemos condiciones inmejorables",
            "start": 1445.5,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "para convertir a m\u00e9xico en una potencia",
            "start": 1450.279,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 1454.289,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1456.46,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "este consejo para sumar esfuerzos",
            "start": 1460.02,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "voluntades recursos",
            "start": 1463.98,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la coordinaci\u00f3n del consejo va a",
            "start": 1468.16,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "presentar",
            "start": 1472.15,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el sector privado",
            "start": 1474.59,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "en todos los niveles y en las regiones",
            "start": 1476.95,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds porque m\u00e9xico son muchos m\u00e9xico",
            "start": 1481.71,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "no es lo mismo el norte que el barrio",
            "start": 1487.02,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "que el centro que el sur o que el",
            "start": 1489.98,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "sureste",
            "start": 1494.37,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que impulsar el",
            "start": 1496.02,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "desarrollo regional",
            "start": 1499.92,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "y dan a conocer",
            "start": 1503.1,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "los planes del gobierno",
            "start": 1506.809,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "para ponernos de acuerdo y ver c\u00f3mo nos",
            "start": 1511.83,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "complementamos",
            "start": 1516.299,
            "duration": 7.811
        },
        {
            "text": "como nos asociamos sector p\u00fablico sector",
            "start": 1518.559,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "privado sector social",
            "start": 1524.11,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "hay muchos campos para la inversi\u00f3n",
            "start": 1527.399,
            "duration": 10.77
        },
        {
            "text": "privada nacional y extranjera",
            "start": 1533.98,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "tenemos proyectos",
            "start": 1540.73,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "en los que podemos trabajar de manera",
            "start": 1544.38,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "conjunta",
            "start": 1548.79,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "el telling mayer",
            "start": 1550.72,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 1554.04,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pensando en una inversi\u00f3n",
            "start": 1556.31,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1559.53,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "alrededor de 6 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 1561.74,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "ese proyecto",
            "start": 1565.47,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y no podr\u00edamos financiarlo solo con",
            "start": 1569.44,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 1575.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "se necesita la mezcla",
            "start": 1576.94,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de inversi\u00f3n",
            "start": 1579.92,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "el sector privado sector p\u00fablico y",
            "start": 1582.13,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sector social",
            "start": 1586.15,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estamos hablando de una obra que va a",
            "start": 1588.31,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "significar comunicar al sureste cinco",
            "start": 1590.92,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "estados 1.500 kil\u00f3metros de v\u00edas para",
            "start": 1594.61,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "trenes modernos r\u00e1pidos",
            "start": 1599.77,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "ese es un proyecto",
            "start": 1604.3,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "el consejo va a definir las bases",
            "start": 1608.58,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "se puede participar con transparencia",
            "start": 1614.15,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "convocando a todos",
            "start": 1618.61,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "con reglas claras",
            "start": 1622.509,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "con mucha responsabilidad",
            "start": 1626.75,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "en compras",
            "start": 1631.14,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 1633.89,
            "duration": 2.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1634.84,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "solo pemex y la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 1636.15,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 1640.14,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "compran",
            "start": 1642.57,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "alrededor de 500.000 millones de pesos",
            "start": 1644.7,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o",
            "start": 1648.54,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "medio bill\u00f3n de pesos",
            "start": 1650.87,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "pemex y la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 1655.66,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 1657.46,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y medicinas",
            "start": 1660.59,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y en equipos m\u00e9dicos",
            "start": 1663.049,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "el gobierno compra alrededor de 80 mil",
            "start": 1666.85,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "millones de pesos al a\u00f1o",
            "start": 1669.79,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "entonces en adquisiciones",
            "start": 1674.0,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "muchas posibilidades de participaci\u00f3n",
            "start": 1679.68,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n a",
            "start": 1684.5,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "reactivar",
            "start": 1689.09,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "toda la industria petrolera",
            "start": 1691.69,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 es",
            "start": 1695.399,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "una prioridad les dir\u00eda",
            "start": 1698.53,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "es algo",
            "start": 1701.9,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1703.72,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "urgente necesario",
            "start": 1706.79,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "para todos",
            "start": 1710.47,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "no solo para el estado",
            "start": 1713.24,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para la instiga privada",
            "start": 1716.999,
            "duration": 10.15
        },
        {
            "text": "no podemos estar dependiendo de",
            "start": 1720.659,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "e importaciones",
            "start": 1727.149,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "en exceso",
            "start": 1729.51,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "no es posible que",
            "start": 1731.8,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "se consuman 800 mil barriles diarios de",
            "start": 1734.35,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "gasolinas",
            "start": 1739.929,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "y estemos produciendo 200.000",
            "start": 1741.9,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "estemos importando seiscientos mil",
            "start": 1746.1,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "barriles diarios",
            "start": 1748.59,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "es un asunto hasta de seguridad",
            "start": 1752.48,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "enfrentamos una crisis por desabasto por",
            "start": 1756.269,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n que tomamos de que no se va",
            "start": 1762.359,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "a permitir el robo de combustible",
            "start": 1764.669,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "no sabotean ductos tenemos problemas de",
            "start": 1767.21,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "desabasto",
            "start": 1770.99,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1773.71,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "afortunadamente como tenemos buenas",
            "start": 1775.83,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "relaciones con los gobiernos extranjeros",
            "start": 1778.389,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "podemos",
            "start": 1782.32,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "abastecer comprando",
            "start": 1784.04,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "las gasolinas",
            "start": 1788.54,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "pero si no tuvi\u00e9semos buenas relaciones",
            "start": 1791.38,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "o si alg\u00fan gobierno se le ocurriera",
            "start": 1793.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y no tener buenas relaciones con",
            "start": 1797.63,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "nosotros imag\u00ednense",
            "start": 1800.0,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "entonces necesitamos producir las",
            "start": 1804.61,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "gasolinas en m\u00e9xico por eso necesitamos",
            "start": 1807.58,
            "duration": 10.77
        },
        {
            "text": "tener petr\u00f3leo se nos ha ido cayendo la",
            "start": 1813.24,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n petrolera",
            "start": 1818.35,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 1820.94,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "extrayendo petr\u00f3leo como hace 40 a\u00f1os",
            "start": 1822.98,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda la proyecci\u00f3n de que \u00edbamos a",
            "start": 1828.179,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 1834.509,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "produciendo extrayendo petr\u00f3leo despu\u00e9s",
            "start": 1836.25,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "de la reforma energ\u00e9tica en la",
            "start": 1839.2,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "actualidad",
            "start": 1841.96,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "con un volumen de 3 millones de barriles",
            "start": 1846.1,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "diarios y estamos extrayendo un mill\u00f3n",
            "start": 1849.82,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "700 mil barriles diarios",
            "start": 1854.049,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "entonces necesitamos levantar la",
            "start": 1857.44,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n esto tampoco lo podemos hacer",
            "start": 1859.179,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo con inversi\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 1861.909,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "se requiere",
            "start": 1865.929,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n del sector privado",
            "start": 1867.9,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "para levantar la producci\u00f3n porque de",
            "start": 1871.779,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eso depende tambi\u00e9n que podamos producir",
            "start": 1874.719,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "las gasolinas",
            "start": 1877.539,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente se lleg\u00f3 al extremo",
            "start": 1880.94,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "de importar petr\u00f3leo crudo",
            "start": 1884.53,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "algo que nunca",
            "start": 1888.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hab\u00eda sucedido",
            "start": 1891.51,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "porque no se tiene petr\u00f3leo ligero",
            "start": 1894.79,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "para nuestras refiner\u00edas entonces",
            "start": 1899.25,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "necesitamos producir el petr\u00f3leo",
            "start": 1902.43,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "y modernizar las refiner\u00edas y construir",
            "start": 1905.389,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "una nueva refiner\u00eda y repito en esto",
            "start": 1908.869,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1913.399,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "hace falta la inversi\u00f3n privada y ya se",
            "start": 1915.66,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dando",
            "start": 1919.05,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ya los contratos que se est\u00e1n firmando",
            "start": 1920.73,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "con empresas mexicanas y extranjeras",
            "start": 1924.03,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "para la extracci\u00f3n del petr\u00f3leo ya",
            "start": 1927.98,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "llevan este prop\u00f3sito de sumar recursos",
            "start": 1932.09,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "y de sumar voluntades",
            "start": 1937.95,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "luego hay proyectos que",
            "start": 1940.01,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "son estrat\u00e9gicos en donde tenemos",
            "start": 1945.77,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "ventajas comparativas importantes como",
            "start": 1950.3,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el desarrollo del istmo de tehuantepec",
            "start": 1954.38,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "este es un proyecto concebido desde hace",
            "start": 1957.34,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "siglos",
            "start": 1961.04,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "pero cuando se pens\u00f3 en el siglo 19",
            "start": 1963.12,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 1968.19,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "en porfirio d\u00edaz decidi\u00f3 impulsarlo",
            "start": 1970.13,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "pues todav\u00eda",
            "start": 1974.119,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "china",
            "start": 1976.72,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "no era",
            "start": 1978.5,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "lo que es ahora",
            "start": 1980.77,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "tampoco los pa\u00edses asi\u00e1ticos",
            "start": 1983.98,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no ten\u00edan los pa\u00edses de asia",
            "start": 1989.5,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "el potencial econ\u00f3mico comercial que",
            "start": 1994.34,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "tienen en la actualidad por eso",
            "start": 1997.85,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el puerto de veracruz",
            "start": 2000.65,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "el puerto m\u00e1s importante ahora han",
            "start": 2003.49,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "cambiado las cosas por eso hasta se",
            "start": 2007.45,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "habla de guerras comerciales que dicho",
            "start": 2009.82,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "sea de paso nosotros no nos vamos a",
            "start": 2015.04,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "meter en esas guerras comerciales",
            "start": 2016.809,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a actuar con neutralidad",
            "start": 2020.49,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "es siempre pero ah\u00ed tenemos la",
            "start": 2024.309,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "posibilidad de comunicar al pac\u00edfico con",
            "start": 2028.179,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "el atl\u00e1ntico",
            "start": 2031.6,
            "duration": 2.209
        },
        {
            "text": "en esa extensi\u00f3n de nuestro territorio",
            "start": 2033.95,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "200 230 kil\u00f3metros sin modernizamos los",
            "start": 2037.809,
            "duration": 8.891
        },
        {
            "text": "dos puertos el de salina cruz el de",
            "start": 2043.37,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "cuatro cuartos y modernizamos la v\u00eda",
            "start": 2046.7,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "para el ferrocarril de carga de",
            "start": 2050.409,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "contenedores si damos facilidades para",
            "start": 2053.929,
            "duration": 9.271
        },
        {
            "text": "que haya gas para que hay energ\u00eda",
            "start": 2059.149,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica que podamos",
            "start": 2063.2,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "decidir que toda esta franja tenga un",
            "start": 2067.72,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "trato fiscal especial",
            "start": 2072.31,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "una especie de zona franca zona libre",
            "start": 2075.97,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "que bajemos el impuesto sobre la renta",
            "start": 2079.119,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "para estimular la inversi\u00f3n",
            "start": 2082.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con la idea de que estos",
            "start": 2085.909,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "proyectos se conviertan en cortinas para",
            "start": 2088.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ir deteniendo a los mexicanos en sus",
            "start": 2092.059,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "lugares de origen tambi\u00e9n a los",
            "start": 2096.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "centroamericanos",
            "start": 2098.839,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "este plan se lo hemos propuesto al",
            "start": 2100.0,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "presidente trump y va",
            "start": 2103.609,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "consider\u00f3 por buen camino est\u00e1n ellos",
            "start": 2106.62,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "comprometi\u00e9ndose a invertir en",
            "start": 2109.97,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica en el sureste de nuestro",
            "start": 2114.41,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "pa\u00eds con",
            "start": 2118.29,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "el criterio de que de esa manera se",
            "start": 2121.869,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "enfrenta mejor el fen\u00f3meno migratorio",
            "start": 2125.38,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "bueno que tenemos muchas",
            "start": 2128.67,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "y obras para realizar de manera conjunta",
            "start": 2134.56,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "todo el sistema aeroportuario del centro",
            "start": 2138.54,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 2142.48,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "que se va a modernizar vamos a resolver",
            "start": 2145.56,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "la saturaci\u00f3n del actual aeropuerto de",
            "start": 2152.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico quiero agradecer",
            "start": 2154.86,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "y empresas e inversionistas que nos han",
            "start": 2158.599,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ayudado",
            "start": 2162.17,
            "duration": 2.149
        },
        {
            "text": "a facilitar",
            "start": 2164.53,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n que se tom\u00f3 de no seguir con el",
            "start": 2169.25,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "aeropuerto de texcoco y construir",
            "start": 2174.08,
            "duration": 7.999
        },
        {
            "text": "dos pistas en el aeropuerto militar de",
            "start": 2178.45,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "santa lucia modernizar el actual",
            "start": 2182.079,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "aeropuerto y tambi\u00e9n modernizar",
            "start": 2185.73,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "el aeropuerto",
            "start": 2191.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de toluca",
            "start": 2193.95,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "y de esta manera resolver el problema",
            "start": 2197.68,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "del tr\u00e1fico y de la saturaci\u00f3n en el",
            "start": 2202.38,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "aeropuerto de la ciudad de mexico",
            "start": 2206.71,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "nos han ayudado mucho del sector privado",
            "start": 2209.32,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "para resolver este asunto y qu\u00e9",
            "start": 2213.39,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "resulte",
            "start": 2219.69,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "mejor para todos esta opci\u00f3n que se",
            "start": 2221.57,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3",
            "start": 2227.83,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "vamos a seguir apoyando el desarrollo en",
            "start": 2230.07,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "el baj\u00edo",
            "start": 2233.82,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "all\u00ed los estados del partido han logrado",
            "start": 2235.63,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "este hacerse tiempo buenos niveles de",
            "start": 2239.53,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico y no se puede",
            "start": 2243.34,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "abandonar el desarrollo el baquillo lo",
            "start": 2247.96,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "mismo en",
            "start": 2249.94,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "nuevo le\u00f3n",
            "start": 2252.45,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "lo mismo en jalisco toda la parte del",
            "start": 2254.69,
            "duration": 9.409
        },
        {
            "text": "occidente el noreste del pa\u00eds",
            "start": 2259.19,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "un desarrollo horizontal",
            "start": 2264.69,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 2270.58,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "apoyando las regiones donde ha habido",
            "start": 2273.58,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "crecimiento y procurar que haya",
            "start": 2277.79,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "crecimiento en el sur-sureste porque ese",
            "start": 2281.87,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "es el desbalance que traemos",
            "start": 2287.12,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "tenemos tasas de crecimiento",
            "start": 2289.9,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "aceptables en el norte en el vac\u00edo en el",
            "start": 2293.02,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "centro pero en el sur sureste no hemos",
            "start": 2297.31,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "crecido s\u00f3lo en quintana roo",
            "start": 2300.76,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "solo canc\u00fan la riviera maya por el",
            "start": 2306.03,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "turismo pero el resto de los estados del",
            "start": 2311.01,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "sureste del sur",
            "start": 2314.79,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "no han tenido crecimiento econ\u00f3mico al",
            "start": 2318.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "contrario ha habido decrecimiento en los",
            "start": 2321.24,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 30 a\u00f1os entonces vamos a buscar",
            "start": 2324.48,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "que haya equilibrios para esto insisto",
            "start": 2328.86,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "se requiere de la inversi\u00f3n p\u00fablica de",
            "start": 2333.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n privada y de la inversi\u00f3n",
            "start": 2336.81,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "extranjera",
            "start": 2339.42,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "estamos inversi\u00f3n para crecer",
            "start": 2341.05,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "del 2",
            "start": 2346.72,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "al 4",
            "start": 2348.38,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "cuando menos al doble",
            "start": 2350.22,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "en el sexenio esa es la meta esa es la",
            "start": 2352.96,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "tarea este de poncho esto es lo que",
            "start": 2356.65,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "tenemos que lograr entre todos con la",
            "start": 2361.02,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n de alfonso romo eso fue lo",
            "start": 2364.0,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "que \u00e9l me planteo ese es su proyecci\u00f3n",
            "start": 2367.54,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2372.88,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "y decirles que con bienestar y con",
            "start": 2381.97,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "crecimiento vamos a serenar al pa\u00eds",
            "start": 2385.359,
            "duration": 9.651
        },
        {
            "text": "de esa manera vamos a enfrentar el grave",
            "start": 2391.23,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "problema de la inseguridad y de la",
            "start": 2395.01,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "violencia y necesitamos la participaci\u00f3n",
            "start": 2398.16,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "de todas de todos yo les agradezco mucho",
            "start": 2402.2,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "por asistir aqu\u00ed al palacio nacional",
            "start": 2406.25,
            "duration": 11.72
        },
        {
            "text": "por corresponder a este llamado y nos",
            "start": 2412.57,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "vamos a seguir encontrando le dejamos la",
            "start": 2417.97,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "tarea",
            "start": 2421.18,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "a poncho de que nos convoque para",
            "start": 2423.23,
            "duration": 10.82
        },
        {
            "text": "seguirnos viendo lo podemos hacer",
            "start": 2427.93,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por regiones o por estados",
            "start": 2435.15,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "reunirnos con esta idea de c\u00f3mo",
            "start": 2440.43,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "desarrollar el sureste c\u00f3mo desarrollar",
            "start": 2444.72,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el centro del vac\u00edo el norte las",
            "start": 2447.3,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "distintas regiones del pa\u00eds",
            "start": 2450.75,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "que estemos pues todos que est\u00e1 el",
            "start": 2453.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "sector social representado muchas",
            "start": 2457.7,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "gracias a los dirigentes sindicales que",
            "start": 2459.92,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aqu\u00ed representantes de sindicatos",
            "start": 2463.07,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "de la y de todas las organizaciones",
            "start": 2467.56,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "sindicales cooperativistas y desde luego",
            "start": 2471.64,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "muchas gracias a la representaci\u00f3n de",
            "start": 2475.25,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "las artesanas de oaxaca de m\u00e9xico de los",
            "start": 2479.36,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "pueblos originarios",
            "start": 2484.49,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2492.41,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "a los empresarios de los distintos",
            "start": 2494.789,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "estados que asisten a esta reuni\u00f3n a los",
            "start": 2496.679,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "gobernadores",
            "start": 2500.16,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y nos acompa\u00f1an",
            "start": 2502.19,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "empresarios destacad\u00edsimos",
            "start": 2505.11,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "y que est\u00e1n aqu\u00ed a todos ustedes muchas",
            "start": 2508.49,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "gracias por la confianza por el apoyo",
            "start": 2511.94,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "por el respaldo vamos a trabajar juntos",
            "start": 2515.66,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "vamos a poner por delante siempre el",
            "start": 2520.57,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s general el inter\u00e9s de la naci\u00f3n",
            "start": 2524.66,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "yo s\u00e9 que todos ustedes quieren mucho a",
            "start": 2528.02,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y ese es el partido de todos",
            "start": 2532.76,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "nosotros m\u00e9xico muchas gracias",
            "start": 2537.26,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "amigas",
            "start": 2540.71,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2541.2,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "ahora invitamos a los presentes",
            "start": 2551.55,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "permanecer de pie para entrenar nuestro",
            "start": 2553.53,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "himno nacional mexicano",
            "start": 2556.59,
            "duration": 3.47
        }
    ],
    "transcription_text": "solicitamos a todos los presentes sean tan amables de ocupar sus lugares [Aplausos] preside esta ceremonia de presentaci\u00f3n del consejo para el fomento a la inversi\u00f3n el empleo y el crecimiento econ\u00f3mico el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] lo acompa\u00f1an el jefe de la oficina de la presidencia ingeniero alfonso romo garza el presidente de la conferencia nacional de gobernadores y gobernador del estado de campeche licenciado rafael alejandro moreno c\u00e1rdenas [Aplausos] [M\u00fasica] el secretario de relaciones exteriores licenciado marcelo ebrard casaubon [Aplausos] el secretario de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico doctor carlos manuel urz\u00faa mac\u00edas [Aplausos] la secretaria de econom\u00eda doctora graciela m\u00e1rquez col\u00edn la secretaria de trabajo y previsi\u00f3n social maestra luisa mar\u00eda alcalde luj\u00e1n [Aplausos] en representaci\u00f3n del sector empresarial est\u00e1 con nosotros el presidente ejecutivo de laboratorios pisa ingeniero carlos \u00e1lvarez mer mejill\u00f3n [Aplausos] y en representaci\u00f3n de la comunidad ind\u00edgena de tierra caliente tamazulapan mixe oaxaca la artesana mixe ciudadana erika dom\u00ednguez juli\u00e1n [Aplausos] saludamos de manera especial a la autora claudia sheinbaum pardo jefa de gobierno de la ciudad de mexico [M\u00fasica] [Aplausos] a los miembros del gabinete legal de organismos sectorizados y a los gobernadores de los estados de jalisco ingeniero enrique alfaro ram\u00edrez nuevo le\u00f3n ingeniero jaime rodr\u00edguez calder\u00f3n y sinaloa maestro quirino ordaz coppel [Aplausos] asimismo saludamos a las autoridades federales estatales y municipales sociedad civil c\u00fapulas empresariales consejo empresarial sector obrero sector social comunidad ind\u00edgena cuerpo diplom\u00e1tico universidades y empresas de medios as\u00ed como a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n todos ustedes sean bienvenidos a continuaci\u00f3n se\u00f1oras y se\u00f1ores hace uso de la palabra el ingeniero alfonso romo garza jefe de la oficina de la presidencia [Aplausos] muy buenos d\u00edas yo presidente de los estados unidos mexicanos miembros del gobierno representantes de la sociedad civil del sector obrero del cuerpo diplom\u00e1tico y de los pueblos originarios acad\u00e9micos empresarios nacionales y extranjeros hoy acudimos a su llamada se\u00f1or presidente que nos convoca a trabajar unidos por el crecimiento econ\u00f3mico de nuestro pa\u00eds aqu\u00ed estamos representados todos los sectores con el objetivo de sumarnos a este rumbo que est\u00e1 tomando m\u00e9xico y buscar un desarrollo econ\u00f3mico para todos aqu\u00ed est\u00e1 m\u00e9xico listo para trabajar unido en todo lo que sea bueno para m\u00e9xico les agradezco a todos su presencia les pido disculpas si no est\u00e1n c\u00f3modos o no tienen los lugares adecuados el espacio es reducido todos son importantes en este proyecto [Aplausos] partimos de la convicci\u00f3n de que la cuarta transformaci\u00f3n no estar\u00eda completa hacia la lucha contra la corrupci\u00f3n y al esfuerzo porque reconstruir el estado de derecho no si hubiera un verdadero desarrollo econ\u00f3mico y una eficaz pol\u00edtica de promoci\u00f3n del empleo y para ello necesitamos una inversi\u00f3n consistente la consigna es crecer crear riqueza para todos y hacerlo en un marco de paz laboral para ello el se\u00f1or presidente me ha confiado la tarea de \u00e9xito textualmente el texto de la carta que me envi\u00f3 el se\u00f1or presidente promover la convergencia del sector p\u00fablico privado y social para salir del estancamiento econ\u00f3mico que ha significado solo crecer a una tasa por medio anual de 2% durante m\u00e1s de 30 a\u00f1os fin de cita nuestro objetivo de revertir la tendencia y sentar las bases para alcanzar mayores \u00edndices de crecimiento que repercutan en mejores condiciones de vida para todos quiero retomar parte de mi mensaje del pasado 20 de noviembre de 2017 en la presentaci\u00f3n del proyecto de naci\u00f3n 2018 2024 aprobado por la asamblea nacional de morena afirmaba en esa ecuaci\u00f3n que queremos en la propiedad privada y social y que proponemos un estado de respeto a las libertades y las propiedades no vemos la propiedad privada como una concesi\u00f3n ben\u00e9vola del estado sino como un derecho inherente a cada hombre y a cada mujer queremos convertirnos en un estado que promueva m\u00e1s y mejores empresas que generen riqueza con mejores condiciones de trabajo con libertad con seguridad con legalidad nuestro presidente desde el inicio de su mandato nos marc\u00f3 las l\u00edneas que deb\u00eda seguir nuestra pol\u00edtica econ\u00f3mica la l\u00ednea que nos ha trazado se contrapone a los isp los experimentos neoliberales y propone una mayor integraci\u00f3n de las cadenas de valor para fortalecer el mercado interno una s\u00f3lida pol\u00edtica industrial que no siempre ha sido tomado en cuenta en los gobiernos de mexico y una inserci\u00f3n justa y equilibrada con el comercio exterior se trata de generar riqueza para el pa\u00eds y hacer que esa riqueza llegue a todos especialmente a los m\u00e1s pobres buscamos aumentar el contenido nacional para tener un efecto multiplicador en todos los sectores econ\u00f3micos para ello este consejo asume la responsabilidad de estimular el crecimiento mediante el fomento de la inversi\u00f3n y el empleo garantizando un desarrollo integral y sustentable que promueva un mejor nivel de vida para nuestros ciudadanos y fortalezca la soberan\u00eda nacional siguiendo la l\u00ednea expresada por nuestro presidente buscarlos buscamos convertirnos en un estado que promueva m\u00e1s y mejores empresas que generen riqueza con mejores condiciones de trabajo con libertad con seguridad con legalidad especialmente se se prestar\u00e1 atenci\u00f3n a las pymes y una de las prioridades ser\u00e1 incorporar al circuito productivo y competitivo de las empresas grandes del pa\u00eds nuestro empe\u00f1o es convertir a m\u00e9xico en un para\u00edso de la inversi\u00f3n y en un pa\u00eds competitivo para lograrlo es necesario hacer converger al sector p\u00fablico al sector privado y al sector social en un esfuerzo coordinado para trabajar en el desarrollo econ\u00f3mico nacional poniendo todas las condiciones para que esto pueda darse sabemos de antemano que esta meta solo se puede alcanzar desde la unidad y la confluencia en acciones concretas y eficaces para ello este consejo tomar\u00e1 decisiones siempre congruentes con la nueva pol\u00edtica de desarrollo para el bienestar que privilegia en el empleo el contenido nacional la equidad el equilibrio regional y la sustentabilidad de los proyectos y acciones de todo el gobierno federal del sector privado el sector social el mundo del trabajo y de la sociedad en su conjunto las acciones espec\u00edficas del consejo prioritaria del gobierno de la rep\u00fablica las acciones espec\u00edficas del consejo cual llevar\u00e1n a llevar a un buen t\u00e9rmino los 25 proyectos prioritarios del gobierno de la rep\u00fablica en el menor tiempo posible y alinear los incentivos acciones de mejora regulatoria y financiamiento para los sectores y regiones de la actividad econ\u00f3mica que fueron determinados como estrat\u00e9gicos en el proyecto de naci\u00f3n en concordancia con los objetivos de la agenda 2030 y del plan nacional de desarrollo que est\u00e1 elaborando la secretaria de hacienda el desarrollo del empleo de calidad ser\u00e1 clave para potenciar la paz laboral necesaria para el desarrollo estamos conscientes de que si queremos ofrecer oportunidades a los j\u00f3venes deberemos acelerar el enfoque en las nuevas tecnolog\u00edas innovadoras las ventajas competitivas de los pa\u00edses que provienen del desarrollo del conocimiento en industrias del futuro tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n biotecnolog\u00eda rob\u00f3tica inteligencia artificial gen\u00f3mica energ\u00edas renovables debemos transitar hacia esa nueva realidad deseamos un m\u00e9xico creativo donde la innovaci\u00f3n tome un papel central en el desarrollo es necesario apoyar la pol\u00edtica industrial estimulando el desarrollo del pa\u00eds y orientando nos a los sectores de mayor crecimiento y potencial para compensar la p\u00e9rdida de empleos en las industrias tradicionales es urgente ofrecer a los j\u00f3venes una formaci\u00f3n integral que desarrolle su pensamiento cr\u00edtico y constructivo dando impulso a su imaginaci\u00f3n debiendo escucharlos hemos convocado hoy a j\u00f3venes l\u00edderes de las industrias del futuro el consejo para la promoci\u00f3n para la promoci\u00f3n de la inversi\u00f3n el empleo y el crecimiento econ\u00f3mico se constituye como una iniciativa del presidente abierta al sector privado y al sector social buscando converger en un esfuerzo coordinado para trabajar en el desarrollo econ\u00f3mico nacional poniendo todas las condiciones para que \u00e9sta pueda darse el nuevo consejo estar\u00e1 integrado por las siguientes secretar\u00edas agricultura comunicaciones y transportes econom\u00eda energ\u00eda hacienda medioambiente relaciones exteriores trabajo y turismo a ellas se une se unir\u00e1n representantes del sector acad\u00e9mico del sector empresarial del sector vwr ebro de la sociedad civil y del sector tecnol\u00f3gico ser un foro para la discusi\u00f3n el an\u00e1lisis y la evaluaci\u00f3n con facultades ejecutivas que se apoyar\u00e1 en comit\u00e9s espec\u00edficos integrados por representantes de los sectores mencionados no tengan duda mucho pr\u00e1cticamente todos ustedes van a estar involucrados en este esfuerzo el consejo presentar\u00e1 el presidente las consideraciones para desarrollar pol\u00edticas y acciones espec\u00edficas de inversi\u00f3n empleo y crecimiento econ\u00f3mico por otro lado el entorno externo en el que nos encontramos es uno de los m\u00e1s complejos y delicados que nos ha tocado sortear proteccionismo de los pa\u00edses desarrollados guerra comercial entre potencias econ\u00f3micas problemas econ\u00f3micos en pa\u00edses en desarrollo tensiones geopol\u00edticas regionales tenemos la oportunidad de convertir estas amenazas en grandes oportunidades en el mundo existen muchos recursos financieros que est\u00e1n buscando pa\u00edses con potencial de mercado y necesidades de proyectos de inversi\u00f3n este consejo buscar\u00e1 ofrecer certidumbre y seguridad para la inversi\u00f3n con la certeza de que habr\u00e1 una alineaci\u00f3n de las pol\u00edticas econ\u00f3micas de la administraci\u00f3n s\u00f3lo me queda dirigirme a ustedes e invitarlos a acercarse a este consejo y participar en estos proyectos contamos con ustedes con su inteligencia su experiencia su esfuerzo su tenacidad su convicci\u00f3n de establecer un nuevo m\u00e9jico basado en la honestidad en la paz y en la justicia todos debemos participar en la cuarta transformaci\u00f3n todos debemos ver no solo nuestro inter\u00e9s sino el de toda la naci\u00f3n si no vemos el bosque completo nos podemos perder ramas cambiar se dice f\u00e1cil pero es necesario llevar a cabo los procesos para para realizar esos cambios de hecho no nos preocupan los cambios nos preocupa el saber conducirlos la historia nos lo ense\u00f1a nadie puede cambiar su esencia en un tiempo corto se necesita que converjan l\u00edderes con miras altas la convocatoria que nos hace el presidente es precisamente esa todos juntos por el crecimiento nuestro objetivo es simple en m\u00e9jico con entusiasmo sin miedos sin ego\u00edsmos disgregadores sabiendo la magnitud y el impacto de este nombramiento para encabezar este consejo que est\u00e1 llamado a detonar el crecimiento el desarrollo el progreso y el bienestar para todos los mexicanos agradezco la confianza que el se\u00f1or presidente ha depositado en mi persona con dicho encargo s\u00e9 de antemano que contar\u00e9 con el apoyo de todos ustedes para llevar a cabo este proyecto que ser\u00e1 de una gran importancia para la cuarta transformaci\u00f3n que aspiramos a construir todos hago una referencia alfonso reyes que escribi\u00f3 el respeto a la patria va acompa\u00f1ado de ese sentimiento que todos llevamos en nuestros corazones y se llama patriotismo amor a nuestro pa\u00eds deseo de mejorar la confianza de sus futuros destinos ese amor a m\u00e9xico ese deseo de mejorarlo y esa confianza en sus futuros destinos son los que nos mueven s\u00f3lo unidos podemos transformar nuestro pa\u00eds este consejo va a trabajar con en la claridad en la certeza y en la certidumbre asegurando el rumbo a d\u00f3nde vamos estoy seguro de que al finalizar este sexenio m\u00e9xico estar\u00e1 orgulloso de ver los resultados crecimiento inversi\u00f3n y muchos empleos proyectos del trabajo en equipo de los sectores p\u00fablico social y privado por un m\u00e9xico unido y condici\u00f3n juntos haremos historia muchas [Aplausos] ahora damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] amigas amigos empresarios representantes de trabajadores integrantes de la sociedad civil del sector social servidores p\u00fablicos me da mucho gusto participar en este acto en la integraci\u00f3n de este consejo para el fomento de la inversi\u00f3n del empleo y del crecimiento econ\u00f3mico como lo expresado alfonso romo que es consejo se trata de sumar voluntades bajo la premisa de que se requiere de la unidad y todos los sectores no se podr\u00eda [M\u00fasica] aumentar el crecimiento econ\u00f3mico de m\u00e9xico no se podr\u00eda [M\u00fasica] y alcanzar mejores niveles de desarrollo y de bienestar sin la participaci\u00f3n de todas de todos los mexicanos no podr\u00eda hacerlo solo el sector p\u00fablico solo el estado se requiere de la participaci\u00f3n del sector privado y del sector social actos como este sin duda se han hecho sexenio tras sexenio porque todos los gobiernos han tenido ese prop\u00f3sito si acaso yo destac\u00f3 entre otras caracter\u00edsticas de este acto el qu\u00e9 se est\u00e1 tambi\u00e9n contemplando lo social se est\u00e1 pensando en el progreso con justicia porque progreso sin justicia suele ser retroceso se necesitan los dos pies el crecimiento econ\u00f3mico y el del bienestar si s\u00f3lo se apuesta al crecimiento y no hay bienestar es un proceso sin equilibrios es algo no recomendable nos queda cojo el prop\u00f3sito de que haya desarrollo y haya bienestar lo mismo no se puede solo apostar al bienestar sin el crecimiento tenemos que buscar por eso los equilibrios y pensamos que lo que corresponde al bienestar tenemos el plan y tenemos la estrategia tenemos los recursos y sabemos c\u00f3mo hacerlo en lo que corresponde al bienestar van a destinarse recursos de apoyo a la gente como nunca en la historia del pa\u00eds sobre todo para la gente humilde para la gente pobre pero necesitamos para que haya m\u00e1s bienestar que se tenga crecimiento econ\u00f3mico y en esto estriba esta convocatoria el que podamos hacer el acuerdo para caminar juntos y lograr que haya crecimiento porque se tiene que generar la riqueza se tiene que producir no se puede distribuir [M\u00fasica] la riqueza que no se entiende por eso es muy importante que haya crecimiento un problema que hemos padecido durante m\u00e1s de tres d\u00e9cadas es que no ha habido crecimiento como lo apunt\u00f3 aqu\u00ed poncho cuando le ped\u00ed que nos ayudara en la coordinaci\u00f3n de este consejo le subray\u00f3 que llevamos m\u00e1s de 30 a\u00f1os creciendo a una tasa promedio anual del 2% si descontamos el incremento en la poblaci\u00f3n el resultado es cero somos de los pa\u00edses con menos crecimiento econ\u00f3mico en el mundo y esto no se justifica porque tenemos mucho potencial econ\u00f3mico tenemos un pueblo trabajador tenemos condiciones inmejorables para convertir a m\u00e9xico en una potencia econ\u00f3mica por eso este consejo para sumar esfuerzos voluntades recursos la coordinaci\u00f3n del consejo va a presentar el sector privado en todos los niveles y en las regiones del pa\u00eds porque m\u00e9xico son muchos m\u00e9xico no es lo mismo el norte que el barrio que el centro que el sur o que el sureste entonces tenemos que impulsar el desarrollo regional y dan a conocer los planes del gobierno para ponernos de acuerdo y ver c\u00f3mo nos complementamos como nos asociamos sector p\u00fablico sector privado sector social hay muchos campos para la inversi\u00f3n privada nacional y extranjera tenemos proyectos en los que podemos trabajar de manera conjunta el telling mayer estamos pensando en una inversi\u00f3n d alrededor de 6 mil millones de d\u00f3lares ese proyecto y no podr\u00edamos financiarlo solo con inversi\u00f3n p\u00fablica se necesita la mezcla de inversi\u00f3n el sector privado sector p\u00fablico y sector social estamos hablando de una obra que va a significar comunicar al sureste cinco estados 1.500 kil\u00f3metros de v\u00edas para trenes modernos r\u00e1pidos ese es un proyecto el consejo va a definir las bases se puede participar con transparencia convocando a todos con reglas claras con mucha responsabilidad en compras el gobierno [M\u00fasica] solo pemex y la comisi\u00f3n federal de electricidad compran alrededor de 500.000 millones de pesos al a\u00f1o medio bill\u00f3n de pesos pemex y la comisi\u00f3n federal de electricidad y medicinas y en equipos m\u00e9dicos el gobierno compra alrededor de 80 mil millones de pesos al a\u00f1o entonces en adquisiciones muchas posibilidades de participaci\u00f3n vamos tambi\u00e9n a reactivar toda la industria petrolera por qu\u00e9 es una prioridad les dir\u00eda es algo [M\u00fasica] urgente necesario para todos no solo para el estado tambi\u00e9n para la instiga privada no podemos estar dependiendo de e importaciones en exceso no es posible que se consuman 800 mil barriles diarios de gasolinas y estemos produciendo 200.000 estemos importando seiscientos mil barriles diarios es un asunto hasta de seguridad enfrentamos una crisis por desabasto por la decisi\u00f3n que tomamos de que no se va a permitir el robo de combustible no sabotean ductos tenemos problemas de desabasto pero afortunadamente como tenemos buenas relaciones con los gobiernos extranjeros podemos abastecer comprando las gasolinas pero si no tuvi\u00e9semos buenas relaciones o si alg\u00fan gobierno se le ocurriera y no tener buenas relaciones con nosotros imag\u00ednense entonces necesitamos producir las gasolinas en m\u00e9xico por eso necesitamos tener petr\u00f3leo se nos ha ido cayendo la producci\u00f3n petrolera estamos extrayendo petr\u00f3leo como hace 40 a\u00f1os se ten\u00eda la proyecci\u00f3n de que \u00edbamos a estar produciendo extrayendo petr\u00f3leo despu\u00e9s de la reforma energ\u00e9tica en la actualidad con un volumen de 3 millones de barriles diarios y estamos extrayendo un mill\u00f3n 700 mil barriles diarios entonces necesitamos levantar la producci\u00f3n esto tampoco lo podemos hacer s\u00f3lo con inversi\u00f3n p\u00fablica se requiere la participaci\u00f3n del sector privado para levantar la producci\u00f3n porque de eso depende tambi\u00e9n que podamos producir las gasolinas \u00faltimamente se lleg\u00f3 al extremo de importar petr\u00f3leo crudo algo que nunca hab\u00eda sucedido porque no se tiene petr\u00f3leo ligero para nuestras refiner\u00edas entonces necesitamos producir el petr\u00f3leo y modernizar las refiner\u00edas y construir una nueva refiner\u00eda y repito en esto tambi\u00e9n hace falta la inversi\u00f3n privada y ya se est\u00e1 dando ya los contratos que se est\u00e1n firmando con empresas mexicanas y extranjeras para la extracci\u00f3n del petr\u00f3leo ya llevan este prop\u00f3sito de sumar recursos y de sumar voluntades luego hay proyectos que son estrat\u00e9gicos en donde tenemos ventajas comparativas importantes como el desarrollo del istmo de tehuantepec este es un proyecto concebido desde hace siglos pero cuando se pens\u00f3 en el siglo 19 cuando en porfirio d\u00edaz decidi\u00f3 impulsarlo pues todav\u00eda china no era lo que es ahora tampoco los pa\u00edses asi\u00e1ticos no ten\u00edan los pa\u00edses de asia el potencial econ\u00f3mico comercial que tienen en la actualidad por eso el puerto de veracruz el puerto m\u00e1s importante ahora han cambiado las cosas por eso hasta se habla de guerras comerciales que dicho sea de paso nosotros no nos vamos a meter en esas guerras comerciales nosotros vamos a actuar con neutralidad es siempre pero ah\u00ed tenemos la posibilidad de comunicar al pac\u00edfico con el atl\u00e1ntico en esa extensi\u00f3n de nuestro territorio 200 230 kil\u00f3metros sin modernizamos los dos puertos el de salina cruz el de cuatro cuartos y modernizamos la v\u00eda para el ferrocarril de carga de contenedores si damos facilidades para que haya gas para que hay energ\u00eda el\u00e9ctrica que podamos decidir que toda esta franja tenga un trato fiscal especial una especie de zona franca zona libre que bajemos el impuesto sobre la renta para estimular la inversi\u00f3n tambi\u00e9n con la idea de que estos proyectos se conviertan en cortinas para ir deteniendo a los mexicanos en sus lugares de origen tambi\u00e9n a los centroamericanos este plan se lo hemos propuesto al presidente trump y va consider\u00f3 por buen camino est\u00e1n ellos comprometi\u00e9ndose a invertir en centroam\u00e9rica en el sureste de nuestro pa\u00eds con el criterio de que de esa manera se enfrenta mejor el fen\u00f3meno migratorio bueno que tenemos muchas y obras para realizar de manera conjunta todo el sistema aeroportuario del centro del pa\u00eds que se va a modernizar vamos a resolver la saturaci\u00f3n del actual aeropuerto de la ciudad de mexico quiero agradecer y empresas e inversionistas que nos han ayudado a facilitar decisi\u00f3n que se tom\u00f3 de no seguir con el aeropuerto de texcoco y construir dos pistas en el aeropuerto militar de santa lucia modernizar el actual aeropuerto y tambi\u00e9n modernizar el aeropuerto de toluca y de esta manera resolver el problema del tr\u00e1fico y de la saturaci\u00f3n en el aeropuerto de la ciudad de mexico nos han ayudado mucho del sector privado para resolver este asunto y qu\u00e9 resulte mejor para todos esta opci\u00f3n que se decidi\u00f3 vamos a seguir apoyando el desarrollo en el baj\u00edo all\u00ed los estados del partido han logrado este hacerse tiempo buenos niveles de crecimiento econ\u00f3mico y no se puede abandonar el desarrollo el baquillo lo mismo en nuevo le\u00f3n lo mismo en jalisco toda la parte del occidente el noreste del pa\u00eds un desarrollo horizontal seguir apoyando las regiones donde ha habido crecimiento y procurar que haya crecimiento en el sur-sureste porque ese es el desbalance que traemos tenemos tasas de crecimiento aceptables en el norte en el vac\u00edo en el centro pero en el sur sureste no hemos crecido s\u00f3lo en quintana roo solo canc\u00fan la riviera maya por el turismo pero el resto de los estados del sureste del sur no han tenido crecimiento econ\u00f3mico al contrario ha habido decrecimiento en los \u00faltimos 30 a\u00f1os entonces vamos a buscar que haya equilibrios para esto insisto se requiere de la inversi\u00f3n p\u00fablica de la inversi\u00f3n privada y de la inversi\u00f3n extranjera estamos inversi\u00f3n para crecer del 2 al 4 cuando menos al doble en el sexenio esa es la meta esa es la tarea este de poncho esto es lo que tenemos que lograr entre todos con la coordinaci\u00f3n de alfonso romo eso fue lo que \u00e9l me planteo ese es su proyecci\u00f3n [M\u00fasica] y decirles que con bienestar y con crecimiento vamos a serenar al pa\u00eds de esa manera vamos a enfrentar el grave problema de la inseguridad y de la violencia y necesitamos la participaci\u00f3n de todas de todos yo les agradezco mucho por asistir aqu\u00ed al palacio nacional por corresponder a este llamado y nos vamos a seguir encontrando le dejamos la tarea a poncho de que nos convoque para seguirnos viendo lo podemos hacer por regiones o por estados reunirnos con esta idea de c\u00f3mo desarrollar el sureste c\u00f3mo desarrollar el centro del vac\u00edo el norte las distintas regiones del pa\u00eds que estemos pues todos que est\u00e1 el sector social representado muchas gracias a los dirigentes sindicales que est\u00e1n aqu\u00ed representantes de sindicatos de la y de todas las organizaciones sindicales cooperativistas y desde luego muchas gracias a la representaci\u00f3n de las artesanas de oaxaca de m\u00e9xico de los pueblos originarios muchas gracias a los empresarios de los distintos estados que asisten a esta reuni\u00f3n a los gobernadores y nos acompa\u00f1an empresarios destacad\u00edsimos y que est\u00e1n aqu\u00ed a todos ustedes muchas gracias por la confianza por el apoyo por el respaldo vamos a trabajar juntos vamos a poner por delante siempre el inter\u00e9s general el inter\u00e9s de la naci\u00f3n yo s\u00e9 que todos ustedes quieren mucho a m\u00e9xico y ese es el partido de todos nosotros m\u00e9xico muchas gracias amigas [Aplausos] ahora invitamos a los presentes permanecer de pie para entrenar nuestro himno nacional mexicano",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2_n2a6yDKbq2VeVNf-clpkm",
    "playlist_title": "Di\u00e1logos con el sector empresarial",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:05:02.962405"
}