{
    "video_id": "LvSYfCB-v1A",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/LvSYfCB-v1A/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDiQdF1bnqQISS40NdqjJ7qUlOBRg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=LvSYfCB-v1A",
    "video_title": "'Programas Integrales de Bienestar', desde Atlixco, Puebla",
    "video_length_seconds": 3057,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "ahora damas y caballeros hace uso de la",
            "start": 0.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "palabra la secretaria de bienestar",
            "start": 2.97,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "ingeniera mar\u00eda luisa albores gonz\u00e1lez",
            "start": 5.0,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "buenas tardes con su permiso licenciado",
            "start": 14.79,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente",
            "start": 17.49,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico licenciado guillermo pacheco",
            "start": 18.84,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pulido gobernador del estado de puebla",
            "start": 21.06,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "al maestro guillermo vel\u00e1squez guti\u00e9rrez",
            "start": 22.98,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "presidente municipal de atlixco ya todas",
            "start": 25.14,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "y todos ustedes que hoy se dan cita para",
            "start": 29.189,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "escuchar el mensaje de la cuarta",
            "start": 33.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n en voz de nuestro",
            "start": 35.07,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "presidente reciban un gran saludo por",
            "start": 37.2,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "parte de la secretaria de bienestar",
            "start": 39.78,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "antes secretaria de desarrollo social",
            "start": 41.61,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "sedesol quisiera comentarles lo",
            "start": 44.37,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "siguiente estamos hoy aqu\u00ed para entregar",
            "start": 47.46,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "los programas integrales de bienestar",
            "start": 50.79,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "porque queremos que la belleza de",
            "start": 52.59,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "atlixco vaya acompa\u00f1ada del bienestar de",
            "start": 54.9,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "sus mujeres y de sus hombres que las",
            "start": 58.23,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "familias de pueblo sus ni\u00f1os y ni\u00f1as sus",
            "start": 60.87,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "adultos mayores sus j\u00f3venes tengan",
            "start": 64.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "garantizado el acceso a una vida digna",
            "start": 67.86,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "porque nunca m\u00e1s queremos que los",
            "start": 71.24,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "mexicanos y las mexicanas migran de sus",
            "start": 73.95,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tierras",
            "start": 76.86,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en atlixco hacemos entrega de estos",
            "start": 78.24,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "apoyos pero antes de proceder a esta",
            "start": 81.479,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "entrega quiero invitarles a que desde la",
            "start": 84.54,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "concordia y desde el encuentro de",
            "start": 87.78,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "nuestros corazones sigamos construyendo",
            "start": 89.82,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "esta nueva etapa hist\u00f3rica que es la",
            "start": 92.189,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n una etapa renovada",
            "start": 95.369,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "donde el pueblo y el gobierno estamos",
            "start": 98.6,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "unidos porque hoy m\u00e1s que nunca las y",
            "start": 101.759,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "los mexicanos necesitamos de un gobierno",
            "start": 104.729,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "un gobierno diferente un gobierno que",
            "start": 107.67,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "les escuche y que ponga el centro de sus",
            "start": 110.31,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "acciones a las personas adultas a las",
            "start": 113.13,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "personas con alguna discapacidad a las",
            "start": 116.399,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "personas ind\u00edgenas a nuestras campesinas",
            "start": 118.979,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "y campesinos a los j\u00f3venes a las madres",
            "start": 121.799,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "trabajadoras y tambi\u00e9n a los migrantes",
            "start": 124.86,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "porque tenemos un compromiso con todos",
            "start": 127.89,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ellos pues han sufrido en carne propia",
            "start": 130.769,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "la discriminaci\u00f3n el desd\u00e9n y la falta",
            "start": 133.2,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n esta es la cuarta",
            "start": 137.34,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n es devolver al",
            "start": 139.53,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "2 obligaci\u00f3n de estar con aquellos que",
            "start": 142.56,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "m\u00e1s lo necesitan de procurar el",
            "start": 145.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "bienestar del pueblo y no dejar la vida",
            "start": 147.81,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de sus habitantes expuesta al rezago y a",
            "start": 150.72,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "la desigualdad y para comenzar el d\u00eda de",
            "start": 154.08,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "hoy hacemos tambi\u00e9n entrega de lo que se",
            "start": 157.53,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ha venido haciendo en los diferentes",
            "start": 160.319,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "partes del pa\u00eds comentarles de la",
            "start": 162.72,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n universal para adultos mayores",
            "start": 165.12,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "antes de mil 160 pesos hoy es de 2 mil",
            "start": 167.51,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "550 pesos es entrega bimestral",
            "start": 171.95,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 175.95,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "con esta atenci\u00f3n queremos asegurar a",
            "start": 182.83,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 10.000 adultos mayores a quien",
            "start": 185.77,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "aplic\u00f3 tambi\u00e9n el d\u00eda de hoy queremos",
            "start": 188.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "comentarles de la pensi\u00f3n para el",
            "start": 192.04,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "bienestar de algunas personas con",
            "start": 193.84,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "discapacidad donde tambi\u00e9n est\u00e1",
            "start": 195.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "planteado el programa de entregas",
            "start": 198.22,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "bimestrales de 2.550 pesos de sobre todo",
            "start": 200.74,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "nuestras ni\u00f1as adolescentes y j\u00f3venes de",
            "start": 206.38,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "0 a 29 a\u00f1os porque no podemos continuar",
            "start": 209.11,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "negando la discriminaci\u00f3n que padecen",
            "start": 212.83,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "las personas con alguna discapacidad",
            "start": 215.65,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y en este apoyo es la muestra que",
            "start": 219.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "queremos cambiar esa situaci\u00f3n es un",
            "start": 221.9,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "inicio para revertir los impactos de esa",
            "start": 224.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "desigualdad decirles que me alegra mucho",
            "start": 227.27,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "estar ac\u00e1 con ustedes para recordarles",
            "start": 229.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que en la secretar\u00eda de bienestar",
            "start": 233.0,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "es una aliada es una aliada para ti es",
            "start": 235.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "una aliada para de puebla y los",
            "start": 238.37,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ofrecemos nuestros corazones y trabajo",
            "start": 240.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para que adem\u00e1s de la riqueza cultural y",
            "start": 242.51,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la bonanza industrial de este estado",
            "start": 245.36,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n llegue la tranquilidad y la paz",
            "start": 247.43,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "que estamos buscando para m\u00e9xico",
            "start": 250.43,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "queremos el bienestar de todas y de",
            "start": 252.319,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "todos qu\u00e9 tiene que ver con la felicidad",
            "start": 255.08,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 257.269,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 259.31,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 270.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "solicitamos a los integrantes del",
            "start": 272.54,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "pres\u00eddium ponerse de pie para proceder a",
            "start": 274.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la entrega simb\u00f3lica de las tarjetas a",
            "start": 276.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "los beneficiarios de los programas",
            "start": 279.24,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "integrales para el bienestar",
            "start": 280.8,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "recibe a queda anal con flores",
            "start": 284.249,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "beneficiaria de la pensi\u00f3n para el",
            "start": 287.029,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "bienestar de los adultos mayores",
            "start": 288.989,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 292.89,
            "duration": 16.34
        },
        {
            "text": "lean se me entrega a mart\u00edn margarito",
            "start": 312.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "monroy beneficiario de la pensi\u00f3n para",
            "start": 315.51,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "el bienestar de los adultos mayores",
            "start": 318.24,
            "duration": 12.7
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 321.2,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "recibe en este d\u00eda katia ram\u00edrez antonio",
            "start": 332.48,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "beneficiaria de la pensi\u00f3n para el",
            "start": 336.19,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "bienestar de las personas con",
            "start": 338.18,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "discapacidad",
            "start": 339.77,
            "duration": 17.47
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 342.11,
            "duration": 15.13
        },
        {
            "text": "le hacen entrega a mario rojas candela",
            "start": 358.23,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "beneficiario de la pensi\u00f3n para el",
            "start": 361.46,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "bienestar de las personas con",
            "start": 363.39,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "discapacidad",
            "start": 364.98,
            "duration": 10.189
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 367.29,
            "duration": 11.32
        },
        {
            "text": "recibe wendy arely ram\u00edrez ch\u00e1vez",
            "start": 375.169,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "beneficiaria del programa 'j\u00f3venes",
            "start": 378.61,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro",
            "start": 380.96,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 384.89,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "recibe jose mateo neri p\u00e9rez",
            "start": 392.289,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "beneficiarios del programa 'j\u00f3venes",
            "start": 395.71,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro",
            "start": 397.809,
            "duration": 11.261
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 400.07,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "en marquemos la entrega de estas",
            "start": 409.07,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "tarjetas de los programas integrales",
            "start": 410.78,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "para el bienestar con un fuerte aplauso",
            "start": 412.49,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para estos reconocimientos que se han",
            "start": 414.62,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "entregado en este recinto en el ix con",
            "start": 417.05,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "puebla a todos los beneficiarios",
            "start": 418.76,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 420.9,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "solicito al presidium ocupar sus lugares",
            "start": 426.93,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "si son tan amables",
            "start": 429.15,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 436.689,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 439.629,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 441.369,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 443.319,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 446.439,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 448.129,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "de atlixco",
            "start": 451.02,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "de pueblos comunidades municipios",
            "start": 453.42,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "de esta regi\u00f3n del estado de puebla me",
            "start": 458.11,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "da mucho gusto estar aqu\u00ed de nuevo con",
            "start": 461.65,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "ustedes en atlixco en pueblo lo digo de",
            "start": 465.37,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n",
            "start": 469.84,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda podido",
            "start": 471.88,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "estar con ustedes regresar porque",
            "start": 476.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hab\u00edan elecciones",
            "start": 483.19,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "decidimos no interferir",
            "start": 487.95,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "en las elecciones",
            "start": 491.65,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 494.06,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 496.32,
            "duration": 2.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 497.22,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "participar\u00e1 el gobierno",
            "start": 498.69,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 501.37,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "fuese el proceso electoral las",
            "start": 504.06,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 508.35,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "una decisi\u00f3n en completa libertad",
            "start": 510.36,
            "duration": 8.169
        },
        {
            "text": "de los ciudadanos",
            "start": 515.47,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 518.529,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 521.39,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "hace con el prop\u00f3sito de empezar a",
            "start": 523.61,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "marcar las diferencias",
            "start": 527.54,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "no tiene por qu\u00e9 el gobierno participar",
            "start": 531.39,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "en las elecciones mucho menos utilizar",
            "start": 534.18,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "el dinero del presupuesto para favorecer",
            "start": 538.04,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "a partidos oa candidatos",
            "start": 541.89,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 545.83,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "no tiene por qu\u00e9",
            "start": 548.41,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 550.65,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "y financiar campa\u00f1as pol\u00edticas",
            "start": 552.769,
            "duration": 8.901
        },
        {
            "text": "y se tiene que terminar esa mala",
            "start": 557.62,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "costumbre de que cada vez que hay una",
            "start": 561.67,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n empieza la repartidera",
            "start": 566.38,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "se acuerdan como era de que ven\u00edan las",
            "start": 571.51,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "elecciones y a traficar con la pobreza",
            "start": 575.92,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de la gente a repartir despensas frijol",
            "start": 579.49,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "con gorgojo a cambio de los votos",
            "start": 583.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 589.47,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 593.12,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "se debe determinar no permitir los",
            "start": 594.7,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "fraudes electorales",
            "start": 599.77,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y haya elecci\u00f3n limpia y libre que el",
            "start": 602.45,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "pueblo elija a sus autoridades",
            "start": 606.77,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 610.76,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 613.11,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 615.649,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "celebro la actuaci\u00f3n del gobernador de",
            "start": 617.72,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "puebla guillermo pacheco pulido",
            "start": 623.629,
            "duration": 9.051
        },
        {
            "text": "que le toc\u00f3 conducir este proceso en una",
            "start": 627.37,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "circunstancia complicada",
            "start": 632.68,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "porque falleci\u00f3",
            "start": 636.83,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "la gobernadora electa que en paz",
            "start": 640.92,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "descanse con su esposo y",
            "start": 645.149,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que elegir a un gobernador",
            "start": 648.64,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "interino para",
            "start": 654.81,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 657.9,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "se convocara elecciones y se tuviera un",
            "start": 659.34,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional para todo el",
            "start": 665.67,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "periodo ese proceso lo condujo de manera",
            "start": 669.39,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "extraordinaria el licenciado pacheco",
            "start": 676.19,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "pulido que merece nuestro reconocimiento",
            "start": 679.77,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "porque supo mantener la estabilidad la",
            "start": 683.36,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "paz social se llevaron a cabo las",
            "start": 687.72,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "elecciones y",
            "start": 689.91,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "no hubo problemas en puebla se reconoci\u00f3",
            "start": 692.14,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "a quien triunfo por voluntad de los",
            "start": 696.7,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "ciudadanos esa es la democracia y en",
            "start": 701.62,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "muchos se le debe al licenciado pacheco",
            "start": 705.79,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "pulido y le hago un reconocimiento por",
            "start": 709.3,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "su actuaci\u00f3n en nombre de el gobierno de",
            "start": 712.66,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica",
            "start": 716.89,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 720.1,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "por eso no estuve",
            "start": 722.86,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "puebla",
            "start": 727.779,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos meses pero ya hoy comenc\u00e9",
            "start": 729.75,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "porque ya pas\u00f3 el proceso electoral pues",
            "start": 734.63,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "en san mart\u00edn texmelucan atlixco y ya",
            "start": 738.42,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s voy a recorrer todos los",
            "start": 742.68,
            "duration": 12.17
        },
        {
            "text": "municipios los 218 municipios de puebla",
            "start": 747.59,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1",
            "start": 755.95,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 757.73,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "en un a\u00f1o pero espero hacer un buen",
            "start": 759.61,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "trabajo para que me aprueben ahora en el",
            "start": 763.99,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "2021 va a ver lo que se llama la",
            "start": 768.94,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 773.74,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "porque el pueblo pone y el pueblo quita",
            "start": 776.73,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "y me compromet\u00ed que en el 2021 se le va",
            "start": 779.99,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "a preguntar al pueblo de m\u00e9xico quieres",
            "start": 785.67,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que contin\u00fae el presidente o que",
            "start": 788.49,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "renuncie",
            "start": 791.1,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 793.16,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "espero ganar",
            "start": 800.27,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en esa consulta para continuar y",
            "start": 803.24,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "entonces si me va a alcanzar el tiempo",
            "start": 806.93,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "para recorrer todos los municipios",
            "start": 810.17,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "porque saben estoy acostumbrado no me",
            "start": 812.99,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hallo",
            "start": 817.16,
            "duration": 3.489
        },
        {
            "text": "en la oficina",
            "start": 818.51,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "no me hallo",
            "start": 820.649,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "en el palacio tengo que andar en los",
            "start": 822.63,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "pueblos porque as\u00ed inici\u00e9 mi lucha y as\u00ed",
            "start": 825.69,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "quiero continuar",
            "start": 829.56,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 831.04,
            "duration": 11.35
        },
        {
            "text": "vengo a decirles que vamos a cumplir",
            "start": 839.34,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "todos los compromisos",
            "start": 842.39,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "no les voy a fallar",
            "start": 845.49,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "no somos lo mismo",
            "start": 848.11,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "no es m\u00e1s de lo mismo",
            "start": 852.35,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "no es cambio de gobierno es cambio de",
            "start": 855.72,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen",
            "start": 859.649,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "es la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 864.19,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense",
            "start": 867.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "lo que siempre hemos dicho han habido",
            "start": 869.35,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tres transformaciones en la historia de",
            "start": 872.44,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico la independencia que encabezaron",
            "start": 874.39,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "dos curas buenos rebeldes hidalgo y",
            "start": 878.22,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "morelos",
            "start": 882.79,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la segunda transformaci\u00f3n fue el",
            "start": 885.19,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "movimiento de reforma realizado por el",
            "start": 887.2,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mejor presidente que ha habido en la",
            "start": 890.59,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "historia de nuestro pa\u00eds un ind\u00edgena",
            "start": 892.69,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "zapoteco benito ju\u00e1rez garc\u00eda",
            "start": 895.42,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "la tercera transformaci\u00f3n",
            "start": 900.329,
            "duration": 7.991
        },
        {
            "text": "fue la revoluci\u00f3n de 1910",
            "start": 902.97,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "y derrocar a la dictadura porfirista y",
            "start": 908.32,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "liberar al pueblo tres transformaciones",
            "start": 913.36,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "independencia reforma revoluci\u00f3n y los",
            "start": 917.13,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed y millones de mexicanos",
            "start": 921.13,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "estamos llevando a cabo la cuarta",
            "start": 924.51,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 927.81,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 930.82,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 932.29,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "y lo vamos a lograr",
            "start": 936.39,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "esta ley que se va a lograr esta",
            "start": 938.85,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n sin violencia porque las",
            "start": 944.16,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "tres transformaciones que han habido por",
            "start": 948.12,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "las circunstancias tuvieron que hacerse",
            "start": 950.759,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "con las armas ahora no vamos",
            "start": 952.74,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "utilizar las armas es un movimiento que",
            "start": 958.37,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "ha sido es y seguir\u00e1 siendo pac\u00edfico",
            "start": 963.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pero no quiere decir que como es un",
            "start": 967.56,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "movimiento pac\u00edfico se va a quedar por",
            "start": 970.5,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "encimita",
            "start": 974.31,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "va a ser un movimiento profundo igual",
            "start": 976.23,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que la independencia igual que la",
            "start": 980.22,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "reforma igual que la revoluci\u00f3n porque",
            "start": 982.29,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "vamos a arrancar de ra\u00edz la corrupci\u00f3n",
            "start": 984.69,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico y se va a acabar con la",
            "start": 989.58,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 992.82,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 994.34,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y empezamos",
            "start": 996.76,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 998.24,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "cero corrupci\u00f3n ser tu unidad vamos a",
            "start": 999.54,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "acabar la corrupci\u00f3n vamos a acabar la",
            "start": 1003.949,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "impunidad me canso ganso",
            "start": 1006.74,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1011.43,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9",
            "start": 1015.11,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de acabar con la corrupci\u00f3n de desterrar",
            "start": 1018.23,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n porque ah\u00ed est\u00e1 la clave",
            "start": 1020.84,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "ese es el secreto no",
            "start": 1025.27,
            "duration": 8.649
        },
        {
            "text": "problema de falta de presupuesto hay",
            "start": 1030.1,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "dinero el problema es que se lo roban",
            "start": 1033.919,
            "duration": 8.331
        },
        {
            "text": "si se acaba con la corrupci\u00f3n entonces",
            "start": 1038.89,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "el presupuesto va a rendir y van a",
            "start": 1042.25,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mejorar las condiciones de vida y de",
            "start": 1044.829,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "trabajo de nuestro pueblo qu\u00e9 es lo que",
            "start": 1047.05,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "suced\u00eda de que todo el presupuesto se",
            "start": 1049.92,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "quedaba en el mismo gobierno sueldos",
            "start": 1054.4,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "elevad\u00edsimos cu\u00e1nto ganaba",
            "start": 1058.65,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "el que estaba de director del infonavit",
            "start": 1062.559,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "700 mil pesos mensuales",
            "start": 1066.269,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ya eso se acab\u00f3 ya hay una ley nadie",
            "start": 1070.86,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "puede ganar m\u00e1s que lo que recibe el",
            "start": 1074.88,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica y cu\u00e1nto",
            "start": 1077.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "estoy ganando yo menos de la mitad de lo",
            "start": 1079.95,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "que ganaba el presidente pe\u00f1a nieto sin",
            "start": 1083.88,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "compensaciones 108 mil pesos y de ah\u00ed",
            "start": 1087.08,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "para abajo todos ya se terminaron los",
            "start": 1090.179,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "abusos",
            "start": 1093.75,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1095.54,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "no hay avi\u00f3n presidencial imag\u00ednense que",
            "start": 1101.59,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "yo utilizara ese avi\u00f3n de lujo que no lo",
            "start": 1105.85,
            "duration": 10.069
        },
        {
            "text": "tiene ni donald trump",
            "start": 1112.12,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "un avi\u00f3n para 280 pasajeros con alcoba",
            "start": 1117.83,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "con oficinas un palacio para los cielos",
            "start": 1122.47,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 ese avi\u00f3n en california en venta",
            "start": 1127.1,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1n vendiendo 72 aviones y",
            "start": 1132.49,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros no puede haber gobierno",
            "start": 1137.419,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "rico con pueblo pobre",
            "start": 1140.539,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1146.13,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "cuantos cuidaban al presidente",
            "start": 1150.26,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "ocho mil elementos",
            "start": 1153.549,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "del estado mayor presidencial que",
            "start": 1156.45,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3 del estado mayor",
            "start": 1159.66,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "presidencial todos esos elementos",
            "start": 1162.3,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "pasaron a la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 1163.98,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "para cuidar al pueblo con la guardia",
            "start": 1167.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nacional al presidente lo cuida a la",
            "start": 1170.43,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gente y el que lucha por la justicia no",
            "start": 1173.4,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "tiene nada que temer",
            "start": 1176.19,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1181.14,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1183.25,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "no hay pensiones para los presidentes",
            "start": 1184.659,
            "duration": 8.651
        },
        {
            "text": "cuanto se les daba cada expresidente 5",
            "start": 1189.08,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "millones de pesos mensuales eso ya se",
            "start": 1193.31,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 ya no hay atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 1197.81,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "privada para los altos funcionarios",
            "start": 1201.14,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos cu\u00e1nto costaba 6 mil millones",
            "start": 1203.96,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "de pesos",
            "start": 1207.5,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "y darle la atenci\u00f3n m\u00e9dica a los altos",
            "start": 1209.779,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "muchos los p\u00fablicos se hac\u00edan hasta",
            "start": 1212.659,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "cirug\u00eda pl\u00e1stica hasta se estiraban a",
            "start": 1215.299,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "costillas del erario",
            "start": 1218.929,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "todo eso se termin\u00f3",
            "start": 1221.61,
            "duration": 8.509
        },
        {
            "text": "ya no hay esos lujos ahora",
            "start": 1225.299,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "todo lo que se est\u00e1 confiscando",
            "start": 1230.119,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "la delincuencia no solo la delincuencia",
            "start": 1234.809,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "com\u00fan sino la delincuencia de cuello",
            "start": 1238.289,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "blanco todo se le va a regresar al",
            "start": 1239.73,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "pueblo ya se cre\u00f3 un instituto que se",
            "start": 1242.639,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "llama instituto para devolverle al",
            "start": 1245.789,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "pueblo lo robado",
            "start": 1248.61,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1251.45,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "este domingo",
            "start": 1255.23,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "hay en los pinos una subasta de ranchos",
            "start": 1257.13,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "residencias y ese dinero va a ser para",
            "start": 1262.43,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "los pueblos que est\u00e1n cerca de la",
            "start": 1267.39,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "monta\u00f1a de guerrero ya se vendieron",
            "start": 1270.9,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos tambi\u00e9n de lujo y todo lo que",
            "start": 1274.77,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "se recaud\u00f3 se le entreg\u00f3 a los dos",
            "start": 1278.19,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "municipios m\u00e1s pobres de oaxaca y as\u00ed le",
            "start": 1281.88,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "va a tocar a la mixteca poblana y as\u00ed le",
            "start": 1285.99,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "va a tocar a todos los pueblos",
            "start": 1289.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1292.57,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1294.3,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "tenemos que cumplir los compromisos y",
            "start": 1295.92,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "vengo a eso para que sepan ustedes cu\u00e1l",
            "start": 1301.0,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "es el programa ya mar\u00eda luisa albores",
            "start": 1305.77,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "secretaria de bienestar habl\u00f3 de la",
            "start": 1309.88,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n a los adultos mayores ya empez\u00f3",
            "start": 1312.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "a entregarse ese apoyo ya no mil 160",
            "start": 1316.3,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "pesos sino dos mil 550 pesos que fue el",
            "start": 1320.2,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "compromiso que hicimos el doble",
            "start": 1324.1,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1328.2,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "parejo porque antes no se le entregaba",
            "start": 1332.06,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 1335.69,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "al que ten\u00eda una pensi\u00f3n aunque fuese",
            "start": 1336.79,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "raqu\u00edtica de liste o del seguro ahora es",
            "start": 1339.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para todos los adultos mayores",
            "start": 1342.85,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "pensionados del index del seguro",
            "start": 1345.04,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "pensionados de pemex de el ej\u00e9rcito de",
            "start": 1348.3,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "la marina de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 1353.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "electricidad a todos despu\u00e9s de los 68",
            "start": 1355.54,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1os todos su pensi\u00f3n y los que ya",
            "start": 1360.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "recib\u00edan pensi\u00f3n a partir de los 65 se",
            "start": 1362.62,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "les va a seguir entregando el apoyo eso",
            "start": 1366.4,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "no va a faltar les para que nadie diga",
            "start": 1369.91,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "es que ya es de 68 en adelante s\u00ed pero",
            "start": 1373.51,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "es a los nuevos a los que ya ten\u00edan la",
            "start": 1377.11,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n desde 65 esos si tienen ahora 66",
            "start": 1380.65,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "\u00f3 67 siguen recibiendo el mismo apoyo",
            "start": 1386.02,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "todos los adultos mayores",
            "start": 1390.64,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1393.41,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "mar\u00eda luisa tambi\u00e9n hablo",
            "start": 1397.549,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "de que todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as",
            "start": 1400.36,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "con discapacidad su pensi\u00f3n lo mismo dos",
            "start": 1404.26,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "mil 550 pesos todos ni\u00f1as y ni\u00f1os con",
            "start": 1409.81,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "discapacidad podemos no tener",
            "start": 1414.4,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "una ni\u00f1a un ni\u00f1o",
            "start": 1418.26,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "con discapacidad en nuestra familia pero",
            "start": 1421.18,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "miren qu\u00e9 orgullo qu\u00e9 gran satisfacci\u00f3n",
            "start": 1424.0,
            "duration": 12.5
        },
        {
            "text": "saber cu\u00e1nto humanismo implica el qu\u00e9",
            "start": 1428.67,
            "duration": 12.39
        },
        {
            "text": "por nuestro movimiento de todos por toda",
            "start": 1436.5,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n del pueblo ahora todas",
            "start": 1441.06,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "las ni\u00f1as y los ni\u00f1os discapacitados de",
            "start": 1444.72,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mexico todos van a tener su pensi\u00f3n dos",
            "start": 1447.03,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "mil 550 pesos para que de esta manera se",
            "start": 1450.3,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "apoyen vamos a continuar con las becas",
            "start": 1455.76,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "becas preescolar becas primaria y dej\u00e1s",
            "start": 1460.94,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "para secundar",
            "start": 1465.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "el caso del que ten\u00eda ya una beca s",
            "start": 1468.57,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "a seguir recibiendo la beca sea una ni\u00f1a",
            "start": 1473.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sea un ni\u00f1o de familias de escasos",
            "start": 1476.14,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "recursos econ\u00f3micos 1.600 pesos cada dos",
            "start": 1479.8,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "veces y ese programa de becas para",
            "start": 1485.26,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "primaria secundaria se va a ampliar lo",
            "start": 1489.43,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que se pueda en el caso de la",
            "start": 1492.94,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "preparatoria los que est\u00e1n estudiando a",
            "start": 1496.78,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "nivel medio-superior que sean del",
            "start": 1499.42,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "colegio de bachilleres escuelas t\u00e9cnicas",
            "start": 1502.33,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "todos van a tener su beca ah\u00ed s\u00ed es",
            "start": 1504.9,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "universal todos los que est\u00e1n estudiando",
            "start": 1509.55,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "en las prepas su beca",
            "start": 1513.69,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1517.86,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 1521.99,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "en puebla",
            "start": 1525.04,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "son 200 6000",
            "start": 1527.49,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "estudiantes de preparatoria m\u00e1s de",
            "start": 1532.23,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "200.000 estudiantes que van a tener su",
            "start": 1535.48,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "beca bimestral 1.600 pesos los que",
            "start": 1539.92,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "estudian en la universidad de familias",
            "start": 1544.93,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de escasos recursos econ\u00f3micos ah\u00ed s\u00ed no",
            "start": 1547.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "es universal cuando hablo de universales",
            "start": 1550.75,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "todos en el caso de",
            "start": 1554.04,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "estudiantes del nivel superior nivel",
            "start": 1558.62,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "universitario ah\u00ed son los estudiantes",
            "start": 1562.62,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "pobres sus becas 2400 pesos mensuales",
            "start": 1566.25,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "para que terminen su carrera",
            "start": 1571.17,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "otro programa que es universal es decir",
            "start": 1574.3,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "para todos es el de j\u00f3venes construyendo",
            "start": 1578.05,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "el futuro s\u00ed",
            "start": 1581.71,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "hay j\u00f3venes que nuestras estudiantes no",
            "start": 1585.71,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tienen empleo todos",
            "start": 1589.25,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "van a ser contratados todos",
            "start": 1592.13,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "van a hacer en que van a trabajar como",
            "start": 1597.46,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "aprendices van a estar con tutores",
            "start": 1601.21,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "tienes un tutor",
            "start": 1606.21,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "maestro de un taller mec\u00e1nico es un",
            "start": 1610.98,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "tutor o el maestro de un taller de",
            "start": 1615.85,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "electricidad o el due\u00f1o de una tienda",
            "start": 1620.74,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "o el que tiene una empresa",
            "start": 1625.35,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "o un artesano son tutores tienen tener",
            "start": 1629.4,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes para ense\u00f1arles uno dos tres",
            "start": 1634.89,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "cinco diez j\u00f3venes veinte pues van a",
            "start": 1639.51,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "poder tener esos aprendices y a los",
            "start": 1644.49,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes se les va a pagar",
            "start": 1650.49,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "3600 pesos mensuales para que se formen",
            "start": 1654.08,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "se capaciten el tutor pues los va a",
            "start": 1658.38,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "formar en el oficio en la profesi\u00f3n pero",
            "start": 1662.76,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "sobre todo lo que queremos es que lo",
            "start": 1666.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "oriente para que el joven agarre el",
            "start": 1669.419,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "camino del bien no el camino de las",
            "start": 1673.32,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "conductas antisociales para cu\u00e1ntos",
            "start": 1677.1,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes es este programa para todos si",
            "start": 1680.6,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "ustedes tienen j\u00f3venes en la familia o",
            "start": 1685.47,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes conocidos que no est\u00e1n",
            "start": 1688.83,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "estudiando qu\u00e9",
            "start": 1690.72,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "no tienen trabajo de 18 a 29 a\u00f1os todos",
            "start": 1692.96,
            "duration": 12.93
        },
        {
            "text": "van a tener posibilidad de trabajo como",
            "start": 1700.07,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "aprendices porque hacemos esto porque",
            "start": 1705.89,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "queremos que todos los j\u00f3venes tengan",
            "start": 1709.45,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "estudio y tengan trabajo es un mill\u00f3n de",
            "start": 1712.309,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "veces mejor tener a los j\u00f3venes",
            "start": 1715.7,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estudiando o trabajando que tenerlos en",
            "start": 1717.529,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "la calle porque si tenemos a todos los",
            "start": 1720.47,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes trabajando estudiando vamos a",
            "start": 1723.26,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "tener paz vamos a tener tranquilidad",
            "start": 1726.62,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s vamos a darle la espalda a los",
            "start": 1729.429,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes vamos nosotros a jalar a los",
            "start": 1733.37,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes a abrazar a los j\u00f3venes porque",
            "start": 1736.159,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "si no llegan otros y los enganchan y se",
            "start": 1738.679,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "nos cierran por el camino equivocado por",
            "start": 1742.19,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "eso vamos a apoyar a los j\u00f3venes saben",
            "start": 1745.1,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto tiene autorizado ese programa de",
            "start": 1747.89,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 1752.21,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "34.000 millones de pesos ya hay 600 mil",
            "start": 1753.77,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes trabajando ahora y pronto van a",
            "start": 1759.5,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hacer un mill\u00f3n y el a\u00f1o que viene vamos",
            "start": 1763.34,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a tener 2 millones 300 mil j\u00f3venes",
            "start": 1766.34,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 1769.54,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1771.01,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n apoyar al campo lo mismo solo",
            "start": 1775.44,
            "duration": 9.209
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n depurando los padrones del",
            "start": 1780.48,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "llamado procampo porque no estaban bien",
            "start": 1784.649,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "recib\u00edan",
            "start": 1788.6,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "los que ten\u00edan m\u00e1s terrenos",
            "start": 1791.58,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "y recibi\u00f3 en muy poquito los que m\u00e1s lo",
            "start": 1795.779,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "necesitaban de que ten\u00eda media hect\u00e1rea",
            "start": 1800.94,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "un hect\u00e1rea dos hect\u00e1reas recib\u00edan muy",
            "start": 1803.909,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "poco se est\u00e1 haciendo un ajuste a ese",
            "start": 1806.369,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "programa y se va a entregar el apoyo de",
            "start": 1811.499,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "manera directa tambi\u00e9n esto es muy",
            "start": 1815.519,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "importante que se sepa",
            "start": 1818.609,
            "duration": 9.151
        },
        {
            "text": "no vamos a entregar los apoyos",
            "start": 1821.639,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "con intermediarios",
            "start": 1827.76,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "ya eso se acab\u00f3",
            "start": 1831.399,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "todos van a tener su tarjeta el adulto",
            "start": 1837.76,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "mayor su tarjeta",
            "start": 1842.38,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "la persona con discapacidad o el",
            "start": 1844.29,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "familiar que lo cuida su tarjeta el",
            "start": 1846.96,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "becario su tarjeta",
            "start": 1851.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "todo con tarjeta desde",
            "start": 1853.59,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n hasta el",
            "start": 1856.74,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "beneficiario no va a pasar por el",
            "start": 1860.34,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "gobierno ni por organizaciones",
            "start": 1864.27,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "el apoyo llegue directo y completo",
            "start": 1868.58,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "porque si se entrega a trav\u00e9s de",
            "start": 1872.0,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "intermediarios no llega completo llega",
            "start": 1875.12,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "con moche con piquete de ojo ya eso se",
            "start": 1878.21,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 y que quede muy claro aqu\u00ed llega",
            "start": 1882.59,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "turismo que se escuche bien y que se",
            "start": 1886.039,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "escuche lejos no estamos en contra de",
            "start": 1888.59,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "ninguna organizaci\u00f3n lo que queremos es",
            "start": 1890.929,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "que se acabe con la corrupci\u00f3n eso es lo",
            "start": 1895.34,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "que queremos",
            "start": 1899.24,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "van a estar recibiendo su apoyo nos",
            "start": 1905.03,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 1909.41,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "excluir a nadie",
            "start": 1912.24,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "van a recibir su apoyo pero",
            "start": 1916.5,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "de manera directa de manera personal",
            "start": 1920.22,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "nada de que yo soy de esta organizaci\u00f3n",
            "start": 1924.99,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "y entregarme a m\u00ed el dinero y yo lo voy",
            "start": 1927.45,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a repartir a la gente no primo hermano",
            "start": 1930.059,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "ya eso ya se acab\u00f3",
            "start": 1932.61,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "as\u00ed no va a ser",
            "start": 1935.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1937.56,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "lo mismo ya explicaron precios de",
            "start": 1940.74,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "garant\u00edas para los productos del campo",
            "start": 1944.34,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "se le va a pagar m\u00e1s al productor por el",
            "start": 1947.45,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "ma\u00edz por el frijol por su producci\u00f3n se",
            "start": 1952.17,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "va a comprar la cosecha en los almacenes",
            "start": 1955.47,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "diconsa y tambi\u00e9n se va a apoyar con",
            "start": 1959.22,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos a la palabra",
            "start": 1965.4,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "tanto para la compra de ganado cr\u00e9dito",
            "start": 1968.84,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "sin intereses como peque\u00f1os cr\u00e9ditos",
            "start": 1972.95,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "para comerciantes",
            "start": 1975.94,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a quienes tienen talleres para artesanos",
            "start": 1979.82,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "van a ser tantas para el bienestar si",
            "start": 1983.02,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "hay un peque\u00f1o comerciante",
            "start": 1987.32,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "un artesano que necesitan cr\u00e9dito para",
            "start": 1990.7,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "su herramienta para su equipo para su",
            "start": 1995.44,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "mercanc\u00eda que se le va a dar ese cr\u00e9dito",
            "start": 1997.42,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "sin intereses sin papeleo a la palabra",
            "start": 2002.51,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "as\u00ed que dejen nada en garant\u00eda",
            "start": 2008.16,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "porque la mayor riqueza de m\u00e9xico es la",
            "start": 2011.13,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "honestidad de su pueblo y estoy seguro",
            "start": 2014.34,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "que todos van a cumplir vamos a empezar",
            "start": 2017.46,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "entregando de 6 a 10 mil pesos poquito",
            "start": 2022.13,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "porque es bendito",
            "start": 2026.09,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "pero se entregue ese dinero diez mil",
            "start": 2029.08,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pesos a los tres veces empiezan a abonar",
            "start": 2033.07,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "500 pesos terminan de pagar los 10 mil",
            "start": 2037.08,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "100 autom\u00e1tico reciben 15 mil terminan",
            "start": 2040.95,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "de pagar los 15 mil y 20 mil y ah\u00ed nos",
            "start": 2044.89,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "vamos cu\u00e1nto tenemos autorizados 6 mil",
            "start": 2047.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "millones de pesos para un mill\u00f3n de",
            "start": 2051.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos",
            "start": 2054.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "todos los que necesiten este apoyo van a",
            "start": 2056.08,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "contar con estos cr\u00e9ditos para reactivar",
            "start": 2059.92,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda desde abajo para que as\u00ed se",
            "start": 2064.15,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "fortalezca la econom\u00eda popular quiero",
            "start": 2068.17,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n decirle a los maestros de",
            "start": 2072.22,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "atlixco y esta regi\u00f3n que ya estamos",
            "start": 2075.19,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "cumpliendo dijimos que se iba a cancelar",
            "start": 2078.88,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la mal llamada reforma educativa ya se",
            "start": 2081.46,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "cancel\u00f3 y ahora",
            "start": 2085.18,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "viene",
            "start": 2088.45,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "todo el programa para mejorar",
            "start": 2090.909,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "de verdad la calidad de la ense\u00f1anza nos",
            "start": 2094.02,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "vamos a poner de acuerdo",
            "start": 2097.59,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "maestros padres de familias autoridades",
            "start": 2099.72,
            "duration": 11.27
        },
        {
            "text": "y entre otras cosas vamos a mejorar",
            "start": 2103.91,
            "duration": 11.79
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n de la infraestructura el",
            "start": 2110.99,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "estado tan deplorable en que est\u00e1n las",
            "start": 2115.7,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "escuelas",
            "start": 2118.31,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n muy abandonadas vamos a llevar",
            "start": 2119.99,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "a cabo un programa para ampliar las",
            "start": 2125.93,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "escuelas construir aulas preparar aulas",
            "start": 2130.13,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "darles mantenimiento a las escuelas pero",
            "start": 2134.03,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "lo vamos a hacer tambi\u00e9n de manera",
            "start": 2137.96,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "distinta no va a pasar el dinero por el",
            "start": 2140.18,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "gobierno desde la tesorer\u00eda de la",
            "start": 2144.59,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n",
            "start": 2147.89,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "a la escuela se van a constituir comit\u00e9s",
            "start": 2149.65,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "de padres madres de familia sobre todo",
            "start": 2153.51,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "madres de familia con maestros el",
            "start": 2157.42,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "director de la escuela y algunos alumnos",
            "start": 2161.529,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s grandes de 4\u00ba grado hacia",
            "start": 2164.799,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "adelante se hace la asamblea se elige al",
            "start": 2168.069,
            "duration": 9.891
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 y se levanta un acta se certifica",
            "start": 2171.97,
            "duration": 10.349
        },
        {
            "text": "y cada a\u00f1o el gobierno le va a entregar",
            "start": 2177.96,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "a ese comit\u00e9 el dinero que le",
            "start": 2182.319,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "corresponde a cada escuela los padres de",
            "start": 2186.069,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "familia se re\u00fanen hacen asamblea y ah\u00ed",
            "start": 2190.45,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "deciden qu\u00e9 es lo que van a hacer con",
            "start": 2193.089,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "ese dinero en qu\u00e9 van a aplicar ese",
            "start": 2195.549,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "dinero porque estamos llevando a cabo",
            "start": 2197.95,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "esta acci\u00f3n para que de esta manera",
            "start": 2200.89,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "todos ayudemos porque no depende nada",
            "start": 2204.51,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de un hombre",
            "start": 2208.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de dos o de tres de hombres son mujeres",
            "start": 2210.95,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "todo depende de los ciudadanos es asunto",
            "start": 2216.16,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "de todos el gobernar no es nada m\u00e1s del",
            "start": 2221.47,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "gobernante entonces todos tenemos que",
            "start": 2225.13,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "ayudar as\u00ed vamos a mejorar la situaci\u00f3n",
            "start": 2227.77,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "de las escuelas con la participaci\u00f3n de",
            "start": 2231.329,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "la gente tambi\u00e9n vamos a mejorar los",
            "start": 2236.47,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "servicios de salud",
            "start": 2240.49,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "hay que decirlo es tan de p\u00e9sima calidad",
            "start": 2243.569,
            "duration": 9.621
        },
        {
            "text": "porque no hay m\u00e9dicos no hay",
            "start": 2249.14,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "medicamentos eso que llaman seguro",
            "start": 2253.19,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "popular lo hemos dicho varias veces y lo",
            "start": 2255.9,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "repito y ya lo tengo comprobado y ya se",
            "start": 2259.109,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 una ley para que eso desaparezca",
            "start": 2264.9,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "porque el llamado seguro popular ni es",
            "start": 2269.309,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "seguro ni es popular",
            "start": 2272.579,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "va a desaparecer pero no quiere decir",
            "start": 2276.349,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que ya no va a haber atenci\u00f3n m\u00e9dica no",
            "start": 2278.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "no al contrario",
            "start": 2281.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "va a mejorar el servicio atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 2283.18,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "y medicamentos gratuitos y no solo el",
            "start": 2286.72,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "llamado cuadro b\u00e1sico todos los",
            "start": 2291.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "medicamentos que necesite el pueblo",
            "start": 2293.98,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2298.08,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "en julio metros y me gira por el pa\u00eds va",
            "start": 2301.67,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "a ser a visitar centros de salud y",
            "start": 2307.549,
            "duration": 8.491
        },
        {
            "text": "hospitales porque pronto tiene que estar",
            "start": 2311.99,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "funcionando al cien el sistema de salud",
            "start": 2316.04,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en el pa\u00eds y lo vamos a hacer",
            "start": 2320.42,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n de los trabajadores",
            "start": 2324.049,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de la salud con los que estoy haciendo",
            "start": 2326.299,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el compromiso de que se les va a",
            "start": 2328.549,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "regularizar su situaci\u00f3n laboral porque",
            "start": 2331.22,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "muchos est\u00e1n contratados por honorarios",
            "start": 2333.859,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "o son eventuales muchos desde hace a\u00f1os",
            "start": 2336.71,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "trabajan de eventuales todos van a tener",
            "start": 2340.46,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "su plaza no lo puedo hacer de la noche a",
            "start": 2343.64,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana pero durante el sexenio voy a",
            "start": 2347.15,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "dejar basificados a todos los",
            "start": 2350.839,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud y a todos los",
            "start": 2353.0,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "trabajadores de la educaci\u00f3n ese es mi",
            "start": 2356.18,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 2359.51,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2363.7,
            "duration": 8.349
        },
        {
            "text": "termino dici\u00e9ndoles que",
            "start": 2366.72,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "'hemos",
            "start": 2372.049,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "pasado momentos dif\u00edciles",
            "start": 2374.14,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "porque seguramente se enteraron el",
            "start": 2378.38,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "gobierno de eeuu",
            "start": 2381.74,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "quer\u00eda imponer impuestos a las",
            "start": 2384.89,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas que se producen en mexico y",
            "start": 2389.54,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "se venden en eeuu quer\u00edan cobrar primero",
            "start": 2393.14,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "5% de impuestos",
            "start": 2398.26,
            "duration": 11.319
        },
        {
            "text": "irle subiendo hasta llegar a 25% y eso",
            "start": 2401.67,
            "duration": 13.52
        },
        {
            "text": "iba a da\u00f1ar nuestra econom\u00eda",
            "start": 2409.579,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2415.19,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "ca\u00edmos en la",
            "start": 2417.09,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n decidimos buscar el",
            "start": 2420.549,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo con el presidente",
            "start": 2425.029,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "donald trump fue una comisi\u00f3n del",
            "start": 2428.66,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico a washington estuvo",
            "start": 2431.779,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 2436.009,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "una semana",
            "start": 2437.42,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "y se logr\u00f3 que no entrara en vigor esa",
            "start": 2439.559,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "medida es decir se logr\u00f3 que no le",
            "start": 2444.839,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "cobren impuestos a las mercanc\u00edas de",
            "start": 2448.829,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que se venden en eeuu fue",
            "start": 2453.269,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "un triunfo",
            "start": 2459.53,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "porque les comento eso",
            "start": 2463.63,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2466.37,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "si se desataban esa guerra comercial",
            "start": 2468.22,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 2473.87,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "aunque no queremos la confrontaci\u00f3n",
            "start": 2476.95,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "y vamos a estar obligados a hacer lo",
            "start": 2481.65,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 2483.869,
            "duration": 2.031
        },
        {
            "text": "que ellos nos iban a hacer",
            "start": 2486.02,
            "duration": 9.589
        },
        {
            "text": "es decir si va a imponer tambi\u00e9n",
            "start": 2490.7,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "impuestos a las mercanc\u00edas de eeuu",
            "start": 2495.609,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "quiera desatar",
            "start": 2499.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la guerra comercial",
            "start": 2501.41,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "decidimos",
            "start": 2504.48,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "buscar repito el di\u00e1logo llegar al",
            "start": 2506.88,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "entendimiento al acuerdo y se logr\u00f3 pero",
            "start": 2509.91,
            "duration": 11.57
        },
        {
            "text": "seguramente nuestros paisanos migrantes",
            "start": 2516.23,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estaban preocupados",
            "start": 2522.03,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "digo esto aqu\u00ed en atlixco porque hay",
            "start": 2525.41,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "muchos poblanos trabajando en eeuu en",
            "start": 2529.14,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "nueva york y en otros estados de la",
            "start": 2534.93,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n americana",
            "start": 2538.59,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 2541.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cuidar",
            "start": 2544.27,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "a nuestros paisanos",
            "start": 2546.72,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "cuidarlos por razones de justicia por",
            "start": 2549.09,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "razones humanitarias",
            "start": 2553.5,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n porque gracias a ellos",
            "start": 2555.62,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "vive mucha gente en el pa\u00eds",
            "start": 2561.07,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2566.43,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "migrantes poblanos mexicanos env\u00edan",
            "start": 2568.45,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "remesas env\u00edan dinero a sus familiares",
            "start": 2573.35,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "en mexico",
            "start": 2577.73,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1nto se recibe cada a\u00f1o",
            "start": 2579.279,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "de esas remesas 34 mil millones de",
            "start": 2583.0,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 2587.41,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "a poco no merecen apoyo y protecci\u00f3n",
            "start": 2590.19,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "nuestros migrantes claro que s\u00ed",
            "start": 2593.52,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "un aplauso a todos ellos",
            "start": 2597.27,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2600.21,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2602.3,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que se fueron",
            "start": 2605.56,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "a buscarse la vida arregl\u00e1ndolo todo y",
            "start": 2607.43,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "salieron hacia adelante y ahora est\u00e1n",
            "start": 2611.619,
            "duration": 8.771
        },
        {
            "text": "apoyando a sus familiares y apoyan a la",
            "start": 2614.829,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "econom\u00eda nacional porque esas remesas",
            "start": 2620.39,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "son la principal fuente de ingresos que",
            "start": 2623.059,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tienen nuestro pa\u00eds por eso les informo",
            "start": 2626.18,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "que se lleg\u00f3 a ese acuerdo y m\u00e9xico es",
            "start": 2630.619,
            "duration": 11.271
        },
        {
            "text": "respetado no solo en eeuu en el mundo",
            "start": 2636.73,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "entero porque",
            "start": 2641.89,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "nosotros respetamos",
            "start": 2645.48,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a otros pueblos a otros gobiernos porque",
            "start": 2649.77,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "queremos que tambi\u00e9n nos respeten a los",
            "start": 2652.68,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "mexicanos y respeten al gobierno legal",
            "start": 2656.46,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimamente democr\u00e1ticamente",
            "start": 2660.12,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "constituido vamos hacia adelante ustedes",
            "start": 2663.14,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "seguramente ya pensaron sobre este",
            "start": 2667.76,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "asunto sobre lo que m\u00e1s conviene c\u00f3mo",
            "start": 2672.06,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "llevar la relaci\u00f3n con el presidente",
            "start": 2675.99,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "donald trump c\u00f3mo llevar la relaci\u00f3n con",
            "start": 2678.15,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "el gobierno de estados unidos porque",
            "start": 2681.21,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "estoy seguro que ustedes si piensan",
            "start": 2684.89,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "sobre este asunto porque el pueblo tiene",
            "start": 2688.8,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "un instinto certero el pueblo sabe el",
            "start": 2693.84,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "pueblo es sabio sabe lo que conviene lo",
            "start": 2698.13,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2702.18,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "conviene y lo que no conviene",
            "start": 2703.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "as\u00ed nada m\u00e1s",
            "start": 2706.37,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "medirle el agua a los camotes",
            "start": 2709.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "les pregunto",
            "start": 2713.16,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "piensa lo que deseas y pensando sobre",
            "start": 2715.48,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "este tema de la pol\u00edtica de m\u00e9xico con",
            "start": 2719.71,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "eeuu y les pregunto qu\u00e9 nos conviene m\u00e1s",
            "start": 2722.77,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "le entramos a contestarle al presidente",
            "start": 2728.16,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "trump y buscamos el arreglo y una",
            "start": 2732.69,
            "duration": 8.849
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n de amistad con el gobierno y",
            "start": 2738.48,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "con el pueblo de eeuu ese es el",
            "start": 2741.539,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "planteamiento",
            "start": 2745.41,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "los que est\u00e9n por qu\u00e9",
            "start": 2748.0,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "le contestemos al presidente trump",
            "start": 2751.5,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "haya respuesta fuerte del gobierno de",
            "start": 2756.25,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "mexico al gobierno de eeuu que levanten",
            "start": 2760.12,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "la mano",
            "start": 2764.38,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "que levanten la mano los que consideren",
            "start": 2767.92,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que es mejor buscar el di\u00e1logo la",
            "start": 2771.01,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "conciliaci\u00f3n y el acuerdo",
            "start": 2774.25,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "eso es todo que vive el pueblo",
            "start": 2780.26,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2783.39,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "porque hago esto porque",
            "start": 2791.69,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "quienes piensan que deber\u00eda",
            "start": 2797.44,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "de lanzarnos fuerte ustedes saben que no",
            "start": 2800.76,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "nos falta valor",
            "start": 2804.15,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "hemos luchado durante mucho tiempo hemos",
            "start": 2806.57,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "enfrentado muchas adversidades pero esto",
            "start": 2808.85,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "no es de pepe de pelea",
            "start": 2813.62,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "esto es de actuar con",
            "start": 2816.59,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "imaginaci\u00f3n y aunque se tenga el coraz\u00f3n",
            "start": 2821.91,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "caliente la cabeza fr\u00eda",
            "start": 2826.9,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2834.01,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "por eso vamos hacia adelante yo voy a",
            "start": 2839.28,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "regresar a toda esta regi\u00f3n no va a",
            "start": 2843.69,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "haber divorcio entre el pueblo y",
            "start": 2848.16,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "gobierno no es que ya ganamos y nosotros",
            "start": 2851.79,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "a gobernar y ustedes a sus quehaceres no",
            "start": 2854.37,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "va a ser gobierno siempre del pueblo",
            "start": 2857.81,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "para el pueblo y con el pueblo vamos",
            "start": 2861.15,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "todos juntos a la transformaci\u00f3n de",
            "start": 2864.33,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2867.09,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "unidos",
            "start": 2869.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "juntos",
            "start": 2872.38,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "vamos a lograr la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 2874.46,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico que viva",
            "start": 2877.76,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "atlixco",
            "start": 2881.78,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "que viva la m\u00edstica poblana",
            "start": 2886.17,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "que viva puebla",
            "start": 2891.06,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico",
            "start": 2894.33,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico",
            "start": 2896.78,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2900.29,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2903.89,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "para concluir el programa de este evento",
            "start": 2910.56,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "invitamos a los presentes a permanecer",
            "start": 2913.1,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "de pie para entonar con orgullo y",
            "start": 2915.57,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "respeto nuestro himno nacional mexicano",
            "start": 2917.67,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2923.91,
            "duration": 35.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2961.83,
            "duration": 65.59
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3021.16,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "ahora concluye este evento se despide de",
            "start": 3027.42,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "ustedes el presidente de los estados",
            "start": 3030.21,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 3032.369,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 3035.19,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "el gobierno de m\u00e9xico agradece a ustedes",
            "start": 3043.62,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "su amable asistencia dese\u00e1ndoles una",
            "start": 3046.38,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 3048.9,
            "duration": 2.96
        }
    ],
    "transcription_text": " ahora damas y caballeros hace uso de la palabra la secretaria de bienestar ingeniera mar\u00eda luisa albores gonz\u00e1lez buenas tardes con su permiso licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de m\u00e9xico licenciado guillermo pacheco pulido gobernador del estado de puebla al maestro guillermo vel\u00e1squez guti\u00e9rrez presidente municipal de atlixco ya todas y todos ustedes que hoy se dan cita para escuchar el mensaje de la cuarta transformaci\u00f3n en voz de nuestro presidente reciban un gran saludo por parte de la secretaria de bienestar antes secretaria de desarrollo social sedesol quisiera comentarles lo siguiente estamos hoy aqu\u00ed para entregar los programas integrales de bienestar porque queremos que la belleza de atlixco vaya acompa\u00f1ada del bienestar de sus mujeres y de sus hombres que las familias de pueblo sus ni\u00f1os y ni\u00f1as sus adultos mayores sus j\u00f3venes tengan garantizado el acceso a una vida digna porque nunca m\u00e1s queremos que los mexicanos y las mexicanas migran de sus tierras aqu\u00ed en atlixco hacemos entrega de estos apoyos pero antes de proceder a esta entrega quiero invitarles a que desde la concordia y desde el encuentro de nuestros corazones sigamos construyendo esta nueva etapa hist\u00f3rica que es la cuarta transformaci\u00f3n una etapa renovada donde el pueblo y el gobierno estamos unidos porque hoy m\u00e1s que nunca las y los mexicanos necesitamos de un gobierno un gobierno diferente un gobierno que les escuche y que ponga el centro de sus acciones a las personas adultas a las personas con alguna discapacidad a las personas ind\u00edgenas a nuestras campesinas y campesinos a los j\u00f3venes a las madres trabajadoras y tambi\u00e9n a los migrantes porque tenemos un compromiso con todos ellos pues han sufrido en carne propia la discriminaci\u00f3n el desd\u00e9n y la falta de protecci\u00f3n esta es la cuarta transformaci\u00f3n es devolver al 2 obligaci\u00f3n de estar con aquellos que m\u00e1s lo necesitan de procurar el bienestar del pueblo y no dejar la vida de sus habitantes expuesta al rezago y a la desigualdad y para comenzar el d\u00eda de hoy hacemos tambi\u00e9n entrega de lo que se ha venido haciendo en los diferentes partes del pa\u00eds comentarles de la pensi\u00f3n universal para adultos mayores antes de mil 160 pesos hoy es de 2 mil 550 pesos es entrega bimestral [Aplausos] con esta atenci\u00f3n queremos asegurar a m\u00e1s de 10.000 adultos mayores a quien aplic\u00f3 tambi\u00e9n el d\u00eda de hoy queremos comentarles de la pensi\u00f3n para el bienestar de algunas personas con discapacidad donde tambi\u00e9n est\u00e1 planteado el programa de entregas bimestrales de 2.550 pesos de sobre todo nuestras ni\u00f1as adolescentes y j\u00f3venes de 0 a 29 a\u00f1os porque no podemos continuar negando la discriminaci\u00f3n que padecen las personas con alguna discapacidad y en este apoyo es la muestra que queremos cambiar esa situaci\u00f3n es un inicio para revertir los impactos de esa desigualdad decirles que me alegra mucho estar ac\u00e1 con ustedes para recordarles que en la secretar\u00eda de bienestar es una aliada es una aliada para ti es una aliada para de puebla y los ofrecemos nuestros corazones y trabajo para que adem\u00e1s de la riqueza cultural y la bonanza industrial de este estado tambi\u00e9n llegue la tranquilidad y la paz que estamos buscando para m\u00e9xico queremos el bienestar de todas y de todos qu\u00e9 tiene que ver con la felicidad gracias [Aplausos] a continuaci\u00f3n se\u00f1oras y se\u00f1ores solicitamos a los integrantes del pres\u00eddium ponerse de pie para proceder a la entrega simb\u00f3lica de las tarjetas a los beneficiarios de los programas integrales para el bienestar recibe a queda anal con flores beneficiaria de la pensi\u00f3n para el bienestar de los adultos mayores [Aplausos] lean se me entrega a mart\u00edn margarito monroy beneficiario de la pensi\u00f3n para el bienestar de los adultos mayores [Aplausos] recibe en este d\u00eda katia ram\u00edrez antonio beneficiaria de la pensi\u00f3n para el bienestar de las personas con discapacidad [Aplausos] le hacen entrega a mario rojas candela beneficiario de la pensi\u00f3n para el bienestar de las personas con discapacidad [Aplausos] recibe wendy arely ram\u00edrez ch\u00e1vez beneficiaria del programa 'j\u00f3venes construyendo el futuro [Aplausos] recibe jose mateo neri p\u00e9rez beneficiarios del programa 'j\u00f3venes construyendo el futuro [Aplausos] en marquemos la entrega de estas tarjetas de los programas integrales para el bienestar con un fuerte aplauso para estos reconocimientos que se han entregado en este recinto en el ix con puebla a todos los beneficiarios [M\u00fasica] solicito al presidium ocupar sus lugares si son tan amables damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos de atlixco de pueblos comunidades municipios de esta regi\u00f3n del estado de puebla me da mucho gusto estar aqu\u00ed de nuevo con ustedes en atlixco en pueblo lo digo de coraz\u00f3n no hab\u00eda podido estar con ustedes regresar porque hab\u00edan elecciones decidimos no interferir en las elecciones qu\u00e9 no [M\u00fasica] participar\u00e1 el gobierno y qu\u00e9 fuese el proceso electoral las elecciones una decisi\u00f3n en completa libertad de los ciudadanos esto s\u00ed hace con el prop\u00f3sito de empezar a marcar las diferencias no tiene por qu\u00e9 el gobierno participar en las elecciones mucho menos utilizar el dinero del presupuesto para favorecer a partidos oa candidatos el gobierno no tiene por qu\u00e9 [Aplausos] y financiar campa\u00f1as pol\u00edticas y se tiene que terminar esa mala costumbre de que cada vez que hay una elecci\u00f3n empieza la repartidera se acuerdan como era de que ven\u00edan las elecciones y a traficar con la pobreza de la gente a repartir despensas frijol con gorgojo a cambio de los votos [Aplausos] eso se debe determinar no permitir los fraudes electorales y haya elecci\u00f3n limpia y libre que el pueblo elija a sus autoridades [Aplausos] [M\u00fasica] por eso celebro la actuaci\u00f3n del gobernador de puebla guillermo pacheco pulido que le toc\u00f3 conducir este proceso en una circunstancia complicada porque falleci\u00f3 la gobernadora electa que en paz descanse con su esposo y hab\u00eda que elegir a un gobernador interino para qu\u00e9 se convocara elecciones y se tuviera un gobernador constitucional para todo el periodo ese proceso lo condujo de manera extraordinaria el licenciado pacheco pulido que merece nuestro reconocimiento porque supo mantener la estabilidad la paz social se llevaron a cabo las elecciones y no hubo problemas en puebla se reconoci\u00f3 a quien triunfo por voluntad de los ciudadanos esa es la democracia y en muchos se le debe al licenciado pacheco pulido y le hago un reconocimiento por su actuaci\u00f3n en nombre de el gobierno de la rep\u00fablica [M\u00fasica] por eso no estuve puebla en los \u00faltimos meses pero ya hoy comenc\u00e9 porque ya pas\u00f3 el proceso electoral pues en san mart\u00edn texmelucan atlixco y ya despu\u00e9s voy a recorrer todos los municipios los 218 municipios de puebla quiz\u00e1 no en un a\u00f1o pero espero hacer un buen trabajo para que me aprueben ahora en el 2021 va a ver lo que se llama la revocaci\u00f3n del mandato porque el pueblo pone y el pueblo quita y me compromet\u00ed que en el 2021 se le va a preguntar al pueblo de m\u00e9xico quieres que contin\u00fae el presidente o que renuncie [Aplausos] espero ganar en esa consulta para continuar y entonces si me va a alcanzar el tiempo para recorrer todos los municipios porque saben estoy acostumbrado no me hallo en la oficina no me hallo en el palacio tengo que andar en los pueblos porque as\u00ed inici\u00e9 mi lucha y as\u00ed quiero continuar [Aplausos] vengo a decirles que vamos a cumplir todos los compromisos no les voy a fallar no somos lo mismo no es m\u00e1s de lo mismo no es cambio de gobierno es cambio de r\u00e9gimen es la cuarta transformaci\u00f3n acu\u00e9rdense lo que siempre hemos dicho han habido tres transformaciones en la historia de m\u00e9xico la independencia que encabezaron dos curas buenos rebeldes hidalgo y morelos la segunda transformaci\u00f3n fue el movimiento de reforma realizado por el mejor presidente que ha habido en la historia de nuestro pa\u00eds un ind\u00edgena zapoteco benito ju\u00e1rez garc\u00eda la tercera transformaci\u00f3n fue la revoluci\u00f3n de 1910 y derrocar a la dictadura porfirista y liberar al pueblo tres transformaciones independencia reforma revoluci\u00f3n y los estamos aqu\u00ed y millones de mexicanos estamos llevando a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico [Aplausos] y lo vamos a lograr esta ley que se va a lograr esta transformaci\u00f3n sin violencia porque las tres transformaciones que han habido por las circunstancias tuvieron que hacerse con las armas ahora no vamos utilizar las armas es un movimiento que ha sido es y seguir\u00e1 siendo pac\u00edfico pero no quiere decir que como es un movimiento pac\u00edfico se va a quedar por encimita va a ser un movimiento profundo igual que la independencia igual que la reforma igual que la revoluci\u00f3n porque vamos a arrancar de ra\u00edz la corrupci\u00f3n de m\u00e9xico y se va a acabar con la impunidad [Aplausos] y empezamos [Aplausos] cero corrupci\u00f3n ser tu unidad vamos a acabar la corrupci\u00f3n vamos a acabar la impunidad me canso ganso [Aplausos] y por qu\u00e9 de acabar con la corrupci\u00f3n de desterrar la corrupci\u00f3n porque ah\u00ed est\u00e1 la clave ese es el secreto no problema de falta de presupuesto hay dinero el problema es que se lo roban si se acaba con la corrupci\u00f3n entonces el presupuesto va a rendir y van a mejorar las condiciones de vida y de trabajo de nuestro pueblo qu\u00e9 es lo que suced\u00eda de que todo el presupuesto se quedaba en el mismo gobierno sueldos elevad\u00edsimos cu\u00e1nto ganaba el que estaba de director del infonavit 700 mil pesos mensuales ya eso se acab\u00f3 ya hay una ley nadie puede ganar m\u00e1s que lo que recibe el presidente de la rep\u00fablica y cu\u00e1nto estoy ganando yo menos de la mitad de lo que ganaba el presidente pe\u00f1a nieto sin compensaciones 108 mil pesos y de ah\u00ed para abajo todos ya se terminaron los abusos [Aplausos] no hay avi\u00f3n presidencial imag\u00ednense que yo utilizara ese avi\u00f3n de lujo que no lo tiene ni donald trump un avi\u00f3n para 280 pasajeros con alcoba con oficinas un palacio para los cielos ya est\u00e1 ese avi\u00f3n en california en venta y se est\u00e1n vendiendo 72 aviones y helic\u00f3pteros no puede haber gobierno rico con pueblo pobre [Aplausos] cuantos cuidaban al presidente ocho mil elementos del estado mayor presidencial que desapareci\u00f3 del estado mayor presidencial todos esos elementos pasaron a la secretar\u00eda de la defensa para cuidar al pueblo con la guardia nacional al presidente lo cuida a la gente y el que lucha por la justicia no tiene nada que temer [Aplausos] ya no hay pensiones para los presidentes cuanto se les daba cada expresidente 5 millones de pesos mensuales eso ya se termin\u00f3 ya no hay atenci\u00f3n m\u00e9dica privada para los altos funcionarios p\u00fablicos cu\u00e1nto costaba 6 mil millones de pesos y darle la atenci\u00f3n m\u00e9dica a los altos muchos los p\u00fablicos se hac\u00edan hasta cirug\u00eda pl\u00e1stica hasta se estiraban a costillas del erario todo eso se termin\u00f3 ya no hay esos lujos ahora todo lo que se est\u00e1 confiscando la delincuencia no solo la delincuencia com\u00fan sino la delincuencia de cuello blanco todo se le va a regresar al pueblo ya se cre\u00f3 un instituto que se llama instituto para devolverle al pueblo lo robado [Aplausos] este domingo hay en los pinos una subasta de ranchos residencias y ese dinero va a ser para los pueblos que est\u00e1n cerca de la monta\u00f1a de guerrero ya se vendieron veh\u00edculos tambi\u00e9n de lujo y todo lo que se recaud\u00f3 se le entreg\u00f3 a los dos municipios m\u00e1s pobres de oaxaca y as\u00ed le va a tocar a la mixteca poblana y as\u00ed le va a tocar a todos los pueblos [Aplausos] y tenemos que cumplir los compromisos y vengo a eso para que sepan ustedes cu\u00e1l es el programa ya mar\u00eda luisa albores secretaria de bienestar habl\u00f3 de la pensi\u00f3n a los adultos mayores ya empez\u00f3 a entregarse ese apoyo ya no mil 160 pesos sino dos mil 550 pesos que fue el compromiso que hicimos el doble [Aplausos] parejo porque antes no se le entregaba nada al que ten\u00eda una pensi\u00f3n aunque fuese raqu\u00edtica de liste o del seguro ahora es para todos los adultos mayores pensionados del index del seguro pensionados de pemex de el ej\u00e9rcito de la marina de la comisi\u00f3n federal de electricidad a todos despu\u00e9s de los 68 a\u00f1os todos su pensi\u00f3n y los que ya recib\u00edan pensi\u00f3n a partir de los 65 se les va a seguir entregando el apoyo eso no va a faltar les para que nadie diga es que ya es de 68 en adelante s\u00ed pero es a los nuevos a los que ya ten\u00edan la pensi\u00f3n desde 65 esos si tienen ahora 66 \u00f3 67 siguen recibiendo el mismo apoyo todos los adultos mayores [Aplausos] mar\u00eda luisa tambi\u00e9n hablo de que todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as con discapacidad su pensi\u00f3n lo mismo dos mil 550 pesos todos ni\u00f1as y ni\u00f1os con discapacidad podemos no tener una ni\u00f1a un ni\u00f1o con discapacidad en nuestra familia pero miren qu\u00e9 orgullo qu\u00e9 gran satisfacci\u00f3n saber cu\u00e1nto humanismo implica el qu\u00e9 por nuestro movimiento de todos por toda la participaci\u00f3n del pueblo ahora todas las ni\u00f1as y los ni\u00f1os discapacitados de mexico todos van a tener su pensi\u00f3n dos mil 550 pesos para que de esta manera se apoyen vamos a continuar con las becas becas preescolar becas primaria y dej\u00e1s para secundar el caso del que ten\u00eda ya una beca s a seguir recibiendo la beca sea una ni\u00f1a sea un ni\u00f1o de familias de escasos recursos econ\u00f3micos 1.600 pesos cada dos veces y ese programa de becas para primaria secundaria se va a ampliar lo m\u00e1s que se pueda en el caso de la preparatoria los que est\u00e1n estudiando a nivel medio-superior que sean del colegio de bachilleres escuelas t\u00e9cnicas todos van a tener su beca ah\u00ed s\u00ed es universal todos los que est\u00e1n estudiando en las prepas su beca [Aplausos] aqu\u00ed en puebla son 200 6000 estudiantes de preparatoria m\u00e1s de 200.000 estudiantes que van a tener su beca bimestral 1.600 pesos los que estudian en la universidad de familias de escasos recursos econ\u00f3micos ah\u00ed s\u00ed no es universal cuando hablo de universales todos en el caso de estudiantes del nivel superior nivel universitario ah\u00ed son los estudiantes pobres sus becas 2400 pesos mensuales para que terminen su carrera otro programa que es universal es decir para todos es el de j\u00f3venes construyendo el futuro s\u00ed hay j\u00f3venes que nuestras estudiantes no tienen empleo todos van a ser contratados todos van a hacer en que van a trabajar como aprendices van a estar con tutores tienes un tutor maestro de un taller mec\u00e1nico es un tutor o el maestro de un taller de electricidad o el due\u00f1o de una tienda o el que tiene una empresa o un artesano son tutores tienen tener j\u00f3venes para ense\u00f1arles uno dos tres cinco diez j\u00f3venes veinte pues van a poder tener esos aprendices y a los j\u00f3venes se les va a pagar 3600 pesos mensuales para que se formen se capaciten el tutor pues los va a formar en el oficio en la profesi\u00f3n pero sobre todo lo que queremos es que lo oriente para que el joven agarre el camino del bien no el camino de las conductas antisociales para cu\u00e1ntos j\u00f3venes es este programa para todos si ustedes tienen j\u00f3venes en la familia o j\u00f3venes conocidos que no est\u00e1n estudiando qu\u00e9 no tienen trabajo de 18 a 29 a\u00f1os todos van a tener posibilidad de trabajo como aprendices porque hacemos esto porque queremos que todos los j\u00f3venes tengan estudio y tengan trabajo es un mill\u00f3n de veces mejor tener a los j\u00f3venes estudiando o trabajando que tenerlos en la calle porque si tenemos a todos los j\u00f3venes trabajando estudiando vamos a tener paz vamos a tener tranquilidad nunca m\u00e1s vamos a darle la espalda a los j\u00f3venes vamos nosotros a jalar a los j\u00f3venes a abrazar a los j\u00f3venes porque si no llegan otros y los enganchan y se nos cierran por el camino equivocado por eso vamos a apoyar a los j\u00f3venes saben cu\u00e1nto tiene autorizado ese programa de presupuesto 34.000 millones de pesos ya hay 600 mil j\u00f3venes trabajando ahora y pronto van a hacer un mill\u00f3n y el a\u00f1o que viene vamos a tener 2 millones 300 mil j\u00f3venes trabajando [Aplausos] y tambi\u00e9n apoyar al campo lo mismo solo se est\u00e1n depurando los padrones del llamado procampo porque no estaban bien recib\u00edan los que ten\u00edan m\u00e1s terrenos y recibi\u00f3 en muy poquito los que m\u00e1s lo necesitaban de que ten\u00eda media hect\u00e1rea un hect\u00e1rea dos hect\u00e1reas recib\u00edan muy poco se est\u00e1 haciendo un ajuste a ese programa y se va a entregar el apoyo de manera directa tambi\u00e9n esto es muy importante que se sepa no vamos a entregar los apoyos con intermediarios ya eso se acab\u00f3 todos van a tener su tarjeta el adulto mayor su tarjeta la persona con discapacidad o el familiar que lo cuida su tarjeta el becario su tarjeta todo con tarjeta desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n hasta el beneficiario no va a pasar por el gobierno ni por organizaciones el apoyo llegue directo y completo porque si se entrega a trav\u00e9s de intermediarios no llega completo llega con moche con piquete de ojo ya eso se termin\u00f3 y que quede muy claro aqu\u00ed llega turismo que se escuche bien y que se escuche lejos no estamos en contra de ninguna organizaci\u00f3n lo que queremos es que se acabe con la corrupci\u00f3n eso es lo que queremos van a estar recibiendo su apoyo nos vamos excluir a nadie van a recibir su apoyo pero de manera directa de manera personal nada de que yo soy de esta organizaci\u00f3n y entregarme a m\u00ed el dinero y yo lo voy a repartir a la gente no primo hermano ya eso ya se acab\u00f3 as\u00ed no va a ser [Aplausos] lo mismo ya explicaron precios de garant\u00edas para los productos del campo se le va a pagar m\u00e1s al productor por el ma\u00edz por el frijol por su producci\u00f3n se va a comprar la cosecha en los almacenes diconsa y tambi\u00e9n se va a apoyar con cr\u00e9ditos a la palabra tanto para la compra de ganado cr\u00e9dito sin intereses como peque\u00f1os cr\u00e9ditos para comerciantes a quienes tienen talleres para artesanos van a ser tantas para el bienestar si hay un peque\u00f1o comerciante un artesano que necesitan cr\u00e9dito para su herramienta para su equipo para su mercanc\u00eda que se le va a dar ese cr\u00e9dito sin intereses sin papeleo a la palabra as\u00ed que dejen nada en garant\u00eda porque la mayor riqueza de m\u00e9xico es la honestidad de su pueblo y estoy seguro que todos van a cumplir vamos a empezar entregando de 6 a 10 mil pesos poquito porque es bendito pero se entregue ese dinero diez mil pesos a los tres veces empiezan a abonar 500 pesos terminan de pagar los 10 mil 100 autom\u00e1tico reciben 15 mil terminan de pagar los 15 mil y 20 mil y ah\u00ed nos vamos cu\u00e1nto tenemos autorizados 6 mil millones de pesos para un mill\u00f3n de cr\u00e9ditos todos los que necesiten este apoyo van a contar con estos cr\u00e9ditos para reactivar la econom\u00eda desde abajo para que as\u00ed se fortalezca la econom\u00eda popular quiero tambi\u00e9n decirle a los maestros de atlixco y esta regi\u00f3n que ya estamos cumpliendo dijimos que se iba a cancelar la mal llamada reforma educativa ya se cancel\u00f3 y ahora viene todo el programa para mejorar de verdad la calidad de la ense\u00f1anza nos vamos a poner de acuerdo maestros padres de familias autoridades y entre otras cosas vamos a mejorar la situaci\u00f3n de la infraestructura el estado tan deplorable en que est\u00e1n las escuelas que est\u00e1n muy abandonadas vamos a llevar a cabo un programa para ampliar las escuelas construir aulas preparar aulas darles mantenimiento a las escuelas pero lo vamos a hacer tambi\u00e9n de manera distinta no va a pasar el dinero por el gobierno desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n a la escuela se van a constituir comit\u00e9s de padres madres de familia sobre todo madres de familia con maestros el director de la escuela y algunos alumnos los m\u00e1s grandes de 4\u00ba grado hacia adelante se hace la asamblea se elige al comit\u00e9 y se levanta un acta se certifica y cada a\u00f1o el gobierno le va a entregar a ese comit\u00e9 el dinero que le corresponde a cada escuela los padres de familia se re\u00fanen hacen asamblea y ah\u00ed deciden qu\u00e9 es lo que van a hacer con ese dinero en qu\u00e9 van a aplicar ese dinero porque estamos llevando a cabo esta acci\u00f3n para que de esta manera todos ayudemos porque no depende nada m\u00e1s de un hombre de dos o de tres de hombres son mujeres todo depende de los ciudadanos es asunto de todos el gobernar no es nada m\u00e1s del gobernante entonces todos tenemos que ayudar as\u00ed vamos a mejorar la situaci\u00f3n de las escuelas con la participaci\u00f3n de la gente tambi\u00e9n vamos a mejorar los servicios de salud hay que decirlo es tan de p\u00e9sima calidad porque no hay m\u00e9dicos no hay medicamentos eso que llaman seguro popular lo hemos dicho varias veces y lo repito y ya lo tengo comprobado y ya se aprob\u00f3 una ley para que eso desaparezca porque el llamado seguro popular ni es seguro ni es popular va a desaparecer pero no quiere decir que ya no va a haber atenci\u00f3n m\u00e9dica no no al contrario va a mejorar el servicio atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos y no solo el llamado cuadro b\u00e1sico todos los medicamentos que necesite el pueblo [Aplausos] en julio metros y me gira por el pa\u00eds va a ser a visitar centros de salud y hospitales porque pronto tiene que estar funcionando al cien el sistema de salud p\u00fablica en el pa\u00eds y lo vamos a hacer con la participaci\u00f3n de los trabajadores de la salud con los que estoy haciendo tambi\u00e9n el compromiso de que se les va a regularizar su situaci\u00f3n laboral porque muchos est\u00e1n contratados por honorarios o son eventuales muchos desde hace a\u00f1os trabajan de eventuales todos van a tener su plaza no lo puedo hacer de la noche a la ma\u00f1ana pero durante el sexenio voy a dejar basificados a todos los trabajadores de la salud y a todos los trabajadores de la educaci\u00f3n ese es mi compromiso [Aplausos] termino dici\u00e9ndoles que 'hemos pasado momentos dif\u00edciles porque seguramente se enteraron el gobierno de eeuu quer\u00eda imponer impuestos a las mercanc\u00edas que se producen en mexico y se venden en eeuu quer\u00edan cobrar primero 5% de impuestos irle subiendo hasta llegar a 25% y eso iba a da\u00f1ar nuestra econom\u00eda no ca\u00edmos en la confrontaci\u00f3n decidimos buscar el di\u00e1logo con el presidente donald trump fue una comisi\u00f3n del gobierno de mexico a washington estuvo all\u00e1 una semana y se logr\u00f3 que no entrara en vigor esa medida es decir se logr\u00f3 que no le cobren impuestos a las mercanc\u00edas de m\u00e9xico que se venden en eeuu fue un triunfo porque les comento eso por qu\u00e9 si se desataban esa guerra comercial nosotros aunque no queremos la confrontaci\u00f3n y vamos a estar obligados a hacer lo mismo que ellos nos iban a hacer es decir si va a imponer tambi\u00e9n impuestos a las mercanc\u00edas de eeuu quiera desatar la guerra comercial decidimos buscar repito el di\u00e1logo llegar al entendimiento al acuerdo y se logr\u00f3 pero seguramente nuestros paisanos migrantes estaban preocupados digo esto aqu\u00ed en atlixco porque hay muchos poblanos trabajando en eeuu en nueva york y en otros estados de la uni\u00f3n americana tenemos que cuidar a nuestros paisanos cuidarlos por razones de justicia por razones humanitarias pero tambi\u00e9n porque gracias a ellos vive mucha gente en el pa\u00eds los migrantes poblanos mexicanos env\u00edan remesas env\u00edan dinero a sus familiares en mexico saben cu\u00e1nto se recibe cada a\u00f1o de esas remesas 34 mil millones de d\u00f3lares a poco no merecen apoyo y protecci\u00f3n nuestros migrantes claro que s\u00ed un aplauso a todos ellos [M\u00fasica] [Aplausos] que se fueron a buscarse la vida arregl\u00e1ndolo todo y salieron hacia adelante y ahora est\u00e1n apoyando a sus familiares y apoyan a la econom\u00eda nacional porque esas remesas son la principal fuente de ingresos que tienen nuestro pa\u00eds por eso les informo que se lleg\u00f3 a ese acuerdo y m\u00e9xico es respetado no solo en eeuu en el mundo entero porque nosotros respetamos a otros pueblos a otros gobiernos porque queremos que tambi\u00e9n nos respeten a los mexicanos y respeten al gobierno legal leg\u00edtimamente democr\u00e1ticamente constituido vamos hacia adelante ustedes seguramente ya pensaron sobre este asunto sobre lo que m\u00e1s conviene c\u00f3mo llevar la relaci\u00f3n con el presidente donald trump c\u00f3mo llevar la relaci\u00f3n con el gobierno de estados unidos porque estoy seguro que ustedes si piensan sobre este asunto porque el pueblo tiene un instinto certero el pueblo sabe el pueblo es sabio sabe lo que conviene lo que conviene y lo que no conviene as\u00ed nada m\u00e1s medirle el agua a los camotes les pregunto piensa lo que deseas y pensando sobre este tema de la pol\u00edtica de m\u00e9xico con eeuu y les pregunto qu\u00e9 nos conviene m\u00e1s le entramos a contestarle al presidente trump y buscamos el arreglo y una relaci\u00f3n de amistad con el gobierno y con el pueblo de eeuu ese es el planteamiento los que est\u00e9n por qu\u00e9 le contestemos al presidente trump haya respuesta fuerte del gobierno de mexico al gobierno de eeuu que levanten la mano que levanten la mano los que consideren que es mejor buscar el di\u00e1logo la conciliaci\u00f3n y el acuerdo eso es todo que vive el pueblo [M\u00fasica] porque hago esto porque quienes piensan que deber\u00eda de lanzarnos fuerte ustedes saben que no nos falta valor hemos luchado durante mucho tiempo hemos enfrentado muchas adversidades pero esto no es de pepe de pelea esto es de actuar con imaginaci\u00f3n y aunque se tenga el coraz\u00f3n caliente la cabeza fr\u00eda [Aplausos] por eso vamos hacia adelante yo voy a regresar a toda esta regi\u00f3n no va a haber divorcio entre el pueblo y gobierno no es que ya ganamos y nosotros a gobernar y ustedes a sus quehaceres no va a ser gobierno siempre del pueblo para el pueblo y con el pueblo vamos todos juntos a la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico unidos juntos vamos a lograr la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico que viva atlixco que viva la m\u00edstica poblana que viva puebla viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico m\u00e9xico [Aplausos] para concluir el programa de este evento invitamos a los presentes a permanecer de pie para entonar con orgullo y respeto nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] ahora concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador el gobierno de m\u00e9xico agradece a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles una excelente tarde ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_29PQwx4IdPFKrhiS1TxRRqQ",
    "playlist_title": "Programas para el Bienestar",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:13:43.853177"
}