{
    "video_id": "lVUOPIJUu8w",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/lVUOPIJUu8w/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDwdHDh37h2WcVv1xrTuLT7qNBlOQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=lVUOPIJUu8w",
    "video_title": "Di\u00e1logo con la comunidad del Hospital Rural Amanalco, desde  Estado de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 3980,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "la palabra el director del hospital",
            "start": 0.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "rural amanalco doctor luis carlos",
            "start": 1.469,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "mart\u00ednez aranda",
            "start": 5.1,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7.55,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes sean bienvenidas las",
            "start": 15.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "autoridades aqu\u00ed presentes se\u00f1or",
            "start": 18.94,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "presidente licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 22.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador bienvenido a este hospital",
            "start": 24.85,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "rural de amanalco que pertenece a un",
            "start": 27.64,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 30.67,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "amanalco como puede ver es un para\u00edso",
            "start": 32.9,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "amanalco significa el lugar donde nace",
            "start": 36.16,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "el agua",
            "start": 38.69,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "nuestra historia inicia el 10 de julio",
            "start": 40.39,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "de 2010 fecha en que entra en operaci\u00f3n",
            "start": 42.37,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "esta unidad",
            "start": 45.489,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "como zona de servicios m\u00e9dicos el",
            "start": 47.3,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hospital rural de amanalco atiende a",
            "start": 49.969,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "casi 20.000 usuarios de 30 localidades",
            "start": 52.34,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "de 7 municipios entre ellos almoloya de",
            "start": 55.16,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez valle de bravo",
            "start": 59.149,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "donato guerra y villa de allende",
            "start": 61.46,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "mi nombre es luis carlos mart\u00ednez aranda",
            "start": 64.67,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y quiero compartir con usted que los",
            "start": 67.03,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "\u00faltimos cuatro a\u00f1os de mi ejercicio",
            "start": 70.7,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "profesional los he realizado en este",
            "start": 72.38,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "hospital rural",
            "start": 74.78,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "lo que me ha permitido ser parte del",
            "start": 77.87,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "equipo de salud y contribuir como m\u00e9dico",
            "start": 80.87,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gineco-obstetra a la mejora de la",
            "start": 83.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "calidad de la atenci\u00f3n materno-infantil",
            "start": 86.15,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "por otro lado como directivo uno de mis",
            "start": 89.159,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "objetivos ha sido mostrar a las nuevas",
            "start": 92.429,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "generaciones de m\u00e9dicos y enfermeras la",
            "start": 94.77,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "importancia y la trascendencia de",
            "start": 97.38,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "otorgar los servicios de salud a la",
            "start": 99.84,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de la regi\u00f3n especialmente a",
            "start": 101.939,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la de nuestros pueblos originarios o",
            "start": 104.789,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "tommy y m\u00e1s agua",
            "start": 106.799,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "la aplicaci\u00f3n del modelo de atenci\u00f3n",
            "start": 111.21,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "integral a la salud en el hospital y en",
            "start": 113.159,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "las unidades m\u00e9dicas rurales nos ha",
            "start": 116.19,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "permitido acercar a la comunidad para",
            "start": 118.799,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "juntos fomentar el autocuidado y la",
            "start": 121.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de enfermedades y sus",
            "start": 123.78,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "complicaciones",
            "start": 126.36,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "esto se ha logrado a trav\u00e9s del trabajo",
            "start": 128.09,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de este gran equipo conformado por todos",
            "start": 131.03,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "mis compa\u00f1eros quienes se merecen mi m\u00e1s",
            "start": 133.67,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sincero reconocimiento y se encuentran",
            "start": 136.099,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "hoy aqu\u00ed presente el se\u00f1or presidente",
            "start": 138.44,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "es importante resaltar la participaci\u00f3n",
            "start": 150.54,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de la organizaci\u00f3n comunitaria y los",
            "start": 153.39,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "avales ciudadanos quienes promueven",
            "start": 156.45,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "nuestros programas de salud y la",
            "start": 159.0,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n oportuna a la poblaci\u00f3n",
            "start": 161.129,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "hemos trabajado por la mejora de",
            "start": 164.23,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "nuestros servicios con apoyo del imptce",
            "start": 166.09,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "y las autoridades municipales ejemplo de",
            "start": 168.909,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "lo anterior es el apoyo obtenido para el",
            "start": 172.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "dise\u00f1o del proyecto para la correcci\u00f3n",
            "start": 175.269,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "del cauce pluvial debido a que como",
            "start": 177.76,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "ustedes pueden ver estamos enclavados en",
            "start": 180.31,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "una en una cuenca se inunda en",
            "start": 182.739,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "temporadas de lluvias cuando menos de",
            "start": 185.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "una o dos veces al a\u00f1o",
            "start": 188.049,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que ya fue revisada por la",
            "start": 190.42,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n del agua del estado de m\u00e9xico",
            "start": 192.61,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "generando un proyecto para su correcci\u00f3n",
            "start": 194.67,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "pero sin haberse podido realizar por la",
            "start": 197.04,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "falta de recursos",
            "start": 199.66,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "otro problema urgente a resolver es el",
            "start": 202.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mantenimiento y sustituci\u00f3n del circuito",
            "start": 205.61,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico ya que como sabemos el estado",
            "start": 207.92,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de conservaci\u00f3n es fundamental para el",
            "start": 210.86,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "funcionamiento de un hospital",
            "start": 212.93,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "ejemplo de lo anterior es que no",
            "start": 216.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "contamos con un sistema de pararrayos lo",
            "start": 218.61,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "cual ha provocado afectaci\u00f3n de la",
            "start": 220.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "subestaci\u00f3n el\u00e9ctrica ya que en el 2018",
            "start": 222.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sufrimos la ca\u00edda de dos rayos que",
            "start": 225.78,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "afectaron las lavadoras y secadoras del",
            "start": 227.94,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "hospital y por ende generaron falta de",
            "start": 230.31,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ropa hospitalaria e insuficiente",
            "start": 233.61,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n y falta de satisfacci\u00f3n de la",
            "start": 235.74,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 238.2,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "asimismo es urgente la sustituci\u00f3n de",
            "start": 239.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1quinas de anestesia l\u00e1mparas de",
            "start": 242.9,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "quir\u00f3fano y camas hospitalarias",
            "start": 244.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se requiere la construcci\u00f3n de",
            "start": 247.19,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "albergue para dar refugio a nuestros",
            "start": 249.32,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "usuarios pero confiamos en que a trav\u00e9s",
            "start": 251.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de su apoyo logremos y lograremos",
            "start": 254.81,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "alcanzar los objetivos que usted nos ha",
            "start": 257.84,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "delineado en sus recientes visitas es",
            "start": 259.97,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "decir otorgar m\u00e1s y mejor atenci\u00f3n",
            "start": 262.7,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica y medicamentos gratuitos la",
            "start": 265.76,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "cobertura y regularizaci\u00f3n del personal",
            "start": 269.81,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y el mejoramiento de la conservaci\u00f3n de",
            "start": 272.29,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "nuestro hospital",
            "start": 275.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tenga usted confianza que en el",
            "start": 277.19,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bienestar existimos miles de",
            "start": 279.86,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "profesionales que d\u00eda a d\u00eda elaboramos",
            "start": 282.35,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "con el \u00fanico fin de ver restablecida la",
            "start": 284.66,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "salud de nuestros pacientes y con ello",
            "start": 287.3,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "contribuir en su noble af\u00e1n de lograr un",
            "start": 290.17,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico m\u00e1s justo y equitativo muchas",
            "start": 292.97,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 295.43,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "pueden ocupar su asiento por favor",
            "start": 316.729,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escuchemos las palabras",
            "start": 319.969,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "del director general del instituto",
            "start": 321.979,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social",
            "start": 323.689,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "soy robledo",
            "start": 325.699,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 329.19,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente muy",
            "start": 333.76,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "buenas tardes a todas ya todos amigos de",
            "start": 336.91,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "amanalco y de los otros municipios que",
            "start": 339.97,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "se han dado sitio",
            "start": 342.76,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy aqu\u00ed hoy quiero saludar",
            "start": 343.63,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "con mucho reconocimiento y afecto a los",
            "start": 346.21,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos a los residentes a las",
            "start": 350.17,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "enfermeras a los del hospital ya los que",
            "start": 352.93,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "vengan de las unidades m\u00e9dicas rurales",
            "start": 355.21,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "los voluntarios de salud al personal de",
            "start": 359.1,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n comunitaria tambi\u00e9n a los",
            "start": 361.6,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "administrativos a los de servicios",
            "start": 363.94,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "generales al personal del laboratorio de",
            "start": 365.32,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "rayos x a los j\u00f3venes de cara a los",
            "start": 367.33,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "jubilados a los de trabajo social a",
            "start": 370.03,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "todas ya todos quienes hacen posible",
            "start": 371.65,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "seguir teniendo este modelo de atenci\u00f3n",
            "start": 373.99,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "integral a la salud pero tambi\u00e9n tambi\u00e9n",
            "start": 377.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "saludar a la poblaci\u00f3n que se atiende en",
            "start": 380.5,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "este hospital y es importante decirles",
            "start": 383.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que estamos hoy aqu\u00ed no para venir a",
            "start": 387.16,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "simular ni a decir que todo est\u00e1 bien no",
            "start": 389.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sino a ver qu\u00e9 cosas se tienen que",
            "start": 393.1,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "fortalecer cu\u00e1les est\u00e1n mal y tenemos",
            "start": 395.74,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que corregir y cu\u00e1les son",
            "start": 397.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en donde tenemos que intervenir de",
            "start": 400.06,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "manera m\u00e1s urgente cada vez que el",
            "start": 402.16,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 404.83,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "dice me canso ganso nosotros no nos",
            "start": 406.569,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "puede no le podemos contestar y yo me",
            "start": 409.809,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hago pato no nosotros tenemos que",
            "start": 411.61,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "atender para que las cosas mejoren",
            "start": 414.129,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "entonces creo que hoy es muy importante",
            "start": 418.59,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y estando aqu\u00ed con el se\u00f1or gobernador",
            "start": 422.01,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "un gusto saludarlos siempre gobernador",
            "start": 424.65,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "del mazo a la presidenta municipal y",
            "start": 427.59,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hacer algunas reflexiones sobre la",
            "start": 430.26,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que vivi\u00f3 las \u00faltimas d\u00e9cadas",
            "start": 432.75,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "y todo el sistema de salud decisiones",
            "start": 435.57,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "equivocadas y contrarias a la vocaci\u00f3n",
            "start": 439.73,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "de servicio que siempre han tenido los",
            "start": 442.8,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "doctores la doctora las enfermeras todo",
            "start": 444.87,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "el personal de salud en nuestro pa\u00eds y",
            "start": 446.7,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en ese sentido tambi\u00e9n reconocer como",
            "start": 449.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ustedes frente a esos momentos",
            "start": 451.83,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "aguantaron y siguieron haciendo su",
            "start": 453.9,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "trabajo muchas veces con limitaciones",
            "start": 455.97,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pero siguieron ah\u00ed cu\u00e1les son estas",
            "start": 458.28,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ideas a las que yo me refiero y que",
            "start": 460.41,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "insisto siempre en que recordarlas",
            "start": 462.51,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "significa la oportunidad de que no se",
            "start": 465.18,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "olviden para que nunca se vuelvan a",
            "start": 467.13,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "repetir una la que dec\u00eda que la salud",
            "start": 468.51,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo se conoce estando en una oficina en",
            "start": 473.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico en una computadora",
            "start": 477.3,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "viendo cifras y datos duros y ustedes",
            "start": 478.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "demostraron que la salud solamente se",
            "start": 481.65,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "puede resolver",
            "start": 483.78,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "las comunidades atendiendo en los",
            "start": 485.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "lugares en donde est\u00e1n ocurriendo los",
            "start": 487.74,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "problemas esa m\u00edstica de servicio que",
            "start": 490.02,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "desde hace 40 a\u00f1os tiene el lynx desde",
            "start": 493.38,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "que fu\u00e9 coplamar hoy representa una gran",
            "start": 496.47,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "oportunidad para demostrar que la",
            "start": 499.169,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n integral a la salud de este",
            "start": 500.97,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "modelo de atenci\u00f3n que nosotros tenemos",
            "start": 503.43,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "sigue siendo lo mejor que se puede hacer",
            "start": 506.37,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "prevenir pero asistir y estar cerca de",
            "start": 509.16,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "la gente y de la comunidad tambi\u00e9n",
            "start": 512.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "durante muchos a\u00f1os con mucha soberbia",
            "start": 514.529,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "se dec\u00eda que simplemente la salud era",
            "start": 517.08,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "ausencia de enfermedad que con que la",
            "start": 518.789,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "gente no se enfermara y era suficiente y",
            "start": 520.89,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "nosotros y ustedes han demostrado que la",
            "start": 524.43,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "salud es algo m\u00e1s que hay un estado",
            "start": 527.1,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s amplio del bienestar que s\u00ed",
            "start": 528.6,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "incluye la salud f\u00edsica pero tambi\u00e9n la",
            "start": 531.12,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "salud social la salud mental estar cerca",
            "start": 534.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de las comunidades para que las",
            "start": 537.18,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "comunidades tambi\u00e9n no solamente reciban",
            "start": 538.92,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y esperen que les van a llevar en",
            "start": 542.73,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "materia de salud sino tomen decisiones y",
            "start": 545.22,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ejerzan ese derecho a decidir",
            "start": 548.13,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sobre los temas de la salud p\u00fablica",
            "start": 550.83,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n y algo que es muy importante",
            "start": 553.95,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "decirlo aqu\u00ed esta idea incorrecta que la",
            "start": 556.26,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ciencia y la sabidur\u00eda ancestral",
            "start": 560.7,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena contrastaban y chocaban aqu\u00ed en",
            "start": 563.34,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "bienestar se ha demostrado en los",
            "start": 567.03,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "\u00faltimos a\u00f1os que el conocimiento",
            "start": 568.41,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ancestral es parte fundamental es un",
            "start": 571.14,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "eslab\u00f3n m\u00e1s de un modelo de salud en",
            "start": 574.17,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "este caso m\u00e1s agua o tommy o malla o",
            "start": 577.41,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "total de donde sea hemos demostrado que",
            "start": 580.2,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "el trabajo con las parteras que el",
            "start": 583.05,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "trabajo tambi\u00e9n de acci\u00f3n comunitaria es",
            "start": 584.43,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "igual de importante que el de la",
            "start": 587.04,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a la salud y la otra que las",
            "start": 589.2,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "decisiones y lo \u00fanico que deb\u00eda de",
            "start": 592.29,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "hablar un director del seguro social era",
            "start": 594.66,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "del r\u00e9gimen ordinario y en el r\u00e9gimen",
            "start": 596.94,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ordinario de las grandes avances",
            "start": 598.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos de los grandes centros",
            "start": 601.17,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nacionales de salud y es cierto estamos",
            "start": 603.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "muy orgullosos se los dijo como director",
            "start": 606.57,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "del inss pero tambi\u00e9n estamos muy",
            "start": 608.88,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "orgullosos del trabajo cotidiano",
            "start": 610.26,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "silencioso muchas veces dif\u00edcil",
            "start": 612.14,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "complicado que ustedes",
            "start": 615.45,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "porque ese es el tipo de doctores que",
            "start": 617.16,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "siempre hemos tenido el tipo de personal",
            "start": 619.05,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "en salud que hemos buscado y del que",
            "start": 621.149,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "hemos estado orgullosos en el pa\u00eds aquel",
            "start": 623.129,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "que hace las cosas por convicci\u00f3n y no",
            "start": 625.05,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "por conveniencia y que hace las cosas no",
            "start": 627.0,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "porque sea c\u00f3modo sino porque es lo",
            "start": 629.04,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "correcto es lo que hay que hacer y",
            "start": 630.66,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "ustedes as\u00ed lo han hecho por eso hoy",
            "start": 632.67,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "est\u00e1n emocionantes",
            "start": 634.529,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "para nosotros",
            "start": 639.22,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "todos quienes tenemos alg\u00fan encargo en",
            "start": 641.22,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "materia de salud acompa\u00f1ar al presidente",
            "start": 643.5,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "de mexico al licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 645.48,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador est\u00e1 el secretario de",
            "start": 647.43,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "salud jorge alcocer juan ferrer de elin",
            "start": 649.529,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "xavi el luis antonio ram\u00edrez de listas a",
            "start": 652.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "christina la subsecretaria de salud iv\u00e1n",
            "start": 655.74,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "cisneros desde luego la doctora kessel",
            "start": 659.16,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "hablar a todos aqu\u00ed para seguir",
            "start": 661.379,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "conociendo para transformar el sistema",
            "start": 663.75,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "de salud para poder llegar a ese ideal",
            "start": 667.5,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que tenemos para que la salud no sea un",
            "start": 670.529,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "privilegio sino simplemente se atiende a",
            "start": 672.899,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "lo que dice la constituci\u00f3n haga eso al",
            "start": 675.089,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "director del hospital y decirle hoy",
            "start": 678.18,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "justamente a dos d\u00edas que se haya",
            "start": 680.129,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "empezado la semana de la lactancia que",
            "start": 682.139,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "tenemos un reto de hacer de este",
            "start": 683.699,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hospital uno de los hospitales se incian",
            "start": 685.439,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estar que es tienen la certificaci\u00f3n de",
            "start": 688.259,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "hospital amigo de la madre y del ni\u00f1o",
            "start": 689.699,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 pronto cuando vuelva a venir ya",
            "start": 691.86,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "nos den esa gran sorpresa y entonces",
            "start": 694.199,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "amigas y amigos simplemente decirles en",
            "start": 696.81,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "materia de salud la cuarta",
            "start": 700.05,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n tiene un rumbo tiene un",
            "start": 702.209,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito y ese prop\u00f3sito es",
            "start": 704.399,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "las letras de nuestro himno del seguro",
            "start": 707.61,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "social que sigamos como lo han hecho",
            "start": 710.459,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "ustedes siendo un pueblo infatigable que",
            "start": 712.649,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "avanza rumbo al porvenir y nunca al",
            "start": 715.47,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ocaso en bienestar para m\u00ed es sin\u00f3nimo",
            "start": 718.11,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "del pueblo curando al pueblo ojal\u00e1 sean",
            "start": 720.6,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "muchos muchos a\u00f1os m\u00e1s de este modelo",
            "start": 723.66,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "gracias y buenas tardes",
            "start": 726.269,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 736.16,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente de los",
            "start": 739.43,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 741.35,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 743.99,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "amigas amigos de amanalco de comunidades",
            "start": 748.49,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "pueblos municipios del estado de m\u00e9xico",
            "start": 752.39,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar de nuevo en",
            "start": 757.24,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "amanalco desde luego que conoc\u00eda he",
            "start": 759.86,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "visitado amanalco lo menos",
            "start": 764.149,
            "duration": 9.831
        },
        {
            "text": "diez veces si no es que m\u00e1s",
            "start": 769.07,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "tengo la dicha enorme de conocer todos",
            "start": 775.67,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "los municipios del estado de mexico los",
            "start": 779.87,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "125 municipios del estado de mexico",
            "start": 782.74,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "conozco todos los municipios del pa\u00eds y",
            "start": 785.84,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "los he visitado m\u00e1s de una vez",
            "start": 790.1,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 792.899,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "ahora regreso",
            "start": 794.98,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "porque estoy acostumbrado a hacer este",
            "start": 797.73,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "trabajo desde hace muchos a\u00f1os",
            "start": 801.6,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "de informar y al mismo tiempo recoger",
            "start": 804.71,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "los sentimientos de la gente adem\u00e1s no",
            "start": 808.09,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "me ayuda en el palacio nacional",
            "start": 813.92,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 816.76,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "tengo esta costumbre de estar",
            "start": 823.97,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "recorriendo los pueblos",
            "start": 828.459,
            "duration": 10.731
        },
        {
            "text": "estoy por lo general de lunes a viernes",
            "start": 833.31,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "el palacio nacional porque de lunes a",
            "start": 839.19,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "viernes tengo reuni\u00f3n con el gabinete de",
            "start": 843.66,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "seguridad de 6 a 7 de la ma\u00f1ana de lunes",
            "start": 848.4,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "a viernes me re\u00fano con el secretario la",
            "start": 853.17,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "defensa con el secretario de marina con",
            "start": 856.08,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "el secretario de seguridad p\u00fablica con",
            "start": 858.87,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la secretaria de gobernacion recibimos",
            "start": 861.15,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "el reporte el parte de lo que sucede en",
            "start": 864.71,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "cuanto a delitos en todo el pa\u00eds todos",
            "start": 869.7,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "los d\u00edas porque ese es un problema grave",
            "start": 873.99,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "el de la inseguridad y el de la",
            "start": 878.81,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 881.91,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tom\u00e9 la decisi\u00f3n de no delegar a nadie",
            "start": 883.92,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "la responsabilidad de hacerme cargo",
            "start": 888.18,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "para que poniendo orden trabajando de",
            "start": 892.49,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "manera coordinada ahora que se reform\u00f3",
            "start": 897.26,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n ya se cuenta con la",
            "start": 900.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "guardia nacional y atendiendo todos los",
            "start": 903.77,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "d\u00edas el problema con perseverancia yo",
            "start": 907.88,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "estoy seguro que vamos a obtener pronto",
            "start": 910.94,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "buenos resultados y vamos a bajar la",
            "start": 913.91,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "incidencia delictiva porque lo m\u00e1s",
            "start": 917.81,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "importante es que podamos vivir en paz",
            "start": 919.37,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds",
            "start": 922.54,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "precisamente cuando no tenemos esta",
            "start": 931.93,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de lunes a viernes en palacio",
            "start": 937.01,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 939.649,
            "duration": 2.211
        },
        {
            "text": "se lleva a cabo",
            "start": 941.97,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "estados en regiones del pa\u00eds",
            "start": 945.02,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y este lunes pasado ma\u00f1ana la reuni\u00f3n",
            "start": 948.63,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "nacional de seguridad la vamos a",
            "start": 952.38,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "celebrar en valle de bravo porque vamos",
            "start": 955.52,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 959.85,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "analizar y atender el problema de la",
            "start": 961.91,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "inseguridad de la violencia en el estado",
            "start": 965.879,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 967.319,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "quiero decirles que contamos",
            "start": 969.119,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "en este prop\u00f3sito con el apoyo de el",
            "start": 973.769,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "gobernador alfredo del mazo con el",
            "start": 978.629,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de mexico",
            "start": 981.389,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 983.85,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 985.8,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ya ven que yo siempre digo lo que pienso",
            "start": 990.279,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "porque mi pecho no es bodega",
            "start": 993.06,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "un llamado de atenci\u00f3n ya no hay que",
            "start": 996.889,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "estarnos peleando necesitamos unirnos la",
            "start": 1000.73,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "patria es primero",
            "start": 1005.439,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 1015.279,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "que de lunes a viernes por lo general en",
            "start": 1017.36,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "el palacio nacional y los fines de",
            "start": 1021.32,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "semana a recorrer los juegos y ahora",
            "start": 1024.02,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "iniciamos una gira hace como un mes los",
            "start": 1029.89,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "fines de semana para visitar los 80",
            "start": 1035.449,
            "duration": 8.211
        },
        {
            "text": "hospitales del programa bienestar",
            "start": 1038.78,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "porque en nuestras prioridades pues est\u00e1",
            "start": 1044.77,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "atender lo m\u00e1s complicado despu\u00e9s de",
            "start": 1048.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "decir no quiero que se malinterprete",
            "start": 1052.9,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "pero va bien la econom\u00eda",
            "start": 1056.04,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "vamos bien",
            "start": 1059.89,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "les doy dos datos que son importantes",
            "start": 1063.18,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "hasta ayer el peso",
            "start": 1066.78,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "era la moneda que m\u00e1s se hab\u00eda",
            "start": 1070.169,
            "duration": 9.471
        },
        {
            "text": "fortalecido que m\u00e1s se ha fortalecido",
            "start": 1074.549,
            "duration": 8.991
        },
        {
            "text": "en el mundo con relaci\u00f3n al dolor hasta",
            "start": 1079.64,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "ayer tuvimos as\u00ed",
            "start": 1083.54,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "siete meses ayer nos desplaz\u00f3 del primer",
            "start": 1086.31,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "lugar el yen japon\u00e9s pero miren el peso",
            "start": 1090.69,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "fortalecido en todo este tiempo eso es",
            "start": 1094.85,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "muy importante porque eso significa",
            "start": 1099.96,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "confianza en m\u00e9xico",
            "start": 1101.73,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "otro dato importante",
            "start": 1104.86,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "ha bajado la inflaci\u00f3n del a\u00f1o pasado a",
            "start": 1107.99,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "la fecha otro dato importante que es o",
            "start": 1113.12,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1117.07,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "debemos presumir lo nosotros eso tiene",
            "start": 1119.35,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "que ver con nuestros h\u00e9roes vivientes",
            "start": 1123.07,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos migrantes las remesas",
            "start": 1126.179,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "lo que env\u00edan nuestros paisanos a sus",
            "start": 1130.24,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 1132.97,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "en estos meses de gobierno han sido las",
            "start": 1134.71,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "remesas m\u00e1s altas en toda la historia de",
            "start": 1139.929,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds desde que se tiene registro",
            "start": 1144.39,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "de las remesas cerca de 35 mil millones",
            "start": 1147.58,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "de d\u00f3lares se proyectan de remesas en",
            "start": 1152.08,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o merece un aplauso verdad los",
            "start": 1156.64,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 1159.25,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "ese es un dinero",
            "start": 1163.49,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que ayuda mucho porque llega a los",
            "start": 1165.53,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "pueblos y reactiva la econom\u00eda por eso",
            "start": 1168.53,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "digo vamos bien porque adem\u00e1s",
            "start": 1173.54,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "estar\u00e0s y la econom\u00eda en general de que",
            "start": 1178.82,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1 entrando dinero de remesas tambi\u00e9n",
            "start": 1182.33,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "ya empezamos",
            "start": 1187.84,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "los apoyos para el bienestar los",
            "start": 1191.83,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "programas para el bienestar les puedo",
            "start": 1194.409,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "decir que la inversi\u00f3n este a\u00f1o en",
            "start": 1197.59,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "programas de bienestar va a llegar a 300",
            "start": 1200.529,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos nunca en la",
            "start": 1204.07,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "historia de m\u00e9xico se hab\u00eda destinado",
            "start": 1208.09,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "tanto dinero al bienestar del pueblo",
            "start": 1209.919,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s",
            "start": 1215.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "les puedo mencionar un programa",
            "start": 1217.21,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "en cuanto a su presupuesto el de adultos",
            "start": 1220.84,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 1225.279,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "antes el apoyo era de mil 160 pesos",
            "start": 1226.9,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "ahora es dos mil quinientos cincuenta",
            "start": 1231.6,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "antes el apoyo era s\u00f3lo para los que no",
            "start": 1235.61,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "ten\u00edan",
            "start": 1241.7,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "seguridad social los que ten\u00edan una",
            "start": 1244.2,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "jubilaci\u00f3n de lista en el seguro de",
            "start": 1247.51,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo mexicano de la cgt de la",
            "start": 1250.81,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "defensa de marina no eran tomados en",
            "start": 1254.05,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "cuenta ahora es para todos 8 millones de",
            "start": 1256.9,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "adultos mayores est\u00e1n ya recibiendo",
            "start": 1262.18,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "estos apoyos 8 millones todos los",
            "start": 1266.49,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "adultos mayores y no solo los pobres",
            "start": 1270.87,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los que tienen mejor condici\u00f3n",
            "start": 1273.6,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica porque esto es un",
            "start": 1276.03,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "reconocimiento a los que ya trabajaron",
            "start": 1279.39,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "ya aportaron mucho al desarrollo del",
            "start": 1283.83,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y merecen vivir en el \u00faltimo tramo",
            "start": 1287.309,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "de su existencia con un poco de",
            "start": 1290.91,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "felicidad para eso es este programa",
            "start": 1293.28,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "es una reivindicaci\u00f3n para nuestros",
            "start": 1300.61,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ancianos respetables cu\u00e1nto significa",
            "start": 1304.929,
            "duration": 8.251
        },
        {
            "text": "este programa en el presupuesto cu\u00e1nto",
            "start": 1309.13,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "es la inversi\u00f3n que no gasto 110 mil",
            "start": 1313.18,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "millones de pesos tambi\u00e9n debemos de",
            "start": 1317.17,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "sentirnos orgullosos porque ya cerca de",
            "start": 1320.62,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de ni\u00f1as ni\u00f1os con",
            "start": 1324.07,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "discapacidad o con capacidades",
            "start": 1327.27,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "diferentes est\u00e1n recibiendo tambi\u00e9n su",
            "start": 1330.07,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n todas las ni\u00f1as los ni\u00f1os pobres",
            "start": 1333.04,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico van a tener esta pensi\u00f3n de 2",
            "start": 1336.28,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "mil 550 pesos igual que los adultos",
            "start": 1340.45,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "mayores ya comenzamos a entregar las",
            "start": 1343.33,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "becas para estudiantes para preescolar",
            "start": 1347.23,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "primaria secundaria",
            "start": 1351.61,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "todos los que estudian aqu\u00ed en aman al",
            "start": 1357.04,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "en el nivel medio superior lo que antes",
            "start": 1361.29,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "se conoc\u00eda como la preparatoria aqu\u00ed en",
            "start": 1366.01,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "amanalco son mil 165 j\u00f3venes que est\u00e1n",
            "start": 1369.88,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "estudiando el colegio de bachilleres",
            "start": 1377.05,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "escuelas t\u00e9cnicas bueno todos van a",
            "start": 1378.94,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "tener sus becas de 1600 pesos",
            "start": 1382.72,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "bimestrales porque en este nivel de",
            "start": 1387.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "escolaridad todos van a tener estas",
            "start": 1390.22,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "becas ya las est\u00e1n recibiendo porque",
            "start": 1392.68,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "este nivel de escolaridad coincide con",
            "start": 1395.94,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "la adolescencia y es tambi\u00e9n en el nivel",
            "start": 1398.53,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de escolaridad en el que se da m\u00e1s",
            "start": 1402.4,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "deserci\u00f3n m\u00e1s abandono de la escuela",
            "start": 1404.98,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "y queremos mantener en la escuela",
            "start": 1409.11,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "estudiantes a los j\u00f3venes porque es mil",
            "start": 1412.59,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "veces mejor tener a los j\u00f3venes",
            "start": 1415.2,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "estudiando que tenerlos en la calle por",
            "start": 1417.09,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "eso todos los j\u00f3venes van a tener estas",
            "start": 1419.61,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "becas los que est\u00e1n estudiando en",
            "start": 1423.66,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "preparatoria los que siguen universidad",
            "start": 1425.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de familias de escasos recursos tambi\u00e9n",
            "start": 1428.28,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "sus becas hasta ahora son 300.000 es",
            "start": 1431.1,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "como si se hubiese abierto una",
            "start": 1436.2,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "universidad como la unam que tiene",
            "start": 1440.54,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "300.000 alumnos",
            "start": 1445.559,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "estamos ya otorgando 300.000 becas de",
            "start": 1447.14,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "2400 pesos mensuales",
            "start": 1452.27,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "estudiantes pobres para que terminen su",
            "start": 1456.58,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "carrera y tambi\u00e9n es un timbre de",
            "start": 1459.92,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "orgullo poder decirles que ya se le est\u00e1",
            "start": 1463.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "dando trabajo",
            "start": 1467.42,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "a 900.000 j\u00f3venes del programa j\u00f3venes",
            "start": 1469.56,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro 900.000 j\u00f3venes",
            "start": 1474.56,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "que no estaban estudiando o no ten\u00edan",
            "start": 1479.18,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "empleo les est\u00e1 pagando 3600 pesos",
            "start": 1483.63,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "mensuales est\u00e1n trabajando de aprendices",
            "start": 1488.16,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "en talleres en empresas en comercio",
            "start": 1491.04,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "van a ser un mill\u00f3n de j\u00f3venes este a\u00f1o",
            "start": 1496.09,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "y le vamos a seguir hasta llegar a 2",
            "start": 1499.33,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "millones 300 mil j\u00f3venes no va a quedar",
            "start": 1501.909,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "un joven sin estudio y sin trabajo",
            "start": 1505.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "porque lo que queremos es alejar al",
            "start": 1509.909,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "joven de los caminos retorcidos de los",
            "start": 1513.88,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "caminos de la delincuencia de los",
            "start": 1518.919,
            "duration": 10.471
        },
        {
            "text": "caminos que no conducen a nada bueno",
            "start": 1523.44,
            "duration": 8.589
        },
        {
            "text": "no queremos que caigan en conductas",
            "start": 1529.39,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "antisociales",
            "start": 1532.029,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "no se va a resolver el problema de la",
            "start": 1534.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "inseguridad y de la violencia s\u00f3lo con",
            "start": 1536.54,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "medidas coercitivas la paz y la",
            "start": 1540.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tranquilidad son frutos de la justicia",
            "start": 1542.75,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "porque se desat\u00f3 la inseguridad y la",
            "start": 1545.06,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "violencia porque se abandono al campo",
            "start": 1547.76,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "porque no hubieron oportunidades de",
            "start": 1549.62,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "trabajo porque se le dio la espalda a",
            "start": 1553.25,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes ahora no ahora vamos a",
            "start": 1555.74,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "competir con las bandas ellos queriendo",
            "start": 1560.51,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "llevarse a los j\u00f3venes y nosotros",
            "start": 1565.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "quit\u00e1ndoles a los j\u00f3venes a los",
            "start": 1567.2,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "delincuentes para que los j\u00f3venes tengan",
            "start": 1569.66,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "opciones tengan alternativas",
            "start": 1574.39,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "es muy doloroso lo que ha venido",
            "start": 1578.61,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ocurriendo las c\u00e1rceles est\u00e1n llenas de",
            "start": 1581.94,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 1584.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "las madres sufren mucho siempre el",
            "start": 1586.669,
            "duration": 8.791
        },
        {
            "text": "planteamiento que el amor de una madre a",
            "start": 1590.96,
            "duration": 8.929
        },
        {
            "text": "un hijo es sublime nunca para una madre",
            "start": 1595.46,
            "duration": 9.209
        },
        {
            "text": "es culpable un hijo siempre fue",
            "start": 1599.889,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1604.669,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "le hicieron un mal que le fabricaron un",
            "start": 1606.74,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "delito que por envidia",
            "start": 1611.45,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "el caso es que sufren mucho las madres",
            "start": 1615.6,
            "duration": 9.069
        },
        {
            "text": "entonces nosotros vamos a atender a los",
            "start": 1621.46,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 1624.669,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "vamos a darles opciones vamos a darles",
            "start": 1626.1,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "alternativas para que de esta manera se",
            "start": 1629.76,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "vaya resolviendo el problema grave de la",
            "start": 1635.07,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "inseguridad y de la violencia tambi\u00e9n ya",
            "start": 1638.039,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llegando los apoyos al campo",
            "start": 1643.91,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "lo que era el procampo contin\u00faa ahora se",
            "start": 1647.64,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "llama producci\u00f3n para el bienestar y se",
            "start": 1652.44,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "va a apoyar a los productores pero",
            "start": 1656.7,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quiero dejar en claro de que ya",
            "start": 1661.5,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "no se va a entregar dinero a",
            "start": 1665.73,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "intermediarios",
            "start": 1669.29,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "nada de que yo soy de la organizaci\u00f3n",
            "start": 1671.299,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "independiente campesina emiliano zapata",
            "start": 1675.61,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "del estado de mexico y dami\u00e1n y el",
            "start": 1678.35,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "dinero yo lo voy a repartir no primo",
            "start": 1681.139,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "hermano ya eso se acab\u00f3",
            "start": 1684.499,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "as\u00ed no va a ser",
            "start": 1688.29,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 1691.11,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "va a ser entregado de manera directa por",
            "start": 1693.84,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "eso la tarjeta de la tesorer\u00eda de la",
            "start": 1698.1,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n al beneficiar porque si baja",
            "start": 1700.74,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "con intermediarios no llega el dinero o",
            "start": 1705.539,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "no llega completo llega con moche con",
            "start": 1710.64,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "piquete de ojo",
            "start": 1713.82,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que hac\u00eda recib\u00edan el dinero a",
            "start": 1715.87,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "las organizaciones y si acaso repart\u00edan",
            "start": 1719.32,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "despensas frijol con gorgojo a la gente",
            "start": 1724.45,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y ellos se quedaban con la mayor parte",
            "start": 1727.84,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "del dinero",
            "start": 1730.78,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "todo va a ser ahora entregar de manera",
            "start": 1734.07,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "directa se tiene un censo y as\u00ed se",
            "start": 1738.21,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "entregan los apoyos ahora estamos",
            "start": 1743.91,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "padeciendo un poco porque no nos dejaron",
            "start": 1746.61,
            "duration": 10.069
        },
        {
            "text": "e instituciones financieras se llevaron",
            "start": 1752.84,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "los bancos m\u00e1s grandes nos dejaron un",
            "start": 1756.679,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "banquito que se llamaba avances y ahora",
            "start": 1759.529,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "se va a convertir en un banco te",
            "start": 1763.58,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "a llamar ya se llama el banco del",
            "start": 1766.48,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "bienestar y va a haber sucursales en",
            "start": 1769.39,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todos los pueblos del pa\u00eds para que la",
            "start": 1772.15,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "gente pueda",
            "start": 1774.91,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "sacar su dinero",
            "start": 1777.09,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "lo que le corresponde",
            "start": 1779.299,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "por eso vengo amanalco a decirles vamos",
            "start": 1783.01,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "avanzando y se va a seguir",
            "start": 1787.24,
            "duration": 8.979
        },
        {
            "text": "apoyando al pueblo de donde salen esos",
            "start": 1791.889,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "300 mil millones es relativamente",
            "start": 1796.219,
            "duration": 8.731
        },
        {
            "text": "sencillo lo que nos ha permitido tener",
            "start": 1800.169,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "este dinero",
            "start": 1804.95,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "decidimos acabar con la corrupci\u00f3n cero",
            "start": 1807.08,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n cero impunidad",
            "start": 1811.129,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "dije",
            "start": 1815.03,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "se va a acabar la corrupci\u00f3n se va a",
            "start": 1816.679,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "acabar la impunidad me canso avanza",
            "start": 1819.619,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "y no se hagan gatos",
            "start": 1827.539,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "como dir\u00eda aqu\u00ed soy",
            "start": 1833.01,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y as\u00ed estamos ahorrando bastante nada",
            "start": 1837.799,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 1843.71,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 enfrentando el problema del wash",
            "start": 1844.84,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "y con esta mala costumbre de robarse la",
            "start": 1847.759,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "gasolina de los ductos con tomas",
            "start": 1852.559,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "clandestinas todav\u00eda ayer para decimos",
            "start": 1855.379,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "de una fuga de gas por una toma",
            "start": 1858.289,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "clandestina aqu\u00ed en el estado de mexico",
            "start": 1861.32,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "bueno se robaban el a\u00f1o pasado llegaron",
            "start": 1863.84,
            "duration": 12.16
        },
        {
            "text": "a robarse 80 mil barriles diarios",
            "start": 1869.539,
            "duration": 10.171
        },
        {
            "text": "800 pipas diarias",
            "start": 1876.0,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "y no se hac\u00eda nada en pemex hab\u00eda un",
            "start": 1879.71,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "piso en la torre de pemex el tercer piso",
            "start": 1884.75,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "dedicado a equipos de c\u00f3mputo",
            "start": 1888.289,
            "duration": 9.551
        },
        {
            "text": "para detectar",
            "start": 1893.57,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "los robos con sistemas",
            "start": 1897.84,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "de c\u00e1maras ten\u00edan monitores y sab\u00edan",
            "start": 1902.88,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "cuando bajaba la presi\u00f3n de los ductos",
            "start": 1908.64,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "es decir cuando estaban orde\u00f1ando un",
            "start": 1911.25,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ducto y sonaba la alarma",
            "start": 1914.43,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "pero pod\u00eda ser sonando todo el d\u00eda",
            "start": 1918.41,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y nadie hac\u00eda nada se toleraba el robo o",
            "start": 1922.69,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "sonaba la alarma por el norte iban a",
            "start": 1928.15,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "hacerse tontos al sur",
            "start": 1932.38,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "se termin\u00f3 eso y nos cost\u00f3 porque hubo",
            "start": 1937.18,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "sabotaje nos rompieron los ductos",
            "start": 1942.07,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "quer\u00edan quedar dejarnos sin gasolinas",
            "start": 1945.16,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que el pueblo se port\u00f3 muy bien",
            "start": 1948.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tres semanas estuvimos padeciendo se",
            "start": 1950.31,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "hac\u00edan colas en las gasolineras y se lo",
            "start": 1953.44,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "juro se logr\u00f3 con el apoyo del pueblo",
            "start": 1957.04,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1l es el resultado",
            "start": 1963.2,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "que ya no son las 800 pipas todav\u00eda",
            "start": 1966.64,
            "duration": 12.18
        },
        {
            "text": "siguen robadas pero ya son 40 diarias de",
            "start": 1971.13,
            "duration": 13.66
        },
        {
            "text": "800 a 40 es decir bajamos 95% saben",
            "start": 1978.82,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto era el robo el a\u00f1o pasado cuando",
            "start": 1984.79,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "fue 65 mil millones de pesos si seguimos",
            "start": 1986.86,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "como vamos cu\u00e1nto nos vamos a ahorrar 50",
            "start": 1991.06,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos entre todos y ese",
            "start": 1994.12,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "es el dinero que nos est\u00e1 permitiendo",
            "start": 1998.08,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "financiar los programas de bienestar",
            "start": 2001.85,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n les digo hab\u00eda la mala costumbre",
            "start": 2004.98,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de que los de mero arriba no pagaban",
            "start": 2008.31,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 2011.61,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "se les condona van los impuestos en dos",
            "start": 2013.88,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "sexenios hubo con donaciones para",
            "start": 2016.91,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "grandes empresas y bancos por",
            "start": 2020.86,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "cuatrocientos mil millones de pesos",
            "start": 2023.92,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "cancelamos la condonaci\u00f3n de impuestos",
            "start": 2028.93,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "por decreto y estoy por mandar una",
            "start": 2032.47,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "iniciativa de ley para reformar el",
            "start": 2035.35,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 28 de la constituci\u00f3n y se",
            "start": 2037.66,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "proh\u00edbe la condonaci\u00f3n de impuestos eso",
            "start": 2040.69,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "se acaba",
            "start": 2044.41,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "porque es una gran injusticia no es",
            "start": 2046.96,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "posible que el campesino pague impuestos",
            "start": 2050.05,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "el obrero ustedes las enfermeras los",
            "start": 2052.99,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos los empresarios peque\u00f1os",
            "start": 2055.869,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "medianos comerciantes y hab\u00eda una \u00e9lite",
            "start": 2059.74,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "que no pagaba los impuestos no puedo",
            "start": 2063.55,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "decir por el secreto bancario y dem\u00e1s",
            "start": 2068.02,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "porque ese mal gusto pero se lo estoy a",
            "start": 2070.839,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "entender",
            "start": 2075.159,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "dejo que leche en vuelo que le den vuelo",
            "start": 2077.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "a la imaginaci\u00f3n piensen en una empresa",
            "start": 2081.9,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "grande grande grande grande famosa",
            "start": 2085.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "famosa en un banco grande grande grande",
            "start": 2088.11,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "famoso famoso pues ese que est\u00e1n",
            "start": 2091.26,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "pensando no pagaba impuestos",
            "start": 2093.9,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y eso ya se termin\u00f3 qu\u00e9 significa esto",
            "start": 2097.95,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ingreso m\u00e1s recaudaci\u00f3n para",
            "start": 2101.19,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "financiar los programas sociales cero",
            "start": 2105.21,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y tambi\u00e9n se acaban los lujos",
            "start": 2109.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en el gobierno no puede haber gobierno",
            "start": 2114.21,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "rico con pueblo pobre",
            "start": 2116.64,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense cu\u00e1nto",
            "start": 2122.8,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "nos estamos ahorrando ab\u00edan",
            "start": 2124.98,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "funcionarios",
            "start": 2130.15,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "como el director del infonavit por poner",
            "start": 2133.1,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "un ejemplo ganaba setecientos mil pesos",
            "start": 2136.01,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 2140.09,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "se hallaba",
            "start": 2141.69,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "saben que se modific\u00f3 la constituci\u00f3n y",
            "start": 2145.52,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ahora nadie gana m\u00e1s que lo que recibe",
            "start": 2150.83,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el presidente de la rep\u00fablica yo me baje",
            "start": 2153.68,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "el sueldo a menos de la mitad de lo que",
            "start": 2156.83,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "ganaba el anterior presidente es decir",
            "start": 2160.22,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "gan\u00f3 108 mil pesos",
            "start": 2164.86,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "sin compensaciones y de ah\u00ed para abajo",
            "start": 2169.04,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "todos porque estamos bajando los sueldos",
            "start": 2171.67,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "arriba porque estamos subiendo y van a",
            "start": 2175.15,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "subir m\u00e1s los sueldos de los de abajo",
            "start": 2178.67,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "esa es la justicia laboral",
            "start": 2181.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "les cuento algo que pas\u00f3 ayer se dio a",
            "start": 2187.46,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 2191.87,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se firm\u00f3",
            "start": 2194.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "o se hizo la revisi\u00f3n del contrato",
            "start": 2196.91,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "colectivo de los trabajadores de",
            "start": 2198.8,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leos mexicanos as\u00ed como se revise",
            "start": 2201.68,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "el contrato colectivo del seguro social",
            "start": 2205.1,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "bueno ese contrato colectivo de pemex",
            "start": 2208.01,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "era algo especial y dijimos ya no son",
            "start": 2211.7,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "los mismos tiempos",
            "start": 2217.91,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "y vamos a respetar la independencia del",
            "start": 2220.559,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "sindicato",
            "start": 2224.099,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "porque tiene que haber libertad sindical",
            "start": 2225.94,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "no tiene por qu\u00e9 inmiscuirse el gobierno",
            "start": 2228.819,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en los asuntos internos de los",
            "start": 2231.73,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "sindicatos tienen que ser los",
            "start": 2234.609,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "trabajadores los que elijan de manera",
            "start": 2237.069,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "libre y democr\u00e1tica a sus representantes",
            "start": 2240.819,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "y a nosotros nos toca resolver pues lo",
            "start": 2244.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que tienen que ver con aumentos de",
            "start": 2248.95,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "sueldo con prestaciones y para eso es la",
            "start": 2250.54,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n de los contratos colectivos yo",
            "start": 2254.98,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "di la instrucci\u00f3n todo lo que sea para",
            "start": 2257.89,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "los trabajadores se mantiene y se mejora",
            "start": 2260.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "lo que sea para",
            "start": 2264.069,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "el sindicato para los l\u00edderes con todo",
            "start": 2266.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "respeto hay que decirles que ya son",
            "start": 2270.41,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "otros tiempos y qu\u00e9",
            "start": 2272.9,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2275.53,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "de tener una actitud distinta que",
            "start": 2280.18,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 estaban ofreciendo llegan a ver",
            "start": 2283.18,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "se puede lograr",
            "start": 2288.31,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2290.87,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "se aumente la edad de jubilaci\u00f3n y s",
            "start": 2292.41,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "eso me lo plante\u00f3 el director de pm que",
            "start": 2299.06,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "estaban ofreciendo dije no eso no",
            "start": 2303.14,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "nosotros no vamos a afectar a los",
            "start": 2307.7,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "trabajadores este eso no le digo lo que",
            "start": 2309.89,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "quiero es que bajen",
            "start": 2314.0,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "los vi\u00e1ticos de los dirigentes saben",
            "start": 2318.22,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto ahorramos si afirmamos ayer el",
            "start": 2324.43,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "contrato 1.600 millones de pesos",
            "start": 2326.68,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "sin quitarle nada a los trabajadores",
            "start": 2335.05,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "al contrario manteniendo sus",
            "start": 2339.74,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "prestaciones nada m\u00e1s fue arriba",
            "start": 2342.35,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "entonces si hay manera si acabamos con",
            "start": 2346.289,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n si hay austeridad si hay",
            "start": 2351.029,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "forma de ahorrar y de tener el",
            "start": 2354.059,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "presupuesto suficiente ya no hay esos",
            "start": 2357.079,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "sueldos elevados tambi\u00e9n les digo ya nos",
            "start": 2360.66,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1n entregando las pensiones a los ex",
            "start": 2364.169,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "presidentes",
            "start": 2367.38,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "5 millones de pesos mensuales en total",
            "start": 2375.04,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "por eso algunos andan enojados ya se les",
            "start": 2378.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "va a pasar",
            "start": 2381.49,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2384.0,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3 en el estado mayor",
            "start": 2385.78,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "presidencial miren c\u00f3mo ando sin",
            "start": 2388.43,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "guardaespaldas",
            "start": 2391.69,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "saben cuantos cuidaban al presidente",
            "start": 2397.37,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "8000 elementos del estado mayor",
            "start": 2400.09,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "presidencial que ganaban m\u00e1s que los",
            "start": 2403.85,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "soldados y que los marinos y que los",
            "start": 2407.42,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "polic\u00edas es un cuerpo de \u00e9lite",
            "start": 2409.19,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "esos ocho mil elementos ya est\u00e1n en la",
            "start": 2412.42,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa para cuidar a",
            "start": 2414.7,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "la gente para cuidar al pueblo al",
            "start": 2418.54,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "presidente lo cuidan los mexicanos lo",
            "start": 2421.33,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "cuida la gente",
            "start": 2424.96,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y el que lucha por la justicia no tiene",
            "start": 2428.89,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nada que temer",
            "start": 2430.93,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense cu\u00e1ntos ahorros por eso lo",
            "start": 2434.85,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "mismo se est\u00e1n vendiendo todos los",
            "start": 2438.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "aviones los helic\u00f3pteros ya est\u00e1 en",
            "start": 2442.95,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "venta el avi\u00f3n presidencial en",
            "start": 2445.92,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "california un avi\u00f3n de lujo",
            "start": 2449.22,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "no lo tienen y donald trump",
            "start": 2453.1,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "pero me voy a sentir muy mal subiendo",
            "start": 2458.05,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "mes avi\u00f3n habiendo tanta pobreza y tanta",
            "start": 2461.35,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "necesidad en mexico no vamos a dejar de",
            "start": 2464.35,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "recorrer los pueblos como lo hemos hecho",
            "start": 2470.02,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "siempre a ras de tierra si vengo",
            "start": 2472.75,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "amanalco en helic\u00f3ptero cuando me voy a",
            "start": 2475.69,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "enterar de c\u00f3mo est\u00e1n los caminos de",
            "start": 2478.21,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1n las carreteras no me entero",
            "start": 2480.91,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de nada yo no quiero andar en la luna",
            "start": 2483.19,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "quiero estar en la tierra",
            "start": 2486.81,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "todo esto significa ahorros",
            "start": 2493.58,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "cuanto se destinaba a pagar la atenci\u00f3n",
            "start": 2498.05,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica privada para los altos",
            "start": 2503.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos 6 mil millones de",
            "start": 2506.63,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pesos al a\u00f1o",
            "start": 2509.36,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "o sea 100 hasta la cirug\u00eda pl\u00e1stica se",
            "start": 2511.63,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "estiraban",
            "start": 2514.78,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "a costillas del erario",
            "start": 2516.72,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "eso se termin\u00f3 hab\u00edan cajas de ahorros",
            "start": 2519.42,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "especial les comento si un funcionario",
            "start": 2523.77,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "ganaba 200 mil pesos al mes",
            "start": 2527.97,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "podr\u00eda dejar",
            "start": 2531.96,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "de ahorro del 10% 20 mil pesos y del",
            "start": 2534.07,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "presupuesto p\u00fablico que es dinero del",
            "start": 2538.69,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pueblo se le aportaba otros 20 mil o sea",
            "start": 2540.4,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "que ahorraba al mes 40 mil cuando",
            "start": 2544.3,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "terminaba",
            "start": 2549.18,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "de estar en funciones",
            "start": 2552.17,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "o se iba a otro cargo se llevaba ese",
            "start": 2555.04,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "ahorro cu\u00e1nto costaba mantener esa caja",
            "start": 2559.6,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "cada a\u00f1o 5 mil millones de pesos",
            "start": 2562.87,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "se cancel\u00f3 tambi\u00e9n por eso tenemos",
            "start": 2567.069,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "presupuesto para poder",
            "start": 2571.329,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "darle respuesta a las demandas del",
            "start": 2575.71,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "pueblo es sencillo ahora el presupuesto",
            "start": 2578.2,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "no se queda en el mismo gobierno",
            "start": 2582.76,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "el gobierno no est\u00e1 ensimismado",
            "start": 2586.359,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "ahora el presupuesto se entrega de",
            "start": 2588.95,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "manera directa o de la manera m\u00e1s",
            "start": 2593.21,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "directa que se pueda a la gente que le",
            "start": 2596.99,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "llegue el beneficio al pueblo por eso",
            "start": 2600.17,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "vamos bien se va a resolver el problema",
            "start": 2604.31,
            "duration": 9.269
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n que hay que gener\u00f3 tanta",
            "start": 2607.7,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "polarizaci\u00f3n tanto pleito con la llamada",
            "start": 2613.579,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "reforma educativa ya se cancel\u00f3 y vamos",
            "start": 2616.73,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "a mejorar la calidad de la ense\u00f1anza de",
            "start": 2620.21,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "como un acuerdo con maestros y padres de",
            "start": 2623.359,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "familia y van a mejorar tambi\u00e9n las",
            "start": 2626.42,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "instalaciones educativas damas que",
            "start": 2629.54,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es un programa especial las",
            "start": 2632.57,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "170.000 escuelas que hay en el pa\u00eds van",
            "start": 2635.44,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "a recibir de manera directa su",
            "start": 2638.99,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "presupuesto para mantenimiento desde la",
            "start": 2642.01,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "tesorer\u00eda van a recibir su cheque la",
            "start": 2646.22,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "sociedad de padres de familia para que",
            "start": 2648.89,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ellos decidan que van a hacer para",
            "start": 2651.05,
            "duration": 2.34
        },
        {
            "text": "mejorar",
            "start": 2652.88,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "las escuelas ya no va a pasar ese dinero",
            "start": 2653.39,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "por el gobierno porque se nos clava",
            "start": 2656.75,
            "duration": 10.78
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2661.02,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "si se entiende que es distinto verdad",
            "start": 2667.53,
            "duration": 9.819
        },
        {
            "text": "no es f\u00e1cil por eso vengo a pedirles que",
            "start": 2671.18,
            "duration": 11.839
        },
        {
            "text": "nos ayuden a empujar el elefante porque",
            "start": 2677.349,
            "duration": 9.821
        },
        {
            "text": "era como un elefante echado",
            "start": 2683.019,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "grandote",
            "start": 2687.17,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "reum\u00e1ticos y ma\u00f1oso",
            "start": 2690.45,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "entonces ya lo estamos parando y hay que",
            "start": 2695.05,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "empujarlo le van a ayudar a empujar el",
            "start": 2697.84,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "elefante",
            "start": 2700.72,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "entre todos no es f\u00e1cil no saben ustedes",
            "start": 2702.46,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto desgaste es empujar el elefante",
            "start": 2708.27,
            "duration": 11.7
        },
        {
            "text": "porque puede no tener la idea clara",
            "start": 2713.82,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "dicen los asi\u00e1ticos que un problema bien",
            "start": 2719.97,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "planteado es un problema medio resuelto",
            "start": 2723.45,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "puede no tener",
            "start": 2727.04,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "la idea clara buena planeaci\u00f3n un buen",
            "start": 2729.57,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "programa pero llevarlo a la pr\u00e1ctica",
            "start": 2733.86,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2737.77,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "con un gobierno que no estaba hecho para",
            "start": 2740.01,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 2743.4,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "el gobierno estaba convertido en un",
            "start": 2744.68,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "facilitador para la corrupci\u00f3n para el",
            "start": 2746.63,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "saqueo y ahora el gobierno tiene que",
            "start": 2749.75,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "estar al servicio del pueblo tiene que",
            "start": 2753.41,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "haber una aut\u00e9ntica democracia gobierno",
            "start": 2756.589,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "del pueblo para el pueblo y con el",
            "start": 2759.14,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "pueblo me tienen que ayudar",
            "start": 2761.69,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "por eso voy a estar viniendo",
            "start": 2766.27,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicamente grecia el gobernador pero",
            "start": 2769.59,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s ocho veces he estado en el estado",
            "start": 2773.62,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 2775.84,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "casi una vez por mes y as\u00ed voy a seguir",
            "start": 2776.89,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "viniendo recorriendo los pueblos para",
            "start": 2779.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que estos programas no se queden en el",
            "start": 2783.01,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "papel que se conviertan en realidad que",
            "start": 2786.16,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "los sue\u00f1os de hoy sean las realidades",
            "start": 2789.94,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "del ma\u00f1ana y eso lo vamos a lograr entre",
            "start": 2793.42,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "todos para eso es la transformaci\u00f3n de",
            "start": 2797.47,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y en materia de salud por eso",
            "start": 2800.68,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "estoy recorriendo todos los hospitales",
            "start": 2803.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de links bienestar",
            "start": 2806.83,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "primero les digo a los trabajadores de",
            "start": 2808.54,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "la salud a los trabajadores de ese",
            "start": 2810.43,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hospital que contin\u00faa el programa que no",
            "start": 2812.41,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "va a desaparecer al contrario se va a",
            "start": 2815.41,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "fortalecer este programa en bienestar",
            "start": 2818.89,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s les cuento",
            "start": 2825.99,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2828.6,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "por eso es bueno a veces",
            "start": 2829.97,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "en tener",
            "start": 2833.39,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "edad porque tambi\u00e9n se tiene experiencia",
            "start": 2835.089,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "y para los que dicen que se ya estamos",
            "start": 2839.7,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "luchando",
            "start": 2844.29,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 2848.02,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "les digo que",
            "start": 2849.77,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 2852.57,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "presidente jefe de estado de las",
            "start": 2854.97,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "naciones m\u00e1s importantes del mundo pues",
            "start": 2857.89,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "est\u00e1n de mi edad y un poco m\u00e1s que yo no",
            "start": 2860.28,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "los voy a mencionar ah\u00ed se los dejo de",
            "start": 2865.089,
            "duration": 3.101
        },
        {
            "text": "tareas",
            "start": 2866.619,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "pero porque hablo de la edad y la",
            "start": 2868.19,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "experiencia porque cuando inici\u00f3 este",
            "start": 2870.77,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "programa que ahora se llama en bienestar",
            "start": 2873.349,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "yo contribu\u00ed",
            "start": 2877.53,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "a crear las unidades m\u00e9dicas rurales y",
            "start": 2880.44,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "los hospitales este programa inici\u00f3 en",
            "start": 2883.859,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "1979 y en ese entonces yo era director",
            "start": 2888.23,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "del instituto nacional indigenista en",
            "start": 2891.2,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "tabasco y era yo delegado de coplamar en",
            "start": 2894.54,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "tabasco muy jovencito casi un",
            "start": 2898.23,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "adolescente hace 40 a\u00f1os",
            "start": 2901.05,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "saliendo de la escuela bueno entonces s\u00e9",
            "start": 2904.16,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "lo que es este programa cuando se",
            "start": 2908.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "crearon las unidades m\u00e9dicas rurales y",
            "start": 2910.91,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "luego los hospitales",
            "start": 2913.64,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo ha ido evolucionando cambiando de",
            "start": 2916.14,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "nombre primero ins coplamar luego",
            "start": 2919.26,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "insolidaridad en prospera progresa ins",
            "start": 2922.01,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "oportunidades y prospera y ahora es",
            "start": 2929.24,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "bienestar bueno se la importancia de",
            "start": 2933.09,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "este programa y s\u00e9 de la importancia que",
            "start": 2937.65,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "tiene el tener un buen servicio de salud",
            "start": 2940.11,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "p\u00fablica qu\u00e9",
            "start": 2943.91,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "se pueda garantizar lo que est\u00e1 en la",
            "start": 2947.44,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pero que es letra muerta en",
            "start": 2950.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo 4\u00ba de la constituci\u00f3n se",
            "start": 2954.01,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "establece el derecho del pueblo a la",
            "start": 2956.32,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "salud pero no se cumple porque no ha",
            "start": 2958.72,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "tenido atenci\u00f3n suficiente la salud al",
            "start": 2964.9,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "grado que est\u00e1 peor el sistema de salud",
            "start": 2967.87,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que el sistema educativo",
            "start": 2972.19,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que en lo educativo se hizo",
            "start": 2976.14,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "mucho ruido con la llamada reforma",
            "start": 2978.93,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "educativa se polariz\u00f3 por cuestiones",
            "start": 2980.73,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas ideol\u00f3gicas y no se habla del",
            "start": 2984.39,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sistema de salud pero ya ustedes tienen",
            "start": 2987.51,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "una idea de c\u00f3mo est\u00e1 el sistema de",
            "start": 2990.51,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica en nuestro pa\u00eds no hace",
            "start": 2992.91,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "falta que les diga por eso vamos a darle",
            "start": 2995.7,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n especial a todo el sistema de",
            "start": 2999.66,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n p\u00fablica dividido en dos primero",
            "start": 3003.32,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con la atenci\u00f3n a",
            "start": 3007.7,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "derechohabientes del seguro y de liszt y",
            "start": 3010.1,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "el programa de atenci\u00f3n para la",
            "start": 3015.52,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n sin seguridad social que es",
            "start": 3018.52,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de la mitad de la poblaci\u00f3n los que",
            "start": 3022.14,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "no tienen seguridad social la poblaci\u00f3n",
            "start": 3026.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "abierta que coincide que es la poblaci\u00f3n",
            "start": 3030.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s necesitada m\u00e1s pobre bueno se va a",
            "start": 3033.52,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "atender a la poblaci\u00f3n que no tiene",
            "start": 3037.54,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "seguridad social a trav\u00e9s de este",
            "start": 3041.17,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "programa y bienestar",
            "start": 3043.66,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "desde luego con un mejor servicio y",
            "start": 3046.22,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo estamos poniendo de acuerdo",
            "start": 3050.27,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "con los gobiernos estatales para hacer",
            "start": 3052.25,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "lo mismo con el sistema de salud p\u00fablica",
            "start": 3055.7,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "en los estados es decir los centros de",
            "start": 3059.59,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "salud los hospitales del estado estos",
            "start": 3064.58,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "1.200 centros de salud al que hizo",
            "start": 3068.57,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "referencia a que hizo referencia el",
            "start": 3072.23,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "gobernador refrend\u00f3 del m\u00e1s calle en el",
            "start": 3074.859,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "estado de mexico y los hospitales y c\u00f3mo",
            "start": 3077.33,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "vamos a atender este programa de cuatro",
            "start": 3081.92,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "formas o atendiendo cuatro necesidades",
            "start": 3086.109,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicas una que no falten los",
            "start": 3089.95,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "medicamentos en centros de salud",
            "start": 3094.27,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas en los hospitales que",
            "start": 3097.16,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "hay abasto suficiente de medicamentos no",
            "start": 3100.79,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "creo yo que nos va",
            "start": 3104.21,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "a faltar presupuesto porque no es un",
            "start": 3106.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "asunto de presupuesto es que se robaban",
            "start": 3109.039,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "hasta el dinero de las medicinas el a\u00f1o",
            "start": 3112.46,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "pasado se compraron en medicinas",
            "start": 3115.819,
            "duration": 9.511
        },
        {
            "text": "en art\u00edculos de curaci\u00f3n",
            "start": 3120.3,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "90.000 millones de pesos",
            "start": 3126.06,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que eso se le compr\u00f3",
            "start": 3129.07,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente a tres empresas que",
            "start": 3133.65,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "vendieron de esos 90 mil como 65 mil",
            "start": 3137.38,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "millones de pesos al gobierno tres",
            "start": 3141.43,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "empresas un monopoly y desde luego",
            "start": 3144.4,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "abusando cobrando m\u00e1s de lo que valen",
            "start": 3148.65,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "las medicinas todo por el influyentismo",
            "start": 3152.41,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "y la corrupci\u00f3n entonces ya eso no est\u00e1",
            "start": 3156.22,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "permitido",
            "start": 3159.94,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "eso ya est\u00e1 prohibido tambi\u00e9n aqu\u00ed",
            "start": 3160.81,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "aprovecho a decirles que durante 25 a\u00f1os",
            "start": 3163.48,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "desde salinas desde 1994 que se reform\u00f3",
            "start": 3165.99,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "el c\u00f3digo penal federal hasta ahora no",
            "start": 3171.01,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "era delito grave la corrupci\u00f3n y ahora",
            "start": 3176.95,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "s\u00ed es delito grave la corrupci\u00f3n ya hubo",
            "start": 3180.12,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "una reforma",
            "start": 3183.76,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "a la constituci\u00f3n a las leyes y la",
            "start": 3186.22,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n es delito grave que significa",
            "start": 3189.55,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que la corrupci\u00f3n es delito grave que",
            "start": 3192.73,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "ahora no pueden salir bajo fianza",
            "start": 3195.7,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "durante 25 a\u00f1os podr\u00edan robar y pagaban",
            "start": 3198.9,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "una fianza y sal\u00edan de la c\u00e1rcel f\u00edjense",
            "start": 3203.68,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "la incongruencia en un pa\u00eds con tanta",
            "start": 3207.58,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n no se consideraba delito",
            "start": 3210.91,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "grave la corrupci\u00f3n ya eso se corrigi\u00f3",
            "start": 3213.67,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "por eso el caso de los medicamentos nos",
            "start": 3216.82,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "va a rendir el presupuesto se hace falta",
            "start": 3219.76,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "va a haber m\u00e1s la idea es que no",
            "start": 3221.859,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "escaseen que no falten los medicamentos",
            "start": 3228.98,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "en centros de salud en unidades m\u00e9dicas",
            "start": 3232.559,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "en hospitales y tambi\u00e9n no hablar de",
            "start": 3235.559,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "cuadro b\u00e1sico porque eso es",
            "start": 3239.849,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "discriminatorio",
            "start": 3243.76,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "una unidad m\u00e9dica rural tiene 120",
            "start": 3245.65,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "medicinas se llaman claves 120 el",
            "start": 3251.21,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "hospital aqu\u00ed 300 el hospital del",
            "start": 3255.99,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen ordinario 601 hospital de",
            "start": 3259.74,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "especialidades la ciudad de m\u00e9xico hasta",
            "start": 3263.01,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "1200",
            "start": 3265.8,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "o sea que hay enfermos de primera de",
            "start": 3267.25,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "segunda de tercera eso no tienen que",
            "start": 3269.98,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "estar todos los medicamentos y",
            "start": 3273.55,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "distribuir los medicamentos como",
            "start": 3276.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "distribuyen en las comunidades m\u00e1s",
            "start": 3279.03,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "apartadas de amanalco y del estado de",
            "start": 3282.52,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "mexico la coca cola y las abritas que no",
            "start": 3285.04,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "vamos a poder nosotros distribuir las",
            "start": 3290.29,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "medicinas a todos los pueblos claro que",
            "start": 3292.75,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "s\u00ed me canso ganso",
            "start": 3295.3,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "eso lo primero aqu\u00ed est\u00e1 el responsable",
            "start": 3301.27,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "alejandro calder\u00f3n a lippi el doctor",
            "start": 3305.3,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "alejandro calder\u00f3n al estr\u00e9s",
            "start": 3307.55,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "el encargo que tiene no son cargos son",
            "start": 3310.85,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "encargos",
            "start": 3316.25,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3317.93,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "el otro asunto atender los m\u00e9dicos",
            "start": 3319.52,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "las enfermeras ya no voy aqu\u00ed a",
            "start": 3324.71,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "argumentar mucho porque ya es tarde pero",
            "start": 3328.099,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "este modelo neoliberal absurdo",
            "start": 3331.94,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "irresponsable nos dej\u00f3 sin m\u00e9dicos",
            "start": 3335.06,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "porque rechazaban a los j\u00f3venes que",
            "start": 3338.17,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "quer\u00edan ingresar a la universidad de",
            "start": 3341.839,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "estudiar imag\u00ednense qu\u00e9 cabeza a cabeza",
            "start": 3343.49,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "si ped\u00edan ingresar a la escuela a la",
            "start": 3348.12,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "facultad de medicina mil j\u00f3venes",
            "start": 3352.23,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "admit\u00edan a 100 rechazaban a 900 y no que",
            "start": 3355.61,
            "duration": 11.02
        },
        {
            "text": "no porque no pasar\u00e1n el examen sino",
            "start": 3363.06,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "porque no hab\u00eda cupo no hab\u00eda espacio no",
            "start": 3366.63,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "hab\u00eda presupuesto porque hab\u00eda la idea",
            "start": 3369.63,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "hab\u00eda la intenci\u00f3n deliberada de que el",
            "start": 3374.26,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "que estudiara pagar\u00e1 colegiatura quer\u00edan",
            "start": 3377.53,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que se incrementar\u00e1 la matr\u00edcula de las",
            "start": 3381.73,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "universidades privadas",
            "start": 3385.03,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "s en el fondo del asunto y claro creci\u00f3",
            "start": 3387.66,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la matr\u00edcula de las universidades",
            "start": 3393.15,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "privadas pero lleg\u00f3 un momento en que ya",
            "start": 3394.26,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "tampoco sigui\u00f3 creciendo se estanc\u00f3",
            "start": 3398.24,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "porque de d\u00f3nde saca",
            "start": 3402.39,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "una familia para pagar colegiatura tres",
            "start": 3405.3,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "mil cuatro mil pesos de colegiatura",
            "start": 3408.81,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "entonces eso produjo que ahora tengamos",
            "start": 3413.019,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "menos m\u00e9dicos menos especialistas que",
            "start": 3418.089,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "los que necesita el pa\u00eds un da\u00f1o causado",
            "start": 3423.219,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "por esa pol\u00edtica neoliberal esto lo",
            "start": 3427.169,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "tenemos que resolver y tenemos que",
            "start": 3431.739,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "cubrir vacantes porque no es que no haya",
            "start": 3435.519,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "plazas el seguro hay vacantes pero no se",
            "start": 3438.369,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "cubren vamos a hacer un llamado a todos",
            "start": 3444.279,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos no solo para que tengan",
            "start": 3448.719,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "trabajo bien remunerado sino para que",
            "start": 3451.39,
            "duration": 10.349
        },
        {
            "text": "nos ayuden para que se incorporen a este",
            "start": 3454.959,
            "duration": 10.94
        },
        {
            "text": "plan de mejorar la salud para el pueblo",
            "start": 3461.739,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "para que todos demos servicios",
            "start": 3465.899,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "participemos en la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 3469.469,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "y saquemos adelante a nuestro querido",
            "start": 3471.779,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ya nuestro pueblo vamos a hacer",
            "start": 3475.179,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "una convocatoria",
            "start": 3477.819,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "contratar m\u00e9dicos",
            "start": 3480.56,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "y poder cubrir todas las vacantes y lo",
            "start": 3485.19,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 3488.4,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "que se trate mejor al que est\u00e1 en un",
            "start": 3489.87,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "hospital rural que es en una unidad",
            "start": 3495.57,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica rural porque pueden haber",
            "start": 3498.78,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "especialista un pediatra que es quiera",
            "start": 3502.26,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "trabajar pero en toluca",
            "start": 3506.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "o en la ciudad de mexico y si es por",
            "start": 3509.25,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "coyoac\u00e1n pues mejor",
            "start": 3512.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3517.01,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "pero el que trabaje aqu\u00ed en amanalco",
            "start": 3518.93,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "pediatra va a ganar m\u00e1s que el que est\u00e9",
            "start": 3523.809,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "en toluca o que el que est\u00e9 en coyoac\u00e1n",
            "start": 3528.47,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "en la ciudad de mexico",
            "start": 3531.109,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "eso ya es una instrucci\u00f3n para el",
            "start": 3534.82,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "director del seguro pero tambi\u00e9n aqu\u00ed",
            "start": 3538.99,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el secretario de salud que es el",
            "start": 3541.72,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "director del isstey aqu\u00ed est\u00e1n los",
            "start": 3544.0,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "subsecretarios que est\u00e1 el gabinete de",
            "start": 3546.87,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "salud que me est\u00e1n acompa\u00f1ando porque si",
            "start": 3550.45,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no no har\u00edamos nada que sirve que yo",
            "start": 3555.01,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "venga aqu\u00ed amanalco a ver de que no",
            "start": 3557.17,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "est\u00e1n funcionando los equipos porque hay",
            "start": 3561.37,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "una falla el\u00e9ctrica si no vamos a tomar",
            "start": 3565.36,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "nota y actuar para resolver el problema",
            "start": 3570.13,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "por eso vienen conmigo adem\u00e1s aqu\u00ed nos",
            "start": 3572.62,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "asociamos nos quitamos el amarillo",
            "start": 3576.7,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "bur\u00f3crata que es un mal color adem\u00e1s da",
            "start": 3579.52,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "hasta c\u00e1ncer estar as\u00ed tanto tiempo en",
            "start": 3582.79,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "las oficinas",
            "start": 3586.21,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "entonces vamos a que tengamos los",
            "start": 3592.69,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 3597.099,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "en el caso de los medicamentos ya lo",
            "start": 3600.059,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "dije el responsable alejandro calder\u00f3n a",
            "start": 3604.65,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "lippi en el caso de los m\u00e9dicos",
            "start": 3608.16,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "alejandro schwartz que est\u00e1 aqu\u00ed el",
            "start": 3609.689,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ponte de pie",
            "start": 3614.299,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "es un doctor joven",
            "start": 3619.03,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "doctora lippi tambi\u00e9n aparecen los dos",
            "start": 3621.85,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "miren los escogimos joven para que",
            "start": 3625.45,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "aguanten",
            "start": 3627.25,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y para resolver el problema el\u00e9ctrico",
            "start": 3632.8,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "todo lo que tiene que ver con la",
            "start": 3638.13,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "infraestructura hospitalaria con la",
            "start": 3640.99,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "infraestructura de salud el arquitecto",
            "start": 3643.78,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "carlos s\u00e1nchez menezes es coordinador",
            "start": 3646.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nacional de infraestructura del",
            "start": 3649.39,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "instituto nacional de la salud para el",
            "start": 3651.22,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "bienestar est\u00e1 aqu\u00ed tambi\u00e9n con nosotros",
            "start": 3654.16,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "tiene que ponerse de acuerdo con el",
            "start": 3660.19,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "director del hospital",
            "start": 3662.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "y atender junto con el director del",
            "start": 3665.15,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "seguro social el problema de el",
            "start": 3668.839,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "cortocircuito el problema el\u00e9ctrico que",
            "start": 3673.069,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "se padece y lo de las inundaciones y",
            "start": 3676.73,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "mejorar las instalaciones en este",
            "start": 3680.63,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "hospital es un compromiso que est\u00e1bamos",
            "start": 3685.039,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "haciendo y el punto 4 recapitulando es",
            "start": 3687.44,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "medicinas enfermeras y m\u00e9dicos",
            "start": 3691.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "suficientes tres infraestructuras de la",
            "start": 3694.539,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "salud y cuatro va a haber regularizaci\u00f3n",
            "start": 3697.46,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "para todos los trabajadores de la salud",
            "start": 3701.21,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n trabajando de eventuales",
            "start": 3704.359,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "van a tener su base su plaza",
            "start": 3707.029,
            "duration": 11.59
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3710.56,
            "duration": 10.82
        },
        {
            "text": "tiene que ser rec\u00edproco",
            "start": 3718.619,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a hacer un esfuerzo para",
            "start": 3721.38,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s de 80 mil trabajadores de la",
            "start": 3725.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "salud que est\u00e1n de eventuales se",
            "start": 3728.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "regularicen no lo vamos a hacer de la",
            "start": 3730.56,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "noche a la ma\u00f1ana va a ser un proceso",
            "start": 3732.6,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "pero antes de que yo termine como",
            "start": 3734.7,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "presidente va a quedar basificados todos",
            "start": 3736.71,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los trabajadores de la salud ese es mi",
            "start": 3739.71,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 3742.83,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "yo les pido que nos apliquemos a font",
            "start": 3746.88,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "amor con amor se paga",
            "start": 3751.13,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "y nos apliquemos que se atienda bien a",
            "start": 3756.61,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "la gente y que entre todos mejoremos los",
            "start": 3762.46,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "servicios de salud yo voy a estar como",
            "start": 3767.02,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "dije viniendo amanalco y a todos los",
            "start": 3770.44,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "municipios a todos los pueblos las",
            "start": 3775.14,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "regiones el estado de mexico",
            "start": 3777.25,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quiero agradecerle al gobernador",
            "start": 3779.59,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "del estado de mexico por su apoyo por su",
            "start": 3783.07,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "trabajo coordinado",
            "start": 3787.77,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "a ver a ver",
            "start": 3793.93,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "entonces quieren seguir peleando ustedes",
            "start": 3796.77,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "el levanten la mano los que quieran",
            "start": 3802.04,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "seguir peleando",
            "start": 3804.14,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "los que estaban muy gallito pues",
            "start": 3809.07,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a ver que levanten la mano los que est\u00e9n",
            "start": 3812.58,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "por la unidad de todo el pueblo que viva",
            "start": 3815.07,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 3819.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que vivamos en \u00e9l",
            "start": 3821.39,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "que vive el estado de mexico",
            "start": 3824.4,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que vivan las enfermeras",
            "start": 3827.61,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "que vivan los m\u00e9dicos",
            "start": 3830.85,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "que vivan los trabajadores del sector",
            "start": 3833.78,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 3835.91,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico",
            "start": 3837.609,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico vive m\u00e9xico",
            "start": 3840.25,
            "duration": 9.869
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3843.55,
            "duration": 9.069
        },
        {
            "text": "invitamos a todos los presentes a",
            "start": 3850.119,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "ponerse de pie para entonar nuestro",
            "start": 3852.619,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "himno nacional mexicano",
            "start": 3855.349,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3860.96,
            "duration": 28.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3895.13,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3902.97,
            "duration": 23.269
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3927.18,
            "duration": 24.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3928.97,
            "duration": 22.58
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 3953.339,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "describen en ustedes el presidente de",
            "start": 3956.249,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 3958.41,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 3961.499,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 3965.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles tengan una",
            "start": 3967.66,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 3970.599,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3972.5,
            "duration": 3.15
        }
    ],
    "transcription_text": "la palabra el director del hospital rural amanalco doctor luis carlos mart\u00ednez aranda [Aplausos] muy buenas tardes sean bienvenidas las autoridades aqu\u00ed presentes se\u00f1or presidente licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador bienvenido a este hospital rural de amanalco que pertenece a un bienestar amanalco como puede ver es un para\u00edso amanalco significa el lugar donde nace el agua nuestra historia inicia el 10 de julio de 2010 fecha en que entra en operaci\u00f3n esta unidad como zona de servicios m\u00e9dicos el hospital rural de amanalco atiende a casi 20.000 usuarios de 30 localidades de 7 municipios entre ellos almoloya de ju\u00e1rez valle de bravo donato guerra y villa de allende mi nombre es luis carlos mart\u00ednez aranda y quiero compartir con usted que los \u00faltimos cuatro a\u00f1os de mi ejercicio profesional los he realizado en este hospital rural lo que me ha permitido ser parte del equipo de salud y contribuir como m\u00e9dico gineco-obstetra a la mejora de la calidad de la atenci\u00f3n materno-infantil por otro lado como directivo uno de mis objetivos ha sido mostrar a las nuevas generaciones de m\u00e9dicos y enfermeras la importancia y la trascendencia de otorgar los servicios de salud a la poblaci\u00f3n de la regi\u00f3n especialmente a la de nuestros pueblos originarios o tommy y m\u00e1s agua la aplicaci\u00f3n del modelo de atenci\u00f3n integral a la salud en el hospital y en las unidades m\u00e9dicas rurales nos ha permitido acercar a la comunidad para juntos fomentar el autocuidado y la atenci\u00f3n de enfermedades y sus complicaciones esto se ha logrado a trav\u00e9s del trabajo de este gran equipo conformado por todos mis compa\u00f1eros quienes se merecen mi m\u00e1s sincero reconocimiento y se encuentran hoy aqu\u00ed presente el se\u00f1or presidente es importante resaltar la participaci\u00f3n de la organizaci\u00f3n comunitaria y los avales ciudadanos quienes promueven nuestros programas de salud y la atenci\u00f3n oportuna a la poblaci\u00f3n hemos trabajado por la mejora de nuestros servicios con apoyo del imptce y las autoridades municipales ejemplo de lo anterior es el apoyo obtenido para el dise\u00f1o del proyecto para la correcci\u00f3n del cauce pluvial debido a que como ustedes pueden ver estamos enclavados en una en una cuenca se inunda en temporadas de lluvias cuando menos de una o dos veces al a\u00f1o situaci\u00f3n que ya fue revisada por la comisi\u00f3n del agua del estado de m\u00e9xico generando un proyecto para su correcci\u00f3n pero sin haberse podido realizar por la falta de recursos otro problema urgente a resolver es el mantenimiento y sustituci\u00f3n del circuito el\u00e9ctrico ya que como sabemos el estado de conservaci\u00f3n es fundamental para el funcionamiento de un hospital ejemplo de lo anterior es que no contamos con un sistema de pararrayos lo cual ha provocado afectaci\u00f3n de la subestaci\u00f3n el\u00e9ctrica ya que en el 2018 sufrimos la ca\u00edda de dos rayos que afectaron las lavadoras y secadoras del hospital y por ende generaron falta de ropa hospitalaria e insuficiente atenci\u00f3n y falta de satisfacci\u00f3n de la poblaci\u00f3n asimismo es urgente la sustituci\u00f3n de m\u00e1quinas de anestesia l\u00e1mparas de quir\u00f3fano y camas hospitalarias tambi\u00e9n se requiere la construcci\u00f3n de albergue para dar refugio a nuestros usuarios pero confiamos en que a trav\u00e9s de su apoyo logremos y lograremos alcanzar los objetivos que usted nos ha delineado en sus recientes visitas es decir otorgar m\u00e1s y mejor atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos la cobertura y regularizaci\u00f3n del personal y el mejoramiento de la conservaci\u00f3n de nuestro hospital tenga usted confianza que en el bienestar existimos miles de profesionales que d\u00eda a d\u00eda elaboramos con el \u00fanico fin de ver restablecida la salud de nuestros pacientes y con ello contribuir en su noble af\u00e1n de lograr un m\u00e9xico m\u00e1s justo y equitativo muchas gracias se\u00f1or presidente pueden ocupar su asiento por favor a continuaci\u00f3n escuchemos las palabras del director general del instituto mexicano del seguro social soy robledo gracias con su permiso se\u00f1or presidente muy buenas tardes a todas ya todos amigos de amanalco y de los otros municipios que se han dado sitio el d\u00eda de hoy aqu\u00ed hoy quiero saludar con mucho reconocimiento y afecto a los m\u00e9dicos a los residentes a las enfermeras a los del hospital ya los que vengan de las unidades m\u00e9dicas rurales los voluntarios de salud al personal de acci\u00f3n comunitaria tambi\u00e9n a los administrativos a los de servicios generales al personal del laboratorio de rayos x a los j\u00f3venes de cara a los jubilados a los de trabajo social a todas ya todos quienes hacen posible seguir teniendo este modelo de atenci\u00f3n integral a la salud pero tambi\u00e9n tambi\u00e9n saludar a la poblaci\u00f3n que se atiende en este hospital y es importante decirles que estamos hoy aqu\u00ed no para venir a simular ni a decir que todo est\u00e1 bien no sino a ver qu\u00e9 cosas se tienen que fortalecer cu\u00e1les est\u00e1n mal y tenemos que corregir y cu\u00e1les son en donde tenemos que intervenir de manera m\u00e1s urgente cada vez que el presidente dice me canso ganso nosotros no nos puede no le podemos contestar y yo me hago pato no nosotros tenemos que atender para que las cosas mejoren entonces creo que hoy es muy importante y estando aqu\u00ed con el se\u00f1or gobernador un gusto saludarlos siempre gobernador del mazo a la presidenta municipal y hacer algunas reflexiones sobre la situaci\u00f3n que vivi\u00f3 las \u00faltimas d\u00e9cadas y todo el sistema de salud decisiones equivocadas y contrarias a la vocaci\u00f3n de servicio que siempre han tenido los doctores la doctora las enfermeras todo el personal de salud en nuestro pa\u00eds y en ese sentido tambi\u00e9n reconocer como ustedes frente a esos momentos aguantaron y siguieron haciendo su trabajo muchas veces con limitaciones pero siguieron ah\u00ed cu\u00e1les son estas ideas a las que yo me refiero y que insisto siempre en que recordarlas significa la oportunidad de que no se olviden para que nunca se vuelvan a repetir una la que dec\u00eda que la salud s\u00f3lo se conoce estando en una oficina en la ciudad de mexico en una computadora viendo cifras y datos duros y ustedes demostraron que la salud solamente se puede resolver las comunidades atendiendo en los lugares en donde est\u00e1n ocurriendo los problemas esa m\u00edstica de servicio que desde hace 40 a\u00f1os tiene el lynx desde que fu\u00e9 coplamar hoy representa una gran oportunidad para demostrar que la atenci\u00f3n integral a la salud de este modelo de atenci\u00f3n que nosotros tenemos sigue siendo lo mejor que se puede hacer prevenir pero asistir y estar cerca de la gente y de la comunidad tambi\u00e9n durante muchos a\u00f1os con mucha soberbia se dec\u00eda que simplemente la salud era ausencia de enfermedad que con que la gente no se enfermara y era suficiente y nosotros y ustedes han demostrado que la salud es algo m\u00e1s que hay un estado mucho m\u00e1s amplio del bienestar que s\u00ed incluye la salud f\u00edsica pero tambi\u00e9n la salud social la salud mental estar cerca de las comunidades para que las comunidades tambi\u00e9n no solamente reciban y esperen que les van a llevar en materia de salud sino tomen decisiones y ejerzan ese derecho a decidir sobre los temas de la salud p\u00fablica tambi\u00e9n y algo que es muy importante decirlo aqu\u00ed esta idea incorrecta que la ciencia y la sabidur\u00eda ancestral ind\u00edgena contrastaban y chocaban aqu\u00ed en bienestar se ha demostrado en los \u00faltimos a\u00f1os que el conocimiento ancestral es parte fundamental es un eslab\u00f3n m\u00e1s de un modelo de salud en este caso m\u00e1s agua o tommy o malla o total de donde sea hemos demostrado que el trabajo con las parteras que el trabajo tambi\u00e9n de acci\u00f3n comunitaria es igual de importante que el de la atenci\u00f3n a la salud y la otra que las decisiones y lo \u00fanico que deb\u00eda de hablar un director del seguro social era del r\u00e9gimen ordinario y en el r\u00e9gimen ordinario de las grandes avances cient\u00edficos de los grandes centros nacionales de salud y es cierto estamos muy orgullosos se los dijo como director del inss pero tambi\u00e9n estamos muy orgullosos del trabajo cotidiano silencioso muchas veces dif\u00edcil complicado que ustedes porque ese es el tipo de doctores que siempre hemos tenido el tipo de personal en salud que hemos buscado y del que hemos estado orgullosos en el pa\u00eds aquel que hace las cosas por convicci\u00f3n y no por conveniencia y que hace las cosas no porque sea c\u00f3modo sino porque es lo correcto es lo que hay que hacer y ustedes as\u00ed lo han hecho por eso hoy est\u00e1n emocionantes para nosotros todos quienes tenemos alg\u00fan encargo en materia de salud acompa\u00f1ar al presidente de mexico al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador est\u00e1 el secretario de salud jorge alcocer juan ferrer de elin xavi el luis antonio ram\u00edrez de listas a christina la subsecretaria de salud iv\u00e1n cisneros desde luego la doctora kessel hablar a todos aqu\u00ed para seguir conociendo para transformar el sistema de salud para poder llegar a ese ideal que tenemos para que la salud no sea un privilegio sino simplemente se atiende a lo que dice la constituci\u00f3n haga eso al director del hospital y decirle hoy justamente a dos d\u00edas que se haya empezado la semana de la lactancia que tenemos un reto de hacer de este hospital uno de los hospitales se incian estar que es tienen la certificaci\u00f3n de hospital amigo de la madre y del ni\u00f1o ojal\u00e1 pronto cuando vuelva a venir ya nos den esa gran sorpresa y entonces amigas y amigos simplemente decirles en materia de salud la cuarta transformaci\u00f3n tiene un rumbo tiene un prop\u00f3sito y ese prop\u00f3sito es las letras de nuestro himno del seguro social que sigamos como lo han hecho ustedes siendo un pueblo infatigable que avanza rumbo al porvenir y nunca al ocaso en bienestar para m\u00ed es sin\u00f3nimo del pueblo curando al pueblo ojal\u00e1 sean muchos muchos a\u00f1os m\u00e1s de este modelo gracias y buenas tardes damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos de amanalco de comunidades pueblos municipios del estado de m\u00e9xico me da mucho gusto estar de nuevo en amanalco desde luego que conoc\u00eda he visitado amanalco lo menos diez veces si no es que m\u00e1s tengo la dicha enorme de conocer todos los municipios del estado de mexico los 125 municipios del estado de mexico conozco todos los municipios del pa\u00eds y los he visitado m\u00e1s de una vez por eso ahora regreso porque estoy acostumbrado a hacer este trabajo desde hace muchos a\u00f1os de informar y al mismo tiempo recoger los sentimientos de la gente adem\u00e1s no me ayuda en el palacio nacional [M\u00fasica] tengo esta costumbre de estar recorriendo los pueblos estoy por lo general de lunes a viernes el palacio nacional porque de lunes a viernes tengo reuni\u00f3n con el gabinete de seguridad de 6 a 7 de la ma\u00f1ana de lunes a viernes me re\u00fano con el secretario la defensa con el secretario de marina con el secretario de seguridad p\u00fablica con la secretaria de gobernacion recibimos el reporte el parte de lo que sucede en cuanto a delitos en todo el pa\u00eds todos los d\u00edas porque ese es un problema grave el de la inseguridad y el de la violencia tom\u00e9 la decisi\u00f3n de no delegar a nadie la responsabilidad de hacerme cargo para que poniendo orden trabajando de manera coordinada ahora que se reform\u00f3 la constituci\u00f3n ya se cuenta con la guardia nacional y atendiendo todos los d\u00edas el problema con perseverancia yo estoy seguro que vamos a obtener pronto buenos resultados y vamos a bajar la incidencia delictiva porque lo m\u00e1s importante es que podamos vivir en paz en nuestro pa\u00eds precisamente cuando no tenemos esta reuni\u00f3n de lunes a viernes en palacio nacional se lleva a cabo estados en regiones del pa\u00eds y este lunes pasado ma\u00f1ana la reuni\u00f3n nacional de seguridad la vamos a celebrar en valle de bravo porque vamos a analizar y atender el problema de la inseguridad de la violencia en el estado de mexico quiero decirles que contamos en este prop\u00f3sito con el apoyo de el gobernador alfredo del mazo con el gobernador del estado de mexico [Aplausos] y tambi\u00e9n ya ven que yo siempre digo lo que pienso porque mi pecho no es bodega un llamado de atenci\u00f3n ya no hay que estarnos peleando necesitamos unirnos la patria es primero dec\u00eda que de lunes a viernes por lo general en el palacio nacional y los fines de semana a recorrer los juegos y ahora iniciamos una gira hace como un mes los fines de semana para visitar los 80 hospitales del programa bienestar porque en nuestras prioridades pues est\u00e1 atender lo m\u00e1s complicado despu\u00e9s de decir no quiero que se malinterprete pero va bien la econom\u00eda vamos bien les doy dos datos que son importantes hasta ayer el peso era la moneda que m\u00e1s se hab\u00eda fortalecido que m\u00e1s se ha fortalecido en el mundo con relaci\u00f3n al dolor hasta ayer tuvimos as\u00ed siete meses ayer nos desplaz\u00f3 del primer lugar el yen japon\u00e9s pero miren el peso fortalecido en todo este tiempo eso es muy importante porque eso significa confianza en m\u00e9xico otro dato importante ha bajado la inflaci\u00f3n del a\u00f1o pasado a la fecha otro dato importante que es o no debemos presumir lo nosotros eso tiene que ver con nuestros h\u00e9roes vivientes nuestros paisanos migrantes las remesas lo que env\u00edan nuestros paisanos a sus familiares en estos meses de gobierno han sido las remesas m\u00e1s altas en toda la historia de nuestro pa\u00eds desde que se tiene registro de las remesas cerca de 35 mil millones de d\u00f3lares se proyectan de remesas en este a\u00f1o merece un aplauso verdad los migrantes ese es un dinero que ayuda mucho porque llega a los pueblos y reactiva la econom\u00eda por eso digo vamos bien porque adem\u00e1s estar\u00e0s y la econom\u00eda en general de que est\u00e1 entrando dinero de remesas tambi\u00e9n ya empezamos los apoyos para el bienestar los programas para el bienestar les puedo decir que la inversi\u00f3n este a\u00f1o en programas de bienestar va a llegar a 300 mil millones de pesos nunca en la historia de m\u00e9xico se hab\u00eda destinado tanto dinero al bienestar del pueblo jam\u00e1s les puedo mencionar un programa en cuanto a su presupuesto el de adultos mayores antes el apoyo era de mil 160 pesos ahora es dos mil quinientos cincuenta antes el apoyo era s\u00f3lo para los que no ten\u00edan seguridad social los que ten\u00edan una jubilaci\u00f3n de lista en el seguro de petr\u00f3leo mexicano de la cgt de la defensa de marina no eran tomados en cuenta ahora es para todos 8 millones de adultos mayores est\u00e1n ya recibiendo estos apoyos 8 millones todos los adultos mayores y no solo los pobres tambi\u00e9n los que tienen mejor condici\u00f3n econ\u00f3mica porque esto es un reconocimiento a los que ya trabajaron ya aportaron mucho al desarrollo del pa\u00eds y merecen vivir en el \u00faltimo tramo de su existencia con un poco de felicidad para eso es este programa es una reivindicaci\u00f3n para nuestros ancianos respetables cu\u00e1nto significa este programa en el presupuesto cu\u00e1nto es la inversi\u00f3n que no gasto 110 mil millones de pesos tambi\u00e9n debemos de sentirnos orgullosos porque ya cerca de un mill\u00f3n de ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad o con capacidades diferentes est\u00e1n recibiendo tambi\u00e9n su pensi\u00f3n todas las ni\u00f1as los ni\u00f1os pobres de m\u00e9xico van a tener esta pensi\u00f3n de 2 mil 550 pesos igual que los adultos mayores ya comenzamos a entregar las becas para estudiantes para preescolar primaria secundaria todos los que estudian aqu\u00ed en aman al en el nivel medio superior lo que antes se conoc\u00eda como la preparatoria aqu\u00ed en amanalco son mil 165 j\u00f3venes que est\u00e1n estudiando el colegio de bachilleres escuelas t\u00e9cnicas bueno todos van a tener sus becas de 1600 pesos bimestrales porque en este nivel de escolaridad todos van a tener estas becas ya las est\u00e1n recibiendo porque este nivel de escolaridad coincide con la adolescencia y es tambi\u00e9n en el nivel de escolaridad en el que se da m\u00e1s deserci\u00f3n m\u00e1s abandono de la escuela y queremos mantener en la escuela estudiantes a los j\u00f3venes porque es mil veces mejor tener a los j\u00f3venes estudiando que tenerlos en la calle por eso todos los j\u00f3venes van a tener estas becas los que est\u00e1n estudiando en preparatoria los que siguen universidad de familias de escasos recursos tambi\u00e9n sus becas hasta ahora son 300.000 es como si se hubiese abierto una universidad como la unam que tiene 300.000 alumnos estamos ya otorgando 300.000 becas de 2400 pesos mensuales estudiantes pobres para que terminen su carrera y tambi\u00e9n es un timbre de orgullo poder decirles que ya se le est\u00e1 dando trabajo a 900.000 j\u00f3venes del programa j\u00f3venes construyendo el futuro 900.000 j\u00f3venes que no estaban estudiando o no ten\u00edan empleo les est\u00e1 pagando 3600 pesos mensuales est\u00e1n trabajando de aprendices en talleres en empresas en comercio van a ser un mill\u00f3n de j\u00f3venes este a\u00f1o y le vamos a seguir hasta llegar a 2 millones 300 mil j\u00f3venes no va a quedar un joven sin estudio y sin trabajo porque lo que queremos es alejar al joven de los caminos retorcidos de los caminos de la delincuencia de los caminos que no conducen a nada bueno no queremos que caigan en conductas antisociales no se va a resolver el problema de la inseguridad y de la violencia s\u00f3lo con medidas coercitivas la paz y la tranquilidad son frutos de la justicia porque se desat\u00f3 la inseguridad y la violencia porque se abandono al campo porque no hubieron oportunidades de trabajo porque se le dio la espalda a los j\u00f3venes ahora no ahora vamos a competir con las bandas ellos queriendo llevarse a los j\u00f3venes y nosotros quit\u00e1ndoles a los j\u00f3venes a los delincuentes para que los j\u00f3venes tengan opciones tengan alternativas es muy doloroso lo que ha venido ocurriendo las c\u00e1rceles est\u00e1n llenas de j\u00f3venes las madres sufren mucho siempre el planteamiento que el amor de una madre a un hijo es sublime nunca para una madre es culpable un hijo siempre fue qu\u00e9 le hicieron un mal que le fabricaron un delito que por envidia el caso es que sufren mucho las madres entonces nosotros vamos a atender a los j\u00f3venes vamos a darles opciones vamos a darles alternativas para que de esta manera se vaya resolviendo el problema grave de la inseguridad y de la violencia tambi\u00e9n ya est\u00e1n llegando los apoyos al campo lo que era el procampo contin\u00faa ahora se llama producci\u00f3n para el bienestar y se va a apoyar a los productores pero tambi\u00e9n quiero dejar en claro de que ya no se va a entregar dinero a intermediarios nada de que yo soy de la organizaci\u00f3n independiente campesina emiliano zapata del estado de mexico y dami\u00e1n y el dinero yo lo voy a repartir no primo hermano ya eso se acab\u00f3 as\u00ed no va a ser todo va a ser entregado de manera directa por eso la tarjeta de la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n al beneficiar porque si baja con intermediarios no llega el dinero o no llega completo llega con moche con piquete de ojo qu\u00e9 es lo que hac\u00eda recib\u00edan el dinero a las organizaciones y si acaso repart\u00edan despensas frijol con gorgojo a la gente y ellos se quedaban con la mayor parte del dinero todo va a ser ahora entregar de manera directa se tiene un censo y as\u00ed se entregan los apoyos ahora estamos padeciendo un poco porque no nos dejaron e instituciones financieras se llevaron los bancos m\u00e1s grandes nos dejaron un banquito que se llamaba avances y ahora se va a convertir en un banco te a llamar ya se llama el banco del bienestar y va a haber sucursales en todos los pueblos del pa\u00eds para que la gente pueda sacar su dinero lo que le corresponde por eso vengo amanalco a decirles vamos avanzando y se va a seguir apoyando al pueblo de donde salen esos 300 mil millones es relativamente sencillo lo que nos ha permitido tener este dinero decidimos acabar con la corrupci\u00f3n cero corrupci\u00f3n cero impunidad dije se va a acabar la corrupci\u00f3n se va a acabar la impunidad me canso avanza y no se hagan gatos como dir\u00eda aqu\u00ed soy y as\u00ed estamos ahorrando bastante nada m\u00e1s se est\u00e1 enfrentando el problema del wash y con esta mala costumbre de robarse la gasolina de los ductos con tomas clandestinas todav\u00eda ayer para decimos de una fuga de gas por una toma clandestina aqu\u00ed en el estado de mexico bueno se robaban el a\u00f1o pasado llegaron a robarse 80 mil barriles diarios 800 pipas diarias y no se hac\u00eda nada en pemex hab\u00eda un piso en la torre de pemex el tercer piso dedicado a equipos de c\u00f3mputo para detectar los robos con sistemas de c\u00e1maras ten\u00edan monitores y sab\u00edan cuando bajaba la presi\u00f3n de los ductos es decir cuando estaban orde\u00f1ando un ducto y sonaba la alarma pero pod\u00eda ser sonando todo el d\u00eda y nadie hac\u00eda nada se toleraba el robo o sonaba la alarma por el norte iban a hacerse tontos al sur se termin\u00f3 eso y nos cost\u00f3 porque hubo sabotaje nos rompieron los ductos quer\u00edan quedar dejarnos sin gasolinas nada m\u00e1s que el pueblo se port\u00f3 muy bien tres semanas estuvimos padeciendo se hac\u00edan colas en las gasolineras y se lo juro se logr\u00f3 con el apoyo del pueblo saben cu\u00e1l es el resultado que ya no son las 800 pipas todav\u00eda siguen robadas pero ya son 40 diarias de 800 a 40 es decir bajamos 95% saben cu\u00e1nto era el robo el a\u00f1o pasado cuando fue 65 mil millones de pesos si seguimos como vamos cu\u00e1nto nos vamos a ahorrar 50 mil millones de pesos entre todos y ese es el dinero que nos est\u00e1 permitiendo financiar los programas de bienestar tambi\u00e9n les digo hab\u00eda la mala costumbre de que los de mero arriba no pagaban impuestos se les condona van los impuestos en dos sexenios hubo con donaciones para grandes empresas y bancos por cuatrocientos mil millones de pesos cancelamos la condonaci\u00f3n de impuestos por decreto y estoy por mandar una iniciativa de ley para reformar el art\u00edculo 28 de la constituci\u00f3n y se proh\u00edbe la condonaci\u00f3n de impuestos eso se acaba porque es una gran injusticia no es posible que el campesino pague impuestos el obrero ustedes las enfermeras los m\u00e9dicos los empresarios peque\u00f1os medianos comerciantes y hab\u00eda una \u00e9lite que no pagaba los impuestos no puedo decir por el secreto bancario y dem\u00e1s porque ese mal gusto pero se lo estoy a entender dejo que leche en vuelo que le den vuelo a la imaginaci\u00f3n piensen en una empresa grande grande grande grande famosa famosa en un banco grande grande grande famoso famoso pues ese que est\u00e1n pensando no pagaba impuestos y eso ya se termin\u00f3 qu\u00e9 significa esto m\u00e1s ingreso m\u00e1s recaudaci\u00f3n para financiar los programas sociales cero corrupci\u00f3n y tambi\u00e9n se acaban los lujos en el gobierno no puede haber gobierno rico con pueblo pobre imag\u00ednense cu\u00e1nto nos estamos ahorrando ab\u00edan funcionarios como el director del infonavit por poner un ejemplo ganaba setecientos mil pesos mensuales se hallaba saben que se modific\u00f3 la constituci\u00f3n y ahora nadie gana m\u00e1s que lo que recibe el presidente de la rep\u00fablica yo me baje el sueldo a menos de la mitad de lo que ganaba el anterior presidente es decir gan\u00f3 108 mil pesos sin compensaciones y de ah\u00ed para abajo todos porque estamos bajando los sueldos arriba porque estamos subiendo y van a subir m\u00e1s los sueldos de los de abajo esa es la justicia laboral les cuento algo que pas\u00f3 ayer se dio a conocer se firm\u00f3 o se hizo la revisi\u00f3n del contrato colectivo de los trabajadores de petr\u00f3leos mexicanos as\u00ed como se revise el contrato colectivo del seguro social bueno ese contrato colectivo de pemex era algo especial y dijimos ya no son los mismos tiempos y vamos a respetar la independencia del sindicato porque tiene que haber libertad sindical no tiene por qu\u00e9 inmiscuirse el gobierno en los asuntos internos de los sindicatos tienen que ser los trabajadores los que elijan de manera libre y democr\u00e1tica a sus representantes y a nosotros nos toca resolver pues lo que tienen que ver con aumentos de sueldo con prestaciones y para eso es la revisi\u00f3n de los contratos colectivos yo di la instrucci\u00f3n todo lo que sea para los trabajadores se mantiene y se mejora lo que sea para el sindicato para los l\u00edderes con todo respeto hay que decirles que ya son otros tiempos y qu\u00e9 [Aplausos] de tener una actitud distinta que sucedi\u00f3 estaban ofreciendo llegan a ver se puede lograr qu\u00e9 se aumente la edad de jubilaci\u00f3n y s eso me lo plante\u00f3 el director de pm que estaban ofreciendo dije no eso no nosotros no vamos a afectar a los trabajadores este eso no le digo lo que quiero es que bajen los vi\u00e1ticos de los dirigentes saben cu\u00e1nto ahorramos si afirmamos ayer el contrato 1.600 millones de pesos sin quitarle nada a los trabajadores al contrario manteniendo sus prestaciones nada m\u00e1s fue arriba entonces si hay manera si acabamos con la corrupci\u00f3n si hay austeridad si hay forma de ahorrar y de tener el presupuesto suficiente ya no hay esos sueldos elevados tambi\u00e9n les digo ya nos est\u00e1n entregando las pensiones a los ex presidentes 5 millones de pesos mensuales en total por eso algunos andan enojados ya se les va a pasar ya desapareci\u00f3 en el estado mayor presidencial miren c\u00f3mo ando sin guardaespaldas saben cuantos cuidaban al presidente 8000 elementos del estado mayor presidencial que ganaban m\u00e1s que los soldados y que los marinos y que los polic\u00edas es un cuerpo de \u00e9lite esos ocho mil elementos ya est\u00e1n en la secretar\u00eda de la defensa para cuidar a la gente para cuidar al pueblo al presidente lo cuidan los mexicanos lo cuida la gente y el que lucha por la justicia no tiene nada que temer imag\u00ednense cu\u00e1ntos ahorros por eso lo mismo se est\u00e1n vendiendo todos los aviones los helic\u00f3pteros ya est\u00e1 en venta el avi\u00f3n presidencial en california un avi\u00f3n de lujo no lo tienen y donald trump pero me voy a sentir muy mal subiendo mes avi\u00f3n habiendo tanta pobreza y tanta necesidad en mexico no vamos a dejar de recorrer los pueblos como lo hemos hecho siempre a ras de tierra si vengo amanalco en helic\u00f3ptero cuando me voy a enterar de c\u00f3mo est\u00e1n los caminos de c\u00f3mo est\u00e1n las carreteras no me entero de nada yo no quiero andar en la luna quiero estar en la tierra todo esto significa ahorros cuanto se destinaba a pagar la atenci\u00f3n m\u00e9dica privada para los altos funcionarios p\u00fablicos 6 mil millones de pesos al a\u00f1o o sea 100 hasta la cirug\u00eda pl\u00e1stica se estiraban a costillas del erario eso se termin\u00f3 hab\u00edan cajas de ahorros especial les comento si un funcionario ganaba 200 mil pesos al mes podr\u00eda dejar de ahorro del 10% 20 mil pesos y del presupuesto p\u00fablico que es dinero del pueblo se le aportaba otros 20 mil o sea que ahorraba al mes 40 mil cuando terminaba de estar en funciones o se iba a otro cargo se llevaba ese ahorro cu\u00e1nto costaba mantener esa caja cada a\u00f1o 5 mil millones de pesos se cancel\u00f3 tambi\u00e9n por eso tenemos presupuesto para poder darle respuesta a las demandas del pueblo es sencillo ahora el presupuesto no se queda en el mismo gobierno el gobierno no est\u00e1 ensimismado ahora el presupuesto se entrega de manera directa o de la manera m\u00e1s directa que se pueda a la gente que le llegue el beneficio al pueblo por eso vamos bien se va a resolver el problema de educaci\u00f3n que hay que gener\u00f3 tanta polarizaci\u00f3n tanto pleito con la llamada reforma educativa ya se cancel\u00f3 y vamos a mejorar la calidad de la ense\u00f1anza de como un acuerdo con maestros y padres de familia y van a mejorar tambi\u00e9n las instalaciones educativas damas que tambi\u00e9n es un programa especial las 170.000 escuelas que hay en el pa\u00eds van a recibir de manera directa su presupuesto para mantenimiento desde la tesorer\u00eda van a recibir su cheque la sociedad de padres de familia para que ellos decidan que van a hacer para mejorar las escuelas ya no va a pasar ese dinero por el gobierno porque se nos clava [Aplausos] si se entiende que es distinto verdad no es f\u00e1cil por eso vengo a pedirles que nos ayuden a empujar el elefante porque era como un elefante echado grandote reum\u00e1ticos y ma\u00f1oso entonces ya lo estamos parando y hay que empujarlo le van a ayudar a empujar el elefante entre todos no es f\u00e1cil no saben ustedes cu\u00e1nto desgaste es empujar el elefante porque puede no tener la idea clara dicen los asi\u00e1ticos que un problema bien planteado es un problema medio resuelto puede no tener la idea clara buena planeaci\u00f3n un buen programa pero llevarlo a la pr\u00e1ctica [M\u00fasica] con un gobierno que no estaba hecho para eso el gobierno estaba convertido en un facilitador para la corrupci\u00f3n para el saqueo y ahora el gobierno tiene que estar al servicio del pueblo tiene que haber una aut\u00e9ntica democracia gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo me tienen que ayudar por eso voy a estar viniendo peri\u00f3dicamente grecia el gobernador pero dem\u00e1s ocho veces he estado en el estado de mexico casi una vez por mes y as\u00ed voy a seguir viniendo recorriendo los pueblos para que estos programas no se queden en el papel que se conviertan en realidad que los sue\u00f1os de hoy sean las realidades del ma\u00f1ana y eso lo vamos a lograr entre todos para eso es la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico y en materia de salud por eso estoy recorriendo todos los hospitales de links bienestar primero les digo a los trabajadores de la salud a los trabajadores de ese hospital que contin\u00faa el programa que no va a desaparecer al contrario se va a fortalecer este programa en bienestar adem\u00e1s les cuento [Aplausos] por eso es bueno a veces en tener edad porque tambi\u00e9n se tiene experiencia y para los que dicen que se ya estamos luchando nada m\u00e1s les digo que 3 presidente jefe de estado de las naciones m\u00e1s importantes del mundo pues est\u00e1n de mi edad y un poco m\u00e1s que yo no los voy a mencionar ah\u00ed se los dejo de tareas pero porque hablo de la edad y la experiencia porque cuando inici\u00f3 este programa que ahora se llama en bienestar yo contribu\u00ed a crear las unidades m\u00e9dicas rurales y los hospitales este programa inici\u00f3 en 1979 y en ese entonces yo era director del instituto nacional indigenista en tabasco y era yo delegado de coplamar en tabasco muy jovencito casi un adolescente hace 40 a\u00f1os saliendo de la escuela bueno entonces s\u00e9 lo que es este programa cuando se crearon las unidades m\u00e9dicas rurales y luego los hospitales y c\u00f3mo ha ido evolucionando cambiando de nombre primero ins coplamar luego insolidaridad en prospera progresa ins oportunidades y prospera y ahora es bienestar bueno se la importancia de este programa y s\u00e9 de la importancia que tiene el tener un buen servicio de salud p\u00fablica qu\u00e9 se pueda garantizar lo que est\u00e1 en la constituci\u00f3n pero que es letra muerta en el art\u00edculo 4\u00ba de la constituci\u00f3n se establece el derecho del pueblo a la salud pero no se cumple porque no ha tenido atenci\u00f3n suficiente la salud al grado que est\u00e1 peor el sistema de salud p\u00fablica que el sistema educativo nada m\u00e1s que en lo educativo se hizo mucho ruido con la llamada reforma educativa se polariz\u00f3 por cuestiones pol\u00edticas ideol\u00f3gicas y no se habla del sistema de salud pero ya ustedes tienen una idea de c\u00f3mo est\u00e1 el sistema de salud p\u00fablica en nuestro pa\u00eds no hace falta que les diga por eso vamos a darle atenci\u00f3n especial a todo el sistema de atenci\u00f3n p\u00fablica dividido en dos primero lo que tiene que ver con la atenci\u00f3n a derechohabientes del seguro y de liszt y el programa de atenci\u00f3n para la poblaci\u00f3n sin seguridad social que es m\u00e1s de la mitad de la poblaci\u00f3n los que no tienen seguridad social la poblaci\u00f3n abierta que coincide que es la poblaci\u00f3n m\u00e1s necesitada m\u00e1s pobre bueno se va a atender a la poblaci\u00f3n que no tiene seguridad social a trav\u00e9s de este programa y bienestar desde luego con un mejor servicio y tambi\u00e9n lo estamos poniendo de acuerdo con los gobiernos estatales para hacer lo mismo con el sistema de salud p\u00fablica en los estados es decir los centros de salud los hospitales del estado estos 1.200 centros de salud al que hizo referencia a que hizo referencia el gobernador refrend\u00f3 del m\u00e1s calle en el estado de mexico y los hospitales y c\u00f3mo vamos a atender este programa de cuatro formas o atendiendo cuatro necesidades b\u00e1sicas una que no falten los medicamentos en centros de salud unidades m\u00e9dicas en los hospitales que hay abasto suficiente de medicamentos no creo yo que nos va a faltar presupuesto porque no es un asunto de presupuesto es que se robaban hasta el dinero de las medicinas el a\u00f1o pasado se compraron en medicinas en art\u00edculos de curaci\u00f3n 90.000 millones de pesos nada m\u00e1s que eso se le compr\u00f3 b\u00e1sicamente a tres empresas que vendieron de esos 90 mil como 65 mil millones de pesos al gobierno tres empresas un monopoly y desde luego abusando cobrando m\u00e1s de lo que valen las medicinas todo por el influyentismo y la corrupci\u00f3n entonces ya eso no est\u00e1 permitido eso ya est\u00e1 prohibido tambi\u00e9n aqu\u00ed aprovecho a decirles que durante 25 a\u00f1os desde salinas desde 1994 que se reform\u00f3 el c\u00f3digo penal federal hasta ahora no era delito grave la corrupci\u00f3n y ahora s\u00ed es delito grave la corrupci\u00f3n ya hubo una reforma a la constituci\u00f3n a las leyes y la corrupci\u00f3n es delito grave que significa que la corrupci\u00f3n es delito grave que ahora no pueden salir bajo fianza durante 25 a\u00f1os podr\u00edan robar y pagaban una fianza y sal\u00edan de la c\u00e1rcel f\u00edjense la incongruencia en un pa\u00eds con tanta corrupci\u00f3n no se consideraba delito grave la corrupci\u00f3n ya eso se corrigi\u00f3 por eso el caso de los medicamentos nos va a rendir el presupuesto se hace falta va a haber m\u00e1s la idea es que no escaseen que no falten los medicamentos en centros de salud en unidades m\u00e9dicas en hospitales y tambi\u00e9n no hablar de cuadro b\u00e1sico porque eso es discriminatorio una unidad m\u00e9dica rural tiene 120 medicinas se llaman claves 120 el hospital aqu\u00ed 300 el hospital del r\u00e9gimen ordinario 601 hospital de especialidades la ciudad de m\u00e9xico hasta 1200 o sea que hay enfermos de primera de segunda de tercera eso no tienen que estar todos los medicamentos y distribuir los medicamentos como distribuyen en las comunidades m\u00e1s apartadas de amanalco y del estado de mexico la coca cola y las abritas que no vamos a poder nosotros distribuir las medicinas a todos los pueblos claro que s\u00ed me canso ganso eso lo primero aqu\u00ed est\u00e1 el responsable alejandro calder\u00f3n a lippi el doctor alejandro calder\u00f3n al estr\u00e9s el encargo que tiene no son cargos son encargos [M\u00fasica] el otro asunto atender los m\u00e9dicos las enfermeras ya no voy aqu\u00ed a argumentar mucho porque ya es tarde pero este modelo neoliberal absurdo irresponsable nos dej\u00f3 sin m\u00e9dicos porque rechazaban a los j\u00f3venes que quer\u00edan ingresar a la universidad de estudiar imag\u00ednense qu\u00e9 cabeza a cabeza si ped\u00edan ingresar a la escuela a la facultad de medicina mil j\u00f3venes admit\u00edan a 100 rechazaban a 900 y no que no porque no pasar\u00e1n el examen sino porque no hab\u00eda cupo no hab\u00eda espacio no hab\u00eda presupuesto porque hab\u00eda la idea hab\u00eda la intenci\u00f3n deliberada de que el que estudiara pagar\u00e1 colegiatura quer\u00edan que se incrementar\u00e1 la matr\u00edcula de las universidades privadas s en el fondo del asunto y claro creci\u00f3 la matr\u00edcula de las universidades privadas pero lleg\u00f3 un momento en que ya tampoco sigui\u00f3 creciendo se estanc\u00f3 porque de d\u00f3nde saca una familia para pagar colegiatura tres mil cuatro mil pesos de colegiatura entonces eso produjo que ahora tengamos menos m\u00e9dicos menos especialistas que los que necesita el pa\u00eds un da\u00f1o causado por esa pol\u00edtica neoliberal esto lo tenemos que resolver y tenemos que cubrir vacantes porque no es que no haya plazas el seguro hay vacantes pero no se cubren vamos a hacer un llamado a todos los m\u00e9dicos no solo para que tengan trabajo bien remunerado sino para que nos ayuden para que se incorporen a este plan de mejorar la salud para el pueblo para que todos demos servicios participemos en la cuarta transformaci\u00f3n y saquemos adelante a nuestro querido m\u00e9xico ya nuestro pueblo vamos a hacer una convocatoria contratar m\u00e9dicos y poder cubrir todas las vacantes y lo mismo que se trate mejor al que est\u00e1 en un hospital rural que es en una unidad m\u00e9dica rural porque pueden haber especialista un pediatra que es quiera trabajar pero en toluca o en la ciudad de mexico y si es por coyoac\u00e1n pues mejor s\u00ed pero el que trabaje aqu\u00ed en amanalco pediatra va a ganar m\u00e1s que el que est\u00e9 en toluca o que el que est\u00e9 en coyoac\u00e1n en la ciudad de mexico eso ya es una instrucci\u00f3n para el director del seguro pero tambi\u00e9n aqu\u00ed est\u00e1 el secretario de salud que es el director del isstey aqu\u00ed est\u00e1n los subsecretarios que est\u00e1 el gabinete de salud que me est\u00e1n acompa\u00f1ando porque si no no har\u00edamos nada que sirve que yo venga aqu\u00ed amanalco a ver de que no est\u00e1n funcionando los equipos porque hay una falla el\u00e9ctrica si no vamos a tomar nota y actuar para resolver el problema por eso vienen conmigo adem\u00e1s aqu\u00ed nos asociamos nos quitamos el amarillo bur\u00f3crata que es un mal color adem\u00e1s da hasta c\u00e1ncer estar as\u00ed tanto tiempo en las oficinas entonces vamos a que tengamos los m\u00e9dicos en el caso de los medicamentos ya lo dije el responsable alejandro calder\u00f3n a lippi en el caso de los m\u00e9dicos alejandro schwartz que est\u00e1 aqu\u00ed el ponte de pie es un doctor joven doctora lippi tambi\u00e9n aparecen los dos miren los escogimos joven para que aguanten y para resolver el problema el\u00e9ctrico todo lo que tiene que ver con la infraestructura hospitalaria con la infraestructura de salud el arquitecto carlos s\u00e1nchez menezes es coordinador nacional de infraestructura del instituto nacional de la salud para el bienestar est\u00e1 aqu\u00ed tambi\u00e9n con nosotros tiene que ponerse de acuerdo con el director del hospital y atender junto con el director del seguro social el problema de el cortocircuito el problema el\u00e9ctrico que se padece y lo de las inundaciones y mejorar las instalaciones en este hospital es un compromiso que est\u00e1bamos haciendo y el punto 4 recapitulando es medicinas enfermeras y m\u00e9dicos suficientes tres infraestructuras de la salud y cuatro va a haber regularizaci\u00f3n para todos los trabajadores de la salud los que est\u00e1n trabajando de eventuales van a tener su base su plaza [Aplausos] tiene que ser rec\u00edproco nosotros vamos a hacer un esfuerzo para que m\u00e1s de 80 mil trabajadores de la salud que est\u00e1n de eventuales se regularicen no lo vamos a hacer de la noche a la ma\u00f1ana va a ser un proceso pero antes de que yo termine como presidente va a quedar basificados todos los trabajadores de la salud ese es mi compromiso yo les pido que nos apliquemos a font amor con amor se paga y nos apliquemos que se atienda bien a la gente y que entre todos mejoremos los servicios de salud yo voy a estar como dije viniendo amanalco y a todos los municipios a todos los pueblos las regiones el estado de mexico tambi\u00e9n quiero agradecerle al gobernador del estado de mexico por su apoyo por su trabajo coordinado a ver a ver entonces quieren seguir peleando ustedes el levanten la mano los que quieran seguir peleando los que estaban muy gallito pues a ver que levanten la mano los que est\u00e9n por la unidad de todo el pueblo que viva el pueblo que vivamos en \u00e9l que vive el estado de mexico que vivan las enfermeras que vivan los m\u00e9dicos que vivan los trabajadores del sector salud viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico vive m\u00e9xico [Aplausos] invitamos a todos los presentes a ponerse de pie para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se describen en ustedes el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles tengan una excelente tarde [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2-w-vgyZwYCq8LoVUAghwjG",
    "playlist_title": "Salud para el Bienestar",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:07:01.568567"
}