{
    "video_id": "lW7D6NVL9EA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/lW7D6NVL9EA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA4cIy8eTqJ_NldJvvSyTgzvzJnHA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=lW7D6NVL9EA",
    "video_title": "Ministros de la Corte ganan 43 veces m\u00e1s que trabajadores registrados ante el IMSS",
    "video_length_seconds": 2239,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "vamos Buenos d\u00edas presidente Jos\u00e9 Manuel",
            "start": 0.32,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "fuentes de capital 21 ayer en la c\u00e1mara",
            "start": 2.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de diputados pues aprob\u00f3 la eliminaci\u00f3n",
            "start": 6.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "de los 13 fideicomisos de la suprema",
            "start": 9.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "corte de justicia pero pues la oposici\u00f3n",
            "start": 12.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pues ya amenaz\u00f3 de que pues va a",
            "start": 16.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "impugnar Esto va a presentar recursos de",
            "start": 18.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "inconstitucionalidad y adem\u00e1s pues va a",
            "start": 22.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "meterlo a tribunales lo que no pudo",
            "start": 25.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "ganar en Pues en el congreso",
            "start": 27.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y lo que yo le quiero preguntar es qu\u00e9",
            "start": 31.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "ser har\u00eda en en el escenario de que la",
            "start": 35.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n mande esto a tribunales y que",
            "start": 37.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "son los mismos jueces que van a decidir",
            "start": 39.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Pues esta situaci\u00f3n Ser\u00edan como juez y",
            "start": 42.84,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "parte de algo que les afecta Pues de",
            "start": 45.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "manera directa que incluso ahorita pues",
            "start": 47.68,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "est\u00e1n generando desinformaci\u00f3n y",
            "start": 50.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "generando movilizaciones en contra de",
            "start": 52.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "estas acciones presidente bueno",
            "start": 54.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "primero decir que es l que estas",
            "start": 57.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "cosas se",
            "start": 61.32,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "est\u00e9n expresando",
            "start": 66.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "manifestando que se den estas",
            "start": 69.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "protestas",
            "start": 72.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 75.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 77.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "injusto es defender",
            "start": 79.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "privilegios",
            "start": 86.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es pecado",
            "start": 88.84,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 93.759,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se va a",
            "start": 96.24,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "defender a quienes viven colmados de",
            "start": 98.64,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "atenciones de",
            "start": 102.32,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "privilegios el",
            "start": 106.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "presupuesto es dinero de todo el",
            "start": 108.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pueblo no es dinero del",
            "start": 113.439,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gobierno y todos",
            "start": 118.039,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 122.25,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 123.439,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 125.52,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "a recibir beneficios del presupuesto",
            "start": 127.52,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "todos y si hablamos de",
            "start": 134.08,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "Justicia tienen m\u00e1s",
            "start": 139.959,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "derecho los m\u00e1s",
            "start": 144.239,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "necesitados",
            "start": 148.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la justicia es darle m\u00e1s al que tiene",
            "start": 150.8,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "menos no puede haber trato",
            "start": 154.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "igual entre",
            "start": 157.319,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "desiguales Entonces c\u00f3mo es",
            "start": 162.08,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "posible que ese presupuesto que es de",
            "start": 165.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "todos de",
            "start": 169.36,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "todos porque hasta la gente m\u00e1s",
            "start": 173.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "humilde paga",
            "start": 178.76,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "impuestos cuando compra una",
            "start": 182.36,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "mercanc\u00eda Ah\u00ed va incluido el IVA y paga",
            "start": 185.319,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "un impuesto el que compra una camisa el",
            "start": 190.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que compra un par de",
            "start": 193.959,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "zapatos todos Pero adem\u00e1s el presupuesto",
            "start": 197.599,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se",
            "start": 201.879,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "integra con recursos que son de la",
            "start": 205.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n por ejemplo el petr\u00f3leo",
            "start": 207.48,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "es de todos los",
            "start": 211.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mexicanos y lo que se obtiene por la",
            "start": 213.799,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "venta de petr\u00f3leo al",
            "start": 216.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "extranjero es de",
            "start": 219.519,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 224.08,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Entonces por",
            "start": 226.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que",
            "start": 228.959,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "haber un",
            "start": 231.92,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "grupo que reciba much\u00edsimo m\u00e1s",
            "start": 235.079,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "que el",
            "start": 240.36,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "resto de la",
            "start": 242.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n Por qu\u00e9 hay",
            "start": 244.879,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "privilegios C\u00f3mo",
            "start": 248.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 251.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que la mayor\u00eda de los trabajadores de",
            "start": 255.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico 22 millones de",
            "start": 258.56,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "trabajadores ganan en promedio",
            "start": 262.04,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "16000 pesos mensuales",
            "start": 267.08,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "y un ministro de la corte llega a reunir",
            "start": 271.36,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "al mes 700,000",
            "start": 275.6,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "millones 700000",
            "start": 279.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pesos 700,000",
            "start": 283.639,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pesos para",
            "start": 286.4,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "16000 promedio a ver Pon el promedio de",
            "start": 288.919,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "por favor jes",
            "start": 294.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de lo que ganan los trabajadores",
            "start": 296.759,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "inscritos al seguro social los 22",
            "start": 300.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "millones de trabajadores el",
            "start": 302.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "promedio y Ah ya de una vez Ay\u00fadenme a",
            "start": 306.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hacer la cuenta de",
            "start": 309.88,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "16000 s\u00ed A",
            "start": 313.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "700.000 cu\u00e1ntas veces",
            "start": 318.72,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s S\u00ed pero cu\u00e1ntas veces",
            "start": 328.479,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "m\u00e1s 43 veces",
            "start": 334.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s Qu\u00e9 es",
            "start": 338.8,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "eso eso es lo que est\u00e1n defendiendo es",
            "start": 344.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 348.12,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "verg\u00fcenza pero ad\u00e1s una",
            "start": 353.44,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "gente que se",
            "start": 356.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "atreve",
            "start": 358.479,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 361.199,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "recibir esas",
            "start": 363.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "prestaciones esos sueldos esos",
            "start": 365.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ingresos ustedes creen que tiene",
            "start": 367.96,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n de",
            "start": 371.72,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "servicio no ese lo que le importa es lo",
            "start": 377.08,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "material lo que le interesa es el",
            "start": 383.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 388.4,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "dice va a actuar",
            "start": 390.16,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "siempre de",
            "start": 395.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 398.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "individualista",
            "start": 401.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ego\u00edsta y est\u00e1 bien pueden ganar eso y",
            "start": 406.24,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pero no en el servicio",
            "start": 410.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "p\u00fablico aqu\u00ed no",
            "start": 414.28,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "es para hacerse ricos",
            "start": 416.56,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "o para vivir con privilegios aqu\u00ed es",
            "start": 421.039,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "para servir a los",
            "start": 424.199,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s si quieren eh ganar ese dinero ah\u00ed",
            "start": 428.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los",
            "start": 432.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "despachos de abogados para defender a",
            "start": 434.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los potentados",
            "start": 437.8,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 443.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "no Vivir del presupuesto adem\u00e1s",
            "start": 444.639,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "sirviendo a los potentados",
            "start": 448.639,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "en contra del pueblo es el colmo que se",
            "start": 452.28,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "les tenga que pagar para perjudicar al",
            "start": 456.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pueblo y defender a una minor\u00eda",
            "start": 459.039,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "rapaz y se sienten los",
            "start": 462.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "ofendidos es",
            "start": 470.039,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 475.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "500",
            "start": 478.319,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "32",
            "start": 480.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pes diarios es lo que gana un trabajador",
            "start": 481.36,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "promedio de los 22 millones de",
            "start": 486.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 492.039,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "15960 mensuales",
            "start": 493.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "15960",
            "start": 496.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "16,000 entonces",
            "start": 500.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "este Pero",
            "start": 502.68,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s son capaces de mentir de decir es",
            "start": 506.199,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "que se afecta a los trabajadores no a",
            "start": 512.08,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ning\u00fan trabajador se le",
            "start": 515.12,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "afecta",
            "start": 517.959,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 519.479,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "ninguno a ning\u00fan trabajador del poder",
            "start": 521.039,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "judicial en cambio con esos 15000",
            "start": 525.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "millones saben A",
            "start": 529.2,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos ni\u00f1os",
            "start": 531.6,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "pobres se les pueden otorgar becas todo",
            "start": 534.399,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o",
            "start": 538.519,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s de 2 millones de ni\u00f1os",
            "start": 540.56,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pobres de",
            "start": 544.8,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "primaria Pero bueno no hablemos de",
            "start": 549.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "eso eso es lo",
            "start": 553.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "que ser\u00eda los m\u00e1s",
            "start": 555.48,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "justo porque tampoco se van a quedar",
            "start": 559.839,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "pobres los ministros van a seguir",
            "start": 564.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "ganando",
            "start": 568.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "S\u00ed ya no",
            "start": 570.88,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "700 es m\u00e1s creo que hasta van a seguir",
            "start": 574.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "ganando lo mismo porque los fidecomiso",
            "start": 577.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estos es como una reserva que",
            "start": 580.279,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "tienen es como un",
            "start": 583.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "guardado S\u00ed",
            "start": 586.8,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "ah\u00ed es para el regodeo no este en el",
            "start": 589.76,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 598.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero si",
            "start": 603.88,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "no se quiere que se ampl\u00eden las",
            "start": 606.839,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "becas a 2 millones m\u00e1s de",
            "start": 612.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os para todo el",
            "start": 617.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1o que se entreguen",
            "start": 620.519,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "400 millones son",
            "start": 624.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "15000",
            "start": 628.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "a cada estado de los",
            "start": 629.6,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "32 y que se consulta la gente en que\u00e9",
            "start": 633.72,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "utilizar los 400",
            "start": 637.519,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "millones y se entrega a los",
            "start": 640.6,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "estados hay tantas",
            "start": 645.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "necesidades presidente y habr\u00e1 la",
            "start": 649.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "posibilidad de que se explique a detalle",
            "start": 652.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "estos fomos en este espacio para que",
            "start": 655.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "seed Ah no Claro que s\u00ed ya se ha venido",
            "start": 658.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "explicando pero les voy a poner un",
            "start": 662.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ejemplo uno nada m\u00e1s a ver Pon la",
            "start": 664.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "partida",
            "start": 667.44,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "de este seguro especial que se",
            "start": 671.279,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "llama",
            "start": 678.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "gastos no no no no no no hay otra",
            "start": 679.839,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "riesgo riesgo en la separaci\u00f3n",
            "start": 683.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "individualizada individualizada les voy",
            "start": 687.16,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "a explicar c\u00f3mo",
            "start": 689.76,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "es porque esto nosotros lo",
            "start": 691.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "quitamos no",
            "start": 694.959,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "existe en El Ejecutivo",
            "start": 697.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 707.04,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "2526",
            "start": 709.279,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "estos 22 nada m\u00e1s para tener una",
            "start": 712.279,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "idea para los que nos est\u00e1n viendo",
            "start": 717.399,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "eh el gasto en la presidencia de la",
            "start": 720.839,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica que era de 3600 Cuando",
            "start": 725.079,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "llegamos repito es de 600 millones",
            "start": 728.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 733.279,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "hablando",
            "start": 735.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "de cinco",
            "start": 737.24,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "veces no",
            "start": 740.199,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "cuatro cuatro veces menos que",
            "start": 743.519,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "esto lo que se hasta la presidencia de",
            "start": 747.24,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 749.839,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica",
            "start": 751.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Bueno c\u00f3mo es",
            "start": 753.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "esto el que",
            "start": 756.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "gana",
            "start": 758.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en el poder judicial los de",
            "start": 760.36,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 764.839,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "30000000 pesos",
            "start": 766.839,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 769.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "deja de",
            "start": 774.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ahorro pue",
            "start": 777.24,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "30,000 y de este",
            "start": 780.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "fondo se le aportan otros",
            "start": 785.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "30.000 quiere decir que ya",
            "start": 792.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "ahorr\u00f3",
            "start": 794.639,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "60.000 al",
            "start": 796.639,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "mes al a\u00f1o como",
            "start": 799.959,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "800000 al",
            "start": 804.12,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "a\u00f1o cu\u00e1ndo",
            "start": 806.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se va a otro",
            "start": 809.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "cargo",
            "start": 812.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "o renuncia aparte de la",
            "start": 814.72,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "jubilaci\u00f3n se lleva todo ese",
            "start": 819.04,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ahorro s\u00ed se",
            "start": 825.839,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "entiende se pueden llevar TR 4 5 10",
            "start": 829.44,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "millones esto es",
            "start": 836.44,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "el seguro de",
            "start": 839.56,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "separaci\u00f3n Entonces el",
            "start": 843.079,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "pueblo le tiene que entregar cada",
            "start": 845.759,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "a\u00f1o aparte de sus",
            "start": 850.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "jubilaciones",
            "start": 854.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "2526 millones de",
            "start": 858.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pesos esto es a\u00f1o con",
            "start": 860.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1o en general para los altos",
            "start": 864.759,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "funcionarios",
            "start": 869.519,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 875.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Entonces no les parece un",
            "start": 877.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "exceso S\u00ed pero nada m\u00e1s el seguro este",
            "start": 885.399,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "esto nosotros lo eliminamos pero no lo",
            "start": 889.959,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "eliminamos",
            "start": 893.12,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "ahora lo eliminamos cuando fui jefe de",
            "start": 895.44,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "gobierno Por eso tenemos autoridad moral",
            "start": 899.959,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "y sabemos muy bien que eso",
            "start": 902.759,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "es un derroche un exceso un privilegio",
            "start": 906.0,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 911.279,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "ofensivo claro",
            "start": 921.88,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "este cualquier persona H que no tiene",
            "start": 926.399,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n pues se puede creer no lo",
            "start": 931.839,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 934.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "dicen en los medios de manipulaci\u00f3n se",
            "start": 935.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 940.639,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "quitando",
            "start": 941.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "este sus sueldos sus ingresos a los",
            "start": 944.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 948.079,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "no los trabajadores no se les toca es a",
            "start": 950.72,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "los de",
            "start": 954.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "arriba es que",
            "start": 956.519,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "esto es totalmente",
            "start": 959.44,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "piramidal los",
            "start": 963.079,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "abajo ganan lo justo",
            "start": 966.36,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 970.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "poco y de lo que se",
            "start": 973.8,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "trata Pues es de terminar con estos",
            "start": 976.759,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "privilegios lo de",
            "start": 980.959,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "este otro tipo de gastos tienen de todo",
            "start": 984.12,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "Pero esto no crean que es nuevo nosotros",
            "start": 988.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "venimos planteando esto desde",
            "start": 991.759,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "hace 20",
            "start": 995.6,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "a\u00f1os 20",
            "start": 999.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a\u00f1os venimos luchando por la",
            "start": 1002.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "austeridad porque la austeridad no solo",
            "start": 1005.92,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "es un asunto administrativo es un asunto",
            "start": 1008.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de principios No puede",
            "start": 1010.399,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "haber gobierno rico con pueblo",
            "start": 1013.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pobre",
            "start": 1017.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por eso D\u00f3nde est\u00e1 la sensibilidad de",
            "start": 1021.0,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "estos pseudo impartidores de",
            "start": 1024.4,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Justicia no tienen endurecido el",
            "start": 1030.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n completamente y nada m\u00e1s Piensan",
            "start": 1035.079,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1038.72,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "ellos de ah\u00ed van este a manifestarse",
            "start": 1039.919,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "no defender",
            "start": 1047.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "privilegios pues qu\u00e9 bien qu\u00e9 bien que",
            "start": 1050.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "lo hagan y",
            "start": 1053.559,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "luego es un",
            "start": 1057.28,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "exhorto hago un llamamiento a todos los",
            "start": 1060.32,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "abogados a todos los abogados de",
            "start": 1066.679,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico para",
            "start": 1069.679,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1071.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "analicen si es",
            "start": 1074.96,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "constitucional si no se va a romper el",
            "start": 1077.4,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "orden",
            "start": 1082.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "constitucional con lo que van a",
            "start": 1083.12,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "hacer porque un poder",
            "start": 1087.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "independiente igual que el poder",
            "start": 1092.159,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "judicial otro poder independiente El",
            "start": 1095.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 1098.64,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "legislativo que tiene la funci\u00f3n de",
            "start": 1103.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "aprobar la ley de ingreso",
            "start": 1106.84,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que tiene como funci\u00f3n",
            "start": 1110.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "legislar y de manera espec\u00edfica tiene",
            "start": 1112.799,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "como funci\u00f3n exclusiva la de aprobar el",
            "start": 1115.76,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "presupuesto resulta que va a ser",
            "start": 1120.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "nulificar",
            "start": 1125.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1129.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "van",
            "start": 1132.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "seguramente ya tengo informaci\u00f3n porque",
            "start": 1135.559,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vienen a decirme",
            "start": 1139.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "todo de que ya se pusieron de acuerdo",
            "start": 1143.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "con los del",
            "start": 1146.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pan con kril y con otros",
            "start": 1148.32,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "legisladores y van a presentar los",
            "start": 1153.32,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "legisladores de la oposici\u00f3n un",
            "start": 1157.36,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "recurso",
            "start": 1161.679,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "para declarar",
            "start": 1163.799,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "inconstitucional la",
            "start": 1167.24,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n",
            "start": 1171.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de la cancelaci\u00f3n de los",
            "start": 1174.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "fomis Y qui\u00e9n va a declarar",
            "start": 1180.2,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "inconstitucional lo",
            "start": 1188.039,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "que van a decidir soberanamente los",
            "start": 1190.12,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "legisladores por",
            "start": 1193.88,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1195.82,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda",
            "start": 1197.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "porque ayer se vot\u00f3 y creo que fueron",
            "start": 1198.76,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "250 votos a favor 200 en",
            "start": 1203.559,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "contra Pero",
            "start": 1208.159,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1n",
            "start": 1212.52,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "ellos dispuestos a no",
            "start": 1215.32,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "respetarlo por",
            "start": 1219.88,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1221.23,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "eso convoco llamo a los abogados a los",
            "start": 1222.919,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "constitucionalistas",
            "start": 1227.2,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "Quiero",
            "start": 1232.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "escuchar la",
            "start": 1236.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n de los",
            "start": 1238.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "jurisconsultos del",
            "start": 1242.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "instituto",
            "start": 1244.76,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "de estudios",
            "start": 1246.32,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "jur\u00eddicos de la",
            "start": 1249.039,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "UNAM Quiero escuchar",
            "start": 1253.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "S\u00ed este",
            "start": 1256.12,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1258.72,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n de los de la Barra de",
            "start": 1259.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Abogados de los colegios de",
            "start": 1262.36,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "abogados No ahora eh No ahora",
            "start": 1265.799,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "cuando se",
            "start": 1270.919,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "consuma",
            "start": 1274.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 1277.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "agravio y la violaci\u00f3n",
            "start": 1278.52,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "flagrante a la",
            "start": 1283.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n consulta pres",
            "start": 1285.559,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "No eso ya sabemos el pueblo Claro que no",
            "start": 1289.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "quiere el pueblo los privilegios pero",
            "start": 1292.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "este es un asunto de una",
            "start": 1294.12,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "\u00e9lite",
            "start": 1299.279,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "no este que\u00e9 autonom\u00eda puede ha ver hay",
            "start": 1301.08,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda y son",
            "start": 1306.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "independientes pero del",
            "start": 1309.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pueblo Ellos est\u00e1n completamente",
            "start": 1313.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "subordinados a la oligarqu\u00eda",
            "start": 1316.2,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "completamente so Qui\u00e9nes son los que los",
            "start": 1319.679,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "defienden A ver por qu\u00e9",
            "start": 1323.44,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "no no he visto eh A ver Pon",
            "start": 1327.44,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "las las portadas de los peri\u00f3dicos de",
            "start": 1332.48,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "favor a ver para a ver Pon",
            "start": 1336.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "reforma y y eso que ya est\u00e1 un progre",
            "start": 1341.32,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "de un progre buena ondita de director",
            "start": 1346.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "del reforma de esos",
            "start": 1350.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1353.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "enga\u00f1a bobos",
            "start": 1355.0,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "Ah miren miren las 8 Qu\u00e9 diferencia hay",
            "start": 1358.64,
            "duration": 11.84
        },
        {
            "text": "entre junko y Zamarripa",
            "start": 1365.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hay alguna",
            "start": 1373.0,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "diferencia nada dan golpe a",
            "start": 1375.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "corte es a ver pero a ver el",
            "start": 1383.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "universal pero no est\u00e1 de",
            "start": 1394.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ocho Ah Ac\u00e1 est\u00e1 no pero no no m\u00e1s o",
            "start": 1401.76,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "sea es m\u00e1s este equilibrado a ver",
            "start": 1412.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Milenio",
            "start": 1424.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Milenio ay ay",
            "start": 1429.919,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 1436.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "d\u00e9jalo ah\u00ed que",
            "start": 1451.039,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 1452.84,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1455.51,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "rom\u00e1ntico pero ah\u00ed est\u00e1 lo de",
            "start": 1456.919,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "los a ver",
            "start": 1460.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "exel",
            "start": 1466.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Ah sabes d\u00f3nde no va a",
            "start": 1470.24,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "estar en El Financiero A",
            "start": 1473.799,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "ver no",
            "start": 1478.44,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1 no est\u00e1 Este es un peri\u00f3dico",
            "start": 1481.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "independiente no no",
            "start": 1487.52,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "est\u00e1 Ah S\u00ed aqu\u00ed",
            "start": 1493.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 1496.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1501.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "verdad A ver cu\u00e1l otro vemos el",
            "start": 1503.159,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "economista",
            "start": 1506.52,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "economista no",
            "start": 1513.12,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 1517.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nada S\u00ed pero no no est\u00e1n",
            "start": 1522.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "destacado pod\u00eda mandar",
            "start": 1525.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para exir comiso porque tiene la",
            "start": 1528.2,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "facultad como ejecutivo no no no no no",
            "start": 1530.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "es muy interesante que se",
            "start": 1534.36,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "observe aparte de eh lo que se est\u00e1",
            "start": 1537.64,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "demostrando",
            "start": 1542.799,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "no c\u00f3mo se defienden",
            "start": 1543.919,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "privilegios manipulando",
            "start": 1548.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1551.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh es muy interesante",
            "start": 1555.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 1559.559,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "comportamiento de",
            "start": 1563.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la legalidad de los",
            "start": 1565.919,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que se rasgan las vestiduras",
            "start": 1569.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1572.919,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "defendiendo el estado de",
            "start": 1574.6,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "derecho vamos a",
            "start": 1578.679,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "ver qu\u00e9 va a",
            "start": 1583.919,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "resolver el",
            "start": 1586.6,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "legislativo que va a presentar el grupo",
            "start": 1590.76,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "de los diputados del pan legisladores",
            "start": 1594.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "del pan y de otros partidos del mismo",
            "start": 1598.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "bloque",
            "start": 1602.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "conservador el recurso de",
            "start": 1603.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "inconstitucionalidad y lo que va a",
            "start": 1607.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "resolver el poder",
            "start": 1609.52,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "judicial lo que quiero es que por",
            "start": 1613.6,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "ejemplo s\u00ed",
            "start": 1619.24,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "eh de a conocer su punto de",
            "start": 1622.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "vista la",
            "start": 1626.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "presidenta del instituto de",
            "start": 1630.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "investigaciones jur\u00eddicas de la",
            "start": 1632.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "UNAM",
            "start": 1636.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "sea quiero que los",
            "start": 1638.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "constitucionalistas eh opinen si es",
            "start": 1646.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "legal lo que va a hac el poder",
            "start": 1652.559,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "judicial pero no nos adelantemos",
            "start": 1658.279,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "eh vamos a a esperarnos",
            "start": 1662.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eh Eso es todo lo que lo que est\u00e1",
            "start": 1666.679,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "sucediendo y es muy eh v\u00e1lido el que se",
            "start": 1669.48,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "manifiesten los",
            "start": 1676.0,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "trabajadores y que se",
            "start": 1678.799,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "garantice la libertad de expresi\u00f3n el",
            "start": 1682.519,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "derecho de",
            "start": 1685.64,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n",
            "start": 1691.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "reical cada a\u00f1o presidente se di a",
            "start": 1693.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "conocer en",
            "start": 1696.44,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "efectivo yo no no tengo esa informaci\u00f3n",
            "start": 1700.24,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "pero este todo esto va a ayudar mucho",
            "start": 1702.799,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ayuda mucho porque antes",
            "start": 1707.559,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "eh todo esto no se sab\u00eda ustedes creen",
            "start": 1710.519,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "que quienes nos est\u00e1n",
            "start": 1715.6,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "viendo sab\u00edan que hab\u00eda esta casa caja",
            "start": 1718.679,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "de ahorro especial no sab no se sab\u00eda Y",
            "start": 1722.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ya lleva",
            "start": 1727.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tiempo o",
            "start": 1728.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "sea s\u00ed estoy seguro que",
            "start": 1730.44,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "eh habr\u00eda que que verlo pero",
            "start": 1734.44,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n y los que estuvieron en el",
            "start": 1739.0,
            "duration": 10.679
        },
        {
            "text": "gobierno se han de ver llevado su",
            "start": 1743.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ahorro sea",
            "start": 1750.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este cuando estuvieron en banobra Bueno",
            "start": 1752.679,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "cuando lleg\u00f3 Calder\u00f3n A banobra lo",
            "start": 1755.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "primero que hizo fue este prestarse",
            "start": 1757.279,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "dinero s\u00ed para comprar una",
            "start": 1760.799,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "casa Pero por eso lo ven normal por eso",
            "start": 1766.32,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1771.2,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "este s\u00ed y qu\u00e9 pasa",
            "start": 1773.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 1778.279,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "con el ni\u00f1o de la Sierra de",
            "start": 1780.12,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "guaxaca que no puede ir a la",
            "start": 1783.919,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "escuela porque",
            "start": 1787.96,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "este eh tiene que ir en una camioneta de",
            "start": 1790.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "TR",
            "start": 1796.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y tiene que pagar y no",
            "start": 1798.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tiene para llegar",
            "start": 1801.399,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "un estudiante",
            "start": 1805.44,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "en la Sierra Norte La Sierra",
            "start": 1808.2,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "ju\u00e1 de alrededor de Islan de ah\u00ed donde",
            "start": 1812.279,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "muy cerca de gelatao que es donde est\u00e1",
            "start": 1817.32,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "la secundaria donde est\u00e1 la preparatoria",
            "start": 1820.72,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "porque no",
            "start": 1822.559,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "hay en las comunidades que tiene que ir",
            "start": 1823.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 1826.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto necesita para ir pues no va no",
            "start": 1828.24,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 1832.039,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "estudiar y ese no tiene",
            "start": 1835.799,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "derecho tiene derecho",
            "start": 1842.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "estos esta burocracia dorada y luego",
            "start": 1847.039,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "este es que ya no vamos a",
            "start": 1850.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "trabajar",
            "start": 1856.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y En qu\u00e9",
            "start": 1860.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "afecta si no trabajan para el",
            "start": 1864.6,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "pueblo puede ser que hasta nos vaya",
            "start": 1868.36,
            "duration": 11.319
        },
        {
            "text": "mejor antes cuando nosotros est\u00e1bamos en",
            "start": 1873.799,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n",
            "start": 1879.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 1883.039,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "rogaba de que se terminar de periodo",
            "start": 1885.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ordinario y",
            "start": 1890.679,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que se quedara la permanente y que se",
            "start": 1892.519,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "fueran de vacaciones los diputados los",
            "start": 1896.279,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "legisladores Porque mientras estaban",
            "start": 1900.159,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "reunidos en ordinario Ay",
            "start": 1902.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Nanita todo lo que",
            "start": 1907.799,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "aprobaban era en contra del",
            "start": 1910.2,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pueblo Entonces cu\u00e1ndo llegaba el d\u00eda",
            "start": 1913.159,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "de que se terminaba el periodo ordinario",
            "start": 1917.84,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "y ten\u00edan que regresar en 4 meses",
            "start": 1921.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "descansaba ya no hay",
            "start": 1926.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "eh ninguna",
            "start": 1929.919,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "iniciativa en contra de los trabajadores",
            "start": 1931.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en contra de los campesinos no van a",
            "start": 1934.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "vender bienes",
            "start": 1937.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nacionales no van a probar nada en",
            "start": 1940.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "contra del pueblo descans\u00e1bamos",
            "start": 1943.12,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "descans\u00e1bamos se los digo",
            "start": 1947.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "sinceramente",
            "start": 1952.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "o hab\u00eda veces",
            "start": 1955.32,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "antes de que de repente ven\u00eda un",
            "start": 1958.799,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "cambio",
            "start": 1963.24,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1964.99,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y de",
            "start": 1966.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gobierno mientras se daba el",
            "start": 1972.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "cambio o no no hab\u00edan polic\u00edas",
            "start": 1975.2,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "pues y no hab\u00edan",
            "start": 1979.679,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "delitos",
            "start": 1988.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos en esos tiempos Mejor cuando",
            "start": 1990.679,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sean esos",
            "start": 1994.2,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "cambios ahora que dicen",
            "start": 1995.799,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "este no vamos a trabajar va a haber",
            "start": 1999.039,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "huelga no crean ustedes que",
            "start": 2002.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2005.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me preocupa mucho porque esto va a",
            "start": 2008.12,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "significar que no van a dejar",
            "start": 2011.84,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "libre a",
            "start": 2015.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "delincuentes",
            "start": 2020.039,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ni de la delincuencia organizada ni de",
            "start": 2022.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "cuello",
            "start": 2024.84,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "blanco o sea no estoy exagerando",
            "start": 2026.72,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "eh porque no va a haber dinero para",
            "start": 2031.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tribunales la creaci\u00f3n y que tambi\u00e9n",
            "start": 2034.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1 riesgo no hay ning\u00fan problema de",
            "start": 2036.44,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "eso tienen presupuesto no no no no no no",
            "start": 2039.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no no va a haber riesgo de nada",
            "start": 2043.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "absolutamente est\u00e1n mintiendo o sea lo",
            "start": 2046.08,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en riesgo son los privilegios",
            "start": 2048.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de los de",
            "start": 2051.839,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 2053.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "s\u00ed que realmente",
            "start": 2055.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2059.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "ofensivo para el pueblo qu\u00e9 pas si se",
            "start": 2061.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "declara inconstitucional cu\u00e1l es la",
            "start": 2065.24,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "actitud del",
            "start": 2067.119,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "presidente nada este porque no no no hay",
            "start": 2068.48,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "eh ser\u00eda una",
            "start": 2074.919,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ruptura s al orden constitucional del",
            "start": 2078.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mismo poder",
            "start": 2082.919,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "judicial desconocen por",
            "start": 2084.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "completo al poder",
            "start": 2087.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "legislativo o sea lo",
            "start": 2091.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "nulificar se sit\u00faa",
            "start": 2094.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "como el",
            "start": 2098.52,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "supremo poder conservador s\u00ed del",
            "start": 2100.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pa\u00eds por eso tampoco este",
            "start": 2107.96,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "eh pasar\u00eda",
            "start": 2112.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "nada porque vienen las",
            "start": 2115.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "elecciones y hay que",
            "start": 2118.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "aprovechar todo esto porque todo esto",
            "start": 2120.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ayuda",
            "start": 2123.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "mucho a que la gente vaya",
            "start": 2125.24,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "inform\u00e1ndose vaya tomando",
            "start": 2130.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "conciencia",
            "start": 2132.839,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y ya se",
            "start": 2135.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "resuelva llevar a cabo una reforma en el",
            "start": 2139.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "poder judicial y la \u00fanica forma de",
            "start": 2141.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "enfrentar este problema es eligiendo a",
            "start": 2145.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los jueces que el pueblo los",
            "start": 2148.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "elija no el presidente ni el",
            "start": 2151.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "congreso",
            "start": 2155.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ni el presidente ni el congreso ni la",
            "start": 2157.56,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "\u00e9lite del poder econ\u00f3mico porque son los",
            "start": 2162.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2165.88,
            "duration": 1.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2166.6,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "mandan los que mandan en el poder",
            "start": 2167.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "judicial los potentados",
            "start": 2170.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "no se acuerdan como un ministro hace",
            "start": 2173.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "poco guard\u00f3 en una",
            "start": 2177.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "gaveta un",
            "start": 2179.76,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "expediente Ese es el papel",
            "start": 2184.72,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2187.56,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2188.43,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "juegan pero es el colmo",
            "start": 2190.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2193.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s de que con dinero del",
            "start": 2195.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pueblo te",
            "start": 2199.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "mantenemos se",
            "start": 2204.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "te",
            "start": 2206.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "atiende",
            "start": 2211.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2213.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "privilegios Adem\u00e1s de eso con dinero del",
            "start": 2215.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2220.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "t\u00fa",
            "start": 2222.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2223.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "recibes o est\u00e1s al",
            "start": 2226.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "servicio de los que",
            "start": 2230.44,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "mandan o los que se cre\u00edan Due\u00f1os del",
            "start": 2232.8,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2237.68,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "vamos Buenos d\u00edas presidente Jos\u00e9 Manuel fuentes de capital 21 ayer en la c\u00e1mara de diputados pues aprob\u00f3 la eliminaci\u00f3n de los 13 fideicomisos de la suprema corte de justicia pero pues la oposici\u00f3n pues ya amenaz\u00f3 de que pues va a impugnar Esto va a presentar recursos de inconstitucionalidad y adem\u00e1s pues va a meterlo a tribunales lo que no pudo ganar en Pues en el congreso y lo que yo le quiero preguntar es qu\u00e9 ser har\u00eda en en el escenario de que la oposici\u00f3n mande esto a tribunales y que son los mismos jueces que van a decidir Pues esta situaci\u00f3n Ser\u00edan como juez y parte de algo que les afecta Pues de manera directa que incluso ahorita pues est\u00e1n generando desinformaci\u00f3n y generando movilizaciones en contra de estas acciones presidente bueno primero decir que es l que estas cosas se est\u00e9n expresando manifestando que se den estas protestas porque es injusto es defender privilegios es pecado social C\u00f3mo se va a defender a quienes viven colmados de atenciones de privilegios el presupuesto es dinero de todo el pueblo no es dinero del gobierno y todos [M\u00fasica] tenemos derecho a recibir beneficios del presupuesto todos y si hablamos de Justicia tienen m\u00e1s derecho los m\u00e1s necesitados la justicia es darle m\u00e1s al que tiene menos no puede haber trato igual entre desiguales Entonces c\u00f3mo es posible que ese presupuesto que es de todos de todos porque hasta la gente m\u00e1s humilde paga impuestos cuando compra una mercanc\u00eda Ah\u00ed va incluido el IVA y paga un impuesto el que compra una camisa el que compra un par de zapatos todos Pero adem\u00e1s el presupuesto tambi\u00e9n se integra con recursos que son de la naci\u00f3n por ejemplo el petr\u00f3leo es de todos los mexicanos y lo que se obtiene por la venta de petr\u00f3leo al extranjero es de todos Entonces por qu\u00e9 tiene que haber un grupo que reciba much\u00edsimo m\u00e1s que el resto de la poblaci\u00f3n Por qu\u00e9 hay privilegios C\u00f3mo es que la mayor\u00eda de los trabajadores de M\u00e9xico 22 millones de trabajadores ganan en promedio 16000 pesos mensuales y un ministro de la corte llega a reunir al mes 700,000 millones 700000 pesos 700,000 pesos para 16000 promedio a ver Pon el promedio de por favor jes de lo que ganan los trabajadores inscritos al seguro social los 22 millones de trabajadores el promedio y Ah ya de una vez Ay\u00fadenme a hacer la cuenta de 16000 s\u00ed A 700.000 cu\u00e1ntas veces m\u00e1s S\u00ed pero cu\u00e1ntas veces m\u00e1s 43 veces m\u00e1s Qu\u00e9 es eso eso es lo que est\u00e1n defendiendo es una verg\u00fcenza pero ad\u00e1s una gente que se atreve a recibir esas prestaciones esos sueldos esos ingresos ustedes creen que tiene vocaci\u00f3n de servicio no ese lo que le importa es lo material lo que le interesa es el dinero dice va a actuar siempre de manera individualista ego\u00edsta y est\u00e1 bien pueden ganar eso y m\u00e1s pero no en el servicio p\u00fablico aqu\u00ed no es para hacerse ricos o para vivir con privilegios aqu\u00ed es para servir a los dem\u00e1s si quieren eh ganar ese dinero ah\u00ed est\u00e1n los despachos de abogados para defender a los potentados pero no Vivir del presupuesto adem\u00e1s sirviendo a los potentados en contra del pueblo es el colmo que se les tenga que pagar para perjudicar al pueblo y defender a una minor\u00eda rapaz y se sienten los ofendidos es esto 500 32 pes diarios es lo que gana un trabajador promedio de los 22 millones de trabajadores 15960 mensuales 15960 16,000 entonces este Pero adem\u00e1s son capaces de mentir de decir es que se afecta a los trabajadores no a ning\u00fan trabajador se le afecta a ninguno a ning\u00fan trabajador del poder judicial en cambio con esos 15000 millones saben A cu\u00e1ntos ni\u00f1os pobres se les pueden otorgar becas todo un a\u00f1o a m\u00e1s de 2 millones de ni\u00f1os pobres de primaria Pero bueno no hablemos de eso eso es lo que ser\u00eda los m\u00e1s justo porque tampoco se van a quedar pobres los ministros van a seguir ganando S\u00ed ya no 700 es m\u00e1s creo que hasta van a seguir ganando lo mismo porque los fidecomiso estos es como una reserva que tienen es como un guardado S\u00ed ah\u00ed es para el regodeo no este en el dinero pero si no se quiere que se ampl\u00eden las becas a 2 millones m\u00e1s de ni\u00f1os para todo el a\u00f1o que se entreguen 400 millones son 15000 a cada estado de los 32 y que se consulta la gente en que\u00e9 utilizar los 400 millones y se entrega a los estados hay tantas necesidades presidente y habr\u00e1 la posibilidad de que se explique a detalle estos fomos en este espacio para que seed Ah no Claro que s\u00ed ya se ha venido explicando pero les voy a poner un ejemplo uno nada m\u00e1s a ver Pon la partida de este seguro especial que se llama gastos no no no no no no hay otra riesgo riesgo en la separaci\u00f3n individualizada individualizada les voy a explicar c\u00f3mo es porque esto nosotros lo quitamos no existe en El Ejecutivo este 2526 estos 22 nada m\u00e1s para tener una idea para los que nos est\u00e1n viendo eh el gasto en la presidencia de la rep\u00fablica que era de 3600 Cuando llegamos repito es de 600 millones estamos hablando de cinco veces no cuatro cuatro veces menos que esto lo que se hasta la presidencia de la Rep\u00fablica Bueno c\u00f3mo es esto el que gana en el poder judicial los de arriba 30000000 pesos mensuales deja de ahorro pue 30,000 y de este fondo se le aportan otros 30.000 quiere decir que ya ahorr\u00f3 60.000 al mes al a\u00f1o como 800000 al a\u00f1o cu\u00e1ndo se va a otro cargo o renuncia aparte de la jubilaci\u00f3n se lleva todo ese ahorro s\u00ed se entiende se pueden llevar TR 4 5 10 millones esto es el seguro de separaci\u00f3n Entonces el pueblo le tiene que entregar cada a\u00f1o aparte de sus jubilaciones 2526 millones de pesos esto es a\u00f1o con a\u00f1o en general para los altos funcionarios p\u00fablicos Entonces no les parece un exceso S\u00ed pero nada m\u00e1s el seguro este esto nosotros lo eliminamos pero no lo eliminamos ahora lo eliminamos cuando fui jefe de gobierno Por eso tenemos autoridad moral y sabemos muy bien que eso es un derroche un exceso un privilegio es ofensivo claro este cualquier persona H que no tiene informaci\u00f3n pues se puede creer no lo que dicen en los medios de manipulaci\u00f3n se est\u00e1 quitando este sus sueldos sus ingresos a los trabajadores no los trabajadores no se les toca es a los de arriba es que esto es totalmente piramidal los abajo ganan lo justo hasta poco y de lo que se trata Pues es de terminar con estos privilegios lo de este otro tipo de gastos tienen de todo Pero esto no crean que es nuevo nosotros venimos planteando esto desde hace 20 a\u00f1os 20 a\u00f1os venimos luchando por la austeridad porque la austeridad no solo es un asunto administrativo es un asunto de principios No puede haber gobierno rico con pueblo pobre por eso D\u00f3nde est\u00e1 la sensibilidad de estos pseudo impartidores de Justicia no tienen endurecido el coraz\u00f3n completamente y nada m\u00e1s Piensan en ellos de ah\u00ed van este a manifestarse no defender privilegios pues qu\u00e9 bien qu\u00e9 bien que lo hagan y luego es un exhorto hago un llamamiento a todos los abogados a todos los abogados de M\u00e9xico para que analicen si es constitucional si no se va a romper el orden constitucional con lo que van a hacer porque un poder independiente igual que el poder judicial otro poder independiente El poder legislativo que tiene la funci\u00f3n de aprobar la ley de ingreso que tiene como funci\u00f3n legislar y de manera espec\u00edfica tiene como funci\u00f3n exclusiva la de aprobar el presupuesto resulta que va a ser nulificar porque van seguramente ya tengo informaci\u00f3n porque aqu\u00ed vienen a decirme todo de que ya se pusieron de acuerdo con los del pan con kril y con otros legisladores y van a presentar los legisladores de la oposici\u00f3n un recurso para declarar inconstitucional la aprobaci\u00f3n de la cancelaci\u00f3n de los fomis Y qui\u00e9n va a declarar inconstitucional lo que van a decidir soberanamente los legisladores por [M\u00fasica] mayor\u00eda porque ayer se vot\u00f3 y creo que fueron 250 votos a favor 200 en contra Pero eso est\u00e1n ellos dispuestos a no respetarlo por [M\u00fasica] eso convoco llamo a los abogados a los constitucionalistas Quiero escuchar la opini\u00f3n de los jurisconsultos del instituto de estudios jur\u00eddicos de la UNAM Quiero escuchar S\u00ed este la opini\u00f3n de los de la Barra de Abogados de los colegios de abogados No ahora eh No ahora cuando se consuma el agravio y la violaci\u00f3n flagrante a la Constituci\u00f3n consulta pres No eso ya sabemos el pueblo Claro que no quiere el pueblo los privilegios pero este es un asunto de una \u00e9lite no este que\u00e9 autonom\u00eda puede ha ver hay autonom\u00eda y son independientes pero del pueblo Ellos est\u00e1n completamente subordinados a la oligarqu\u00eda completamente so Qui\u00e9nes son los que los defienden A ver por qu\u00e9 no no he visto eh A ver Pon las las portadas de los peri\u00f3dicos de favor a ver para a ver Pon reforma y y eso que ya est\u00e1 un progre de un progre buena ondita de director del reforma de esos este enga\u00f1a bobos Ah miren miren las 8 Qu\u00e9 diferencia hay entre junko y Zamarripa hay alguna diferencia nada dan golpe a corte es a ver pero a ver el universal pero no est\u00e1 de ocho Ah Ac\u00e1 est\u00e1 no pero no no m\u00e1s o sea es m\u00e1s este equilibrado a ver Milenio Milenio ay ay ay d\u00e9jalo ah\u00ed que est\u00e1 [M\u00fasica] rom\u00e1ntico pero ah\u00ed est\u00e1 lo de los a ver exel Ah sabes d\u00f3nde no va a estar en El Financiero A ver no est\u00e1 no est\u00e1 Este es un peri\u00f3dico independiente no no est\u00e1 Ah S\u00ed aqu\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n verdad A ver cu\u00e1l otro vemos el economista economista no hay nada S\u00ed pero no no est\u00e1n destacado pod\u00eda mandar para exir comiso porque tiene la facultad como ejecutivo no no no no no es muy interesante que se observe aparte de eh lo que se est\u00e1 demostrando no c\u00f3mo se defienden privilegios manipulando no eh es muy interesante el comportamiento de la legalidad de los que se rasgan las vestiduras no defendiendo el estado de derecho vamos a ver qu\u00e9 va a resolver el legislativo que va a presentar el grupo de los diputados del pan legisladores del pan y de otros partidos del mismo bloque conservador el recurso de inconstitucionalidad y lo que va a resolver el poder judicial lo que quiero es que por ejemplo s\u00ed eh de a conocer su punto de vista la presidenta del instituto de investigaciones jur\u00eddicas de la UNAM sea quiero que los constitucionalistas eh opinen si es legal lo que va a hac el poder judicial pero no nos adelantemos eh vamos a a esperarnos eh Eso es todo lo que lo que est\u00e1 sucediendo y es muy eh v\u00e1lido el que se manifiesten los trabajadores y que se garantice la libertad de expresi\u00f3n el derecho de manifestaci\u00f3n reical cada a\u00f1o presidente se di a conocer en efectivo yo no no tengo esa informaci\u00f3n pero este todo esto va a ayudar mucho ayuda mucho porque antes eh todo esto no se sab\u00eda ustedes creen que quienes nos est\u00e1n viendo sab\u00edan que hab\u00eda esta casa caja de ahorro especial no sab no se sab\u00eda Y ya lleva tiempo o sea s\u00ed estoy seguro que eh habr\u00eda que que verlo pero Calder\u00f3n y los que estuvieron en el gobierno se han de ver llevado su ahorro sea este cuando estuvieron en banobra Bueno cuando lleg\u00f3 Calder\u00f3n A banobra lo primero que hizo fue este prestarse dinero s\u00ed para comprar una casa Pero por eso lo ven normal por eso es este s\u00ed y qu\u00e9 pasa S\u00ed con el ni\u00f1o de la Sierra de guaxaca que no puede ir a la escuela porque este eh tiene que ir en una camioneta de TR y tiene que pagar y no tiene para llegar un estudiante en la Sierra Norte La Sierra ju\u00e1 de alrededor de Islan de ah\u00ed donde muy cerca de gelatao que es donde est\u00e1 la secundaria donde est\u00e1 la preparatoria porque no hay en las comunidades que tiene que ir all\u00e1 cu\u00e1nto necesita para ir pues no va no puede estudiar y ese no tiene derecho tiene derecho estos esta burocracia dorada y luego este es que ya no vamos a trabajar y En qu\u00e9 afecta si no trabajan para el pueblo puede ser que hasta nos vaya mejor antes cuando nosotros est\u00e1bamos en oposici\u00f3n yo rogaba de que se terminar de periodo ordinario y que se quedara la permanente y que se fueran de vacaciones los diputados los legisladores Porque mientras estaban reunidos en ordinario Ay Nanita todo lo que aprobaban era en contra del pueblo Entonces cu\u00e1ndo llegaba el d\u00eda de que se terminaba el periodo ordinario y ten\u00edan que regresar en 4 meses descansaba ya no hay eh ninguna iniciativa en contra de los trabajadores en contra de los campesinos no van a vender bienes nacionales no van a probar nada en contra del pueblo descans\u00e1bamos descans\u00e1bamos se los digo sinceramente o hab\u00eda veces antes de que de repente ven\u00eda un cambio [M\u00fasica] y de gobierno mientras se daba el cambio o no no hab\u00edan polic\u00edas pues y no hab\u00edan delitos est\u00e1bamos en esos tiempos Mejor cuando sean esos cambios ahora que dicen este no vamos a trabajar va a haber huelga no crean ustedes que este a m\u00ed me preocupa mucho porque esto va a significar que no van a dejar libre a delincuentes ni de la delincuencia organizada ni de cuello blanco o sea no estoy exagerando eh porque no va a haber dinero para tribunales la creaci\u00f3n y que tambi\u00e9n est\u00e1 riesgo no hay ning\u00fan problema de eso tienen presupuesto no no no no no no no no va a haber riesgo de nada absolutamente est\u00e1n mintiendo o sea lo que est\u00e1 en riesgo son los privilegios de los de arriba s\u00ed que realmente es ofensivo para el pueblo qu\u00e9 pas si se declara inconstitucional cu\u00e1l es la actitud del presidente nada este porque no no no hay eh ser\u00eda una ruptura s al orden constitucional del mismo poder judicial desconocen por completo al poder legislativo o sea lo nulificar se sit\u00faa como el supremo poder conservador s\u00ed del pa\u00eds por eso tampoco este eh pasar\u00eda nada porque vienen las elecciones y hay que aprovechar todo esto porque todo esto ayuda mucho a que la gente vaya inform\u00e1ndose vaya tomando conciencia y ya se resuelva llevar a cabo una reforma en el poder judicial y la \u00fanica forma de enfrentar este problema es eligiendo a los jueces que el pueblo los elija no el presidente ni el congreso ni el presidente ni el congreso ni la \u00e9lite del poder econ\u00f3mico porque son los que [M\u00fasica] mandan los que mandan en el poder judicial los potentados no se acuerdan como un ministro hace poco guard\u00f3 en una gaveta un expediente Ese es el papel que [M\u00fasica] juegan pero es el colmo es Adem\u00e1s de que con dinero del pueblo te mantenemos se te atiende con privilegios Adem\u00e1s de eso con dinero del pueblo t\u00fa tambi\u00e9n recibes o est\u00e1s al servicio de los que mandan o los que se cre\u00edan Due\u00f1os del pa\u00eds",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 days ago",
    "retrieved_time": "2023-10-23 13:13:44.470818"
}