{
    "video_id": "LwO9HeKhkp0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/LwO9HeKhkp0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCXURKjjUPRp9tG9t1j2B1dzwez6g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=LwO9HeKhkp0",
    "video_title": "Programas para el Bienestar Morelos.",
    "video_length_seconds": 3542,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "la acompa\u00f1an la gobernadora",
            "start": 5.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "constitucional del Estado de Morelos",
            "start": 7.399,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "Margarita Gonz\u00e1lez",
            "start": 9.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 11.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Arabia la secretaria de bienestar Ari",
            "start": 14.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Montiel",
            "start": 17.32,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Reyes el secretario de infraestructura",
            "start": 20.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes Jes\u00fas",
            "start": 23.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Antonio esteba Medina",
            "start": 25.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "la secretaria de medio ambiente y",
            "start": 30.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "recursos naturales Alicia B\u00e1rcenas",
            "start": 31.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ybarra el secretario de agricultura y",
            "start": 36.559,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "desarrollo rural Julio verd sacrist\u00e1n",
            "start": 39.16,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "el secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica Mario",
            "start": 44.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Delgado",
            "start": 48.16,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "Carrillo el director general de la",
            "start": 52.12,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Nacional del Agua efra Morales",
            "start": 54.48,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez",
            "start": 57.199,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 58.69,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "la subsecretaria de pol\u00edtica ambiental y",
            "start": 61.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "recursos naturales Marina Robles",
            "start": 63.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda El subsecretario de",
            "start": 68.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 70.6,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "Transportes Juan Carlos Fuentes",
            "start": 72.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 75.65,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "orral el presidente municipal de",
            "start": 77.6,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "jantetelco \u00c1ngel Augusto Dom\u00ednguez",
            "start": 80.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 84.11,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 86.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "S\u00e1nchez a los representantes de los",
            "start": 88.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos",
            "start": 91.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "siguen a trav\u00e9s de las redes sociales",
            "start": 93.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "todas y todos ustedes Sean",
            "start": 94.96,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "bienvenidos favor de ocupar sus",
            "start": 97.28,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 105.69,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "lugares procedemos con el mensaje de",
            "start": 110.479,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "bienvenida a cargo de la gobernadora",
            "start": 112.84,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "constitucional del Estado de Morelos",
            "start": 114.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "licenciada Margarita Gonz\u00e1lez Arabia",
            "start": 116.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 123.82,
            "duration": 16.74
        },
        {
            "text": "Buenas",
            "start": 139.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "tardes a todas a todos los morelenses",
            "start": 140.56,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 145.92,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 148.84,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "felicidad de que est\u00e9 con",
            "start": 150.959,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 153.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "nuevamente la que hoy es presidenta de",
            "start": 155.36,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "la Rep\u00fablica la doctora Claudia Chen",
            "start": 159.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "bardo Cu\u00e1ntas veces nos visit\u00f3 aqu\u00ed en",
            "start": 172.239,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "varios municipios",
            "start": 178.44,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pero no hab\u00eda estado aqu\u00ed en la zona",
            "start": 181.28,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 186.2,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "oriente saludamos con",
            "start": 191.959,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "afecto al presidente municipal \u00c1ngel",
            "start": 195.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Augusto Dom\u00ednguez S\u00e1nchez presidente",
            "start": 198.959,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "Gracias por recibirnos",
            "start": 201.2,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 203.27,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "el equipo de trabajo de la doctora",
            "start": 209.879,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "Claudia que hoy sus secretarios tambi\u00e9n",
            "start": 212.76,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "la acompa\u00f1an porque quieren mucho a",
            "start": 217.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nuestro estado de",
            "start": 220.84,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "Morelos",
            "start": 227.879,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ella en unos",
            "start": 229.68,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "minutos nos hablar\u00e1 de los grandes",
            "start": 231.959,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "programas que tiene para M\u00e9xico pero",
            "start": 236.239,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para nuestro",
            "start": 240.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 243.28,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "siempre con la visi\u00f3n",
            "start": 244.799,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "social que dej\u00f3 como huella nuestro",
            "start": 249.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "querido presidente expresidente Andr\u00e9s",
            "start": 252.84,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez",
            "start": 256.12,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 257.399,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "Obrador doctora",
            "start": 263.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Claudia si\u00e9ntase",
            "start": 265.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "bienvenida a su casa",
            "start": 267.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ahora en este hist\u00f3rico municipio de",
            "start": 270.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "jantetelco donde el cura Mariano",
            "start": 273.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Matamoros se uni\u00f3 con el general Morelos",
            "start": 277.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "en la lucha por la independencia para",
            "start": 281.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "combatir a los realistas en el sitio de",
            "start": 284.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "coautla de aqu\u00ed salieron hombres y",
            "start": 286.8,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "mujeres valientes que dieron su vida por",
            "start": 290.6,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "nuestra libertad Este es un municipio",
            "start": 294.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "libertador",
            "start": 298.36,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Muchas",
            "start": 300.88,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "gracias a todas y a",
            "start": 302.24,
            "duration": 12.599
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 305.05,
            "duration": 9.789
        },
        {
            "text": "todos vamos a",
            "start": 320.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 323.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ar y",
            "start": 325.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "apoyar todos",
            "start": 327.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "programas del",
            "start": 330.199,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "bienestar que nos traer\u00e1n mayores",
            "start": 332.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "beneficios al estado y como gobernadora",
            "start": 336.16,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "como lo he dicho me",
            "start": 339.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "comprometo a",
            "start": 342.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "trabajar todos los d\u00edas sin descanso",
            "start": 344.84,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "durante 6 a\u00f1os",
            "start": 348.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "recorriendo una y otra vez todos los",
            "start": 350.919,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "municipios del estado hasta ver",
            "start": 354.68,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "consolidados",
            "start": 358.039,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "nuestros trabajos en bien del pueblo",
            "start": 359.759,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "carreteras",
            "start": 363.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "agua adultos mayores que vamos a apoyar",
            "start": 366.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el proyecto de la doctora tambi\u00e9n",
            "start": 369.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "mujeres con",
            "start": 372.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "bienestar vamos tambi\u00e9n compa\u00f1eras y",
            "start": 373.96,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros apoyar a los",
            "start": 378.72,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "discapacitados a las personas con",
            "start": 383.599,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "discapacidad y firmaremos",
            "start": 387.199,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Pr\u00f3ximamente ya el convenio con el",
            "start": 389.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal para que puedan contar",
            "start": 391.479,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "con las becas",
            "start": 394.36,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "correspondientes tambi\u00e9n de la mano de",
            "start": 403.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 406.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "doctora vamos a promover la",
            "start": 407.4,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n junto con ella de sus programas",
            "start": 410.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de preparatorias y de",
            "start": 415.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "universidades As\u00ed es que prefiero",
            "start": 418.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dejarle la palabra a ella porque tiene",
            "start": 421.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "cosas muy importantes que anunciarnos",
            "start": 425.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para el bien de nuestro querido Estado",
            "start": 427.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "de Morelos que viva",
            "start": 430.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Zapata que viva",
            "start": 432.639,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Morelos Que viva la doctora Claudia Chen",
            "start": 434.68,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "bardo",
            "start": 443.36,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 445.12,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "presidenta presidenta",
            "start": 446.919,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 453.17,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra el secretario de",
            "start": 454.44,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "agricultura y desarrollo rural doctor",
            "start": 456.08,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Julio verdegue sacrist\u00e1n",
            "start": 458.16,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 464.09,
            "duration": 8.829
        },
        {
            "text": "buenas tardes tengan todas y todos",
            "start": 468.039,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "ustedes es un privilegio hablar sobre",
            "start": 472.919,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "asuntos del campo aqu\u00ed en la tierra de",
            "start": 476.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Emiliano Zapata el general eterno de Los",
            "start": 480.199,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "Campesinos de Morelos y de",
            "start": 483.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 489.639,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 490.96,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "sigue y",
            "start": 492.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s hablar sobre el campo frente a",
            "start": 494.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "una presidenta que est\u00e1 profundamente",
            "start": 498.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "comprometida con el campo y con el",
            "start": 501.0,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "bienestar de las personas que Ah\u00ed viven",
            "start": 503.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y trabajan y con una",
            "start": 505.759,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "gobernadora que desde que era m\u00e1s joven",
            "start": 508.44,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "de lo que todav\u00eda sigue siendo ya se",
            "start": 511.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 513.959,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "unido ya se hab\u00eda unido ella a las",
            "start": 519.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "luchas de Las campesinas y Los",
            "start": 522.959,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Campesinos de Morelos y de todo el pa\u00eds",
            "start": 525.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "la presidenta me ha pedido que les",
            "start": 529.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "explique En qu\u00e9 consiste el segundo piso",
            "start": 532.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de la cuarta transformaci\u00f3n para el",
            "start": 536.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "campo en",
            "start": 539.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico nuestra br\u00fajula ella lo ha dicho",
            "start": 541.2,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1 siendo la soberan\u00eda alimentaria",
            "start": 545.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n Pero qu\u00e9 quiere decir eso",
            "start": 548.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "en palabras sencillas quiere decir que",
            "start": 552.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas todas las mexicanas todos",
            "start": 555.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "los mexicanos tengan en su mesa",
            "start": 559.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "suficientes",
            "start": 562.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "alimentos saludables",
            "start": 564.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "nutritivos porque eso es derecho",
            "start": 567.48,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "constitucional Y ese es el principio",
            "start": 570.279,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "central de la pol\u00edtica para el campo que",
            "start": 572.959,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "todas las personas en M\u00e9xico coman y",
            "start": 576.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "coman",
            "start": 578.64,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "bien van a continuar los programas del",
            "start": 586.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "bienestar para el",
            "start": 590.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "campo el programa producci\u00f3n para el",
            "start": 592.36,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "bienestar que aqu\u00ed en Morelos est\u00e1",
            "start": 595.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "atendiendo ya a",
            "start": 598.64,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "16500",
            "start": 600.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "derechohabientes apoyando 39,000",
            "start": 602.519,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas un tercio de estos derecho",
            "start": 605.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "habiente son mujeres tenemos que llegar",
            "start": 607.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a la mitad porque es tiempo de",
            "start": 610.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "mujeres continuar\u00e1 tambi\u00e9n el programa",
            "start": 617.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de precios de",
            "start": 621.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "garant\u00eda este a\u00f1o vamos a apoyar 8300",
            "start": 622.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "toneladas de granos b\u00e1sicos",
            "start": 627.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y lo continuaremos haciendo en los a\u00f1os",
            "start": 629.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "venideros especialmente nuestro ma\u00edz",
            "start": 632.6,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "blanco no transg\u00e9nico porque sin ma\u00edz No",
            "start": 635.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 639.639,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "pa\u00eds mantendremos tambi\u00e9n el programa de",
            "start": 644.36,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "fertilizantes gratuitos que aqu\u00ed en",
            "start": 647.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Morelos est\u00e1 apoyando a 16000",
            "start": 650.519,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "productores con 22,000 hect\u00e1reas de ma\u00edz",
            "start": 652.8,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "y frijol Tambi\u00e9n bien pesca porque aqu\u00ed",
            "start": 655.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en Morelos tambi\u00e9n hay peque\u00f1os",
            "start": 659.519,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "acuacultores y porque el pescado es un",
            "start": 661.56,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "gran alimento especialmente para los",
            "start": 664.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y los",
            "start": 666.519,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes pero ustedes dir\u00e1n oiga pero",
            "start": 670.56,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "todo eso ya est\u00e1 y efectivamente Eso es",
            "start": 674.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "parte del Gran legado de nuestro",
            "start": 678.68,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "expresidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 680.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Y entonces qu\u00e9 no hay nada nuevo Claro",
            "start": 690.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que s hay nuevos programas que nuestra",
            "start": 692.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "presidenta anunci\u00f3 el primero de octubre",
            "start": 695.32,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "en el acto en el Z\u00f3calo les voy a",
            "start": 698.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "presentar algunos pocos de ellos En",
            "start": 701.519,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "primer lugar con el permiso de la",
            "start": 704.16,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "presidenta Quiero anunciarles el d\u00eda de",
            "start": 706.839,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "hoy que el distrito de riego 16 de",
            "start": 709.519,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Morelos se va a incorporar al plan",
            "start": 713.6,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "Nacional de tecnificaci\u00f3n de riego que",
            "start": 716.839,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "ella ha creado este plan",
            "start": 719.639,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 723.82,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "nacional este plan nacional Es",
            "start": 728.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "verdaderamente hist\u00f3rico hace muchas",
            "start": 731.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas que en el pa\u00eds no se hac\u00eda una",
            "start": 734.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "obra para asegurar la seguridad agr\u00edcola",
            "start": 736.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la seguridad h\u00eddrica Perd\u00f3n del campo y",
            "start": 739.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de todos los que tenemos que consumir",
            "start": 742.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "agua que somos todos nosotros todos los",
            "start": 744.36,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "d\u00edas en el distrito de riego",
            "start": 746.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el estado se van a tecnificar",
            "start": 749.68,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "9500 hect\u00e1reas con con una recuperaci\u00f3n",
            "start": 752.44,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de casi 8 millones de metros c\u00fabicos de",
            "start": 756.6,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "agua Gracias a estas grandes",
            "start": 760.16,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "obras un segundo programa important\u00edsimo",
            "start": 765.44,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n ha decidido la presidenta",
            "start": 769.8,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "echar andar es la creaci\u00f3n de una nueva",
            "start": 773.639,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "empresa que se va a llamar alimentaci\u00f3n",
            "start": 775.839,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "para el bien",
            "start": 778.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 es alimentaci\u00f3n para el bienestar a",
            "start": 780.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "partir de la fusi\u00f3n de dicona y",
            "start": 782.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "liconza se va a crear una nueva",
            "start": 786.24,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "capacidad en primer lugar para poder",
            "start": 788.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "comprar a los peque\u00f1os productores ma\u00edz",
            "start": 792.32,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y frijol con precios de garant\u00eda pero",
            "start": 795.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n otros productos como caf\u00e9 como",
            "start": 798.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "miel como cacao y otros que se Ir\u00e1n",
            "start": 801.399,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "agregando",
            "start": 803.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "posteriormente desde luego alimentaci\u00f3n",
            "start": 805.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "para el bienestar mantendr\u00e1 lo que hoy",
            "start": 808.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "son las tiendas de diconza que les",
            "start": 811.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "avisamos ahora se llaman tiendas del",
            "start": 814.32,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "bienestar tenemos 184 tiendas del",
            "start": 817.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bienestar aqu\u00ed en el estado que todos",
            "start": 821.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "los d\u00edas entregan abasto a precios muy",
            "start": 823.56,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "justos a Casi 300,000 morelenses",
            "start": 827.04,
            "duration": 12.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 831.59,
            "duration": 9.609
        },
        {
            "text": "presidenta tambi\u00e9n va a poner en marcha",
            "start": 839.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "un nuevo programa para el campo que se",
            "start": 841.199,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "va a llamar o se llama cosechando",
            "start": 843.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda Este es un programa para dar",
            "start": 846.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "un apoyo integral a los peque\u00f1os y",
            "start": 849.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "medianos agricultores ganaderos de todo",
            "start": 852.56,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds de algunos municipios que",
            "start": 856.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Ir\u00e1n incorpor\u00e1ndose gradualmente y",
            "start": 858.759,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "cuando digo integral Qu\u00e9 quiere decir",
            "start": 861.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que estos productores van a recibir",
            "start": 863.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "asistencia t\u00e9cnica agroecol\u00f3gica",
            "start": 865.88,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "apoyo en la comercializaci\u00f3n para que",
            "start": 869.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "puedan vender directamente sus productos",
            "start": 871.839,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a los compradores sin pasar por todos",
            "start": 874.279,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 876.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "intermediarios sanidad vegetal y animal",
            "start": 878.24,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "y Cr\u00e9dito con seguros agr\u00edcolas Este",
            "start": 881.12,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "programa en el Estado de Morelos va a",
            "start": 885.079,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "incluir 22 municipios incluyendo ya este",
            "start": 887.519,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "a\u00f1o vamos a arrancar en el 2025 con",
            "start": 891.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "algunos municipios incluyendo este en el",
            "start": 895.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que estamos",
            "start": 898.48,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "y para terminar hablando de",
            "start": 903.639,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "comercializaci\u00f3n la gobernadora y yo en",
            "start": 907.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "una reuni\u00f3n anterior acordamos que vamos",
            "start": 909.6,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a trabajar juntos para sacar la",
            "start": 912.56,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "denominaci\u00f3n de origen del arroz de",
            "start": 915.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Morelos que es muy apreciado por todos",
            "start": 917.519,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "los consumidores de",
            "start": 920.04,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Estos son Amigas y",
            "start": 924.24,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "amigos los programas del campo en el",
            "start": 927.959,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "segundo piso de la cuarta",
            "start": 931.04,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n juntos vamos a seguir",
            "start": 933.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "transformando el campo para que todos",
            "start": 936.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "juntos alimentemos a M\u00e9xico Muchas",
            "start": 938.839,
            "duration": 11.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 942.52,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "gracias solicitamos la intervenci\u00f3n del",
            "start": 950.639,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "secretario de infraestructura",
            "start": 953.16,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes maestro",
            "start": 954.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas Antonio esteba Medina",
            "start": 956.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Buenas tardes a todas y a todos con su",
            "start": 962.48,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "permiso se\u00f1ora presidenta adelante eh",
            "start": 964.36,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Como saben pues las obras materializan",
            "start": 968.399,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "las convicciones de un gobierno son",
            "start": 970.759,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "parte del reflejo de su pol\u00edtica a",
            "start": 972.24,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n presentamos los proyectos",
            "start": 974.6,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "que tenemos para Morelos uno es un",
            "start": 976.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "puente vehicular que comunica la",
            "start": 979.519,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "autopista con la Universidad Aut\u00f3noma",
            "start": 981.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del Estado de Morelos esto es un cruce",
            "start": 985.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de 45 m sobre la la autopista m\u00e1s los",
            "start": 987.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "entronques de incorporaci\u00f3n y",
            "start": 990.48,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "desincorporaci\u00f3n aqu\u00ed estaremos",
            "start": 992.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "generando cerca de 1000 empleos directos",
            "start": 994.959,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y aproximadamente 2000 indirectos",
            "start": 997.6,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "adelante el segundo punto es el circuito",
            "start": 1001.759,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "tierra y libertad con el lema de",
            "start": 1005.44,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "Emiliano Zapata el lema de lucha de",
            "start": 1007.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Emiliano Zapata en este caso estamos",
            "start": 1009.319,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "interviniendo cerca de 6 160 km con",
            "start": 1012.279,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n rutinaria Es decir bacheo",
            "start": 1017.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "calafateo de grietas atenci\u00f3n y",
            "start": 1019.959,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n de taludes eh",
            "start": 1022.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "desasolve limpieza de cunetas m\u00e1s",
            "start": 1025.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "pavimentaciones en aquellas zonas de los",
            "start": 1028.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tramos federales esto igual como reflejo",
            "start": 1030.039,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de una visi\u00f3n de atender especialmente a",
            "start": 1033.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas del Estado esto",
            "start": 1036.919,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "interconecta diferentes pueblos y",
            "start": 1039.319,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eh deja en condiciones \u00f3ptimas",
            "start": 1041.52,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "para sacar cosechas Entonces es una",
            "start": 1044.679,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n de un circuito",
            "start": 1047.439,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "importante que conciliamos con el",
            "start": 1049.799,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "gobierno estatal en este caso se generan",
            "start": 1052.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cerca de",
            "start": 1055.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "14,400 empleos directos y estaremos",
            "start": 1057.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "interviniendo alrededor de 15",
            "start": 1061.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "municipios adelante y el \u00faltimo proyecto",
            "start": 1064.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "es la conexi\u00f3n de Cuautla marquelia en",
            "start": 1068.0,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "el caso de Morelos tenemos 5.2 km y eh",
            "start": 1070.559,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "es una ampliaci\u00f3n de y modernizaci\u00f3n de",
            "start": 1074.799,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "los kil\u00f3metros que tien en este primer",
            "start": 1077.679,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tramo y es cu",
            "start": 1080.28,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "Gracias solicitamos la palabra del",
            "start": 1088.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica maestro",
            "start": 1091.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Mario",
            "start": 1093.28,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "Delgado C\u00f3mo",
            "start": 1101.039,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy buenos d\u00edas Muy buenas tardes",
            "start": 1104.6,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Me da mucho gusto estar aqu\u00ed en Morelos",
            "start": 1107.6,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "regresar y ver ya a nuestra gobernadora",
            "start": 1112.72,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Margarita Gonz\u00e1lez nos da mucho",
            "start": 1117.44,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "gusto y Miren qu\u00e9",
            "start": 1121.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "privilegio que es la primera gira de la",
            "start": 1124.919,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "presidenta de la Rep\u00fablica y decidi\u00f3",
            "start": 1128.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "venir aqu\u00ed a Morelos la presidenta",
            "start": 1132.12,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Claudia shba Pardo",
            "start": 1135.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 1139.919,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 1141.76,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 1143.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 1145.919,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 1147.88,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 1149.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "presidenta presidenta se los dijo el",
            "start": 1151.559,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a Ella es la primera cient\u00edfica es",
            "start": 1155.039,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "la \u00fanica cient\u00edfica presidenta en todo",
            "start": 1159.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 1163.799,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "mundo por",
            "start": 1167.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "eso una de sus prioridades es la",
            "start": 1170.039,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y el d\u00eda de ayer la presidenta",
            "start": 1174.96,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "anunci\u00f3 que todas y todos los",
            "start": 1180.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "estudiantes que est\u00e9n en",
            "start": 1184.2,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "Secundaria van a recibir una beca",
            "start": 1187.52,
            "duration": 13.079
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1191.89,
            "duration": 8.709
        },
        {
            "text": "ustedes saben que nuestro presidente",
            "start": 1202.36,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador hizo las",
            "start": 1204.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "becas Benito Ju\u00e1rez para estudiantes de",
            "start": 1207.2,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "preparatoria todos y todas tienen ya su",
            "start": 1211.24,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "becaa Benito Ju\u00e1rez Bueno ahora todos",
            "start": 1214.44,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "los que est\u00e9n en Secundaria van a tener",
            "start": 1218.679,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "su beca miren saben Cu\u00e1ntos estudiantes",
            "start": 1222.159,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "se van a beneficiar en",
            "start": 1226.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "81000 estudiantes van a ser",
            "start": 1230.84,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "beneficiarios de la beca Rita",
            "start": 1234.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cetina porque como como dec\u00eda la",
            "start": 1240.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "presidenta cuando estaba en campa\u00f1a",
            "start": 1243.799,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde queremos a los j\u00f3venes en la calle",
            "start": 1246.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "o en la",
            "start": 1249.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "escuela en la escuela Y todav\u00eda hay",
            "start": 1250.24,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "tenemos que hay 80,000 estudiantes en",
            "start": 1254.2,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "Secundaria pero solamente llegan",
            "start": 1257.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "58,000 a la",
            "start": 1261.159,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "preparatoria qu\u00e9 m\u00e1s vamos a hacer qu\u00e9",
            "start": 1263.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "m\u00e1s prometi\u00f3 la presidenta vamos a ha",
            "start": 1266.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s preparatorias para que todas y todos",
            "start": 1270.08,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes de secundaria tengan un",
            "start": 1273.2,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "lugar asegurado en preparatoria y sigan",
            "start": 1276.24,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "sus estudios As\u00ed",
            "start": 1280.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que nos estamos poniendo de",
            "start": 1284.32,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "acuerdo con la gobernadora para ver",
            "start": 1287.159,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde vamos a construir estas nuevas",
            "start": 1290.72,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "preparatorias para todas los j\u00f3venes",
            "start": 1294.48,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Morelos As\u00ed que ese es el primer",
            "start": 1298.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "anuncio en educaci\u00f3n vamos a arrancar ya",
            "start": 1301.919,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "en dos semanas vamos a visitar todas las",
            "start": 1305.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "secundarias p\u00fablicas vamos a hacer",
            "start": 1308.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "asambleas con los padres de familia con",
            "start": 1310.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "los maestros con los j\u00f3venes nos va a",
            "start": 1312.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ayudar la secretar\u00eda del bienestar con",
            "start": 1315.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "los servidores",
            "start": 1317.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la na para que a partir del",
            "start": 1319.36,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "2025 nuestros j\u00f3venes tengan esos apoyos",
            "start": 1321.96,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "porque sin educaci\u00f3n no hay",
            "start": 1326.64,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n Much\u00edsimas",
            "start": 1329.36,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1332.13,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "gracias a continuaci\u00f3n hace uso de la",
            "start": 1337.559,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "palabra la secretaria de bienestar Ari",
            "start": 1340.12,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "Montiel Reyes",
            "start": 1342.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1345.62,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "Buenas tardes c\u00f3mo",
            "start": 1350.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "est\u00e1n contentos de que estemos esta",
            "start": 1352.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tarde aqu\u00ed en la primer gira de la",
            "start": 1354.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presidenta la doctora Claudia sham que",
            "start": 1357.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hace en el pa\u00eds y estamos el d\u00eda de hoy",
            "start": 1360.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "muy emocionados por estar aqu\u00ed por",
            "start": 1363.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arla a ella y tambi\u00e9n felicitar a",
            "start": 1365.32,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la gobernadora Margarita Gonz\u00e1lez Arabia",
            "start": 1368.88,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "porque ella tambi\u00e9n es la primer",
            "start": 1372.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "gobernadora",
            "start": 1377.159,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed del Estado de Morelos en nuestro",
            "start": 1378.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "movimiento as\u00ed que tenemos mucho que",
            "start": 1381.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "celebrar y hoy venimos aqu\u00ed",
            "start": 1384.72,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "eh a honrar la palabra que se ha",
            "start": 1388.32,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "empe\u00f1ado con el pueblo los programas de",
            "start": 1392.159,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "bienestar como ustedes saben han sido",
            "start": 1395.799,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "pieza fundamental que estableci\u00f3 nuestro",
            "start": 1399.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1403.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "los programas de bienestar",
            "start": 1406.64,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "que hoy benefician a los adultos mayores",
            "start": 1411.799,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "a las personas con discapacidad y",
            "start": 1416.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "agradezco profundamente que la",
            "start": 1419.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "gobernadora hoy tiene la disposici\u00f3n de",
            "start": 1421.559,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "que firmemos este convenio para que aqu\u00ed",
            "start": 1424.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "en Morelos todas las personas con",
            "start": 1427.12,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "discapacidad accedan a esta pensi\u00f3n",
            "start": 1430.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque los programas de",
            "start": 1437.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "bienestar tienen el objetivo fundamental",
            "start": 1440.039,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "de apoyar a quienes son m\u00e1s pobres y a",
            "start": 1444.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "quienes viven en mayor desventaja y las",
            "start": 1448.76,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad hab\u00edan",
            "start": 1451.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tenido nula atenci\u00f3n en el pasado y nos",
            "start": 1455.039,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "da mucho gusto que se va a materializar",
            "start": 1458.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "este sue\u00f1o aqu\u00ed en Morelos As\u00ed que van a",
            "start": 1461.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "seguir estos",
            "start": 1464.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "programas el programa de sembrando que",
            "start": 1465.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Morelos tambi\u00e9n se implementa",
            "start": 1468.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1n nuestros compa\u00f1eros y",
            "start": 1472.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y aqu\u00ed en la tierra del",
            "start": 1475.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito libertador del sur les decimos",
            "start": 1479.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que el segundo piso de la cuarta",
            "start": 1482.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n se va a construir tambi\u00e9n",
            "start": 1484.6,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "con los programas de",
            "start": 1487.279,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "bienestar Hemos llegado hasta el \u00faltimo",
            "start": 1488.919,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Rinc\u00f3n del pa\u00eds con los programas a los",
            "start": 1492.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "adultos mayores los hemos puesto en el",
            "start": 1495.72,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "centro de nuestra pol\u00edtica de nuestro",
            "start": 1499.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "actuar y ha habido recursos para estos",
            "start": 1502.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "programas porque se ha combatido la",
            "start": 1505.399,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y porque hoy se tien",
            "start": 1508.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "gobiernos austeros Y esto es fundamental",
            "start": 1510.799,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "porque para que haya estos programas",
            "start": 1514.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tiene que haber recursos por eso el d\u00eda",
            "start": 1517.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de hoy a m\u00ed me da mucho gusto que la",
            "start": 1519.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "presidenta Claudia shen siendo la primer",
            "start": 1522.64,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "mujer presidenta ha",
            "start": 1526.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "anunciado estar con Claudia hoy es un",
            "start": 1537.32,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "honor estar con Claudia",
            "start": 1541.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "hoy la presidenta ha anunciado que",
            "start": 1548.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "siendo la primer mujer",
            "start": 1552.64,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "presidenta cumple su compromiso de",
            "start": 1555.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "apoyar a las",
            "start": 1558.36,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "mujeres por",
            "start": 1562.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "eso a partir del d\u00eda lunes inicia el",
            "start": 1564.2,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "registro de la pensi\u00f3n para las mujeres",
            "start": 1568.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n mujeres",
            "start": 1572.279,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 1576.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "porque tenemos la pensi\u00f3n de los adultos",
            "start": 1578.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "mayores esta pensi\u00f3n va a a beneficiar a",
            "start": 1581.52,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "las mujeres entre los 60 los 64 a\u00f1os",
            "start": 1585.72,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "posterior van a acceder a la pensi\u00f3n",
            "start": 1590.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "universal de los adultos mayores Pero",
            "start": 1593.44,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 hacer esta pensi\u00f3n especialmente",
            "start": 1596.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "para las mujeres porque las mujeres",
            "start": 1599.799,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "trabajamos mucho en la casa en la",
            "start": 1602.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "oficina en el trabajo e hist\u00f3ricamente",
            "start": 1606.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "no se hab\u00eda reconocido el trabajo que se",
            "start": 1610.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hace en el hogar y cuando \u00e9ramos",
            "start": 1613.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os qui\u00e9n nos cu al pie de la cama",
            "start": 1616.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cuando est\u00e1bamos enfermos qui\u00e9n nos hace",
            "start": 1619.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de comer porque hoy los hombres tienen",
            "start": 1622.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que ayudar tambi\u00e9n de siempre debieron",
            "start": 1626.32,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "hacerlo pero as\u00ed ha sido y las mujeres",
            "start": 1629.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tienen mucho",
            "start": 1633.12,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "potencial tenemos mucho potencial de tal",
            "start": 1634.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "manera que cuando se llega a la edad",
            "start": 1637.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "adulta a la a las adultas mayores hay",
            "start": 1640.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "que reconocerles todo ese esfuerzo las",
            "start": 1644.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "mujeres que en el campo que no ten\u00edan un",
            "start": 1647.159,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "trabajo con seguridad social hay que",
            "start": 1651.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "reconocelos por ello esta pensi\u00f3n porque",
            "start": 1654.559,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "las mujeres han trabajado toda su vida",
            "start": 1658.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "por ello esta pensi\u00f3n reconoce ese",
            "start": 1661.08,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "esfuerzo ese trabajo porque gracias a",
            "start": 1663.84,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "ustedes las familias y toda la naci\u00f3n",
            "start": 1667.039,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "sale adelante As\u00ed que a partir del lunes",
            "start": 1670.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "hay que llevar sus papeles para",
            "start": 1673.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "registrarse identificaci\u00f3n oficial acta",
            "start": 1677.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de nacimiento su su comprobante de",
            "start": 1680.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "domicilio y nos van a regalar su n\u00famero",
            "start": 1683.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de tel\u00e9fono para que les avisemos cuando",
            "start": 1686.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ya est\u00e9 su tarjeta su tarjeta ser\u00e1",
            "start": 1689.32,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "entregada en el mes de enero Y a partir",
            "start": 1692.12,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de entonces van a empezar a recibir su",
            "start": 1694.919,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n de 3000",
            "start": 1698.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 1703.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde nos vamos a",
            "start": 1704.64,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "registrar Bueno pues en la p\u00e1gina de la",
            "start": 1707.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de bienestar pueden encontrar",
            "start": 1710.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "el m\u00f3dulo que le corresponde a su",
            "start": 1713.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "municipio hay un m\u00f3dulo por cada",
            "start": 1716.08,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "municipio de todo el pa\u00eds Aqu\u00ed en este",
            "start": 1719.6,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "hermoso municipio est\u00e1 en el auditorio",
            "start": 1724.2,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de amatzongo ah\u00ed se va a poner el",
            "start": 1727.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "registro de tal manera que pueden acudir",
            "start": 1730.36,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "ah\u00ed a registrarse las mujeres",
            "start": 1733.88,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "65 a\u00f1os de manera autom\u00e1tica van a pasar",
            "start": 1738.399,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "a la pensi\u00f3n de adultos mayores que en",
            "start": 1742.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o est\u00e1 entregando 6000 pesos",
            "start": 1745.279,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "bimestrales y finalmente quiero decirles",
            "start": 1748.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n el lunes vamos a iniciar",
            "start": 1751.08,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "hacer un censo casa por casa eh",
            "start": 1754.36,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "visitando a los adultos mayores y las",
            "start": 1757.519,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "personas con",
            "start": 1759.799,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "discapacidad para conocer su estado de",
            "start": 1761.2,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "salud y brindarles el acercamiento al",
            "start": 1763.76,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "primer nivel de atenci\u00f3n y despu\u00e9s si",
            "start": 1767.519,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "requieren de una intervenci\u00f3n mayor el",
            "start": 1770.799,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "sistema de salud estar\u00e1 para brindarles",
            "start": 1774.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "este derecho en materia de salud As\u00ed que",
            "start": 1777.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "todos los adultos mayores y personas con",
            "start": 1780.159,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "discapacidad esp\u00e9renos que Durante este",
            "start": 1783.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "trimestre octubre noviembre y diciembre",
            "start": 1785.72,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estaremos visit\u00e1ndolos en su casa para",
            "start": 1788.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "conocer su estado de salud y con esto",
            "start": 1792.32,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "vamos a seguir trabajando como siempre",
            "start": 1794.799,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "lo hemos",
            "start": 1797.519,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "por el bien de todos primero los pobres",
            "start": 1799.519,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas",
            "start": 1802.24,
            "duration": 18.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1804.44,
            "duration": 18.8
        },
        {
            "text": "gracias a continuaci\u00f3n se llevar a cabo",
            "start": 1820.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la proyecci\u00f3n del video pensi\u00f3n mujeres",
            "start": 1823.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 1825.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "trabajaba en recursos humanos y ya",
            "start": 1842.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s Me dediqu\u00e9 Al cuidado de los",
            "start": 1846.32,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "hijos y del",
            "start": 1848.279,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "hogar pues hemos apoyado al marido a",
            "start": 1850.12,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "veces vendiendo tortillas",
            "start": 1854.32,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "esta pensi\u00f3n me ayudar\u00eda bastante cuando",
            "start": 1858.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "yo recibo esta pensi\u00f3n Pues pienso hacer",
            "start": 1861.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "una visita al dentista y cambiar mis",
            "start": 1864.44,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "lentes yo tengo actualmente 64 a\u00f1os y",
            "start": 1867.6,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "para m\u00ed ser\u00eda de mucha",
            "start": 1872.279,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ayuda yo siento que es una ayuda pues",
            "start": 1875.2,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "muy buena de parte de una mujer hacia",
            "start": 1880.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "otra mujer s\u00ed emociona que se reconozca",
            "start": 1883.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "el trabajo de las mujeres Qu\u00e9 bueno que",
            "start": 1886.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "se reconozca por el trabajo que hacemos",
            "start": 1889.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "en la casa pues no tenemos ninguna",
            "start": 1891.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "remuneraci\u00f3n ya era tiempo de que una",
            "start": 1892.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "mujer tomar\u00e1 las riendas del pa\u00eds porque",
            "start": 1895.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nos representa a todas las mujeres",
            "start": 1899.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "trabajadoras luchadoras",
            "start": 1902.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "guerreras gobierno de M\u00e9xico segundo",
            "start": 1908.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "piso de la cuarta",
            "start": 1911.639,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n consci deos",
            "start": 1914.919,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1920.77,
            "duration": 10.029
        },
        {
            "text": "Buenas",
            "start": 1929.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "tardes c\u00f3mo",
            "start": 1930.799,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Me da mucho gusto estar con todas",
            "start": 1935.559,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "con todos",
            "start": 1939.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ustedes estar Tambi\u00e9n con otra",
            "start": 1941.039,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "mujer que ya es gobernadora",
            "start": 1944.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "aria una mujer de convicciones",
            "start": 1951.44,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "trabajadora honesta y somos dos mujeres",
            "start": 1955.399,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "la primera mujer",
            "start": 1960.08,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "gobernadora de",
            "start": 1962.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Morelos y la primera presidenta de",
            "start": 1964.24,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y como se dec\u00eda por",
            "start": 1967.6,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "ah\u00ed Dos mujeres un camino",
            "start": 1971.399,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1977.57,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1978.57,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "Tenemos un gran",
            "start": 1980.12,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "maestro \u00e9l termin\u00f3 su",
            "start": 1982.32,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "mandato decidi\u00f3 retirarse que en",
            "start": 1986.159,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "realidad no se retira de la lucha porque",
            "start": 1989.84,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1993.799,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Obrador Es un honor estar con Obrador",
            "start": 1996.519,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "siempre \u00e9l ya saben se fue a Palenque",
            "start": 2001.48,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "all\u00e1 a su casa y ah\u00ed est\u00e1 escribiendo un",
            "start": 2004.88,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "libro un libro sobre la grandeza",
            "start": 2009.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "cultural de",
            "start": 2013.44,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico \u00e9l nos dej\u00f3 muchos legados un",
            "start": 2015.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "legado por",
            "start": 2019.399,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "supuesto los programas de",
            "start": 2020.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "bienestar las obras que hizo la",
            "start": 2023.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de trenes innumerables",
            "start": 2027.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cosas pero nos dej\u00f3 algo",
            "start": 2030.399,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "maravilloso que conquist\u00f3 el coraz\u00f3n del",
            "start": 2033.639,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pueblo y lo conquist\u00f3",
            "start": 2036.72,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n porque \u00e9l le devolvi\u00f3 la",
            "start": 2039.279,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "dignidad al pueblo de M\u00e9xico durante",
            "start": 2043.039,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2047.16,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "a\u00f1os durante",
            "start": 2049.079,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "a\u00f1os hubo esta idea de que que nos",
            "start": 2052.839,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "impusieron de fuera de que las mexicanas",
            "start": 2057.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "y los mexicanos las trabajadoras",
            "start": 2060.919,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "mexicanas los trabajadores mexicanos",
            "start": 2063.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "eran flojos incluso hab\u00eda una",
            "start": 2065.2,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "imagen que era un mague y abajo un",
            "start": 2068.76,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "mexicano sentado con un sombrero se",
            "start": 2073.399,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "acuerda como si los mexicanos fu\u00e9ramos",
            "start": 2076.359,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "flojos pues no las y los Mexicanos somos",
            "start": 2079.679,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s trabajadores del mundo los",
            "start": 2084.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "trabajadores de la construcci\u00f3n los m\u00e1s",
            "start": 2086.839,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "trabajadores del mundo las mujeres",
            "start": 2089.599,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mexicanas las m\u00e1s",
            "start": 2091.679,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "trabajadoras esa dignidad",
            "start": 2094.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "la recuperamos con el presidente Andr\u00e9s",
            "start": 2098.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador y nunca la va a",
            "start": 2100.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "perder el pueblo de M\u00e9xico Porque",
            "start": 2103.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "llegamos como gobierno a continuar con",
            "start": 2105.32,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n de la vida",
            "start": 2108.24,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "p\u00fablica ustedes saben que por qu\u00e9 le",
            "start": 2111.839,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "llamamos cuarta",
            "start": 2116.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n Cu\u00e1l fue la",
            "start": 2118.359,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "primera la",
            "start": 2121.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Independencia el Estado de Morelos lleva",
            "start": 2124.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "el nombre",
            "start": 2127.079,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "de un gran",
            "start": 2128.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "independentista de",
            "start": 2130.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Morelos que hizo los sentimientos de la",
            "start": 2132.28,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n que luch\u00f3 por su pueblo contra la",
            "start": 2136.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "esclavitud me dec\u00eda Jes\u00fas Nuestro",
            "start": 2139.839,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "secretario de Comunicaciones y",
            "start": 2143.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Transportes que justo hoy 5 de octubre",
            "start": 2146.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "es un aniversario de cuando Morelos",
            "start": 2149.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "decret\u00f3 La abolici\u00f3n de la esclavitud en",
            "start": 2152.319,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 2155.56,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2156.98,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "la primera",
            "start": 2163.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que nos",
            "start": 2165.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "liber\u00f3 de la corona",
            "start": 2167.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ola ayer estuvimos en",
            "start": 2170.319,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "Veracruz porque celebramos los 200 a\u00f1os",
            "start": 2173.28,
            "duration": 11.079
        },
        {
            "text": "de la primera Constituci\u00f3n de M\u00e9xico de",
            "start": 2178.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "1824 esa Constituci\u00f3n fue la primera",
            "start": 2184.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n que nos hizo",
            "start": 2188.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica que puso el nombre de Estados",
            "start": 2190.8,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos a M\u00e9xico que dividi\u00f3",
            "start": 2194.319,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "los poderes en ejecutivo legislativo y",
            "start": 2198.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "judicial la primera",
            "start": 2202.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n porque cuando se consum\u00f3 la",
            "start": 2205.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "independencia en",
            "start": 2207.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "1821 despu\u00e9s lleg\u00f3 Iturbide al poder y",
            "start": 2210.599,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "se quiso hacer emperador desapareci\u00f3 el",
            "start": 2214.24,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "congreso Y",
            "start": 2218.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2221.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Guerrero Guadalupe Victoria y otros",
            "start": 2223.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "independentistas lucharon porque acabara",
            "start": 2227.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la monarqu\u00eda y se instituyeron una",
            "start": 2230.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica As\u00ed que este mes son 200 a\u00f1os",
            "start": 2233.24,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica mexicana despu\u00e9s de la",
            "start": 2238.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Independencia de",
            "start": 2241.64,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico una lucha violenta porque la",
            "start": 2245.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "independencia de",
            "start": 2249.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "1810 a la primera Constituci\u00f3n fueron 14",
            "start": 2251.68,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "a\u00f1os Aunque en el 21 se consum\u00f3 en el 24",
            "start": 2256.4,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "fue la primera",
            "start": 2261.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n la segunda transformaci\u00f3n",
            "start": 2262.839,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l",
            "start": 2265.56,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "es la reforma Qui\u00e9n es el gran exponente",
            "start": 2266.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 2271.599,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "Reforma Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 2272.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda ah\u00ed hubo una nueva",
            "start": 2275.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n la de",
            "start": 2278.76,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "1857 que separ\u00f3 la iglesia del estado se",
            "start": 2281.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "dijo hay libertad para que cada quien",
            "start": 2286.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "tenga la religi\u00f3n que desee pero el",
            "start": 2289.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "estado debe ser",
            "start": 2292.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "civil despu\u00e9s ese grupo de liberales",
            "start": 2294.8,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "mexicanos luch\u00f3 contra la invasi\u00f3n",
            "start": 2299.56,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "francesa y vino la Segunda Rep\u00fablica",
            "start": 2302.56,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "la segunda independencia de M\u00e9xico",
            "start": 2307.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s la tercera Cu\u00e1l es la",
            "start": 2310.359,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "tercera la Revoluci\u00f3n Mexicana qui\u00e9n es",
            "start": 2313.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el gran exponente de Morelos de la",
            "start": 2317.8,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n",
            "start": 2319.8,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "Mexicana",
            "start": 2321.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Zapata Zapata",
            "start": 2322.96,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "vive la lucha sigue Emiliano Zapata del",
            "start": 2326.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "grandioso Estado de",
            "start": 2330.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Morelos y",
            "start": 2332.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s vino un proceso",
            "start": 2335.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds en donde hubo bienestar",
            "start": 2338.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "social Pero a partir de",
            "start": 2341.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "1982 vino un modelo que se instaur\u00f3 en",
            "start": 2345.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en realidad en contra del pueblo",
            "start": 2348.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico el modelo neoliberal que llev\u00f3",
            "start": 2350.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el pueblo a mucha pobreza despojo de los",
            "start": 2354.68,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "bienes de la naci\u00f3n hasta que en",
            "start": 2358.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "2018 el pueblo de M\u00e9xico Dijo basta y",
            "start": 2361.56,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a quien va a ser en la historia el",
            "start": 2365.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mejor presidente de la historia Andr\u00e9s",
            "start": 2369.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador al",
            "start": 2372.04,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2377.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "poder e",
            "start": 2380.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 la cuarta",
            "start": 2383.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n en este caso a diferencia",
            "start": 2386.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de las otras fue pac\u00edfica por la v\u00eda",
            "start": 2389.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "electoral termina el mandato del",
            "start": 2393.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2395.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Obrador y salimos a campa\u00f1a y en campa\u00f1a",
            "start": 2397.599,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "yo dije que iba a respetar o iban a",
            "start": 2402.04,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "ocurrir dos temas principales el primero",
            "start": 2407.359,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "la continuidad de la cuarta",
            "start": 2412.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y el segundo dije es",
            "start": 2415.0,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tiempo de",
            "start": 2418.64,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2421.27,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "mujeres 2 de junio ganamos por amplia",
            "start": 2426.319,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda en todo el pa\u00eds 36 millones de",
            "start": 2430.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "votos",
            "start": 2434.16,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2437.34,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "tuvimos vino un periodo de",
            "start": 2441.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n donde estuvimos por todo el",
            "start": 2444.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pa\u00eds hist\u00f3rico porque nunca el",
            "start": 2447.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "presidente saliente y la presidenta",
            "start": 2449.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entrante hab\u00edan caminado por todo el",
            "start": 2452.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y ahora",
            "start": 2455.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dec\u00eda el presidente se fue a escribir",
            "start": 2457.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "sobre la grandeza cultural de M\u00e9xico \u00e9l",
            "start": 2460.8,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "en unos a\u00f1os 3 cu a\u00f1os va a sacar su",
            "start": 2464.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "libro lo vamos a tener de nuevo entre",
            "start": 2468.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "nosotros con su libro sobre lo que",
            "start": 2471.28,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "significan los pueblos originarios de",
            "start": 2473.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds lo que significa nuestra",
            "start": 2476.839,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "cultura nuestra cultura madre que son",
            "start": 2480.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "los pueblos originarios y aqu\u00ed en",
            "start": 2483.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Morelos y en en jantetelco Pues aqu\u00ed hay",
            "start": 2486.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "una historia",
            "start": 2489.839,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "milenaria dicen que la pir\u00e1mide que est\u00e1",
            "start": 2491.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "por aqu\u00ed es de los",
            "start": 2493.68,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "olmecas los olmecas son 3000 a\u00f1os hace",
            "start": 2496.56,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "3000 a\u00f1os que ya exist\u00edan civilizaciones",
            "start": 2501.319,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "en nuestro territorio sobre esa grandeza",
            "start": 2505.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "cultural vamos a recibir pronto porque",
            "start": 2509.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "va a pasar r\u00e1pido este tiempo ese",
            "start": 2512.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "grandioso libro ahora a partir del",
            "start": 2515.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "primero de octubre pues ya nos toca",
            "start": 2518.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gobernar nuestro pa\u00eds y",
            "start": 2520.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "dije que \u00edbamos a gobernar desde el",
            "start": 2524.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "territorio que est\u00e1 bien estar en el",
            "start": 2528.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "escritorio pero hay que ir al territorio",
            "start": 2530.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Y esta es mi primera gira por el pa\u00eds y",
            "start": 2533.28,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "Decid\u00ed venir aqu\u00ed a Morelos con ustedes",
            "start": 2536.56,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2541.82,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "Por",
            "start": 2547.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 por qu\u00e9 va a continuar la cuarta",
            "start": 2549.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n Pues porque vamos a",
            "start": 2552.599,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "gobernar con los mismos",
            "start": 2554.599,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "principios con el principio de por el",
            "start": 2556.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "bien de",
            "start": 2559.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "todos eso no se nos va olvida no",
            "start": 2561.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "solamente porque es justicia sino porque",
            "start": 2564.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "se demostr\u00f3 que gobernar para los que",
            "start": 2568.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "menos tienen dar el recurso p\u00fablico para",
            "start": 2571.4,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "el que menos tiene ayuda todo el pa\u00eds",
            "start": 2574.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2579.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "gobernar con la m\u00e1xima de por el bien de",
            "start": 2580.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todos primero los pobres ayuda a todo",
            "start": 2583.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el segundo principio no puede",
            "start": 2586.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "haber gobierno",
            "start": 2590.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "rico con pueblo",
            "start": 2591.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pobre es decir nada de que va a regresar",
            "start": 2594.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "el avi\u00f3n presidencial nada de que va a",
            "start": 2598.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "regresar el Estado Mayor presidencial",
            "start": 2600.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "nada de que regresan las pensiones a los",
            "start": 2603.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "expresident",
            "start": 2606.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "vamos a seguir gobernando con austeridad",
            "start": 2608.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "con sencillez con",
            "start": 2611.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "humildad porque as\u00ed se debe gobernar",
            "start": 2613.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "porque somos servidores p\u00fablicos",
            "start": 2616.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "servidor p\u00fablico Quiere decir estar al",
            "start": 2619.2,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Servicio del pueblo de M\u00e9xico que es la",
            "start": 2622.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tercera",
            "start": 2627.0,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1xima que",
            "start": 2628.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "dice con el pueblo todo sin el pueblo",
            "start": 2630.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 2634.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 2637.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s vamos a mantener todos los",
            "start": 2640.68,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "programas de bienestar todos Ya saben",
            "start": 2643.559,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "que somos los \u00fanicos que podemos",
            "start": 2648.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mantener los programas de bienestar",
            "start": 2650.16,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "porque imag\u00ednense que hubieran llegado",
            "start": 2653.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 2658.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no ya despu\u00e9s de que se acabaron las",
            "start": 2660.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "elecciones dijeron que en realidad os no",
            "start": 2663.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "quer\u00edan mantener los programas de",
            "start": 2667.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "bienestar pero que lo dijeron porque",
            "start": 2669.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "pues no les quedaba de otra as\u00ed que",
            "start": 2671.64,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "nosotros s\u00ed vamos a mantener los",
            "start": 2673.839,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "programas Pero adem\u00e1s muy pronto en el",
            "start": 2675.8,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "Congreso de La Uni\u00f3n van a pasar a ser",
            "start": 2680.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "derechos",
            "start": 2684.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "constitucionales todos los programas la",
            "start": 2685.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n adulto mayor desde",
            "start": 2688.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "65 el apoyo a las personas con",
            "start": 2691.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "discapacidad las becas de preparatoria",
            "start": 2694.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "programa sembrando vida el apoyo al",
            "start": 2697.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "campo los fertilizantes gratuitos todos",
            "start": 2699.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "los programas de bienestar pero ya",
            "start": 2703.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "oyeron a los secretarios y secretarias",
            "start": 2706.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "del gobierno de un gobierno de la cuarta",
            "start": 2709.24,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del segundo piso de la",
            "start": 2713.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n saben por qu\u00e9 le",
            "start": 2716.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "puse el segundo piso de la cuarta",
            "start": 2718.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n bueno primero porque ya",
            "start": 2720.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los cimientos ya est\u00e1 el primer",
            "start": 2723.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "piso y nos toca construir el",
            "start": 2725.16,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Pero adem\u00e1s cuando el presidente fue",
            "start": 2727.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "jefe de gobierno yo fui secretaria de",
            "start": 2730.839,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "medio",
            "start": 2733.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ambiente no s\u00e9 si conocen los segundos",
            "start": 2734.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "pisos de ah\u00ed de la ciudad los gratuitos",
            "start": 2737.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Eh bueno \u00e9l entonces f\u00edjense hace 24",
            "start": 2739.839,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "a\u00f1os me llam\u00f3 y me dijo Adem\u00e1s de que",
            "start": 2743.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "sea secretaria de medio ambiente quiero",
            "start": 2747.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "que me ayudes a construir los segundos",
            "start": 2750.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pisos y a m\u00ed me toc\u00f3 coordinarlos y",
            "start": 2752.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "cuando me entre el bast\u00f3n de mand",
            "start": 2756.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "record\u00e9 aquel momento y dije no me toca",
            "start": 2758.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh Porque nos toca a todos y a todas",
            "start": 2761.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "construir el segundo piso de la cuarta",
            "start": 2764.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 2767.079,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y ese segundo",
            "start": 2770.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "piso",
            "start": 2773.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "significa mantener lo que ya existe",
            "start": 2775.359,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "consolidarlo e ir por m\u00e1s m\u00e1s beneficios",
            "start": 2779.079,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "para el pueblo de M\u00e9xico ya los",
            "start": 2783.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "escucharon el primero apoyo a todas las",
            "start": 2786.079,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "mujeres de 60 a 64 a\u00f1os de",
            "start": 2790.079,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "edad dec\u00edamos Por qu\u00e9 a las",
            "start": 2793.319,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "mujeres porque aunque no Deber\u00eda ser as\u00ed",
            "start": 2797.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes somos las que principalmente",
            "start": 2801.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "cuidamos de las hijas y los",
            "start": 2803.76,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "hijos Qui\u00e9nes somos las que mantenemos",
            "start": 2807.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 2810.359,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "hogar Qui\u00e9nes somos las que cuidamos",
            "start": 2812.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hasta los maridos",
            "start": 2815.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Am\u00e9n hace poco",
            "start": 2818.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "un comediante mexicano",
            "start": 2822.28,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "conocido dijo que ahora hab\u00eda una",
            "start": 2825.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "presidenta que era como un ama de casa Y",
            "start": 2829.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "saben qu\u00e9 le contest\u00e9 pues a mucha honra",
            "start": 2833.04,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "somos amas de casa porque las",
            "start": 2836.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "mujeres ya nunca m\u00e1s nos van a hacer",
            "start": 2842.119,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "menos y ahora la pensi\u00f3n de 60 64 como",
            "start": 2845.839,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "nunca se ha reconocido el trabajo de las",
            "start": 2850.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "mujeres Pues ahora como hay una",
            "start": 2852.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presidenta mujer que es presidenta",
            "start": 2855.119,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica mam\u00e1 abuela llama de casa va",
            "start": 2858.76,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "a dar apoyo a todas las mujeres de 60 a",
            "start": 2863.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "64 a\u00f1os de",
            "start": 2866.079,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "edad ya",
            "start": 2870.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "escucharon que es la secretaria del",
            "start": 2873.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "bienestar c\u00f3mo vamos a hacer vamos a",
            "start": 2875.839,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "colocar carpas en todo el pa\u00eds empiece",
            "start": 2878.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo lunes nosotros no",
            "start": 2882.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "desperdiciamos tiempo ya el lunes",
            "start": 2885.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "empieza Entonces el lunes hay que ir",
            "start": 2887.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "todas las que tienen vamos a empezar con",
            "start": 2890.4,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "63 a 64 y luego 60 a 63 para que se",
            "start": 2893.319,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "registre tienen que llevar algunos",
            "start": 2899.119,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "requisitos muy sencillo su cur su acta",
            "start": 2902.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2906.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "credencial de lector y ya esos tres",
            "start": 2908.44,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "credencial de lector su acta de",
            "start": 2912.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "nacimiento y su curpa y ah\u00ed en estos",
            "start": 2915.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "centros pues se van a registrar Y a",
            "start": 2918.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "partir de enero ya van a recibir su",
            "start": 2921.559,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "apoyo a todas las mujeres de 60 a 64",
            "start": 2924.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Empezando por 63 y",
            "start": 2928.079,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "64 Ese es el primer el segundo ya",
            "start": 2930.359,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "conocieron al secretario educci\u00f3n a",
            "start": 2935.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "Mario Delgado antes ten\u00eda otra tarea",
            "start": 2938.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ahora ya est\u00e1 con nosotros de secretario",
            "start": 2941.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n bueno \u00e9l se va a encargar",
            "start": 2944.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de ir a todas las escuelas",
            "start": 2947.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "secundarias van a ser asambleas con",
            "start": 2949.72,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "padres y madres de familia y ah\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 2953.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "se va a informar de que a partir de",
            "start": 2957.799,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "enero todos los j\u00f3venes adolescentes de",
            "start": 2961.24,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "secundaria van a recibir una beca",
            "start": 2965.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "universal todas las familias Que tengan",
            "start": 2968.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "hijos en Secundaria p\u00fablica van a",
            "start": 2970.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "recibir una beca",
            "start": 2973.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "universal esa beca despu\u00e9s la vamos a",
            "start": 2975.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "llevar a todos los de primaria y a todos",
            "start": 2978.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "los de preescolar va a ser una beca",
            "start": 2981.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "universal para todas las ni\u00f1as y los",
            "start": 2983.319,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os que van a escuela p\u00fablica Ese es",
            "start": 2985.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "el segundo programa el",
            "start": 2988.799,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tercero van a pasar nuestros compa\u00f1eros",
            "start": 2992.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "servidores y servidoras de naci\u00f3n a",
            "start": 2995.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "visitar a todas y todos los adultos",
            "start": 2998.16,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "mayores de 65 y m\u00e1s van a ir a su casa",
            "start": 3001.359,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 van a hacer les van a hacer un",
            "start": 3006.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "cuestionario si ustedes lo aprueban y",
            "start": 3008.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ah\u00ed les van a preguntar su situaci\u00f3n de",
            "start": 3011.24,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 3014.44,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "principalmente si tienen alg\u00fan problema",
            "start": 3015.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "si han ido al m\u00e9dico",
            "start": 3018.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "recientemente Qu\u00e9 medicamentos toman",
            "start": 3020.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "porque en",
            "start": 3023.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "enero vamos a a contratar m\u00e1s de 20,000",
            "start": 3025.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "enfermeras m\u00e9dicos",
            "start": 3029.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas para que vayan a todas las casas",
            "start": 3032.079,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de los adultos mayores a llevarles salud",
            "start": 3035.599,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "en su",
            "start": 3039.079,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "casa entonces este cuestionario nos va a",
            "start": 3046.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ayudar para conocer su estado de salud y",
            "start": 3049.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s a partir m\u00e1s o menos de marzo",
            "start": 3053.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "del pr\u00f3ximo a\u00f1o ya que tengamos",
            "start": 3056.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "contratados que por cierto van a ser de",
            "start": 3059.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "las localidades si hay una enfermera",
            "start": 3061.359,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed que no tiene empleo pues entonces",
            "start": 3064.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "puede inscribirse para poder ir casa por",
            "start": 3068.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "casa visitar a todos los adultos",
            "start": 3071.24,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "mayores ah\u00ed los van a visitar para que",
            "start": 3077.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "puedan tomarle sus signos vitales a ver",
            "start": 3081.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1n de salud e incluso recetar",
            "start": 3084.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "losos si es que as\u00ed lo necesitan Y a",
            "start": 3087.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "partir de junio del pr\u00f3ximo a\u00f1o junto a",
            "start": 3090.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "los bancos de bienestar vamos a iniciar",
            "start": 3093.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la colocaci\u00f3n de farmacias del bienestar",
            "start": 3097.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "para que ah\u00ed las y los adultos mayores",
            "start": 3100.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "puedan ir por sus medicamentos gratuitos",
            "start": 3103.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que no tengan que ir hasta el centro de",
            "start": 3106.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "salud o hasta el hospital ese programa",
            "start": 3109.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pues va a complementar la pensi\u00f3n de",
            "start": 3112.799,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "adulto mayor",
            "start": 3115.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s pues ya lo dijo aqu\u00ed Julio que es",
            "start": 3117.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el secretario de agricultura y",
            "start": 3120.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "desarrollo rural vamos a apoyar para",
            "start": 3122.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tecnificar los distritos de riego para",
            "start": 3125.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aumentar la productividad Pero adem\u00e1s",
            "start": 3128.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "esa agua que le sobre cuando se haga",
            "start": 3130.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eficiente pues la vamos a destinar a las",
            "start": 3133.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "comunidades para que podamos abastecer",
            "start": 3135.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de agua potable a todo Morelos y algunos",
            "start": 3138.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "caminos como el camino Tierra y Libertad",
            "start": 3141.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "que es un c\u00edrculo que rodea Morelos que",
            "start": 3145.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hoy est\u00e1 en muy malas condiciones y lo",
            "start": 3148.119,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "vamos a reparar a modernizar a ampliar",
            "start": 3150.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "para que puedan comunicarse todas las",
            "start": 3154.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "comunidades y tambi\u00e9n caminos Rurales en",
            "start": 3156.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 3159.88,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3161.4,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "Morelos vamos a seguir con el IMS",
            "start": 3165.559,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "bienestar vamos a mejorar los servicios",
            "start": 3168.359,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "el presidente nos dej\u00f3 una muy un muy",
            "start": 3171.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "buen sistema de salud el presidente",
            "start": 3174.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador y ahora pues lo vamos a",
            "start": 3176.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "consolidar a que haya m\u00e9dicos m\u00e9dicas",
            "start": 3179.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "enfermeros enfermeras personal de salud",
            "start": 3182.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "equipamiento vamos a ir poco a poco lo",
            "start": 3185.52,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "importante es no traicionar lo que somos",
            "start": 3188.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde venimos cu\u00e1l fue nuestro origen",
            "start": 3193.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en este gran movimiento y sobre todo no",
            "start": 3196.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "traicionar al pueblo de Morelos y no",
            "start": 3199.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "traicionar al pueblo de M\u00e9xico termino",
            "start": 3201.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "con esto",
            "start": 3204.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cuando fue la",
            "start": 3207.48,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n se vot\u00f3 no solamente por",
            "start": 3209.72,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "presidenta sino tambi\u00e9n por diputadas",
            "start": 3213.799,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "diputados senadoras",
            "start": 3217.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "senadores y ganamos la mayor\u00eda",
            "start": 3220.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "calificada es decir las dos terceras",
            "start": 3223.28,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "partes ah\u00ed se aprob\u00f3 ya algo muy",
            "start": 3226.599,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "importante la reforma al poder judicial",
            "start": 3230.799,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3235.56,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 3240.0,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "ver y despu\u00e9s de eso todos los congresos",
            "start": 3242.599,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "estatales lo aprobaron Ahora hay unos",
            "start": 3246.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ministros y ministras de la suprema",
            "start": 3250.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "corte que no quieren que eso",
            "start": 3252.96,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "ocurra",
            "start": 3257.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pero a ver vamos a ponerlo a votaci\u00f3n",
            "start": 3258.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "porque yo lo pon\u00eda en",
            "start": 3262.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a qui\u00e9n est\u00e1 de acuerdo",
            "start": 3263.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "con que a los ministros y a ver son 12s",
            "start": 3267.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n est\u00e1 de acuerdo con que sean",
            "start": 3270.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "electos por el senado o qui\u00e9n est\u00e1 de",
            "start": 3272.359,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "acuerdo que sean electos por el pueblo",
            "start": 3274.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "vamos a ponerlo a votaci\u00f3n qui\u00e9n est\u00e1 de",
            "start": 3276.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "acuerdo con que sean",
            "start": 3279.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "electos por el senado de la",
            "start": 3282.359,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica qui\u00e9n est\u00e1 de acuerdo con que",
            "start": 3286.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo a\u00f1o el primero de junio del",
            "start": 3289.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo a\u00f1o la suprema corte de justicia",
            "start": 3292.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n se electa por el pueblo de",
            "start": 3295.04,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Ah\u00ed est\u00e1 el pueblo el pueblo",
            "start": 3299.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 que no solamente debe haber",
            "start": 3303.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "democracia para elegir a la",
            "start": 3306.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "presidenta no solamente para elegir a",
            "start": 3308.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "diputados a senadores a la gobernadora",
            "start": 3311.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "al congreso local sino que ahora el",
            "start": 3315.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "poder judicial sea electo por el pueblo",
            "start": 3317.92,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y va a ser as\u00ed porque en",
            "start": 3320.4,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se acabaron aquellos gobiernos",
            "start": 3325.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "que serv\u00edan a unos cuantos el segundo",
            "start": 3328.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "piso de la cuarta transformaci\u00f3n es del",
            "start": 3331.68,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pueblo por el pueblo y para el pueblo de",
            "start": 3334.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico nos vamos a seguir viendo voy a",
            "start": 3340.52,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "seguir regresando a Morelos ya saben que",
            "start": 3345.559,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "mantuvimos las ma\u00f1aneras le llamamos",
            "start": 3350.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras del pueblo a las 7:30 de la",
            "start": 3352.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana pueden vernos ah\u00ed en las redes",
            "start": 3355.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sociales y adem\u00e1s viernes s\u00e1bado y",
            "start": 3358.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "domingo vamos a seguir saliendo a",
            "start": 3361.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "territorio a todo el pa\u00eds vamos a seguir",
            "start": 3363.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gobernando con el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 3367.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "porque somos la cuarta transformaci\u00f3n de",
            "start": 3369.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica de M\u00e9xico y",
            "start": 3371.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s por primera vez en 200 a\u00f1os hay",
            "start": 3374.799,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "una mujer presidenta de la rep\u00fablica",
            "start": 3378.76,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3381.55,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "vamos a gobernar para todos y para todas",
            "start": 3386.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pero por el bien de",
            "start": 3389.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "todos Que viva Morelos viva que viva",
            "start": 3391.559,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "Margarita viva que viva M\u00e9xico viva que",
            "start": 3396.16,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "viva M\u00e9xico que viva",
            "start": 3400.0,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3403.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3409.41,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3410.4,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico solicitamos guardar el debido",
            "start": 3415.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "respeto para entonar nuestro himno",
            "start": 3417.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nacional mexicano",
            "start": 3419.44,
            "duration": 15.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3422.88,
            "duration": 12.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3452.7,
            "duration": 24.339
        },
        {
            "text": "ind",
            "start": 3478.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3482.19,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3495.83,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3512.05,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 3515.359,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "despide de ustedes la presidenta de los",
            "start": 3518.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia",
            "start": 3519.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "shba",
            "start": 3522.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pardo agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 3524.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una",
            "start": 3527.0,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "excelente tarde Gracias",
            "start": 3529.4,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3533.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Hi",
            "start": 3537.0,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "la acompa\u00f1an la gobernadora constitucional del Estado de Morelos Margarita Gonz\u00e1lez [Aplausos] Arabia la secretaria de bienestar Ari Montiel Reyes el secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes Jes\u00fas Antonio esteba Medina la secretaria de medio ambiente y recursos naturales Alicia B\u00e1rcenas ybarra el secretario de agricultura y desarrollo rural Julio verd sacrist\u00e1n el secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica Mario Delgado Carrillo el director general de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua efra Morales L\u00f3pez [Aplausos] la subsecretaria de pol\u00edtica ambiental y recursos naturales Marina Robles Garc\u00eda El subsecretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes Juan Carlos Fuentes [Aplausos] orral el presidente municipal de jantetelco \u00c1ngel Augusto Dom\u00ednguez [Aplausos] [M\u00fasica] S\u00e1nchez a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos favor de ocupar sus [Aplausos] lugares procedemos con el mensaje de bienvenida a cargo de la gobernadora constitucional del Estado de Morelos licenciada Margarita Gonz\u00e1lez Arabia [Aplausos] Buenas tardes a todas a todos los morelenses que tenemos felicidad de que est\u00e9 con nosotros nuevamente la que hoy es presidenta de la Rep\u00fablica la doctora Claudia Chen bardo Cu\u00e1ntas veces nos visit\u00f3 aqu\u00ed en varios municipios pero no hab\u00eda estado aqu\u00ed en la zona [M\u00fasica] oriente saludamos con afecto al presidente municipal \u00c1ngel Augusto Dom\u00ednguez S\u00e1nchez presidente Gracias por recibirnos [Aplausos] el equipo de trabajo de la doctora Claudia que hoy sus secretarios tambi\u00e9n la acompa\u00f1an porque quieren mucho a nuestro estado de Morelos ella en unos minutos nos hablar\u00e1 de los grandes programas que tiene para M\u00e9xico pero tambi\u00e9n para nuestro estado siempre con la visi\u00f3n social que dej\u00f3 como huella nuestro querido presidente expresidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez [Aplausos] Obrador doctora Claudia si\u00e9ntase bienvenida a su casa ahora en este hist\u00f3rico municipio de jantetelco donde el cura Mariano Matamoros se uni\u00f3 con el general Morelos en la lucha por la independencia para combatir a los realistas en el sitio de coautla de aqu\u00ed salieron hombres y mujeres valientes que dieron su vida por nuestra libertad Este es un municipio libertador Muchas gracias a todas y a [Aplausos] todos vamos a [M\u00fasica] acompa\u00f1ar y apoyar todos programas del bienestar que nos traer\u00e1n mayores beneficios al estado y como gobernadora como lo he dicho me comprometo a trabajar todos los d\u00edas sin descanso durante 6 a\u00f1os recorriendo una y otra vez todos los municipios del estado hasta ver consolidados nuestros trabajos en bien del pueblo carreteras agua adultos mayores que vamos a apoyar el proyecto de la doctora tambi\u00e9n mujeres con bienestar vamos tambi\u00e9n compa\u00f1eras y compa\u00f1eros apoyar a los discapacitados a las personas con discapacidad y firmaremos Pr\u00f3ximamente ya el convenio con el Gobierno Federal para que puedan contar con las becas correspondientes tambi\u00e9n de la mano de la doctora vamos a promover la creaci\u00f3n junto con ella de sus programas de preparatorias y de universidades As\u00ed es que prefiero dejarle la palabra a ella porque tiene cosas muy importantes que anunciarnos para el bien de nuestro querido Estado de Morelos que viva Zapata que viva Morelos Que viva la doctora Claudia Chen bardo presidenta presidenta presidenta [Aplausos] hace uso de la palabra el secretario de agricultura y desarrollo rural doctor Julio verdegue sacrist\u00e1n [Aplausos] buenas tardes tengan todas y todos ustedes es un privilegio hablar sobre asuntos del campo aqu\u00ed en la tierra de Emiliano Zapata el general eterno de Los Campesinos de Morelos y de M\u00e9xico [Aplausos] sigue y adem\u00e1s hablar sobre el campo frente a una presidenta que est\u00e1 profundamente comprometida con el campo y con el bienestar de las personas que Ah\u00ed viven y trabajan y con una gobernadora que desde que era m\u00e1s joven de lo que todav\u00eda sigue siendo ya se hab\u00eda unido ya se hab\u00eda unido ella a las luchas de Las campesinas y Los Campesinos de Morelos y de todo el pa\u00eds la presidenta me ha pedido que les explique En qu\u00e9 consiste el segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n para el campo en M\u00e9xico nuestra br\u00fajula ella lo ha dicho seguir\u00e1 siendo la soberan\u00eda alimentaria de la naci\u00f3n Pero qu\u00e9 quiere decir eso en palabras sencillas quiere decir que todos los d\u00edas todas las mexicanas todos los mexicanos tengan en su mesa suficientes alimentos saludables nutritivos porque eso es derecho constitucional Y ese es el principio central de la pol\u00edtica para el campo que todas las personas en M\u00e9xico coman y coman bien van a continuar los programas del bienestar para el campo el programa producci\u00f3n para el bienestar que aqu\u00ed en Morelos est\u00e1 atendiendo ya a 16500 derechohabientes apoyando 39,000 hect\u00e1reas un tercio de estos derecho habiente son mujeres tenemos que llegar a la mitad porque es tiempo de mujeres continuar\u00e1 tambi\u00e9n el programa de precios de garant\u00eda este a\u00f1o vamos a apoyar 8300 toneladas de granos b\u00e1sicos y lo continuaremos haciendo en los a\u00f1os venideros especialmente nuestro ma\u00edz blanco no transg\u00e9nico porque sin ma\u00edz No hay pa\u00eds mantendremos tambi\u00e9n el programa de fertilizantes gratuitos que aqu\u00ed en Morelos est\u00e1 apoyando a 16000 productores con 22,000 hect\u00e1reas de ma\u00edz y frijol Tambi\u00e9n bien pesca porque aqu\u00ed en Morelos tambi\u00e9n hay peque\u00f1os acuacultores y porque el pescado es un gran alimento especialmente para los ni\u00f1os y los j\u00f3venes pero ustedes dir\u00e1n oiga pero todo eso ya est\u00e1 y efectivamente Eso es parte del Gran legado de nuestro expresidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Y entonces qu\u00e9 no hay nada nuevo Claro que s hay nuevos programas que nuestra presidenta anunci\u00f3 el primero de octubre en el acto en el Z\u00f3calo les voy a presentar algunos pocos de ellos En primer lugar con el permiso de la presidenta Quiero anunciarles el d\u00eda de hoy que el distrito de riego 16 de Morelos se va a incorporar al plan Nacional de tecnificaci\u00f3n de riego que ella ha creado este plan [Aplausos] nacional este plan nacional Es verdaderamente hist\u00f3rico hace muchas d\u00e9cadas que en el pa\u00eds no se hac\u00eda una obra para asegurar la seguridad agr\u00edcola la seguridad h\u00eddrica Perd\u00f3n del campo y de todos los que tenemos que consumir agua que somos todos nosotros todos los d\u00edas en el distrito de riego aqu\u00ed en el estado se van a tecnificar 9500 hect\u00e1reas con con una recuperaci\u00f3n de casi 8 millones de metros c\u00fabicos de agua Gracias a estas grandes obras un segundo programa important\u00edsimo que tambi\u00e9n ha decidido la presidenta echar andar es la creaci\u00f3n de una nueva empresa que se va a llamar alimentaci\u00f3n para el bien Qu\u00e9 es alimentaci\u00f3n para el bienestar a partir de la fusi\u00f3n de dicona y liconza se va a crear una nueva capacidad en primer lugar para poder comprar a los peque\u00f1os productores ma\u00edz y frijol con precios de garant\u00eda pero tambi\u00e9n otros productos como caf\u00e9 como miel como cacao y otros que se Ir\u00e1n agregando posteriormente desde luego alimentaci\u00f3n para el bienestar mantendr\u00e1 lo que hoy son las tiendas de diconza que les avisamos ahora se llaman tiendas del bienestar tenemos 184 tiendas del bienestar aqu\u00ed en el estado que todos los d\u00edas entregan abasto a precios muy justos a Casi 300,000 morelenses [Aplausos] presidenta tambi\u00e9n va a poner en marcha un nuevo programa para el campo que se va a llamar o se llama cosechando soberan\u00eda Este es un programa para dar un apoyo integral a los peque\u00f1os y medianos agricultores ganaderos de todo nuestro pa\u00eds de algunos municipios que Ir\u00e1n incorpor\u00e1ndose gradualmente y cuando digo integral Qu\u00e9 quiere decir que estos productores van a recibir asistencia t\u00e9cnica agroecol\u00f3gica apoyo en la comercializaci\u00f3n para que puedan vender directamente sus productos a los compradores sin pasar por todos los intermediarios sanidad vegetal y animal y Cr\u00e9dito con seguros agr\u00edcolas Este programa en el Estado de Morelos va a incluir 22 municipios incluyendo ya este a\u00f1o vamos a arrancar en el 2025 con algunos municipios incluyendo este en el que estamos y para terminar hablando de comercializaci\u00f3n la gobernadora y yo en una reuni\u00f3n anterior acordamos que vamos a trabajar juntos para sacar la denominaci\u00f3n de origen del arroz de Morelos que es muy apreciado por todos los consumidores de M\u00e9xico Estos son Amigas y amigos los programas del campo en el segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n juntos vamos a seguir transformando el campo para que todos juntos alimentemos a M\u00e9xico Muchas [Aplausos] gracias solicitamos la intervenci\u00f3n del secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes maestro Jes\u00fas Antonio esteba Medina Buenas tardes a todas y a todos con su permiso se\u00f1ora presidenta adelante eh Como saben pues las obras materializan las convicciones de un gobierno son parte del reflejo de su pol\u00edtica a continuaci\u00f3n presentamos los proyectos que tenemos para Morelos uno es un puente vehicular que comunica la autopista con la Universidad Aut\u00f3noma del Estado de Morelos esto es un cruce de 45 m sobre la la autopista m\u00e1s los entronques de incorporaci\u00f3n y desincorporaci\u00f3n aqu\u00ed estaremos generando cerca de 1000 empleos directos y aproximadamente 2000 indirectos adelante el segundo punto es el circuito tierra y libertad con el lema de Emiliano Zapata el lema de lucha de Emiliano Zapata en este caso estamos interviniendo cerca de 6 160 km con conservaci\u00f3n rutinaria Es decir bacheo calafateo de grietas atenci\u00f3n y consolidaci\u00f3n de taludes eh desasolve limpieza de cunetas m\u00e1s pavimentaciones en aquellas zonas de los tramos federales esto igual como reflejo de una visi\u00f3n de atender especialmente a los pueblos ind\u00edgenas del Estado esto interconecta diferentes pueblos y tambi\u00e9n eh deja en condiciones \u00f3ptimas para sacar cosechas Entonces es una visi\u00f3n de un circuito importante que conciliamos con el gobierno estatal en este caso se generan cerca de 14,400 empleos directos y estaremos interviniendo alrededor de 15 municipios adelante y el \u00faltimo proyecto es la conexi\u00f3n de Cuautla marquelia en el caso de Morelos tenemos 5.2 km y eh es una ampliaci\u00f3n de y modernizaci\u00f3n de los kil\u00f3metros que tien en este primer tramo y es cu Gracias solicitamos la palabra del secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica maestro Mario Delgado C\u00f3mo est\u00e1n muy buenos d\u00edas Muy buenas tardes Me da mucho gusto estar aqu\u00ed en Morelos regresar y ver ya a nuestra gobernadora Margarita Gonz\u00e1lez nos da mucho gusto y Miren qu\u00e9 privilegio que es la primera gira de la presidenta de la Rep\u00fablica y decidi\u00f3 venir aqu\u00ed a Morelos la presidenta Claudia shba Pardo presidenta presidenta presidenta presidenta presidenta presidenta presidenta presidenta se los dijo el campa\u00f1a Ella es la primera cient\u00edfica es la \u00fanica cient\u00edfica presidenta en todo el mundo por eso una de sus prioridades es la educaci\u00f3n y el d\u00eda de ayer la presidenta anunci\u00f3 que todas y todos los estudiantes que est\u00e9n en Secundaria van a recibir una beca [Aplausos] ustedes saben que nuestro presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador hizo las becas Benito Ju\u00e1rez para estudiantes de preparatoria todos y todas tienen ya su becaa Benito Ju\u00e1rez Bueno ahora todos los que est\u00e9n en Secundaria van a tener su beca miren saben Cu\u00e1ntos estudiantes se van a beneficiar en 81000 estudiantes van a ser beneficiarios de la beca Rita cetina porque como como dec\u00eda la presidenta cuando estaba en campa\u00f1a d\u00f3nde queremos a los j\u00f3venes en la calle o en la escuela en la escuela Y todav\u00eda hay tenemos que hay 80,000 estudiantes en Secundaria pero solamente llegan 58,000 a la preparatoria qu\u00e9 m\u00e1s vamos a hacer qu\u00e9 m\u00e1s prometi\u00f3 la presidenta vamos a ha m\u00e1s preparatorias para que todas y todos los j\u00f3venes de secundaria tengan un lugar asegurado en preparatoria y sigan sus estudios As\u00ed que nos estamos poniendo de acuerdo con la gobernadora para ver d\u00f3nde vamos a construir estas nuevas preparatorias para todas los j\u00f3venes aqu\u00ed en Morelos As\u00ed que ese es el primer anuncio en educaci\u00f3n vamos a arrancar ya en dos semanas vamos a visitar todas las secundarias p\u00fablicas vamos a hacer asambleas con los padres de familia con los maestros con los j\u00f3venes nos va a ayudar la secretar\u00eda del bienestar con los servidores la na para que a partir del 2025 nuestros j\u00f3venes tengan esos apoyos porque sin educaci\u00f3n no hay transformaci\u00f3n Much\u00edsimas [Aplausos] gracias a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra la secretaria de bienestar Ari Montiel Reyes [Aplausos] Buenas tardes c\u00f3mo est\u00e1n contentos de que estemos esta tarde aqu\u00ed en la primer gira de la presidenta la doctora Claudia sham que hace en el pa\u00eds y estamos el d\u00eda de hoy muy emocionados por estar aqu\u00ed por acompa\u00f1arla a ella y tambi\u00e9n felicitar a la gobernadora Margarita Gonz\u00e1lez Arabia porque ella tambi\u00e9n es la primer gobernadora de aqu\u00ed del Estado de Morelos en nuestro movimiento as\u00ed que tenemos mucho que celebrar y hoy venimos aqu\u00ed eh a honrar la palabra que se ha empe\u00f1ado con el pueblo los programas de bienestar como ustedes saben han sido pieza fundamental que estableci\u00f3 nuestro presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador los programas de bienestar que hoy benefician a los adultos mayores a las personas con discapacidad y agradezco profundamente que la gobernadora hoy tiene la disposici\u00f3n de que firmemos este convenio para que aqu\u00ed en Morelos todas las personas con discapacidad accedan a esta pensi\u00f3n porque los programas de bienestar tienen el objetivo fundamental de apoyar a quienes son m\u00e1s pobres y a quienes viven en mayor desventaja y las personas con discapacidad hab\u00edan tenido nula atenci\u00f3n en el pasado y nos da mucho gusto que se va a materializar este sue\u00f1o aqu\u00ed en Morelos As\u00ed que van a seguir estos programas el programa de sembrando que aqu\u00ed en Morelos tambi\u00e9n se implementa aqu\u00ed est\u00e1n nuestros compa\u00f1eros y compa\u00f1eras y aqu\u00ed en la tierra del ej\u00e9rcito libertador del sur les decimos que el segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n se va a construir tambi\u00e9n con los programas de bienestar Hemos llegado hasta el \u00faltimo Rinc\u00f3n del pa\u00eds con los programas a los adultos mayores los hemos puesto en el centro de nuestra pol\u00edtica de nuestro actuar y ha habido recursos para estos programas porque se ha combatido la corrupci\u00f3n y porque hoy se tien gobiernos austeros Y esto es fundamental porque para que haya estos programas tiene que haber recursos por eso el d\u00eda de hoy a m\u00ed me da mucho gusto que la presidenta Claudia shen siendo la primer mujer presidenta ha anunciado estar con Claudia hoy es un honor estar con Claudia hoy la presidenta ha anunciado que siendo la primer mujer presidenta cumple su compromiso de apoyar a las mujeres por eso a partir del d\u00eda lunes inicia el registro de la pensi\u00f3n para las mujeres la pensi\u00f3n mujeres bienestar porque tenemos la pensi\u00f3n de los adultos mayores esta pensi\u00f3n va a a beneficiar a las mujeres entre los 60 los 64 a\u00f1os posterior van a acceder a la pensi\u00f3n universal de los adultos mayores Pero por qu\u00e9 hacer esta pensi\u00f3n especialmente para las mujeres porque las mujeres trabajamos mucho en la casa en la oficina en el trabajo e hist\u00f3ricamente no se hab\u00eda reconocido el trabajo que se hace en el hogar y cuando \u00e9ramos peque\u00f1os qui\u00e9n nos cu al pie de la cama cuando est\u00e1bamos enfermos qui\u00e9n nos hace de comer porque hoy los hombres tienen que ayudar tambi\u00e9n de siempre debieron hacerlo pero as\u00ed ha sido y las mujeres tienen mucho potencial tenemos mucho potencial de tal manera que cuando se llega a la edad adulta a la a las adultas mayores hay que reconocerles todo ese esfuerzo las mujeres que en el campo que no ten\u00edan un trabajo con seguridad social hay que reconocelos por ello esta pensi\u00f3n porque las mujeres han trabajado toda su vida por ello esta pensi\u00f3n reconoce ese esfuerzo ese trabajo porque gracias a ustedes las familias y toda la naci\u00f3n sale adelante As\u00ed que a partir del lunes hay que llevar sus papeles para registrarse identificaci\u00f3n oficial acta de nacimiento su su comprobante de domicilio y nos van a regalar su n\u00famero de tel\u00e9fono para que les avisemos cuando ya est\u00e9 su tarjeta su tarjeta ser\u00e1 entregada en el mes de enero Y a partir de entonces van a empezar a recibir su pensi\u00f3n de 3000 pesos d\u00f3nde nos vamos a registrar Bueno pues en la p\u00e1gina de la secretar\u00eda de bienestar pueden encontrar el m\u00f3dulo que le corresponde a su municipio hay un m\u00f3dulo por cada municipio de todo el pa\u00eds Aqu\u00ed en este hermoso municipio est\u00e1 en el auditorio de amatzongo ah\u00ed se va a poner el registro de tal manera que pueden acudir ah\u00ed a registrarse las mujeres 65 a\u00f1os de manera autom\u00e1tica van a pasar a la pensi\u00f3n de adultos mayores que en este a\u00f1o est\u00e1 entregando 6000 pesos bimestrales y finalmente quiero decirles que tambi\u00e9n el lunes vamos a iniciar hacer un censo casa por casa eh visitando a los adultos mayores y las personas con discapacidad para conocer su estado de salud y brindarles el acercamiento al primer nivel de atenci\u00f3n y despu\u00e9s si requieren de una intervenci\u00f3n mayor el sistema de salud estar\u00e1 para brindarles este derecho en materia de salud As\u00ed que todos los adultos mayores y personas con discapacidad esp\u00e9renos que Durante este trimestre octubre noviembre y diciembre estaremos visit\u00e1ndolos en su casa para conocer su estado de salud y con esto vamos a seguir trabajando como siempre lo hemos por el bien de todos primero los pobres Much\u00edsimas [Aplausos] gracias a continuaci\u00f3n se llevar a cabo la proyecci\u00f3n del video pensi\u00f3n mujeres bienestar trabajaba en recursos humanos y ya despu\u00e9s Me dediqu\u00e9 Al cuidado de los hijos y del hogar pues hemos apoyado al marido a veces vendiendo tortillas esta pensi\u00f3n me ayudar\u00eda bastante cuando yo recibo esta pensi\u00f3n Pues pienso hacer una visita al dentista y cambiar mis lentes yo tengo actualmente 64 a\u00f1os y para m\u00ed ser\u00eda de mucha ayuda yo siento que es una ayuda pues muy buena de parte de una mujer hacia otra mujer s\u00ed emociona que se reconozca el trabajo de las mujeres Qu\u00e9 bueno que se reconozca por el trabajo que hacemos en la casa pues no tenemos ninguna remuneraci\u00f3n ya era tiempo de que una mujer tomar\u00e1 las riendas del pa\u00eds porque nos representa a todas las mujeres trabajadoras luchadoras guerreras gobierno de M\u00e9xico segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n consci deos [Aplausos] Buenas tardes c\u00f3mo est\u00e1n Me da mucho gusto estar con todas con todos ustedes estar Tambi\u00e9n con otra mujer que ya es gobernadora aria una mujer de convicciones trabajadora honesta y somos dos mujeres la primera mujer gobernadora de Morelos y la primera presidenta de M\u00e9xico y como se dec\u00eda por ah\u00ed Dos mujeres un camino [Aplausos] [M\u00fasica] Tenemos un gran maestro \u00e9l termin\u00f3 su mandato decidi\u00f3 retirarse que en realidad no se retira de la lucha porque el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Es un honor estar con Obrador siempre \u00e9l ya saben se fue a Palenque all\u00e1 a su casa y ah\u00ed est\u00e1 escribiendo un libro un libro sobre la grandeza cultural de M\u00e9xico \u00e9l nos dej\u00f3 muchos legados un legado por supuesto los programas de bienestar las obras que hizo la recuperaci\u00f3n de trenes innumerables cosas pero nos dej\u00f3 algo maravilloso que conquist\u00f3 el coraz\u00f3n del pueblo y lo conquist\u00f3 tambi\u00e9n porque \u00e9l le devolvi\u00f3 la dignidad al pueblo de M\u00e9xico durante [Aplausos] a\u00f1os durante a\u00f1os hubo esta idea de que que nos impusieron de fuera de que las mexicanas y los mexicanos las trabajadoras mexicanas los trabajadores mexicanos eran flojos incluso hab\u00eda una imagen que era un mague y abajo un mexicano sentado con un sombrero se acuerda como si los mexicanos fu\u00e9ramos flojos pues no las y los Mexicanos somos los m\u00e1s trabajadores del mundo los trabajadores de la construcci\u00f3n los m\u00e1s trabajadores del mundo las mujeres mexicanas las m\u00e1s trabajadoras esa dignidad la recuperamos con el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y nunca la va a perder el pueblo de M\u00e9xico Porque llegamos como gobierno a continuar con la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica ustedes saben que por qu\u00e9 le llamamos cuarta transformaci\u00f3n Cu\u00e1l fue la primera la Independencia el Estado de Morelos lleva el nombre de un gran independentista de Morelos que hizo los sentimientos de la naci\u00f3n que luch\u00f3 por su pueblo contra la esclavitud me dec\u00eda Jes\u00fas Nuestro secretario de Comunicaciones y Transportes que justo hoy 5 de octubre es un aniversario de cuando Morelos decret\u00f3 La abolici\u00f3n de la esclavitud en M\u00e9xico [Aplausos] la primera transformaci\u00f3n que nos liber\u00f3 de la corona espa\u00f1ola ayer estuvimos en Veracruz porque celebramos los 200 a\u00f1os de la primera Constituci\u00f3n de M\u00e9xico de 1824 esa Constituci\u00f3n fue la primera constituci\u00f3n que nos hizo rep\u00fablica que puso el nombre de Estados Unidos Mexicanos a M\u00e9xico que dividi\u00f3 los poderes en ejecutivo legislativo y judicial la primera Constituci\u00f3n porque cuando se consum\u00f3 la independencia en 1821 despu\u00e9s lleg\u00f3 Iturbide al poder y se quiso hacer emperador desapareci\u00f3 el congreso Y entonces Guerrero Guadalupe Victoria y otros independentistas lucharon porque acabara la monarqu\u00eda y se instituyeron una Rep\u00fablica As\u00ed que este mes son 200 a\u00f1os de la rep\u00fablica mexicana despu\u00e9s de la Independencia de M\u00e9xico una lucha violenta porque la independencia de 1810 a la primera Constituci\u00f3n fueron 14 a\u00f1os Aunque en el 21 se consum\u00f3 en el 24 fue la primera Constituci\u00f3n la segunda transformaci\u00f3n Cu\u00e1l es la reforma Qui\u00e9n es el gran exponente de la Reforma Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda ah\u00ed hubo una nueva constituci\u00f3n la de 1857 que separ\u00f3 la iglesia del estado se dijo hay libertad para que cada quien tenga la religi\u00f3n que desee pero el estado debe ser civil despu\u00e9s ese grupo de liberales mexicanos luch\u00f3 contra la invasi\u00f3n francesa y vino la Segunda Rep\u00fablica la segunda independencia de M\u00e9xico despu\u00e9s la tercera Cu\u00e1l es la tercera la Revoluci\u00f3n Mexicana qui\u00e9n es el gran exponente de Morelos de la Revoluci\u00f3n Mexicana Zapata Zapata vive la lucha sigue Emiliano Zapata del grandioso Estado de Morelos y despu\u00e9s vino un proceso en nuestro pa\u00eds en donde hubo bienestar social Pero a partir de 1982 vino un modelo que se instaur\u00f3 en M\u00e9xico en realidad en contra del pueblo de M\u00e9xico el modelo neoliberal que llev\u00f3 el pueblo a mucha pobreza despojo de los bienes de la naci\u00f3n hasta que en 2018 el pueblo de M\u00e9xico Dijo basta y llev\u00f3 a quien va a ser en la historia el mejor presidente de la historia Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador al [Aplausos] poder e inici\u00f3 la cuarta transformaci\u00f3n en este caso a diferencia de las otras fue pac\u00edfica por la v\u00eda electoral termina el mandato del presidente Obrador y salimos a campa\u00f1a y en campa\u00f1a yo dije que iba a respetar o iban a ocurrir dos temas principales el primero la continuidad de la cuarta transformaci\u00f3n y el segundo dije es tiempo de [Aplausos] mujeres 2 de junio ganamos por amplia mayor\u00eda en todo el pa\u00eds 36 millones de votos [Aplausos] tuvimos vino un periodo de transici\u00f3n donde estuvimos por todo el pa\u00eds hist\u00f3rico porque nunca el presidente saliente y la presidenta entrante hab\u00edan caminado por todo el pa\u00eds y ahora dec\u00eda el presidente se fue a escribir sobre la grandeza cultural de M\u00e9xico \u00e9l en unos a\u00f1os 3 cu a\u00f1os va a sacar su libro lo vamos a tener de nuevo entre nosotros con su libro sobre lo que significan los pueblos originarios de nuestro pa\u00eds lo que significa nuestra cultura nuestra cultura madre que son los pueblos originarios y aqu\u00ed en Morelos y en en jantetelco Pues aqu\u00ed hay una historia milenaria dicen que la pir\u00e1mide que est\u00e1 por aqu\u00ed es de los olmecas los olmecas son 3000 a\u00f1os hace 3000 a\u00f1os que ya exist\u00edan civilizaciones en nuestro territorio sobre esa grandeza cultural vamos a recibir pronto porque va a pasar r\u00e1pido este tiempo ese grandioso libro ahora a partir del primero de octubre pues ya nos toca gobernar nuestro pa\u00eds y dije que \u00edbamos a gobernar desde el territorio que est\u00e1 bien estar en el escritorio pero hay que ir al territorio Y esta es mi primera gira por el pa\u00eds y Decid\u00ed venir aqu\u00ed a Morelos con ustedes [Aplausos] Por qu\u00e9 por qu\u00e9 va a continuar la cuarta transformaci\u00f3n Pues porque vamos a gobernar con los mismos principios con el principio de por el bien de todos eso no se nos va olvida no solamente porque es justicia sino porque se demostr\u00f3 que gobernar para los que menos tienen dar el recurso p\u00fablico para el que menos tiene ayuda todo el pa\u00eds que gobernar con la m\u00e1xima de por el bien de todos primero los pobres ayuda a todo M\u00e9xico el segundo principio no puede haber gobierno rico con pueblo pobre es decir nada de que va a regresar el avi\u00f3n presidencial nada de que va a regresar el Estado Mayor presidencial nada de que regresan las pensiones a los expresident vamos a seguir gobernando con austeridad con sencillez con humildad porque as\u00ed se debe gobernar porque somos servidores p\u00fablicos servidor p\u00fablico Quiere decir estar al Servicio del pueblo de M\u00e9xico que es la tercera m\u00e1xima que dice con el pueblo todo sin el pueblo nada de la cuarta transformaci\u00f3n Adem\u00e1s vamos a mantener todos los programas de bienestar todos Ya saben que somos los \u00fanicos que podemos mantener los programas de bienestar porque imag\u00ednense que hubieran llegado otros no ya despu\u00e9s de que se acabaron las elecciones dijeron que en realidad os no quer\u00edan mantener los programas de bienestar pero que lo dijeron porque pues no les quedaba de otra as\u00ed que nosotros s\u00ed vamos a mantener los programas Pero adem\u00e1s muy pronto en el Congreso de La Uni\u00f3n van a pasar a ser derechos constitucionales todos los programas la pensi\u00f3n adulto mayor desde 65 el apoyo a las personas con discapacidad las becas de preparatoria programa sembrando vida el apoyo al campo los fertilizantes gratuitos todos los programas de bienestar pero ya oyeron a los secretarios y secretarias del gobierno de un gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n del segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n saben por qu\u00e9 le puse el segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n bueno primero porque ya est\u00e1n los cimientos ya est\u00e1 el primer piso y nos toca construir el Pero adem\u00e1s cuando el presidente fue jefe de gobierno yo fui secretaria de medio ambiente no s\u00e9 si conocen los segundos pisos de ah\u00ed de la ciudad los gratuitos Eh bueno \u00e9l entonces f\u00edjense hace 24 a\u00f1os me llam\u00f3 y me dijo Adem\u00e1s de que sea secretaria de medio ambiente quiero que me ayudes a construir los segundos pisos y a m\u00ed me toc\u00f3 coordinarlos y cuando me entre el bast\u00f3n de mand record\u00e9 aquel momento y dije no me toca eh Porque nos toca a todos y a todas construir el segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de M\u00e9xico y ese segundo piso significa mantener lo que ya existe consolidarlo e ir por m\u00e1s m\u00e1s beneficios para el pueblo de M\u00e9xico ya los escucharon el primero apoyo a todas las mujeres de 60 a 64 a\u00f1os de edad dec\u00edamos Por qu\u00e9 a las mujeres porque aunque no Deber\u00eda ser as\u00ed Qui\u00e9nes somos las que principalmente cuidamos de las hijas y los hijos Qui\u00e9nes somos las que mantenemos el hogar Qui\u00e9nes somos las que cuidamos hasta los maridos Am\u00e9n hace poco un comediante mexicano conocido dijo que ahora hab\u00eda una presidenta que era como un ama de casa Y saben qu\u00e9 le contest\u00e9 pues a mucha honra somos amas de casa porque las mujeres ya nunca m\u00e1s nos van a hacer menos y ahora la pensi\u00f3n de 60 64 como nunca se ha reconocido el trabajo de las mujeres Pues ahora como hay una presidenta mujer que es presidenta cient\u00edfica mam\u00e1 abuela llama de casa va a dar apoyo a todas las mujeres de 60 a 64 a\u00f1os de edad ya escucharon que es la secretaria del bienestar c\u00f3mo vamos a hacer vamos a colocar carpas en todo el pa\u00eds empiece el pr\u00f3ximo lunes nosotros no desperdiciamos tiempo ya el lunes empieza Entonces el lunes hay que ir todas las que tienen vamos a empezar con 63 a 64 y luego 60 a 63 para que se registre tienen que llevar algunos requisitos muy sencillo su cur su acta de credencial de lector y ya esos tres credencial de lector su acta de nacimiento y su curpa y ah\u00ed en estos centros pues se van a registrar Y a partir de enero ya van a recibir su apoyo a todas las mujeres de 60 a 64 Empezando por 63 y 64 Ese es el primer el segundo ya conocieron al secretario educci\u00f3n a Mario Delgado antes ten\u00eda otra tarea ahora ya est\u00e1 con nosotros de secretario de educaci\u00f3n bueno \u00e9l se va a encargar de ir a todas las escuelas secundarias van a ser asambleas con padres y madres de familia y ah\u00ed tambi\u00e9n se va a informar de que a partir de enero todos los j\u00f3venes adolescentes de secundaria van a recibir una beca universal todas las familias Que tengan hijos en Secundaria p\u00fablica van a recibir una beca universal esa beca despu\u00e9s la vamos a llevar a todos los de primaria y a todos los de preescolar va a ser una beca universal para todas las ni\u00f1as y los ni\u00f1os que van a escuela p\u00fablica Ese es el segundo programa el tercero van a pasar nuestros compa\u00f1eros servidores y servidoras de naci\u00f3n a visitar a todas y todos los adultos mayores de 65 y m\u00e1s van a ir a su casa qu\u00e9 van a hacer les van a hacer un cuestionario si ustedes lo aprueban y ah\u00ed les van a preguntar su situaci\u00f3n de salud principalmente si tienen alg\u00fan problema si han ido al m\u00e9dico recientemente Qu\u00e9 medicamentos toman porque en enero vamos a a contratar m\u00e1s de 20,000 enfermeras m\u00e9dicos m\u00e9dicas para que vayan a todas las casas de los adultos mayores a llevarles salud en su casa entonces este cuestionario nos va a ayudar para conocer su estado de salud y despu\u00e9s a partir m\u00e1s o menos de marzo del pr\u00f3ximo a\u00f1o ya que tengamos contratados que por cierto van a ser de las localidades si hay una enfermera aqu\u00ed que no tiene empleo pues entonces puede inscribirse para poder ir casa por casa visitar a todos los adultos mayores ah\u00ed los van a visitar para que puedan tomarle sus signos vitales a ver c\u00f3mo est\u00e1n de salud e incluso recetar losos si es que as\u00ed lo necesitan Y a partir de junio del pr\u00f3ximo a\u00f1o junto a los bancos de bienestar vamos a iniciar la colocaci\u00f3n de farmacias del bienestar para que ah\u00ed las y los adultos mayores puedan ir por sus medicamentos gratuitos que no tengan que ir hasta el centro de salud o hasta el hospital ese programa pues va a complementar la pensi\u00f3n de adulto mayor adem\u00e1s pues ya lo dijo aqu\u00ed Julio que es el secretario de agricultura y desarrollo rural vamos a apoyar para tecnificar los distritos de riego para aumentar la productividad Pero adem\u00e1s esa agua que le sobre cuando se haga eficiente pues la vamos a destinar a las comunidades para que podamos abastecer de agua potable a todo Morelos y algunos caminos como el camino Tierra y Libertad que es un c\u00edrculo que rodea Morelos que hoy est\u00e1 en muy malas condiciones y lo vamos a reparar a modernizar a ampliar para que puedan comunicarse todas las comunidades y tambi\u00e9n caminos Rurales en todo [Aplausos] Morelos vamos a seguir con el IMS bienestar vamos a mejorar los servicios el presidente nos dej\u00f3 una muy un muy buen sistema de salud el presidente L\u00f3pez Obrador y ahora pues lo vamos a consolidar a que haya m\u00e9dicos m\u00e9dicas enfermeros enfermeras personal de salud equipamiento vamos a ir poco a poco lo importante es no traicionar lo que somos de d\u00f3nde venimos cu\u00e1l fue nuestro origen en este gran movimiento y sobre todo no traicionar al pueblo de Morelos y no traicionar al pueblo de M\u00e9xico termino con esto cuando fue la elecci\u00f3n se vot\u00f3 no solamente por presidenta sino tambi\u00e9n por diputadas diputados senadoras senadores y ganamos la mayor\u00eda calificada es decir las dos terceras partes ah\u00ed se aprob\u00f3 ya algo muy importante la reforma al poder judicial [Aplausos] a ver y despu\u00e9s de eso todos los congresos estatales lo aprobaron Ahora hay unos ministros y ministras de la suprema corte que no quieren que eso ocurra pero a ver vamos a ponerlo a votaci\u00f3n porque yo lo pon\u00eda en campa\u00f1a qui\u00e9n est\u00e1 de acuerdo con que a los ministros y a ver son 12s qui\u00e9n est\u00e1 de acuerdo con que sean electos por el senado o qui\u00e9n est\u00e1 de acuerdo que sean electos por el pueblo vamos a ponerlo a votaci\u00f3n qui\u00e9n est\u00e1 de acuerdo con que sean electos por el senado de la Rep\u00fablica qui\u00e9n est\u00e1 de acuerdo con que el pr\u00f3ximo a\u00f1o el primero de junio del pr\u00f3ximo a\u00f1o la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n se electa por el pueblo de M\u00e9xico Ah\u00ed est\u00e1 el pueblo el pueblo decidi\u00f3 que no solamente debe haber democracia para elegir a la presidenta no solamente para elegir a diputados a senadores a la gobernadora al congreso local sino que ahora el poder judicial sea electo por el pueblo de M\u00e9xico y va a ser as\u00ed porque en M\u00e9xico se acabaron aquellos gobiernos que serv\u00edan a unos cuantos el segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n es del pueblo por el pueblo y para el pueblo de M\u00e9xico nos vamos a seguir viendo voy a seguir regresando a Morelos ya saben que mantuvimos las ma\u00f1aneras le llamamos ma\u00f1aneras del pueblo a las 7:30 de la ma\u00f1ana pueden vernos ah\u00ed en las redes sociales y adem\u00e1s viernes s\u00e1bado y domingo vamos a seguir saliendo a territorio a todo el pa\u00eds vamos a seguir gobernando con el pueblo de M\u00e9xico porque somos la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de M\u00e9xico y adem\u00e1s por primera vez en 200 a\u00f1os hay una mujer presidenta de la rep\u00fablica [Aplausos] vamos a gobernar para todos y para todas pero por el bien de todos Que viva Morelos viva que viva Margarita viva que viva M\u00e9xico viva que viva M\u00e9xico que viva [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] M\u00e9xico solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] ind [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes la presidenta de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia shba pardo agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde Gracias [Aplausos] Hi",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ0l2_V2AIL283c6Lxos-_Cb",
    "playlist_title": "Giras nacionales presidenta Claudia Sheinbaum",
    "published_time_text": "Streamed 11 days ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 15:55:17.167990"
}